{
    "video_id": "p8hDM-Lumk0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/p8hDM-Lumk0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAiKoab9BGoKGAUBj7nqxlsShFH8g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=p8hDM-Lumk0",
    "video_title": "Sembrando Vida, desde San Salvador el Verde, Puebla",
    "video_length_seconds": 3467,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2.1,
            "duration": 19.139
        },
        {
            "text": "preside este evento evaluaci\u00f3n del",
            "start": 21.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida el presidente",
            "start": 23.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 25.96,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 27.72,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 30.15,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la virtual presidenta",
            "start": 38.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 41.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sh",
            "start": 43.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pardo el gobernador del estado de Puebla",
            "start": 50.079,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Sergio Salom\u00f3n",
            "start": 53.079,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "peregrina el gobernador electo del",
            "start": 58.92,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estado de Puebla maestro Alejandro",
            "start": 61.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 64.379,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "armenier la secretaria de bienestar",
            "start": 67.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ariadna Montiel",
            "start": 69.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Reyes El subsecretario de inclusi\u00f3n",
            "start": 74.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "productiva y desarrollo rural de la",
            "start": 77.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de bienestar responsable del",
            "start": 78.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida Hugo Ra\u00fal paul\u00edn",
            "start": 81.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ez",
            "start": 83.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 84.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "subsecretario de egresos de la",
            "start": 89.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 91.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boron",
            "start": 93.04,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 97.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 100.32,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 101.799,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales sean todas",
            "start": 103.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y todos ustedes bienvenidos por favor",
            "start": 105.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ocupando sus lugares",
            "start": 108.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 113.43,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 114.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 116.55,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 120.17,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 127.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador del estado de",
            "start": 129.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Puebla licenciado Sergio Salom\u00f3n",
            "start": 131.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "C\u00e9spedes",
            "start": 133.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "peregrina Muy buenas",
            "start": 142.64,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "tardes Hoy me siento m\u00e1s que afortunado",
            "start": 146.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por poder darle la bienvenida al se\u00f1or",
            "start": 150.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 154.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 156.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador les saludo con",
            "start": 159.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mucho gusto y gran respeto Es como",
            "start": 162.519,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "siempre Bienvenido a nuestro estado a un",
            "start": 166.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hombre que sin duda ha marcado ya una",
            "start": 169.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina en la historia de nuestro M\u00e9xico",
            "start": 173.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y por supuesto nuestros corazones sea",
            "start": 176.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "usted bienvenido se\u00f1or presidente",
            "start": 178.519,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de igual manera con gran cari\u00f1o me da",
            "start": 180.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mucho gusto saludar a nuestra presidenta",
            "start": 182.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "electa doctora Claudia sean pardo Es un",
            "start": 185.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "honor que nos visite sea usted hoy",
            "start": 189.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 191.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bienvenida es un enorme privilegio",
            "start": 194.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenerlos a ambos en Puebla Esta es su",
            "start": 197.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "casa aqu\u00ed Se les quiere se les respeta y",
            "start": 200.48,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "se les reconoce como lo que son dos",
            "start": 204.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "referentes del movimiento transformador",
            "start": 207.959,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del mundo en los \u00faltimos",
            "start": 210.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tiempos y que sin duda dio vida nuestro",
            "start": 213.879,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "gran presidente Don Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 218.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 222.26,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 222.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "Obrador saludo al gobernador electo de",
            "start": 224.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Puebla a mi amigo Alejandro arm\u00e9n tamier",
            "start": 227.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "quien al igual que un servidor comparte",
            "start": 230.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "los ideales de ustedes se\u00f1or presidente",
            "start": 234.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ora presidenta electa por eso es",
            "start": 236.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que no tengo menor duda de que al Amparo",
            "start": 239.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de esos ideales Alejandro ser\u00e1 un gran",
            "start": 241.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gobernador de Puebla y puedo afirmarlo",
            "start": 244.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con mucha puntualidad Alejandro es",
            "start": 247.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de la construcci\u00f3n del segundo",
            "start": 249.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "piso de la cuarta transformaci\u00f3n en",
            "start": 252.68,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nuestro estado adem\u00e1s cede su amor por",
            "start": 254.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Puebla su integridad y su \u00e9tica por ello",
            "start": 257.919,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no dudo en garantizar que Puebla estar\u00e1",
            "start": 261.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muy bien cuidada en tus manos estimado",
            "start": 264.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 266.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le doy la m\u00e1s cordial bienvenida a",
            "start": 272.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Ariana Montiel Reyes secretaria de",
            "start": 275.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienestar del Gobierno",
            "start": 278.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Federal al subsecretario Juan Pablo de",
            "start": 281.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "boton Falc\u00f3n y a Hugo Ra\u00fal Paulina",
            "start": 284.8,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez subsecretario de inclusi\u00f3n",
            "start": 288.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "productiva estimados miembros del",
            "start": 294.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "gabinete del gobierno de",
            "start": 296.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico amigos secretarios y distinguidos",
            "start": 298.639,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "invitados todos hoy el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 302.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es un privilegio dirigirme a ustedes",
            "start": 305.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque estamos en un punto crucial en la",
            "start": 308.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds recientemente",
            "start": 310.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fuimos testigos de la voluntad que el",
            "start": 313.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico manifest\u00f3 a trav\u00e9s de",
            "start": 316.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las urnas tener a su primera mujer",
            "start": 318.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidentea en 200 a\u00f1os de existencia y",
            "start": 321.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con ello seguir haciendo historia",
            "start": 324.72,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "continuando as\u00ed con el legado de la",
            "start": 327.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda de la vida",
            "start": 328.759,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que empez\u00f3 en el",
            "start": 331.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2018 Hoy estamos reunidos para hablar",
            "start": 334.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sobre un programa que ha cambiado la",
            "start": 337.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vida de miles de mexicanas y mexicanos",
            "start": 339.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un programa que nos permite so\u00f1ar y",
            "start": 342.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "llevar a la realidad un presente y",
            "start": 345.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "futuro mejor Para nuestras comunidades",
            "start": 347.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "me refiero a sembrando vida una",
            "start": 350.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "iniciativa que ha marcado un antes y un",
            "start": 353.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en la lucha por la igualdad y la",
            "start": 355.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prosperidad",
            "start": 358.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sembrado vida tiene una visi\u00f3n integral",
            "start": 360.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que busca resarcir la dignidad de",
            "start": 363.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nuestras hermanas y hermanos que viven y",
            "start": 365.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajan en el campo aquellos que hab\u00edan",
            "start": 368.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sido hist\u00f3ricamente olvidados y que hoy",
            "start": 370.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Encuentran una oportunidad para resurgir",
            "start": 373.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y hacer valer el potencial de nuestro",
            "start": 376.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como gigante agroalimentario de la",
            "start": 378.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que a nadie se le olvide que la",
            "start": 381.72,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico tiene un",
            "start": 385.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fuerte arraigo en el campo en el cultivo",
            "start": 387.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de nuestras tierras fue eso lo que",
            "start": 390.639,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aprendimos de nuestros antepasados",
            "start": 392.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "originarios el obtener de la tierra sus",
            "start": 394.759,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "frutos para el sustento el trabajar la",
            "start": 397.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tierra con dedicaci\u00f3n y heredar",
            "start": 400.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n el ideal de",
            "start": 402.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que esta da todo lo que el ser humano",
            "start": 406.72,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "necesita de ah\u00ed la visi\u00f3n de cuidarla",
            "start": 408.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "respetarla y honrarla esos valores que",
            "start": 412.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se olvidaron a la luz de un modelo de",
            "start": 415.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "econom\u00eda rapaz y que hoy como parte del",
            "start": 417.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n Se pueden",
            "start": 421.319,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recuperar y es por ello se\u00f1or presidente",
            "start": 424.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "siguiendo su ejemplo y abrazando la",
            "start": 427.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n en",
            "start": 429.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Puebla decidimos pasar del discurso a",
            "start": 432.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los hechos porque antes el discurso",
            "start": 434.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y de campa\u00f1a era que el campo",
            "start": 437.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una prioridad que los campesinos",
            "start": 439.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eran la causa y la lucha de los",
            "start": 442.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 444.08,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "neoliberales nada m\u00e1s falso se\u00f1or Y para",
            "start": 445.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muestra permite Perm\u00edtame compartirle",
            "start": 448.759,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que en el sexenio anterior comprendido",
            "start": 450.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entre el 2011 al 2017 m\u00e1s el del 2016 al",
            "start": 452.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "2018 en la minig gubernatura solamente",
            "start": 457.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se invirtieron 4000 millones de pesos en",
            "start": 460.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el cu en el campo los cuales se daban de",
            "start": 462.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "forma coaccionada los campesinos en",
            "start": 466.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cambio en este secenio se\u00f1or presidente",
            "start": 469.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "siguiendo sus instrucciones en el campo",
            "start": 472.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hemos invertido 8,000 millones de pesos",
            "start": 475.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con recursos estatales duplicando la",
            "start": 479.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de los gobiernos anteriores y",
            "start": 482.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "demostrando que el campo y los",
            "start": 485.8,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "campesinos en los hechos para nosotros",
            "start": 487.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "S\u00ed son una prioridad lo hemos hecho",
            "start": 490.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "apoyando a todas las regiones de nuestro",
            "start": 494.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado de acuerdo con su vocaci\u00f3n y",
            "start": 495.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n lo mismo con el caf\u00e9",
            "start": 498.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ma\u00edz vainilla hortalizas que con el",
            "start": 501.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sorgo y hoy con duda sin duda con el",
            "start": 504.039,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "agabe mezcalero que para nosotros este",
            "start": 507.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tiene un rostro humano y un",
            "start": 509.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rostro social Asimismo presidente Le",
            "start": 512.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quiero informar que seguimos con la",
            "start": 515.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00edstica de que el dinero del pueblo debe",
            "start": 517.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de invertirse en el pueblo por eso le",
            "start": 519.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "informo que estamos terminando de",
            "start": 522.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "construir Ciudad Universitaria dos la",
            "start": 524.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cual estar\u00e1 lista para el 14 de agosto y",
            "start": 526.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "decirle que despu\u00e9s de 50 a\u00f1os hoy la",
            "start": 529.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estamos construyendo de la mano de la",
            "start": 531.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "rectora Lilia Cedillo por esta raz\u00f3n le",
            "start": 533.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "queremos hacer una atenta invitaci\u00f3n",
            "start": 535.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para que podamos contar con su presencia",
            "start": 537.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "si su agente se lo permite para poderla",
            "start": 539.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inaugurar pero tambi\u00e9n lo hacemos se\u00f1or",
            "start": 541.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n del Instituto",
            "start": 544.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Polit\u00e9cnico Nacional una de las m\u00e1ximas",
            "start": 545.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "casas de estudio a nivel nacional en",
            "start": 548.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "donde tendremos vocacional Superior y un",
            "start": 550.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "centro de innovaci\u00f3n en la cual se",
            "start": 553.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n construyendo 180 aulas y m\u00e1s de",
            "start": 555.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "30 laboratorios y se estar\u00e1 inaugurando",
            "start": 558.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a finales de octubre adicional a esto",
            "start": 561.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos construyendo las instalaciones",
            "start": 564.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de cuatro universidades pedag\u00f3gicas",
            "start": 565.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacionales en cuatro diferentes puntos",
            "start": 568.36,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "del estado y hemos luchado con todo para",
            "start": 570.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "combatir el rezago educativo en materia",
            "start": 572.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de infraestructura haciendo en 2 a\u00f1os",
            "start": 575.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "985 aulas en donde refrendar que el",
            "start": 579.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo se debe de invertir en",
            "start": 582.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el pueblo pero si lo hacemos para los",
            "start": 586.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hijos del pueblo y para los hijos de Los",
            "start": 588.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Hijos del Pueblo como usted lo ha",
            "start": 591.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "indicado tiene un doble valor se\u00f1or",
            "start": 593.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente y en otros frentes Me permito",
            "start": 595.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decirle que estamos construyendo 10",
            "start": 597.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mercados una nueva central de abastos en",
            "start": 599.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tes\u00e1n una nueva central de autobuses en",
            "start": 601.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el sur de la Ciudad de Puebla seis",
            "start": 604.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "distribuidores viales y pasos elevados",
            "start": 606.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la consolidaci\u00f3n de la l\u00ednea",
            "start": 609.0,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Metropolitana de autotransporte que",
            "start": 610.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 a seis municipios conurbados",
            "start": 612.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dos unidades en el Hospital del Ni\u00f1o",
            "start": 615.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Poblano una de oncolog\u00eda y otra de",
            "start": 616.959,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cardiolog\u00eda que formar\u00e1n parte del \u00ed",
            "start": 619.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "bienestar adem\u00e1s de recuperar la red de",
            "start": 621.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "carreteras estatales y obras de",
            "start": 623.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "diferente idole en los 217 municipios",
            "start": 625.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "logrando una inversi\u00f3n hist\u00f3rica se\u00f1or",
            "start": 629.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente de 18000 millones de pesos",
            "start": 631.519,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "toda esta inversi\u00f3n es exclusiva del",
            "start": 635.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "periodo de 2 a\u00f1os que me permiti\u00f3 la",
            "start": 637.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vida estar al frente del gobierno del",
            "start": 640.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Estado de Puebla y todo esto tiene que",
            "start": 642.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ver con su",
            "start": 645.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "influencia tiene que ver con su \u00e9tica y",
            "start": 646.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "su honradez que nos gui\u00f3 para podernos",
            "start": 649.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comportar y trabajar por Puebla",
            "start": 652.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguiendo su ejemplo se\u00f1or presidente",
            "start": 654.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por ello presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 657.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Obrador y presidenta electa doctora",
            "start": 658.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Claudia Shan les puedo decir que hoy",
            "start": 661.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Puebla trasciende trasciende porque le",
            "start": 663.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ha devuelto la dignidad a quienes hab\u00edan",
            "start": 666.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "sido relegados Puebla trasciende porque",
            "start": 667.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1os y ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes hoy",
            "start": 670.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "son prioridad e invertimos en su futuro",
            "start": 673.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Puebla trasciende porque sabemos que la",
            "start": 675.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es el cimiento de acciones que",
            "start": 677.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "permanecen en el tiempo Puebla",
            "start": 680.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trasciende porque estamos construyendo",
            "start": 682.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "un campo fuerte Din\u00e1mico y resiliente de",
            "start": 684.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la mano de usted presidente Puebla",
            "start": 687.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trasciende porque cada peso invertido en",
            "start": 689.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el campo en infraestructura en educaci\u00f3n",
            "start": 692.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en econom\u00eda y en salud es un recurso",
            "start": 694.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "destinado al bienestar directo de",
            "start": 697.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nuestra gente de nuestro pueblo por ello",
            "start": 700.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es motivo de Gran entusiasmo saber que",
            "start": 702.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "contaremos con el respaldo de nuestra",
            "start": 704.8,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidenta electa la doctora Claudia",
            "start": 706.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Shan quien continuar\u00e1 con esta labor",
            "start": 708.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tit\u00e1nica de transformar a M\u00e9xico para",
            "start": 711.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que la desigualdad la discriminaci\u00f3n el",
            "start": 714.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "clasismo y el abuso de unos cuantos",
            "start": 716.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "quede tan solo en malos recuerdos Es",
            "start": 719.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil poner en palabras lo que",
            "start": 723.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "significa para nosotros como poblanos",
            "start": 725.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tenerlos aqu\u00ed a los dos juntos para m\u00ed",
            "start": 728.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en lo personal es un honor que agradezco",
            "start": 732.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a la vida El tener la fortuna de caminar",
            "start": 735.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a su lado el que me hayan permitido y me",
            "start": 737.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sigan permitiendo ser parte de esto que",
            "start": 740.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s grande que cualquiera de nosotros",
            "start": 743.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tengo la convicci\u00f3n de que efectivamente",
            "start": 746.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos haciendo historia de que esta",
            "start": 748.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nueva transformaci\u00f3n equiparable a las",
            "start": 750.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "vividas en el siglo XIX y principios del",
            "start": 753.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "XX y que lo que viene ser\u00e1 a\u00fan mejor",
            "start": 755.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Pues ser\u00e1 la consolidaci\u00f3n de la lucha",
            "start": 758.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que ambos han dado durante m\u00e1s de tres",
            "start": 762.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas pero sin duda es la visi\u00f3n de un",
            "start": 764.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hombre humanista un hombre de pueblo un",
            "start": 767.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hombre emp\u00e1tico y un hombre cercano con",
            "start": 770.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "su gente como lo es usted nuestro",
            "start": 772.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "querido presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 774.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 776.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un orgullo para m\u00ed poder aportar Sin",
            "start": 781.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "condiciones lo que me toca como Un",
            "start": 785.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "poblano que ama su tierra y ama a su",
            "start": 787.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como un tepeques hijo de una",
            "start": 790.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "maestra de escuela que jam\u00e1s so\u00f1\u00f3 con un",
            "start": 792.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "momento como este as\u00ed lo har\u00e9 hasta el",
            "start": 795.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "\u00faltimo d\u00eda siguiendo su ejemplo",
            "start": 798.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente y honrando su confianza",
            "start": 800.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por permitirme ser parte",
            "start": 803.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la mayor bendici\u00f3n es poder contar con",
            "start": 806.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "su gu\u00eda y con con su amistad Gracias",
            "start": 808.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Gracias querida doctora",
            "start": 810.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidenta electa Le deseo todo el \u00e9xito",
            "start": 813.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que se merece por ser una mujer",
            "start": 816.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "congruente capaz y decidida se\u00f1or",
            "start": 818.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 822.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "usted tiene un lugar ganado en la",
            "start": 825.12,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds ganado con",
            "start": 826.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito ganado con compromiso ganado con",
            "start": 829.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "congruencia con respeto y con lealtad a",
            "start": 833.519,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ir\u00e1 siendo para nosotros un",
            "start": 838.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "referente y una gu\u00eda en nuestra conducta",
            "start": 841.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y en nuestras familias Dios bendijo a",
            "start": 843.959,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con su presencia Se\u00f1or presidente",
            "start": 847.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Dios bendiga Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 850.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Dios bendiga Puebla que vivan 6 a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 853.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 856.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con la doctora Claudia sean pardo",
            "start": 858.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y sin duda con la visi\u00f3n de usted se\u00f1or",
            "start": 861.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente que Dios lo bendiga Que viva",
            "start": 864.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 866.839,
            "duration": 28.491
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 869.81,
            "duration": 25.52
        },
        {
            "text": "a cont uso de la palabra subsecretar",
            "start": 895.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "deus desarrollo rural de la secretar\u00eda",
            "start": 898.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de bienestar responsable del programa",
            "start": 900.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sembrando vida licenciado Hugo ra paul\u00edn",
            "start": 902.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 906.73,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 908.24,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez con su permiso se\u00f1or",
            "start": 914.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente doctora Claudia",
            "start": 917.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "shb arquitecta Ariadna Montiel",
            "start": 919.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 922.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "bienestar se\u00f1or gobernador Sergio",
            "start": 924.079,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n C\u00e9spedes",
            "start": 927.199,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "gobernador electo Alejandro Armenta",
            "start": 930.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "subsecretario Juan Pablo",
            "start": 934.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "devoto es un gusto saludarlos el d\u00eda de",
            "start": 937.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hoy a nombre de sembrando",
            "start": 940.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vida es un privilegio y un gran regalo",
            "start": 944.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que hoy nos convoque se\u00f1or presidente",
            "start": 948.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "para evaluar sembrando",
            "start": 951.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vida Hoy est\u00e1n aqu\u00ed m\u00e1s de 7000",
            "start": 953.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "sembradoras y",
            "start": 958.12,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 962.08,
            "duration": 12.539
        },
        {
            "text": "Sembradores estos 7000 Sembradores",
            "start": 983.12,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "representan",
            "start": 987.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "42000 que hay en todo el",
            "start": 989.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds queremos",
            "start": 992.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradecerle por haberle dado un lugar",
            "start": 995.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "especial al campo y haber cre\u00eddo en los",
            "start": 998.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "campesinos y no vamos a perder esta",
            "start": 1002.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "oportunidad para decirle de viva voz",
            "start": 1005.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente",
            "start": 1008.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informa usted que para todos nosotros",
            "start": 1019.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sembrando vida es m\u00e1s que un",
            "start": 1023.759,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "programa se convirti\u00f3 en una estrategia",
            "start": 1026.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de desarrollo rural que puede ser la",
            "start": 1030.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "base de c\u00f3mo rescatar al campo y a las",
            "start": 1033.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1036.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "campesinas y con ello abrir el camino",
            "start": 1037.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para conquistar la soberan\u00eda alimentaria",
            "start": 1040.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1043.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el trabajo",
            "start": 1044.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunitario se convirti\u00f3 en el coraz\u00f3n",
            "start": 1047.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de sembrando vida que permiti\u00f3 recuperar",
            "start": 1050.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la vocaci\u00f3n colectiva de las comunidades",
            "start": 1054.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "campesinas es por ello que las y Los",
            "start": 1057.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Sembradores son hoy una gran base social",
            "start": 1061.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "organizada que incide en cada una de las",
            "start": 1065.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "comunidades donde est\u00e1",
            "start": 1068.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presente se\u00f1or",
            "start": 1071.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente estos Sembradores y",
            "start": 1074.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sembradoras hicieron la tarea",
            "start": 1076.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encomendada por",
            "start": 1079.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "usted han logrado por primera vez en la",
            "start": 1080.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds sembrar en 6 a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 1084.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de 1200 millones de \u00e1rboles en un mill\u00f3n",
            "start": 1089.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de hect\u00e1reas",
            "start": 1093.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1098.96,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1107.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1117.67,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1119.31,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1119.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1123.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9",
            "start": 1125.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "significa qu\u00e9 significa toda esta haza\u00f1a",
            "start": 1126.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de Los Sembradores y",
            "start": 1129.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Sembradores significa alimento para sus",
            "start": 1131.919,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "familias y sus comunidades locales",
            "start": 1135.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 1139.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "250 millones de \u00e1rboles frutales para",
            "start": 1140.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todo nuestro",
            "start": 1144.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como ejemplo solo aqu\u00ed en Puebla",
            "start": 1146.159,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "las y los campesinos producir\u00e1n en este",
            "start": 1151.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a\u00f1o m\u00e1s de 60.000 toneladas de",
            "start": 1154.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "durazno esto se multiplica con un sinf\u00edn",
            "start": 1162.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de cultivos frutales lo largo del",
            "start": 1166.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tambi\u00e9n esto significan 600",
            "start": 1170.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "millones de \u00e1rboles forestales en Las",
            "start": 1174.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "parcelas de sembrando vida",
            "start": 1177.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adicionalmente han donado millones de",
            "start": 1179.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles para los programas de",
            "start": 1182.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n en muchos",
            "start": 1184.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estados tambi\u00e9n esto significa que solo",
            "start": 1187.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sembrando vida aumentar\u00e1 el 20% la",
            "start": 1190.84,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n Nacional de caf\u00e9 y 40",
            "start": 1195.2,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n Nacional de",
            "start": 1199.559,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1202.57,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "cacao",
            "start": 1208.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como como un dato",
            "start": 1212.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "adicional le comparto con mucha alegr\u00eda",
            "start": 1215.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que esta semana",
            "start": 1219.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Sembradores de",
            "start": 1222.679,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "Veracruz establecieron",
            "start": 1224.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1226.73,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "establecieron un acuerdo comercial para",
            "start": 1230.28,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "vender 1000 toneladas mensuales de lim\u00f3n",
            "start": 1233.799,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "persa solo en este",
            "start": 1236.919,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1239.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1240.64,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en estos 6 a\u00f1os hemos aprendido que",
            "start": 1246.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sembrando vida tiene que adaptarse a las",
            "start": 1251.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "diferentes condiciones agroclim\u00e1ticas de",
            "start": 1254.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds",
            "start": 1258.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esto contribuye a la",
            "start": 1259.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sostenibilidad a la biodiversidad y a la",
            "start": 1262.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "resilencia ante el cambio",
            "start": 1265.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico sembrando vida ha propiciado",
            "start": 1267.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la agricultura campesina y la",
            "start": 1270.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agroforester\u00eda con un enfoque",
            "start": 1272.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "socioambiental",
            "start": 1275.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poderoso conservar produciendo y",
            "start": 1276.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 1279.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conservando la participaci\u00f3n de las",
            "start": 1281.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mujeres ha sido esencial para lograr el",
            "start": 1284.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "\u00e9xito de sembrando vida",
            "start": 1287.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el el",
            "start": 1299.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "liderazgo el liderazgo de un sinf\u00edn de",
            "start": 1301.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "mujeres trajo un rostro renovado en la",
            "start": 1305.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y cumplimiento de metas",
            "start": 1309.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "doctora tambi\u00e9n en sembrando vida es",
            "start": 1313.6,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tiempo de las mujeres",
            "start": 1316.799,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1318.62,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1330.85,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tenemos tenemos el gran reto de que las",
            "start": 1332.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mujeres y los j\u00f3venes conquisten la",
            "start": 1336.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "propiedad de la tierra tambi\u00e9n",
            "start": 1338.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entendemos que los j\u00f3venes son",
            "start": 1341.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "importantes en el campo para el relevo",
            "start": 1343.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "generacional",
            "start": 1345.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo vivido ha dejado Claro que la",
            "start": 1348.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en los campesinos hace que el",
            "start": 1351.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "campo sea productivo y fuente de",
            "start": 1354.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "riqueza el segundo piso para sembrando",
            "start": 1357.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vida enfrenta dos grandes",
            "start": 1360.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "retos el",
            "start": 1363.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "primero avanzar en el registro de los",
            "start": 1365.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sistemas",
            "start": 1368.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "agroforestales en colaboraci\u00f3n con",
            "start": 1369.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "saderi",
            "start": 1372.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "semarnat para que todos los \u00e1rboles y",
            "start": 1373.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sus frutos cuenten en la cifras",
            "start": 1375.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nacionales y segundo lograr estrategias",
            "start": 1379.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "para que todo lo sembrado sobreviva y se",
            "start": 1383.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "consolide adem\u00e1s encontrar los acuerdos",
            "start": 1387.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "necesarios para que las y Los",
            "start": 1391.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Sembradores puedan comercializar y",
            "start": 1393.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "transformar lo",
            "start": 1396.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "producido Sin lugar a dudas en sembrando",
            "start": 1398.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vida Seguiremos transformando el campo",
            "start": 1402.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds Muchas gracias",
            "start": 1405.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1413.61,
            "duration": 16.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1432.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ida de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1437.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1440.799,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "claudo Muy buenas",
            "start": 1449.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tardes presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1456.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Obrador gobernador",
            "start": 1460.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "serio gobernador",
            "start": 1463.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "electo Montiel a todos los compa\u00f1eros y",
            "start": 1467.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras de la secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 1471.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del equipo del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1475.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 1477.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Obrador me da mucho gusto estar con",
            "start": 1478.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ustedes f\u00edjense",
            "start": 1482.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que estamos y",
            "start": 1485.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estoy viviendo un",
            "start": 1488.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "momento excepcional",
            "start": 1491.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "\u00fanico imag\u00ednense",
            "start": 1495.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caminar el",
            "start": 1499.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en esta",
            "start": 1501.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n de la mano del mejor",
            "start": 1504.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "presidente que ha tenido nuestro pa\u00eds",
            "start": 1508.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1511.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Obrador hemos visitado ya varios estados",
            "start": 1515.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 1519.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con los proyectos los",
            "start": 1520.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "programas las obras las acciones",
            "start": 1523.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que han transformado a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1528.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "porque estamos viviendo tiempo de",
            "start": 1531.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cuando estuve aqu\u00ed y en",
            "start": 1535.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds que adem\u00e1s",
            "start": 1537.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "agradezco porque el 2 de junio pasado",
            "start": 1541.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "arrasamos en todo el",
            "start": 1545.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1550.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque el pueblo de M\u00e9xico lo dije",
            "start": 1552.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cuando estuve aqu\u00ed en Puebla",
            "start": 1555.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds quiere que contin\u00fae la",
            "start": 1558.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1562.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y hoy como en la campa\u00f1a vengo a",
            "start": 1565.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "comprometerme con ustedes a que vamos a",
            "start": 1570.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "continuar con la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1573.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que no va a haber regresiones que no va",
            "start": 1576.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a haber vuelta atr\u00e1s que no vamos a",
            "start": 1579.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "traicionar la confianza del pueblo y",
            "start": 1582.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "continuar con laa",
            "start": 1586.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quiere decir seguir",
            "start": 1589.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gobernando con los",
            "start": 1591.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "principios de nuestro",
            "start": 1594.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "movimiento esos principios que",
            "start": 1596.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "engloba este",
            "start": 1599.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pensamiento que el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1601.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Obrador le llam\u00f3 el humanismo mexicano",
            "start": 1604.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 1608.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "humanismo basado en nuestra historia de",
            "start": 1609.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "las culturas originarias de los pueblos",
            "start": 1613.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y nuestra fecunda historia",
            "start": 1616.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "patria pero al mismo tiempo",
            "start": 1620.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "significa que hay que gobernar con una",
            "start": 1623.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima que es la m\u00e1xima del humanismo",
            "start": 1627.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del humanismo mexicano por el bien de",
            "start": 1631.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres Y as\u00ed vamos a",
            "start": 1634.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "gobernar a partir del primero de octubre",
            "start": 1639.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con la ense\u00f1anza que nos deja el",
            "start": 1642.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente Pero adem\u00e1s lo hacemos por",
            "start": 1645.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n vamos a gobernar tambi\u00e9n sin",
            "start": 1649.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n con la m\u00e1xima de que no puede",
            "start": 1652.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "haber gobierno rico con pueblo pobre y",
            "start": 1655.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 1660.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima de que con el pueblo todo y sin",
            "start": 1662.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el pueblo nada vamos a hacer un gobierno",
            "start": 1666.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "del pueblo por el pueblo y para el",
            "start": 1671.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico eso es un gobierno de",
            "start": 1674.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la cuarta",
            "start": 1678.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y",
            "start": 1680.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n continuar con la transformaci\u00f3n",
            "start": 1683.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 1687.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "garantizar todos los programas del",
            "start": 1689.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bienestar Va a continuar la pensi\u00f3n",
            "start": 1693.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "universal adulto mayor Va a continuar el",
            "start": 1697.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "apoyo a las personas con",
            "start": 1701.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "discapacidad el apoyo de j\u00f3venes",
            "start": 1704.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "construyendo futuro de las becas para",
            "start": 1707.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os las ni\u00f1as los j\u00f3venes y Va a",
            "start": 1710.84,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "continuar el programa sembrando vida",
            "start": 1714.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1724.9,
            "duration": 16.619
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1739.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a hacer dos programas",
            "start": 1741.519,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s un programa que va a apoyar a todas",
            "start": 1745.88,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de",
            "start": 1750.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "edad y por qu\u00e9 a las",
            "start": 1757.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mujeres Qui\u00e9nes somos las que",
            "start": 1760.36,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente hemos cuidado a los hijos",
            "start": 1764.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1768.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes somos las que hemos cuidado del",
            "start": 1770.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "hogar y luego qui\u00e9n reconoce ese",
            "start": 1776.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajo pues como va a haber una mujer",
            "start": 1781.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "presidenta vamos a reconocer el trabajo",
            "start": 1784.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 1787.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1790.24,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "mexicanas y por primera vez va previo a",
            "start": 1793.039,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a todas las mujeres de 60 a",
            "start": 1798.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "64 a\u00f1os",
            "start": 1802.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 1805.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "apoyar con una",
            "start": 1808.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "beca a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a",
            "start": 1810.799,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "escuela p\u00fablica a todos y a",
            "start": 1814.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "todas vamos a iniciar el pr\u00f3ximo",
            "start": 1820.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o As\u00ed como ya se apoya todos los",
            "start": 1824.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de preparatoria p\u00fablica vamos a",
            "start": 1827.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "iniciar con todos los adolescentes que",
            "start": 1830.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "van a las secundarias",
            "start": 1833.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y as\u00ed nos vamos a ir con todos",
            "start": 1836.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los que estudian Para apoyar a la",
            "start": 1840.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "infancia Para apoyar la educaci\u00f3n",
            "start": 1842.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "p\u00fablica vamos a hacer m\u00e1s escuelas a",
            "start": 1845.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fortalecer el IMS bienestar y adem\u00e1s le",
            "start": 1848.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tenemos un cari\u00f1o especial al programa",
            "start": 1852.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sembrando vida lo vi por el",
            "start": 1855.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1858.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds No",
            "start": 1860.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "solamente representa el programa",
            "start": 1862.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ambiental m\u00e1s grande de todo el planeta",
            "start": 1866.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "porque destina m\u00e1s recursos y se",
            "start": 1870.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siembran m\u00e1s \u00e1rboles que en todo el",
            "start": 1874.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mundo sino que adem\u00e1s es un programa",
            "start": 1876.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "social que apoya al que menos tiene que",
            "start": 1879.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apoya al campesino y que permite",
            "start": 1882.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desarrollar nuestro pa\u00eds con sembrando",
            "start": 1885.72,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "vida no solamente se siembra bienestar",
            "start": 1889.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "se siembra vida sino que se siembra",
            "start": 1893.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "patria que viva el programa sembrando",
            "start": 1896.799,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vida Que viva Puebla que viva el campo",
            "start": 1899.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "mexicano que viva el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1903.639,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Obrador que viva M\u00e9xico",
            "start": 1907.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1912.94,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1925.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1927.559,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1928.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1930.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de",
            "start": 1936.88,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "Puebla de San Salvador El verdeo",
            "start": 1940.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1944.87,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1945.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nuo con",
            "start": 1948.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ustedes porque quiero",
            "start": 1950.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 1954.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presumiendo tirando",
            "start": 1959.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1963.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aceite",
            "start": 1965.639,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "conozco todos los municipios de",
            "start": 1967.72,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico les puedo decir",
            "start": 1972.799,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1978.32,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "570 municipios de",
            "start": 1979.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1983.83,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "Oaxaca los",
            "start": 1986.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "217 municipios de Puebla",
            "start": 1989.279,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "todos y en muchos casos los he visitado",
            "start": 1994.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una",
            "start": 1998.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vez hecho",
            "start": 2001.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "siempre campa\u00f1a y recorridos",
            "start": 2003.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2008.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tierra no crean",
            "start": 2009.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que tengo mucha edad porque ya ahora me",
            "start": 2011.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 2016.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abuelo no soy",
            "start": 2019.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "joven nada m\u00e1s que estoy aflojado en",
            "start": 2024.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda pero hace como dos meses",
            "start": 2032.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "me cambiaron completamente el motor",
            "start": 2038.399,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "traigo motor",
            "start": 2041.08,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2043.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2046.01,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "nuevo la",
            "start": 2048.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "carrocer\u00eda un poco maltratada",
            "start": 2050.879,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero el motor",
            "start": 2053.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nuevo y Por qu\u00e9 traigo el motor nuevo",
            "start": 2059.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "porque estoy muy contento",
            "start": 2064.919,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la",
            "start": 2068.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial las elecciones",
            "start": 2070.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estatales porque se",
            "start": 2074.04,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "reafirm\u00f3 el principio de que la",
            "start": 2078.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "democracia el pueblo",
            "start": 2081.919,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "manda Esto",
            "start": 2088.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "fue un",
            "start": 2090.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ejemplo y ojal\u00e1 y lo internal",
            "start": 2092.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "asimilen nuestros",
            "start": 2098.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 2101.079,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "porque no le va a ir bien a nadie si no",
            "start": 2103.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2111.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hace un an\u00e1lisis una reflexi\u00f3n una",
            "start": 2111.839,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica la pol\u00edtica es asunto de",
            "start": 2117.04,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "todos no es asunto de minor\u00edas",
            "start": 2122.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "no es asunto de una",
            "start": 2128.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "\u00e9lite ya que se quiten de la cabeza de",
            "start": 2131.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "que el pueblo no existe y que lo pueden",
            "start": 2135.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "manipular y que",
            "start": 2141.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "solamente lo van a ver a las comunidades",
            "start": 2144.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a los ejidos a los pueblos a las",
            "start": 2148.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "colonias Cuando necesitan el",
            "start": 2151.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "voto Y",
            "start": 2154.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces las v\u00edsperas de las",
            "start": 2156.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "elecciones como era antes repart\u00edan",
            "start": 2159.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Migajas despensas frijol con",
            "start": 2163.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "gorgojo pollos patos chivos borregos",
            "start": 2169.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "puercos cochinos",
            "start": 2173.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "marranos Eso era",
            "start": 2176.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "antes y una vez que obten\u00edan el voto ya",
            "start": 2180.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se sentaban se olvidaban no les volv\u00edan",
            "start": 2185.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "a ver ni el pelo en las comunidades eso",
            "start": 2188.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 que vayan aprendiendo tengan",
            "start": 2194.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2198.44,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "aprendan Y",
            "start": 2205.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eso es muy importante esa",
            "start": 2207.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las",
            "start": 2212.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "conciencias que se aprenda",
            "start": 2214.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a respetar al",
            "start": 2218.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pueblo lo",
            "start": 2220.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mejor es que se le tenga un profundo",
            "start": 2222.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "amor al pueblo pero si les cuesta",
            "start": 2227.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "trabajo por su origen por su clasismo",
            "start": 2231.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "por su racismo que cuando menos respeten",
            "start": 2235.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "al pueblo nunca m\u00e1s ignorar al pueblo",
            "start": 2240.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s humillar al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2244.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Esa",
            "start": 2252.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "es la principal",
            "start": 2253.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n de la",
            "start": 2256.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n pasada hac\u00edan sus cuentas",
            "start": 2258.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "crearon una",
            "start": 2263.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "burbuja",
            "start": 2266.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Una",
            "start": 2267.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atm\u00f3sfera muy",
            "start": 2269.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "apegada a su manera de pensar",
            "start": 2272.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 2278.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reaccionaria en donde el pueblo no",
            "start": 2279.119,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "contaba y pensaban que con los medios de",
            "start": 2282.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de",
            "start": 2288.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n iban a enga\u00f1ar al pueblo Y",
            "start": 2290.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "apostaron a eso a campa\u00f1as de de",
            "start": 2294.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "prestigio como lo han",
            "start": 2298.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hecho siempre guerra sucia y no pudieron",
            "start": 2300.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2306.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos",
            "start": 2308.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2311.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "politizados del mundo el pueblo es mucha",
            "start": 2312.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pieza eso fue lo que se demostr\u00f3 en la",
            "start": 2316.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 2320.079,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2321.28,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "pasada por",
            "start": 2325.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso Vamos a continuar con la",
            "start": 2328.04,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tenemos que seguir",
            "start": 2332.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2337.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "justicia Porque",
            "start": 2339.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "todav\u00eda es bastante el",
            "start": 2341.88,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "atraso es cosa de pensar que solo en el",
            "start": 2345.8,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal o neoporfiriato",
            "start": 2352.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hasta el 2018 36 a\u00f1os el",
            "start": 2369.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Porfiriato El dominio de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 2374.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "dur\u00f3 34 a\u00f1os pero",
            "start": 2378.2,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "estos se llevaron 36 a\u00f1os entonces se",
            "start": 2381.839,
            "duration": 11.841
        },
        {
            "text": "dedicaron en todo ese tiempo a saquear a",
            "start": 2387.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 2393.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dedicar ese tiempo",
            "start": 2396.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2399.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "destruir las posibilidades de desarrollo",
            "start": 2401.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds por eso en el periodo",
            "start": 2404.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "neoliberal muchos mexicanos por",
            "start": 2407.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "necesidad decidieron irse a buscar la",
            "start": 2411.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "vida a Estados Unidos ustedes lo",
            "start": 2414.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "saben bastante bien",
            "start": 2418.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que son las cosas las vueltas",
            "start": 2421.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que da la vida ahora esos que por",
            "start": 2424.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "necesidad se fueron ahora esos",
            "start": 2427.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "migrantes que son como H\u00e9roes como",
            "start": 2432.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas nos est\u00e1n ayudando no los vamos",
            "start": 2435.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a olvidar porque en los momentos m\u00e1s",
            "start": 2439.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de la",
            "start": 2441.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pandemia cuando se cay\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 2444.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "nacional y est\u00e1bamos a punto de caer en",
            "start": 2448.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una crisis de",
            "start": 2452.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "consumo de falta de de recursos de falta",
            "start": 2454.64,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "de ingresos Los Paisanos nuestros",
            "start": 2459.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "migrantes no dejaron de enviar apoyos a",
            "start": 2464.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "sus familiares est\u00e1n enviando",
            "start": 2468.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "63000 millones de",
            "start": 2473.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares nuestros",
            "start": 2475.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "paisanos que vivan los poblanos que",
            "start": 2479.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "trabajan en",
            "start": 2484.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que vivan todos los",
            "start": 2490.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "migrantes tenemos por eso que seguir",
            "start": 2493.72,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "impulsando el campo para que ya no",
            "start": 2499.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "vuelva esa situaci\u00f3n",
            "start": 2503.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ahora Estamos apoyando como aqu\u00ed se ha",
            "start": 2506.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dicho con varios",
            "start": 2510.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "programas para el fomento al campo me da",
            "start": 2513.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "mucho gusto poder decir que estamos",
            "start": 2517.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "entregando de manera gratuita los",
            "start": 2522.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "fertilizantes a todos los peque\u00f1os y",
            "start": 2525.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "medianos agricultores de",
            "start": 2529.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a",
            "start": 2532.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "todos y ese es un programa que como aqu\u00ed",
            "start": 2535.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lo acaba de decir nuestra presidenta Va",
            "start": 2539.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "a continuar para que",
            "start": 2542.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 2548.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "campesinos a productores agr\u00edcolas",
            "start": 2550.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "reciban de manera",
            "start": 2555.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "gratuita sus fertilizantes y se puede",
            "start": 2557.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "resumir en una frase que coman los que",
            "start": 2562.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nos dan de comer",
            "start": 2566.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed y vamos",
            "start": 2575.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a seguir con el programa de",
            "start": 2577.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 2581.319,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y desde luego como aqu\u00ed lo ha expresado",
            "start": 2584.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 2590.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuestra presidenta compa\u00f1era",
            "start": 2593.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "extraordinaria llena de humanismo",
            "start": 2597.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Claudia sha Va a continuar el programa",
            "start": 2600.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 2604.119,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2606.65,
            "duration": 12.469
        },
        {
            "text": "me da por eso mucho gusto cuando les",
            "start": 2615.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "digo que traigo motor",
            "start": 2619.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuevo es",
            "start": 2623.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque estoy contento y Quiero compartir",
            "start": 2625.119,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "con ustedes mi alegr\u00eda",
            "start": 2629.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estoy terminando ya mi ciclo porque les",
            "start": 2639.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hablaba yo de la carrocer\u00eda",
            "start": 2644.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y la naturaleza pues es",
            "start": 2647.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh Muy sabia ya se llega a una",
            "start": 2651.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "determinada edad que es",
            "start": 2655.24,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "conveniente descansar el retiro y yo voy",
            "start": 2659.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ya a jubilarme me quedan dos meses y",
            "start": 2664.28,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "medio pero me voy muy",
            "start": 2668.64,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "contento puedo decir",
            "start": 2674.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que cumplimos con nuestra",
            "start": 2678.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 2682.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2684.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "logramos sentar las bases de la",
            "start": 2686.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que como dije estoy muy",
            "start": 2690.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "satisfecho porque voy",
            "start": 2694.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la banda presidencial a una",
            "start": 2697.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mujer con mucha",
            "start": 2702.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "experiencia muy preparada no lo",
            "start": 2705.64,
            "duration": 12.919
        },
        {
            "text": "digo como si fuese cualquier cosa",
            "start": 2711.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "miren clauda",
            "start": 2719.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tiene dos cuestiones es preparada y",
            "start": 2722.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tiempo tiene buenos",
            "start": 2727.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sentimientos Porque no es nada m\u00e1s la",
            "start": 2730.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n lo que se necesita se necesita",
            "start": 2733.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2737.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y tener buen",
            "start": 2738.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2745.29,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n el presidente",
            "start": 2747.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el mejor presidente de la",
            "start": 2750.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "historia de",
            "start": 2753.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico solo",
            "start": 2754.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 muy bien Eso s\u00ed su",
            "start": 2757.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "licenciatura",
            "start": 2762.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "licenciatura el",
            "start": 2765.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "otro presidente",
            "start": 2768.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n muy bueno ap\u00f3stol de la",
            "start": 2771.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Democracia Francisco y Madero tambi\u00e9n",
            "start": 2776.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 2780.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "licenciatura estaba",
            "start": 2782.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "preparado el",
            "start": 2785.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que es el tercer",
            "start": 2788.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidente que debemos de recordar Con",
            "start": 2792.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mucho respeto y cari\u00f1o ese no termin\u00f3 la",
            "start": 2795.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primaria pero",
            "start": 2799.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "era puro coraz\u00f3n presidente que m\u00e1s amor",
            "start": 2801.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "le ten\u00eda al pueblo de M\u00e9xico nada m\u00e1s",
            "start": 2806.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "les voy a dar un dato en el tiempo que",
            "start": 2809.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2812.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gobern\u00f3 entreg\u00f3 18 millones de hect",
            "start": 2813.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a un mill\u00f3n de familias campesinas eso",
            "start": 2817.64,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es L\u00e1zaro",
            "start": 2820.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2822.67,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas el que les habla apenas de",
            "start": 2828.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Milagro",
            "start": 2832.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque Viv\u00ed en la casa del estudiante",
            "start": 2834.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o y pude en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2838.24,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "terminar la carrera primero como pasante",
            "start": 2843.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "y luego me titul Porque como pasante me",
            "start": 2847.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "fui a trabajar a Tabasco que me ayud\u00f3",
            "start": 2851.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "mucho eso porque regres\u00e9 a mi estado",
            "start": 2856.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "natal y mi primer trabajo",
            "start": 2858.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Fue de director del Instituto Nacional",
            "start": 2863.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "indigenista y ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar con",
            "start": 2867.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas chontales ah\u00ed aprend\u00ed a",
            "start": 2871.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "trabajar con la gente y desde Entonces",
            "start": 2875.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hasta ahora no he cambiado Siempre he",
            "start": 2878.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pensado que por el bien de todos primero",
            "start": 2882.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2885.8,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "pobres bueno y termino la",
            "start": 2888.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "licenciatura este que es el nivel",
            "start": 2893.2,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico pero no solo es",
            "start": 2897.559,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "licenciatura ahora antes no hab\u00eda pero",
            "start": 2903.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ahora S\u00ed ya hay preescolar hay kinder Y",
            "start": 2906.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "luego primaria luego secundaria luego",
            "start": 2910.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "preparatoria y luego licenciatura porque",
            "start": 2914.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todas las carreras el nivel es de",
            "start": 2917.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "licenciado el m\u00e9dico general es",
            "start": 2920.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "licenciado el ingeniero su nivel es",
            "start": 2923.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "licenciado el contador su nivel es",
            "start": 2926.2,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "licenciado pero hay otro nivel que se",
            "start": 2931.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "necesita estudiar dos o TR a\u00f1os m\u00e1s Que",
            "start": 2936.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es el nivel de",
            "start": 2940.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda y luego hay otro nivel el m\u00e1s",
            "start": 2942.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "alto que hay que estudiar dos o tres",
            "start": 2947.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s Que es el nivel de",
            "start": 2951.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "doctorado pues qu\u00e9 creen que la pr\u00f3xima",
            "start": 2954.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico es doctora en",
            "start": 2958.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda lo m\u00e1s",
            "start": 2961.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alto que puede haber",
            "start": 2963.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y tiene mucha experiencia y dije ya y",
            "start": 2972.839,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "repito muy buen coraz\u00f3n por eso me voy",
            "start": 2978.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 2983.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s siempre he pensado que no Hay que",
            "start": 2984.68,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tenerle mucho apego ni al poder ni al",
            "start": 2988.88,
            "duration": 13.12
        },
        {
            "text": "dinero no aspiro yo a ser l\u00edder moral eh",
            "start": 2994.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "No aspiro a ser",
            "start": 3002.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "Caudillo no aspiro a ser hombre",
            "start": 3004.2,
            "duration": 12.599
        },
        {
            "text": "fuerte no aspiro Mucho menos a ser",
            "start": 3010.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "cacique Yo ya",
            "start": 3016.799,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "cumpl\u00ed ya cierro mi ciclo",
            "start": 3019.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "feliz porque ya saben y no lo olviden",
            "start": 3027.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3032.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 3033.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dinero a veces",
            "start": 3035.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Eh muchas veces es la",
            "start": 3038.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "perdici\u00f3n la",
            "start": 3042.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enfermedad la",
            "start": 3044.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n al dinero a lo material no hay",
            "start": 3046.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que olvidar que la verdadera felicidad",
            "start": 3050.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no es el dinero no es lo material la",
            "start": 3053.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad es estar bien con",
            "start": 3055.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "uno mismo con nuestra",
            "start": 3058.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conciencia estar",
            "start": 3060.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3062.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "con el pr\u00f3jimo all\u00e1 la conciencia la",
            "start": 3064.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "conciencia y lo voy a decir con el",
            "start": 3070.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "creador",
            "start": 3072.839,
            "duration": 2.591
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3074.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3075.43,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "S\u00ed y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la",
            "start": 3078.2,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad por eso me voy a ir",
            "start": 3083.64,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "muy contento y yo realmente les felicito",
            "start": 3087.76,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "porque ustedes si hablamos de niveles",
            "start": 3093.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos Ustedes ya tienen",
            "start": 3097.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "postdoctorado",
            "start": 3101.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3104.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3112.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y no hay que dejar",
            "start": 3114.079,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de trabajar en el programa sembrando",
            "start": 3117.52,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "vida La verdad es que yo ten\u00eda Pues es",
            "start": 3122.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda",
            "start": 3127.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Eh pues ciertas dudas en algunos casos",
            "start": 3129.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eh dec\u00eda bueno puede llegar alguien de",
            "start": 3133.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3138.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "movimiento en la democracia es el pueblo",
            "start": 3139.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3142.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "manda y puede llegar alguien de nuestro",
            "start": 3143.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "movimiento Pero puede",
            "start": 3146.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "decir Va a continuar adulto mayor Va a",
            "start": 3147.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "continuar el programa de pensi\u00f3n para",
            "start": 3152.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad pero qui\u00e9n",
            "start": 3156.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "sabe sembrando vida yo les dec\u00eda En las",
            "start": 3159.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reuniones Ap\u00farense a",
            "start": 3162.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sembrar Ap\u00farense a sembrar porque",
            "start": 3165.2,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "este ustedes saben eh si es un Cedro",
            "start": 3168.839,
            "duration": 14.161
        },
        {
            "text": "lleva 20 a\u00f1os si es una caova como 30 si",
            "start": 3175.839,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "es caf\u00e9 o es cacao cuatro si son",
            "start": 3183.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "c\u00edtricos cuatro entonces Ap\u00farense porque",
            "start": 3187.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ya va a terminar el sexenio no sabemos",
            "start": 3190.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "si va a seguir Va a continuar la ayuda",
            "start": 3194.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo hac\u00eda yo para que este se",
            "start": 3197.96,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "apurar porque como dec\u00edamos antes",
            "start": 3202.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "antes ten\u00edamos una Consigna cuando",
            "start": 3210.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empez\u00e1bamos",
            "start": 3213.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero escucha en la maca no se",
            "start": 3215.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 3223.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Entonces siempre ten\u00eda yo esa",
            "start": 3224.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 3228.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sembrando vida y me imaginaba si",
            "start": 3230.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "siembran y ya tan grandes los \u00e1rboles ya",
            "start": 3234.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "no le van a echar machete ni hacha ya lo",
            "start": 3238.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "van a cuidar y va a seguir el \u00e1rbol y",
            "start": 3242.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ese es el futuro para la familia",
            "start": 3245.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pensando en los hijos pensando en los",
            "start": 3248.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nietos en los que vienen detr\u00e1s de",
            "start": 3251.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nosotros pero",
            "start": 3254.359,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "f\u00edjense fue una",
            "start": 3258.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n resulta que la gente dice que",
            "start": 3261.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "siga la transformaci\u00f3n y ahora la",
            "start": 3264.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "presidenta ha decidido que va a",
            "start": 3268.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "continuar el programa sembrando vida",
            "start": 3272.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya qu\u00e9",
            "start": 3280.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s le podemos decir pedir a la vida",
            "start": 3282.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Gracias a la vida que nos ha dado tanto",
            "start": 3286.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "gracias al pueblo de M\u00e9xico que viva",
            "start": 3292.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 3295.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva",
            "start": 3297.319,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico viva",
            "start": 3302.68,
            "duration": 28.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3305.59,
            "duration": 27.729
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3331.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3333.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3335.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3338.84,
            "duration": 32.56
        },
        {
            "text": "tu",
            "start": 3369.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si y la",
            "start": 3371.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "paz C",
            "start": 3376.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3383.16,
            "duration": 13.76
        },
        {
            "text": "enemigo profanar losas tu puo Y eso",
            "start": 3388.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3397.71,
            "duration": 14.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3417.82,
            "duration": 14.39
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3436.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3439.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3440.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3443.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3447.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3449.24,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "excelente noche muchas gracias",
            "start": 3451.28,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3453.91,
            "duration": 12.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3463.44,
            "duration": 3.059
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside este evento evaluaci\u00f3n del programa sembrando vida el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos [M\u00fasica] lo acompa\u00f1an la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia sh pardo el gobernador del estado de Puebla Sergio Salom\u00f3n peregrina el gobernador electo del estado de Puebla maestro Alejandro [Aplausos] armenier la secretaria de bienestar Ariadna Montiel Reyes El subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural de la secretar\u00eda de bienestar responsable del programa sembrando vida Hugo Ra\u00fal paul\u00edn hern\u00e1ez [Aplausos] subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boron Falc\u00f3n Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales sean todas y todos ustedes bienvenidos por favor ocupando sus lugares [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador del estado de Puebla licenciado Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes peregrina Muy buenas tardes Hoy me siento m\u00e1s que afortunado por poder darle la bienvenida al se\u00f1or presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador les saludo con mucho gusto y gran respeto Es como siempre Bienvenido a nuestro estado a un hombre que sin duda ha marcado ya una p\u00e1gina en la historia de nuestro M\u00e9xico y por supuesto nuestros corazones sea usted bienvenido se\u00f1or presidente de igual manera con gran cari\u00f1o me da mucho gusto saludar a nuestra presidenta electa doctora Claudia sean pardo Es un honor que nos visite sea usted hoy siempre bienvenida es un enorme privilegio tenerlos a ambos en Puebla Esta es su casa aqu\u00ed Se les quiere se les respeta y se les reconoce como lo que son dos referentes del movimiento transformador m\u00e1s importante del mundo en los \u00faltimos tiempos y que sin duda dio vida nuestro gran presidente Don Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [M\u00fasica] [Aplausos] Obrador saludo al gobernador electo de Puebla a mi amigo Alejandro arm\u00e9n tamier quien al igual que un servidor comparte los ideales de ustedes se\u00f1or presidente y se\u00f1ora presidenta electa por eso es que no tengo menor duda de que al Amparo de esos ideales Alejandro ser\u00e1 un gran gobernador de Puebla y puedo afirmarlo con mucha puntualidad Alejandro es garant\u00eda de la construcci\u00f3n del segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n en nuestro estado adem\u00e1s cede su amor por Puebla su integridad y su \u00e9tica por ello no dudo en garantizar que Puebla estar\u00e1 muy bien cuidada en tus manos estimado gobernador le doy la m\u00e1s cordial bienvenida a Ariana Montiel Reyes secretaria de bienestar del Gobierno Federal al subsecretario Juan Pablo de boton Falc\u00f3n y a Hugo Ra\u00fal Paulina Hern\u00e1ndez subsecretario de inclusi\u00f3n productiva estimados miembros del gabinete del gobierno de M\u00e9xico amigos secretarios y distinguidos invitados todos hoy el pueblo de M\u00e9xico es un privilegio dirigirme a ustedes porque estamos en un punto crucial en la historia de nuestro pa\u00eds recientemente fuimos testigos de la voluntad que el pueblo de M\u00e9xico manifest\u00f3 a trav\u00e9s de las urnas tener a su primera mujer presidentea en 200 a\u00f1os de existencia y con ello seguir haciendo historia continuando as\u00ed con el legado de la transformaci\u00f3n profunda de la vida p\u00fablica que empez\u00f3 en el 2018 Hoy estamos reunidos para hablar sobre un programa que ha cambiado la vida de miles de mexicanas y mexicanos un programa que nos permite so\u00f1ar y llevar a la realidad un presente y futuro mejor Para nuestras comunidades me refiero a sembrando vida una iniciativa que ha marcado un antes y un despu\u00e9s en la lucha por la igualdad y la prosperidad sembrado vida tiene una visi\u00f3n integral que busca resarcir la dignidad de nuestras hermanas y hermanos que viven y trabajan en el campo aquellos que hab\u00edan sido hist\u00f3ricamente olvidados y que hoy Encuentran una oportunidad para resurgir y hacer valer el potencial de nuestro pa\u00eds como gigante agroalimentario de la regi\u00f3n que a nadie se le olvide que la tradici\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico tiene un fuerte arraigo en el campo en el cultivo de nuestras tierras fue eso lo que aprendimos de nuestros antepasados originarios el obtener de la tierra sus frutos para el sustento el trabajar la tierra con dedicaci\u00f3n y heredar generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n el ideal de que esta da todo lo que el ser humano necesita de ah\u00ed la visi\u00f3n de cuidarla respetarla y honrarla esos valores que se olvidaron a la luz de un modelo de econom\u00eda rapaz y que hoy como parte del proceso de transformaci\u00f3n Se pueden recuperar y es por ello se\u00f1or presidente siguiendo su ejemplo y abrazando la visi\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n en Puebla decidimos pasar del discurso a los hechos porque antes el discurso pol\u00edtico y de campa\u00f1a era que el campo ser\u00eda una prioridad que los campesinos eran la causa y la lucha de los gobiernos neoliberales nada m\u00e1s falso se\u00f1or Y para muestra permite Perm\u00edtame compartirle que en el sexenio anterior comprendido entre el 2011 al 2017 m\u00e1s el del 2016 al 2018 en la minig gubernatura solamente se invirtieron 4000 millones de pesos en el cu en el campo los cuales se daban de forma coaccionada los campesinos en cambio en este secenio se\u00f1or presidente siguiendo sus instrucciones en el campo hemos invertido 8,000 millones de pesos con recursos estatales duplicando la inversi\u00f3n de los gobiernos anteriores y demostrando que el campo y los campesinos en los hechos para nosotros S\u00ed son una prioridad lo hemos hecho apoyando a todas las regiones de nuestro estado de acuerdo con su vocaci\u00f3n y especializaci\u00f3n lo mismo con el caf\u00e9 ma\u00edz vainilla hortalizas que con el sorgo y hoy con duda sin duda con el agabe mezcalero que para nosotros este \u00faltimo tiene un rostro humano y un rostro social Asimismo presidente Le quiero informar que seguimos con la m\u00edstica de que el dinero del pueblo debe de invertirse en el pueblo por eso le informo que estamos terminando de construir Ciudad Universitaria dos la cual estar\u00e1 lista para el 14 de agosto y decirle que despu\u00e9s de 50 a\u00f1os hoy la estamos construyendo de la mano de la rectora Lilia Cedillo por esta raz\u00f3n le queremos hacer una atenta invitaci\u00f3n para que podamos contar con su presencia si su agente se lo permite para poderla inaugurar pero tambi\u00e9n lo hacemos se\u00f1or con la construcci\u00f3n del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional una de las m\u00e1ximas casas de estudio a nivel nacional en donde tendremos vocacional Superior y un centro de innovaci\u00f3n en la cual se estar\u00e1n construyendo 180 aulas y m\u00e1s de 30 laboratorios y se estar\u00e1 inaugurando a finales de octubre adicional a esto estamos construyendo las instalaciones de cuatro universidades pedag\u00f3gicas nacionales en cuatro diferentes puntos del estado y hemos luchado con todo para combatir el rezago educativo en materia de infraestructura haciendo en 2 a\u00f1os 985 aulas en donde refrendar que el dinero del pueblo se debe de invertir en el pueblo pero si lo hacemos para los hijos del pueblo y para los hijos de Los Hijos del Pueblo como usted lo ha indicado tiene un doble valor se\u00f1or presidente y en otros frentes Me permito decirle que estamos construyendo 10 mercados una nueva central de abastos en tes\u00e1n una nueva central de autobuses en el sur de la Ciudad de Puebla seis distribuidores viales y pasos elevados la consolidaci\u00f3n de la l\u00ednea Metropolitana de autotransporte que beneficiar\u00e1 a seis municipios conurbados dos unidades en el Hospital del Ni\u00f1o Poblano una de oncolog\u00eda y otra de cardiolog\u00eda que formar\u00e1n parte del \u00ed bienestar adem\u00e1s de recuperar la red de carreteras estatales y obras de diferente idole en los 217 municipios logrando una inversi\u00f3n hist\u00f3rica se\u00f1or presidente de 18000 millones de pesos toda esta inversi\u00f3n es exclusiva del periodo de 2 a\u00f1os que me permiti\u00f3 la vida estar al frente del gobierno del Estado de Puebla y todo esto tiene que ver con su influencia tiene que ver con su \u00e9tica y su honradez que nos gui\u00f3 para podernos comportar y trabajar por Puebla siguiendo su ejemplo se\u00f1or presidente por ello presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y presidenta electa doctora Claudia Shan les puedo decir que hoy Puebla trasciende trasciende porque le ha devuelto la dignidad a quienes hab\u00edan sido relegados Puebla trasciende porque las ni\u00f1os y ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes hoy son prioridad e invertimos en su futuro Puebla trasciende porque sabemos que la educaci\u00f3n es el cimiento de acciones que permanecen en el tiempo Puebla trasciende porque estamos construyendo un campo fuerte Din\u00e1mico y resiliente de la mano de usted presidente Puebla trasciende porque cada peso invertido en el campo en infraestructura en educaci\u00f3n en econom\u00eda y en salud es un recurso destinado al bienestar directo de nuestra gente de nuestro pueblo por ello es motivo de Gran entusiasmo saber que contaremos con el respaldo de nuestra presidenta electa la doctora Claudia Shan quien continuar\u00e1 con esta labor tit\u00e1nica de transformar a M\u00e9xico para que la desigualdad la discriminaci\u00f3n el clasismo y el abuso de unos cuantos quede tan solo en malos recuerdos Es dif\u00edcil poner en palabras lo que significa para nosotros como poblanos tenerlos aqu\u00ed a los dos juntos para m\u00ed en lo personal es un honor que agradezco a la vida El tener la fortuna de caminar a su lado el que me hayan permitido y me sigan permitiendo ser parte de esto que es m\u00e1s grande que cualquiera de nosotros tengo la convicci\u00f3n de que efectivamente estamos haciendo historia de que esta nueva transformaci\u00f3n equiparable a las vividas en el siglo XIX y principios del XX y que lo que viene ser\u00e1 a\u00fan mejor Pues ser\u00e1 la consolidaci\u00f3n de la lucha que ambos han dado durante m\u00e1s de tres d\u00e9cadas pero sin duda es la visi\u00f3n de un hombre humanista un hombre de pueblo un hombre emp\u00e1tico y un hombre cercano con su gente como lo es usted nuestro querido presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es un orgullo para m\u00ed poder aportar Sin condiciones lo que me toca como Un poblano que ama su tierra y ama a su pa\u00eds como un tepeques hijo de una maestra de escuela que jam\u00e1s so\u00f1\u00f3 con un momento como este as\u00ed lo har\u00e9 hasta el \u00faltimo d\u00eda siguiendo su ejemplo presidente y honrando su confianza Muchas gracias por permitirme ser parte la mayor bendici\u00f3n es poder contar con su gu\u00eda y con con su amistad Gracias se\u00f1or presidente Gracias querida doctora presidenta electa Le deseo todo el \u00e9xito que se merece por ser una mujer congruente capaz y decidida se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador usted tiene un lugar ganado en la historia de nuestro pa\u00eds ganado con m\u00e9rito ganado con compromiso ganado con congruencia con respeto y con lealtad a M\u00e9xico ir\u00e1 siendo para nosotros un referente y una gu\u00eda en nuestra conducta y en nuestras familias Dios bendijo a M\u00e9xico con su presencia Se\u00f1or presidente Dios bendiga Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Dios bendiga Puebla que vivan 6 a\u00f1os m\u00e1s de transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico con la doctora Claudia sean pardo y sin duda con la visi\u00f3n de usted se\u00f1or presidente que Dios lo bendiga Que viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] a cont uso de la palabra subsecretar deus desarrollo rural de la secretar\u00eda de bienestar responsable del programa sembrando vida licenciado Hugo ra paul\u00edn [M\u00fasica] [Aplausos] Hern\u00e1ndez con su permiso se\u00f1or presidente doctora Claudia shb arquitecta Ariadna Montiel secretaria de bienestar se\u00f1or gobernador Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes gobernador electo Alejandro Armenta subsecretario Juan Pablo devoto es un gusto saludarlos el d\u00eda de hoy a nombre de sembrando vida es un privilegio y un gran regalo que hoy nos convoque se\u00f1or presidente para evaluar sembrando vida Hoy est\u00e1n aqu\u00ed m\u00e1s de 7000 sembradoras y [Aplausos] Sembradores estos 7000 Sembradores representan 42000 que hay en todo el pa\u00eds queremos agradecerle por haberle dado un lugar especial al campo y haber cre\u00eddo en los campesinos y no vamos a perder esta oportunidad para decirle de viva voz Muchas gracias presidente informa usted que para todos nosotros sembrando vida es m\u00e1s que un programa se convirti\u00f3 en una estrategia de desarrollo rural que puede ser la base de c\u00f3mo rescatar al campo y a las comunidades campesinas y con ello abrir el camino para conquistar la soberan\u00eda alimentaria del pa\u00eds el trabajo comunitario se convirti\u00f3 en el coraz\u00f3n de sembrando vida que permiti\u00f3 recuperar la vocaci\u00f3n colectiva de las comunidades campesinas es por ello que las y Los Sembradores son hoy una gran base social organizada que incide en cada una de las comunidades donde est\u00e1 presente se\u00f1or presidente estos Sembradores y sembradoras hicieron la tarea encomendada por usted han logrado por primera vez en la historia del pa\u00eds sembrar en 6 a\u00f1os m\u00e1s de 1200 millones de \u00e1rboles en un mill\u00f3n de hect\u00e1reas [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Qu\u00e9 significa qu\u00e9 significa toda esta haza\u00f1a de Los Sembradores y Sembradores significa alimento para sus familias y sus comunidades locales significa 250 millones de \u00e1rboles frutales para todo nuestro pa\u00eds como ejemplo solo aqu\u00ed en Puebla las y los campesinos producir\u00e1n en este a\u00f1o m\u00e1s de 60.000 toneladas de durazno esto se multiplica con un sinf\u00edn de cultivos frutales lo largo del pa\u00eds tambi\u00e9n esto significan 600 millones de \u00e1rboles forestales en Las parcelas de sembrando vida adicionalmente han donado millones de \u00e1rboles para los programas de reforestaci\u00f3n en muchos estados tambi\u00e9n esto significa que solo sembrando vida aumentar\u00e1 el 20% la producci\u00f3n Nacional de caf\u00e9 y 40 la producci\u00f3n Nacional de [M\u00fasica] cacao como como un dato adicional le comparto con mucha alegr\u00eda se\u00f1or presidente que esta semana Sembradores de Veracruz establecieron [M\u00fasica] establecieron un acuerdo comercial para vender 1000 toneladas mensuales de lim\u00f3n persa solo en este [M\u00fasica] [Aplausos] a\u00f1o en estos 6 a\u00f1os hemos aprendido que sembrando vida tiene que adaptarse a las diferentes condiciones agroclim\u00e1ticas de este pa\u00eds esto contribuye a la sostenibilidad a la biodiversidad y a la resilencia ante el cambio clim\u00e1tico sembrando vida ha propiciado la agricultura campesina y la agroforester\u00eda con un enfoque socioambiental poderoso conservar produciendo y producir conservando la participaci\u00f3n de las mujeres ha sido esencial para lograr el \u00e9xito de sembrando vida el el liderazgo el liderazgo de un sinf\u00edn de mujeres trajo un rostro renovado en la organizaci\u00f3n y cumplimiento de metas doctora tambi\u00e9n en sembrando vida es tiempo de las mujeres [Aplausos] [Aplausos] tenemos tenemos el gran reto de que las mujeres y los j\u00f3venes conquisten la propiedad de la tierra tambi\u00e9n entendemos que los j\u00f3venes son importantes en el campo para el relevo generacional lo vivido ha dejado Claro que la inversi\u00f3n en los campesinos hace que el campo sea productivo y fuente de riqueza el segundo piso para sembrando vida enfrenta dos grandes retos el primero avanzar en el registro de los sistemas agroforestales en colaboraci\u00f3n con saderi semarnat para que todos los \u00e1rboles y sus frutos cuenten en la cifras nacionales y segundo lograr estrategias para que todo lo sembrado sobreviva y se consolide adem\u00e1s encontrar los acuerdos necesarios para que las y Los Sembradores puedan comercializar y transformar lo producido Sin lugar a dudas en sembrando vida Seguiremos transformando el campo en este pa\u00eds Muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] que ida de los Estados Unidos Mexicanos d claudo Muy buenas tardes presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador serio gobernador electo Montiel a todos los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de la secretar\u00eda de bienestar del equipo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador me da mucho gusto estar con ustedes f\u00edjense que estamos y estoy viviendo un momento excepcional \u00fanico imag\u00ednense caminar el pa\u00eds en esta transici\u00f3n de la mano del mejor presidente que ha tenido nuestro pa\u00eds Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hemos visitado ya varios estados de la rep\u00fablica con los proyectos los programas las obras las acciones que han transformado a nuestro pa\u00eds porque estamos viviendo tiempo de transformaci\u00f3n cuando estuve aqu\u00ed y en todo el pa\u00eds que adem\u00e1s agradezco porque el 2 de junio pasado arrasamos en todo el pa\u00eds porque el pueblo de M\u00e9xico lo dije cuando estuve aqu\u00ed en Puebla todo el pa\u00eds quiere que contin\u00fae la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica y hoy como en la campa\u00f1a vengo a comprometerme con ustedes a que vamos a continuar con la cuarta transformaci\u00f3n que no va a haber regresiones que no va a haber vuelta atr\u00e1s que no vamos a traicionar la confianza del pueblo y continuar con laa quiere decir seguir gobernando con los principios de nuestro movimiento esos principios que engloba este pensamiento que el presidente L\u00f3pez Obrador le llam\u00f3 el humanismo mexicano ese humanismo basado en nuestra historia de las culturas originarias de los pueblos ind\u00edgenas y nuestra fecunda historia patria pero al mismo tiempo significa que hay que gobernar con una m\u00e1xima que es la m\u00e1xima del humanismo del humanismo mexicano por el bien de todos primero los pobres Y as\u00ed vamos a gobernar a partir del primero de octubre con la ense\u00f1anza que nos deja el presidente Pero adem\u00e1s lo hacemos por convicci\u00f3n vamos a gobernar tambi\u00e9n sin corrupci\u00f3n con la m\u00e1xima de que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y con la m\u00e1xima de que con el pueblo todo y sin el pueblo nada vamos a hacer un gobierno del pueblo por el pueblo y para el pueblo de M\u00e9xico eso es un gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n y tambi\u00e9n continuar con la transformaci\u00f3n significa garantizar todos los programas del bienestar Va a continuar la pensi\u00f3n universal adulto mayor Va a continuar el apoyo a las personas con discapacidad el apoyo de j\u00f3venes construyendo futuro de las becas para los ni\u00f1os las ni\u00f1as los j\u00f3venes y Va a continuar el programa sembrando vida [Aplausos] vamos tambi\u00e9n a hacer dos programas m\u00e1s un programa que va a apoyar a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad y por qu\u00e9 a las mujeres Qui\u00e9nes somos las que hist\u00f3ricamente hemos cuidado a los hijos [Aplausos] Qui\u00e9nes somos las que hemos cuidado del hogar y luego qui\u00e9n reconoce ese trabajo pues como va a haber una mujer presidenta vamos a reconocer el trabajo de las mujeres [Aplausos] mexicanas y por primera vez va previo a la pensi\u00f3n a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os tambi\u00e9n vamos a apoyar con una beca a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a escuela p\u00fablica a todos y a todas vamos a iniciar el pr\u00f3ximo a\u00f1o As\u00ed como ya se apoya todos los j\u00f3venes de preparatoria p\u00fablica vamos a iniciar con todos los adolescentes que van a las secundarias p\u00fablicas y as\u00ed nos vamos a ir con todos los que estudian Para apoyar a la infancia Para apoyar la educaci\u00f3n p\u00fablica vamos a hacer m\u00e1s escuelas a fortalecer el IMS bienestar y adem\u00e1s le tenemos un cari\u00f1o especial al programa sembrando vida lo vi por el [Aplausos] pa\u00eds No solamente representa el programa ambiental m\u00e1s grande de todo el planeta porque destina m\u00e1s recursos y se siembran m\u00e1s \u00e1rboles que en todo el mundo sino que adem\u00e1s es un programa social que apoya al que menos tiene que apoya al campesino y que permite desarrollar nuestro pa\u00eds con sembrando vida no solamente se siembra bienestar se siembra vida sino que se siembra patria que viva el programa sembrando vida Que viva Puebla que viva el campo mexicano que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que viva M\u00e9xico [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Puebla de San Salvador El verdeo [Aplausos] [M\u00fasica] nuo con ustedes porque quiero empezar presumiendo tirando [M\u00fasica] aceite conozco todos los municipios de M\u00e9xico les puedo decir los 570 municipios de [M\u00fasica] Oaxaca los 217 municipios de Puebla todos y en muchos casos los he visitado m\u00e1s de una vez hecho siempre campa\u00f1a y recorridos de tierra no crean que tengo mucha edad porque ya ahora me dicen abuelo no soy joven nada m\u00e1s que estoy aflojado en terracer\u00eda pero hace como dos meses me cambiaron completamente el motor traigo motor [Aplausos] [M\u00fasica] nuevo la carrocer\u00eda un poco maltratada pero el motor nuevo y Por qu\u00e9 traigo el motor nuevo porque estoy muy contento despu\u00e9s de la elecci\u00f3n presidencial las elecciones estatales porque se reafirm\u00f3 el principio de que la democracia el pueblo manda Esto fue un ejemplo y ojal\u00e1 y lo internal asimilen nuestros adversarios porque no le va a ir bien a nadie si no se hace un an\u00e1lisis una reflexi\u00f3n una autocr\u00edtica la pol\u00edtica es asunto de todos no es asunto de minor\u00edas no es asunto de una \u00e9lite ya que se quiten de la cabeza de que el pueblo no existe y que lo pueden manipular y que solamente lo van a ver a las comunidades a los ejidos a los pueblos a las colonias Cuando necesitan el voto Y entonces las v\u00edsperas de las elecciones como era antes repart\u00edan Migajas despensas frijol con gorgojo pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos Eso era antes y una vez que obten\u00edan el voto ya se sentaban se olvidaban no les volv\u00edan a ver ni el pelo en las comunidades eso ya se acab\u00f3 que vayan aprendiendo tengan para que aprendan Y eso es muy importante esa revoluci\u00f3n de las conciencias que se aprenda a respetar al pueblo lo mejor es que se le tenga un profundo amor al pueblo pero si les cuesta trabajo por su origen por su clasismo por su racismo que cuando menos respeten al pueblo nunca m\u00e1s ignorar al pueblo nunca m\u00e1s humillar al pueblo de M\u00e9xico Esa es la principal lecci\u00f3n de la elecci\u00f3n pasada hac\u00edan sus cuentas crearon una burbuja Una atm\u00f3sfera muy apegada a su manera de pensar Y reaccionaria en donde el pueblo no contaba y pensaban que con los medios de informaci\u00f3n de manipulaci\u00f3n iban a enga\u00f1ar al pueblo Y apostaron a eso a campa\u00f1as de de prestigio como lo han hecho siempre guerra sucia y no pudieron porque el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo el pueblo es mucha pieza eso fue lo que se demostr\u00f3 en la elecci\u00f3n [Aplausos] pasada por eso Vamos a continuar con la transformaci\u00f3n tenemos que seguir haciendo justicia Porque todav\u00eda es bastante el atraso es cosa de pensar que solo en el periodo neoliberal o neoporfiriato hasta el 2018 36 a\u00f1os el Porfiriato El dominio de Porfirio D\u00edaz dur\u00f3 34 a\u00f1os pero estos se llevaron 36 a\u00f1os entonces se dedicaron en todo ese tiempo a saquear a robar dedicar ese tiempo a destruir las posibilidades de desarrollo de nuestro pa\u00eds por eso en el periodo neoliberal muchos mexicanos por necesidad decidieron irse a buscar la vida a Estados Unidos ustedes lo saben bastante bien f\u00edjense lo que son las cosas las vueltas que da la vida ahora esos que por necesidad se fueron ahora esos migrantes que son como H\u00e9roes como hero\u00ednas nos est\u00e1n ayudando no los vamos a olvidar porque en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de la pandemia cuando se cay\u00f3 la econom\u00eda nacional y est\u00e1bamos a punto de caer en una crisis de consumo de falta de de recursos de falta de ingresos Los Paisanos nuestros migrantes no dejaron de enviar apoyos a sus familiares est\u00e1n enviando 63000 millones de d\u00f3lares nuestros paisanos que vivan los poblanos que trabajan en que vivan todos los migrantes tenemos por eso que seguir impulsando el campo para que ya no vuelva esa situaci\u00f3n ahora Estamos apoyando como aqu\u00ed se ha dicho con varios programas para el fomento al campo me da mucho gusto poder decir que estamos entregando de manera gratuita los fertilizantes a todos los peque\u00f1os y medianos agricultores de M\u00e9xico a todos y ese es un programa que como aqu\u00ed lo acaba de decir nuestra presidenta Va a continuar para que millones de campesinos a productores agr\u00edcolas reciban de manera gratuita sus fertilizantes y se puede resumir en una frase que coman los que nos dan de comer as\u00ed y vamos a seguir con el programa de producci\u00f3n para el bienestar y desde luego como aqu\u00ed lo ha expresado la presidenta nuestra presidenta compa\u00f1era extraordinaria llena de humanismo Claudia sha Va a continuar el programa sembrando vida [Aplausos] me da por eso mucho gusto cuando les digo que traigo motor nuevo es porque estoy contento y Quiero compartir con ustedes mi alegr\u00eda estoy terminando ya mi ciclo porque les hablaba yo de la carrocer\u00eda y la naturaleza pues es eh Muy sabia ya se llega a una determinada edad que es conveniente descansar el retiro y yo voy ya a jubilarme me quedan dos meses y medio pero me voy muy contento puedo decir que cumplimos con nuestra responsabilidad que logramos sentar las bases de la transformaci\u00f3n que como dije estoy muy satisfecho porque voy la banda presidencial a una mujer con mucha experiencia muy preparada no lo digo como si fuese cualquier cosa miren clauda tiene dos cuestiones es preparada y tiempo tiene buenos sentimientos Porque no es nada m\u00e1s la educaci\u00f3n lo que se necesita se necesita la educaci\u00f3n y tener buen [Aplausos] coraz\u00f3n el presidente Ju\u00e1rez el mejor presidente de la historia de M\u00e9xico solo termin\u00f3 muy bien Eso s\u00ed su licenciatura licenciatura el otro presidente tambi\u00e9n tambi\u00e9n muy bueno ap\u00f3stol de la Democracia Francisco y Madero tambi\u00e9n nivel licenciatura estaba preparado el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que es el tercer presidente que debemos de recordar Con mucho respeto y cari\u00f1o ese no termin\u00f3 la primaria pero era puro coraz\u00f3n presidente que m\u00e1s amor le ten\u00eda al pueblo de M\u00e9xico nada m\u00e1s les voy a dar un dato en el tiempo que \u00e9l gobern\u00f3 entreg\u00f3 18 millones de hect a un mill\u00f3n de familias campesinas eso es L\u00e1zaro [Aplausos] C\u00e1rdenas el que les habla apenas de Milagro porque Viv\u00ed en la casa del estudiante tabasque\u00f1o y pude en la Ciudad de M\u00e9xico terminar la carrera primero como pasante y luego me titul Porque como pasante me fui a trabajar a Tabasco que me ayud\u00f3 mucho eso porque regres\u00e9 a mi estado natal y mi primer trabajo Fue de director del Instituto Nacional indigenista y ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar con los ind\u00edgenas chontales ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar con la gente y desde Entonces hasta ahora no he cambiado Siempre he pensado que por el bien de todos primero los pobres bueno y termino la licenciatura este que es el nivel acad\u00e9mico pero no solo es licenciatura ahora antes no hab\u00eda pero ahora S\u00ed ya hay preescolar hay kinder Y luego primaria luego secundaria luego preparatoria y luego licenciatura porque todas las carreras el nivel es de licenciado el m\u00e9dico general es licenciado el ingeniero su nivel es licenciado el contador su nivel es licenciado pero hay otro nivel que se necesita estudiar dos o TR a\u00f1os m\u00e1s Que es el nivel de maestr\u00eda y luego hay otro nivel el m\u00e1s alto que hay que estudiar dos o tres a\u00f1os m\u00e1s Que es el nivel de doctorado pues qu\u00e9 creen que la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico es doctora en ingenier\u00eda lo m\u00e1s alto que puede haber y tiene mucha experiencia y dije ya y repito muy buen coraz\u00f3n por eso me voy contento adem\u00e1s siempre he pensado que no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero no aspiro yo a ser l\u00edder moral eh No aspiro a ser Caudillo no aspiro a ser hombre fuerte no aspiro Mucho menos a ser cacique Yo ya cumpl\u00ed ya cierro mi ciclo feliz porque ya saben y no lo olviden eso porque el dinero a veces Eh muchas veces es la perdici\u00f3n la enfermedad la ambici\u00f3n al dinero a lo material no hay que olvidar que la verdadera felicidad no es el dinero no es lo material la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo con nuestra conciencia estar bien con el pr\u00f3jimo all\u00e1 la conciencia la conciencia y lo voy a decir con el creador [M\u00fasica] [Aplausos] S\u00ed y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad por eso me voy a ir muy contento y yo realmente les felicito porque ustedes si hablamos de niveles acad\u00e9micos Ustedes ya tienen postdoctorado [Aplausos] ya y no hay que dejar de trabajar en el programa sembrando vida La verdad es que yo ten\u00eda Pues es que hab\u00eda Eh pues ciertas dudas en algunos casos eh dec\u00eda bueno puede llegar alguien de nuestro movimiento en la democracia es el pueblo que manda y puede llegar alguien de nuestro movimiento Pero puede decir Va a continuar adulto mayor Va a continuar el programa de pensi\u00f3n para personas con discapacidad pero qui\u00e9n sabe sembrando vida yo les dec\u00eda En las reuniones Ap\u00farense a sembrar Ap\u00farense a sembrar porque este ustedes saben eh si es un Cedro lleva 20 a\u00f1os si es una caova como 30 si es caf\u00e9 o es cacao cuatro si son c\u00edtricos cuatro entonces Ap\u00farense porque ya va a terminar el sexenio no sabemos si va a seguir Va a continuar la ayuda tambi\u00e9n lo hac\u00eda yo para que este se apurar porque como dec\u00edamos antes antes ten\u00edamos una Consigna cuando empez\u00e1bamos compa\u00f1ero escucha en la maca no se lucha Entonces siempre ten\u00eda yo esa preocupaci\u00f3n qu\u00e9 va a pasar con sembrando vida y me imaginaba si siembran y ya tan grandes los \u00e1rboles ya no le van a echar machete ni hacha ya lo van a cuidar y va a seguir el \u00e1rbol y ese es el futuro para la familia pensando en los hijos pensando en los nietos en los que vienen detr\u00e1s de nosotros pero f\u00edjense fue una bendici\u00f3n resulta que la gente dice que siga la transformaci\u00f3n y ahora la presidenta ha decidido que va a continuar el programa sembrando vida ya qu\u00e9 m\u00e1s le podemos decir pedir a la vida Gracias a la vida que nos ha dado tanto gracias al pueblo de M\u00e9xico que viva Puebla Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viva [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] tu si y la paz C [M\u00fasica] enemigo profanar losas tu puo Y eso [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente noche muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_C3ZkdssKMhsX-RMA2-sEn",
    "playlist_title": "Rescate del campo",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:18:50.481676"
}