{
    "video_id": "p9tvxP5GltQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/p9tvxP5GltQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLARXwg682nVC0PFnW8T_octT5wPYQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=p9tvxP5GltQ",
    "video_title": "M\u00e9xico es uno de los pa\u00edses m\u00e1s felices en el mundo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10396,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2036.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2066.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2096.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2126.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2156.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2186.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2216.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2246.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2276.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2306.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2336.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2366.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2396.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 2405.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "acq I INE",
            "start": 2407.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 2411.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 2415.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 2419.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 2421.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 2424.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 2426.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 2429.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 2432.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 2434.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 2436.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 2439.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 2442.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 2445.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 2447.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 2450.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 2452.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 2455.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 2457.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 2460.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "electoral \u00c1nimo \u00c1nimo",
            "start": 2462.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo Estamos bien y de",
            "start": 2468.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "buenas muy",
            "start": 2471.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bien los que est\u00e1n enojados son",
            "start": 2473.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "otros pero",
            "start": 2479.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh No es la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2482.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 2487.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "contenta feliz feliz",
            "start": 2491.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "feliz acaban de hacer una",
            "start": 2494.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "encuesta creo que de 140 150",
            "start": 2497.72,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y M\u00e9xico est\u00e1 como en el lugar 20",
            "start": 2502.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "25 en",
            "start": 2507.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 2509.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y creci\u00f3",
            "start": 2512.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh estaba abajo",
            "start": 2515.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Y \u00faltimamente est\u00e1 arriba y la gente",
            "start": 2518.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2524.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2526.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bastante bien la",
            "start": 2528.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "econom\u00eda que eso es",
            "start": 2531.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo sobre todo la econom\u00eda",
            "start": 2534.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "popular y el",
            "start": 2538.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bienestar la gente",
            "start": 2542.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e1 contenta",
            "start": 2544.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 2548.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n inconformes y adem\u00e1s",
            "start": 2550.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tienen todo su",
            "start": 2555.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "derecho a",
            "start": 2559.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "enojarse pues son nuestros adversarios",
            "start": 2562.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2566.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2570.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deshonestos los que estaban",
            "start": 2574.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "acostumbrados",
            "start": 2576.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2578.04,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "medrar",
            "start": 2581.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2583.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "traficar con la pobreza de la",
            "start": 2586.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "gente a ellos se les iba muy",
            "start": 2589.599,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "bien y al pueblo muy mal y ahora",
            "start": 2593.559,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 2599.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "buscando que no haya tanta",
            "start": 2602.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 2605.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque era",
            "start": 2607.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "monstruosa la desigualdad que hab\u00eda en",
            "start": 2609.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2612.359,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "pa\u00eds casi",
            "start": 2615.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "igual en algunos",
            "start": 2619.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 2622.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2624.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mayor que cuando",
            "start": 2627.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Morelos proclam\u00f3 que hab\u00eda que moderar",
            "start": 2632.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la indigencia y la opulencia",
            "start": 2634.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2638.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de mexicanos en la",
            "start": 2640.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pobreza y una",
            "start": 2642.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "minor\u00eda colmada de atenciones Y de",
            "start": 2645.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "privilegios Ahora nos podemos sentir",
            "start": 2650.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2653.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos todos todos todos todos los",
            "start": 2654.839,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "mexicanos estemos o no de",
            "start": 2660.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acuerdo Yo creo que es",
            "start": 2665.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "satisfactorio para",
            "start": 2667.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "nuestra alma para nuestro",
            "start": 2672.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu el saber",
            "start": 2675.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que hemos avanzado en reducir la pobreza",
            "start": 2679.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 2683.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desigualdad que hay m\u00e1s",
            "start": 2685.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "humanismo y",
            "start": 2691.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "eso pues es tambi\u00e9n",
            "start": 2694.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una tarea de",
            "start": 2701.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "todos todos ayudamos en eso y hay que",
            "start": 2706.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2711.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adelante M\u00e9xico es una potencia cultural",
            "start": 2713.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2717.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "mundo potencia cultural en el",
            "start": 2720.559,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "mundo sin duda est\u00e1 entre los 10",
            "start": 2725.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con",
            "start": 2730.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandeza",
            "start": 2735.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cultural y en lo econ\u00f3mico pues est\u00e1",
            "start": 2741.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el lugar 10 12",
            "start": 2745.92,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "15 y vamos",
            "start": 2752.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 2755.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo que",
            "start": 2759.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "necesitamos es seguir",
            "start": 2761.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fortaleciendo una nueva corriente de",
            "start": 2767.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pensamiento en donde lo m\u00e1s importante",
            "start": 2769.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 2772.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siempre el amor al",
            "start": 2774.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo no lo",
            "start": 2777.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "material del que se entienda algo muy",
            "start": 2782.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sencillo",
            "start": 2785.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de que solo siendo buenos podemos ser",
            "start": 2787.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "felices y que la felicidad no",
            "start": 2793.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es lo material no son los aviones los",
            "start": 2797.44,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "carros de lujo las alajas los",
            "start": 2801.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "yates que la felicidad es estar bien con",
            "start": 2807.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 2810.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 2814.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que nos vamos a",
            "start": 2820.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "morir y no nos vamos a",
            "start": 2824.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "llevar m\u00e1s",
            "start": 2828.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que los buenos",
            "start": 2831.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "recuerdos Y como dec\u00eda",
            "start": 2836.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Borges",
            "start": 2842.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los pocos momentos en",
            "start": 2844.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vivimos con",
            "start": 2848.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "arrojo vamos a",
            "start": 2855.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "escuchar si no es ahora m\u00e1s tarde la",
            "start": 2859.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n de el finado Antonio",
            "start": 2863.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Aguilar Un pu\u00f1ado de",
            "start": 2866.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 2869.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh Un pu\u00f1o de",
            "start": 2871.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tierra este",
            "start": 2875.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2879.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el los",
            "start": 2881.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "funerales no hay mudanzas",
            "start": 2883.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "verdad no van yates",
            "start": 2887.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 2891.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este ni c\u00f3mo se llaman los carros estos",
            "start": 2893.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 2896.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 2901.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Ferrari",
            "start": 2903.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Ferrari",
            "start": 2905.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 2907.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2909.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "van departamentos de lujo",
            "start": 2911.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "No nada de",
            "start": 2915.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "eso tienen ya",
            "start": 2921.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2923.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el vamos a",
            "start": 2925.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "escucharla es que eso es lo que",
            "start": 2928.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 2932.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh fortalecer Esa es la revoluci\u00f3n de",
            "start": 2934.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2937.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conciencias qu\u00e9 nos estaba pasando",
            "start": 2939.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque no era nada m\u00e1s el",
            "start": 2942.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "neoliberalismo no lo",
            "start": 2946.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "material sino nos est\u00e1bamos",
            "start": 2949.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "individualizando Primero neg\u00e1ndonos",
            "start": 2954.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "culturalmente",
            "start": 2957.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este convirti\u00e9ndonos en",
            "start": 2962.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 2965.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "negando nuestro pas pasado",
            "start": 2967.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "glorioso",
            "start": 2970.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "renegando ten\u00edamos",
            "start": 2974.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que convertirnos en ladinos en ladinos",
            "start": 2976.88,
            "duration": 13.36
        },
        {
            "text": "para que no nos fuesen a tachar de",
            "start": 2982.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "incivilizados porque la civilizaci\u00f3n era",
            "start": 2990.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "abandonar nuestros or\u00edgenes",
            "start": 2994.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 2999.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "culturas y lo",
            "start": 3000.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "otro en el modelo",
            "start": 3003.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "era acumular bienes sin escr\u00fapulos",
            "start": 3006.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 3010.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "era Cu\u00e1nto tienes cu\u00e1nto",
            "start": 3017.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vales como te ven te",
            "start": 3022.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tratan",
            "start": 3025.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3028.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no tranza no",
            "start": 3029.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "avanza la moral es un \u00e1rbol que da",
            "start": 3032.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "moras Entonces qu\u00e9 es lo que tenemos que",
            "start": 3038.68,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "contrarrestar eso adem\u00e1s no cuesta mucho",
            "start": 3044.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajo porque todos esos valores los",
            "start": 3049.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiene nuestro",
            "start": 3052.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 3054.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ni el",
            "start": 3058.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eclipse este del",
            "start": 3060.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lunes ha",
            "start": 3063.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 3068.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ocultarlos no se han",
            "start": 3073.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 3077.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eclipsar se mantienen esos",
            "start": 3080.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "valores que el pueblo de M\u00e9xico es un",
            "start": 3085.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pueblo honesto es un pueblo trabajador",
            "start": 3087.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es un pueblo",
            "start": 3090.48,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "fraterno nada m\u00e1s que empezaron a meter",
            "start": 3093.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no de que",
            "start": 3097.559,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "eh el pueblo de M\u00e9xico era un pueblo",
            "start": 3103.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "flojo",
            "start": 3106.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "indolente que la",
            "start": 3110.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era parte de la cultura del",
            "start": 3114.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 3117.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo ese tipo de",
            "start": 3118.799,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cosas por eso se enojan tanto",
            "start": 3122.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3127.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3129.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este porque todo ese aspiracion",
            "start": 3133.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ismo",
            "start": 3140.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vac\u00edo sin ideales sin",
            "start": 3143.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "triunfar a toda",
            "start": 3148.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Costa pues ya",
            "start": 3150.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo",
            "start": 3154.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cuestionado y la",
            "start": 3158.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3162.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3166.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "expres\u00e1ndose",
            "start": 3168.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "exponiendo",
            "start": 3170.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empoder y se siente muy",
            "start": 3172.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "contenta",
            "start": 3175.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y todos estamos muy orgullosos",
            "start": 3177.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico de nuestro gran pa\u00eds",
            "start": 3181.079,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "y a ver vamos a escuchar para que no se",
            "start": 3186.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "les olvide algunos no que andan ah\u00ed de",
            "start": 3190.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3201.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "presumid",
            "start": 3205.44,
            "duration": 16.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3206.77,
            "duration": 19.069
        },
        {
            "text": "andando voy por la",
            "start": 3221.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vida Esto es una",
            "start": 3225.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "realidad para toos aquellos que se creen",
            "start": 3228.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mucho lo \u00fanico que se van a llevar ya",
            "start": 3231.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "saben lo que es un timo pu\u00f1o de",
            "start": 3235.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tierra un bendito pu\u00f1o de tierra de la",
            "start": 3238.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tierra venimos y a la tierra va cantando",
            "start": 3243.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "voy por la",
            "start": 3247.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 3249.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "noord al",
            "start": 3251.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "mundo si quieren que se los",
            "start": 3256.04,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "digan Yo soy un alma sin duero a",
            "start": 3260.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 3267.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a vi un",
            "start": 3269.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o Yo como cuando yo",
            "start": 3274.88,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "quiero no miento soy muy pero muy",
            "start": 3279.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3285.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sincero y soy como las",
            "start": 3287.24,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "garotas volando de Puerto en Puerto",
            "start": 3291.88,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 hermanos que la vida es as\u00ed de",
            "start": 3297.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "chiquita tambi\u00e9n la",
            "start": 3303.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "deo d que yo me",
            "start": 3308.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "muera no voy a llevarme",
            "start": 3312.119,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "nada hay que dar",
            "start": 3316.119,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3321.09,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "dos pronto se acaba lo que pas\u00f3 en este",
            "start": 3325.319,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "mundo no m\u00e1s el des",
            "start": 3332.24,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "qua y muerto voy a",
            "start": 3336.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3340.07,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "llevarme pollo de",
            "start": 3341.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tierra un pollo de",
            "start": 3343.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tierra para todos aquellos que se",
            "start": 3346.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "creenos el pap\u00e1 y la mam\u00e1",
            "start": 3351.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "deita su ante Elo ante el poder y Cuando",
            "start": 3355.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vean un viejo que se cree mucho m\u00e1s que",
            "start": 3359.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ustedes mirando",
            "start": 3362.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "losos vas a mor igual que",
            "start": 3365.119,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3367.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3369.11,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3374.15,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3375.36,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "yo ahora s\u00ed vamos con qui\u00e9n es qui\u00e9n la",
            "start": 3378.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 3385.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3386.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos hoy es 3 de abril",
            "start": 3389.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2024 Esa es la secci\u00f3n quienes",
            "start": 3393.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "quieren las mentiras de la semana y",
            "start": 3396.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar con una que seguramente",
            "start": 3397.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todos vimos porque corri\u00f3 toda la",
            "start": 3400.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "semana se acuerdan de una mentira que",
            "start": 3405.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aterriza en avi\u00f3n falso que aeronav se",
            "start": 3408.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "haya atascado en un bache de",
            "start": 3411.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "laifa Y es que es de risa lo que se les",
            "start": 3414.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ocurre lo que inventan pero circula",
            "start": 3417.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "masivamente la desinformaci\u00f3n en redes",
            "start": 3420.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sociales el pasado 26 de Marzo se desat\u00f3",
            "start": 3422.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a de mentiras contra el",
            "start": 3425.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 3427.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en las redes sociales circul\u00f3 un video",
            "start": 3430.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que se mantuvo durante toda la semana Ya",
            "start": 3432.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo donde se muestra un avi\u00f3n",
            "start": 3434.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "atascado sobre una pista de un",
            "start": 3437.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aeropuerto asegurando que se trataba de",
            "start": 3439.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "un bache en la pista del Aeropuerto",
            "start": 3441.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles pero",
            "start": 3443.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "result\u00f3 falso y hay que decir las pistas",
            "start": 3446.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de laifa est\u00e1n en perfecto estado las",
            "start": 3448.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes corresponden al aeropuerto",
            "start": 3452.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vanguardia de vill vicencio en Colombia",
            "start": 3454.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estas im\u00e1genes son del 23 de marzo de",
            "start": 3457.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "2024 como lo acredita notas",
            "start": 3460.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "period\u00edsticas de aquel pa\u00eds esta",
            "start": 3463.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "videograbaci\u00f3n tiene varias versiones en",
            "start": 3465.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las que se escucha la voz de una persona",
            "start": 3468.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de asento colombiano Los auxiliares del",
            "start": 3469.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "aeropuerto con chalecos naranjas las",
            "start": 3472.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "escaleras Azules y el logo de Avianca",
            "start": 3474.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que es una aerol\u00ednea que por cierto no",
            "start": 3477.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "viaja desde el Aeropuerto Internacional",
            "start": 3480.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles los odiadores del",
            "start": 3483.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente y sus cuentas robotizadas",
            "start": 3485.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cada vez son m\u00e1s estridentes y",
            "start": 3487.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "obvios quiz\u00e1s ya sin el \u00e1nimo de que",
            "start": 3489.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "alguien les",
            "start": 3492.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "crea Bueno y como se dic en al argot",
            "start": 3494.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "period\u00edstico Ah pero c\u00f3mo vuelan las",
            "start": 3497.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mentiras ante estas noticias o",
            "start": 3500.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "situaciones lo que se les ocurre a los",
            "start": 3502.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "odiadores del presidente y de la cuarta",
            "start": 3505.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es mentir o no juzgue",
            "start": 3508.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "usted vamos con la",
            "start": 3511.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "siguiente Miren esta tambi\u00e9n es otra de",
            "start": 3513.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "risa y la verdad es que una falta",
            "start": 3516.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "absoluta de rigor period\u00edstico fabrican",
            "start": 3519.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "documento para decir que la Uni\u00f3n",
            "start": 3522.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Europea califica de populista al",
            "start": 3524.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano pero esto es falso el",
            "start": 3527.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "27 de marzo de 2024 la revista Proceso",
            "start": 3530.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "public\u00f3 una nota fechada eh en Bruselas",
            "start": 3534.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en la que cita un documento interno de",
            "start": 3537.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la Uni\u00f3n Europea donde se califica el",
            "start": 3540.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gobierno de mexicano de populista esto",
            "start": 3542.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es lo que dice la revista Proceso pero",
            "start": 3545.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "result\u00f3 una falsa",
            "start": 3547.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n ya saben que ante la publicaci\u00f3n",
            "start": 3550.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de una mentira pues no se hace esperar",
            "start": 3554.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el nado sincronizado Y pues le entraron",
            "start": 3556.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "contra muro pol\u00edtico MX y la revista",
            "start": 3559.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "unimedios y otros muchos en las redes",
            "start": 3562.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sociales tambi\u00e9n as\u00ed como uno de los",
            "start": 3565.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de los vots pagados contra el",
            "start": 3567.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobierno y el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3569.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador la cuenta ya muy conocida",
            "start": 3571.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de Jos\u00e9 D\u00edaz que encabeza el hashtag",
            "start": 3573.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "narcopresidente",
            "start": 3577.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda la nota de proceso se\u00f1ala que",
            "start": 3578.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el documento expresa que voy a citar a",
            "start": 3582.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "proceso pese a la promesa de hacer",
            "start": 3585.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "frente a la corrupci\u00f3n y que la pobreza",
            "start": 3587.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sigue siendo en gran medida un trabajo",
            "start": 3589.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en curso la agenda populista de L\u00f3pez",
            "start": 3591.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Obrador goza de un apoyo significativo",
            "start": 3594.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entre la poblaci\u00f3n",
            "start": 3598.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mexicana en una revisi\u00f3n al texto",
            "start": 3600.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preparado para la gu\u00eda de los expertos",
            "start": 3602.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "electorales as\u00ed se llama el documento",
            "start": 3604.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que la Uni\u00f3n Europea enviar\u00e1 a las",
            "start": 3606.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "elecciones en M\u00e9xico no califica al",
            "start": 3608.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3611.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo dice la revista Proceso y",
            "start": 3613.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s buenas noticias reconoce el",
            "start": 3615.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "amplio apoyo social que tiene la palabra",
            "start": 3618.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "populista",
            "start": 3621.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 de la pluma de qui escribi\u00f3 esta",
            "start": 3623.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nota en proceso adem\u00e1s el embajador de",
            "start": 3626.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "stamburgo eh confirm\u00f3 que el escrito",
            "start": 3629.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "enviado por el servicio de instrumentos",
            "start": 3632.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica exterior de la comisi\u00f3n",
            "start": 3633.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "europea no incluye las expresiones",
            "start": 3635.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "citadas por la revista Proceso pero as\u00ed",
            "start": 3639.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se las",
            "start": 3643.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "gastan vamos con la",
            "start": 3644.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "siguiente y bueno Esta es eh una",
            "start": 3647.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "regresi\u00f3n porque denuncian invasi\u00f3n de",
            "start": 3650.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos rusos en M\u00e9xico pero",
            "start": 3653.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "resulta falso un columnista del",
            "start": 3656.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "financiero cuyo nombre no podemos",
            "start": 3659.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mencionar public\u00f3 una pieza titulada",
            "start": 3661.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Putin ya est\u00e1 en M\u00e9xico en la cual entre",
            "start": 3664.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "teor\u00edas de Conspiraci\u00f3n el escribiente",
            "start": 3667.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "jura y perjura que \u00e9l comprueba una",
            "start": 3670.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "suerte de intervenci\u00f3n rusa en nuestro",
            "start": 3673.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de Cara a las elecciones saben Con",
            "start": 3675.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 argumento a ver si no les da un",
            "start": 3678.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "poquito de risa porque dice que el 60",
            "start": 3680.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "bueno que subi\u00f3 60 por eh los",
            "start": 3683.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos rusos en M\u00e9xico en cuesti\u00f3n",
            "start": 3686.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de meses lo que llev\u00f3 un total de 85",
            "start": 3689.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "representantes diplom\u00e1ticos hay que",
            "start": 3692.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "decir si hay 85 representantes",
            "start": 3694.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos de Rusia en M\u00e9xico pero no",
            "start": 3696.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es como dice el columnista del",
            "start": 3699.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "financiero y les vamos a decir por",
            "start": 3702.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pero antes tambi\u00e9n hay que citar a",
            "start": 3704.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la periodista estadounidense dol t\u00e9vez",
            "start": 3708.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que ella aport\u00f3 sus propias listas para",
            "start": 3711.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "corroborar que hay 85 diplom\u00e1ticos rusos",
            "start": 3714.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y que son estos 85 diplom\u00e1ticos son",
            "start": 3718.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esp\u00edas en la embajada en M\u00e9xico y dice",
            "start": 3722.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que son mucho m\u00e1s que los 42",
            "start": 3725.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos de la Embajada de Estados",
            "start": 3727.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Unidos en M\u00e9xico esto que dice doli",
            "start": 3729.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Est\u00e9vez es falso o sea no existen esp\u00edas",
            "start": 3732.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en la embajada y tampoco son 42",
            "start": 3735.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos \u00fanicamente en la Embajada",
            "start": 3738.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos al respecto la",
            "start": 3740.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 3742.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que bajada de la federaci\u00f3n rusa",
            "start": 3744.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuenta S\u00ed con 85 diplom\u00e1ticos no no son",
            "start": 3747.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esp\u00edas estos est\u00e1n acreditados en M\u00e9xico",
            "start": 3750.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "50 son de Rango diplom\u00e1tico consular y",
            "start": 3753.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "35 de la rama",
            "start": 3756.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico-administrativa Asimismo la",
            "start": 3759.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda mexicana precis\u00f3 que en la",
            "start": 3760.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Embajada de Estados Unidos en M\u00e9xico hay",
            "start": 3763.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "722 trabajadores acreditados 503 en el",
            "start": 3766.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rango diplom\u00e1tico consular y 209 en el",
            "start": 3770.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "rango t\u00e9cnico",
            "start": 3773.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "administrativo och veces m\u00e1s que los",
            "start": 3774.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "rusos no como dice doli Est\u00e9vez en el",
            "start": 3776.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caso de China hay 82 funcionarios 46 en",
            "start": 3779.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el rango diplom\u00e1tico consular y 36 en el",
            "start": 3782.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "rango t\u00e9cnico",
            "start": 3784.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "administrativo pero si creen que aqu\u00ed",
            "start": 3786.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "acaba Pues no porque doli Est\u00e9vez fue",
            "start": 3788.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lejos y public\u00f3 el pasado primero de",
            "start": 3791.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "abril en el peri\u00f3dico eje central un",
            "start": 3793.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "art\u00edculo sobre la cooptaci\u00f3n rusa de",
            "start": 3796.16,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 3798.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mexicanos qui\u00e9n le cree pues",
            "start": 3799.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "absolutamente nadie porque la verdad es",
            "start": 3801.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que no da ning\u00fan dato relevante salvo",
            "start": 3803.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que que un funcionario fue a entregar un",
            "start": 3805.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "premio Eso es todo su fuente pero como",
            "start": 3809.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda el principio de esta nota la",
            "start": 3813.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n rusa es una mentira y parte",
            "start": 3815.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la campa\u00f1a en contra del presidente y",
            "start": 3817.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "su gobierno pero es como no les parece",
            "start": 3819.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que les da la sensaci\u00f3n como si",
            "start": 3823.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estuvi\u00e9ramos Viajando en una m\u00e1quina del",
            "start": 3825.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiempo aquellos a\u00f1os de 2018 donde",
            "start": 3828.279,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estaba Andr\u00e9s manuelovich y las",
            "start": 3831.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conspiraciones rusas ser\u00e1 que a los",
            "start": 3834.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "periodistas y a la oposici\u00f3n se les",
            "start": 3837.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 la",
            "start": 3840.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n ah\u00ed se las dejamos pero",
            "start": 3841.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vamos con la",
            "start": 3844.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "siguiente falso desabasto de",
            "start": 3846.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medicamentos en el IMS despu\u00e9s de",
            "start": 3848.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "semanas de embestida medi\u00e1tica y digital",
            "start": 3851.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "contra la megafarma y la distribuci\u00f3n de",
            "start": 3854.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "medicamentos ahora vuelven al tema del",
            "start": 3857.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "desabasto el pasado 21 de marzo en el",
            "start": 3860.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "heraldo de M\u00e9xico dar\u00ed Estrada escribi\u00f3",
            "start": 3863.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un supuesto desabasto de medicamentos en",
            "start": 3867.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 3869.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Pero esto no es cierto el modelo y bueno",
            "start": 3872.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s nos dan la oportunidad no",
            "start": 3875.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "solamente de",
            "start": 3879.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desmentir este bulo sino de explicar",
            "start": 3880.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funciona el sistema de Abastos del",
            "start": 3885.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 3888.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este Busca evitar la escasez de",
            "start": 3890.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cualquier medicamento a nivel nacional",
            "start": 3893.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "por lo que no hay desabasto uno de los",
            "start": 3895.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Pilares es la operaci\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 3898.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de reposici\u00f3n permanente es",
            "start": 3900.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "decir se realizan los pedidos conforme a",
            "start": 3903.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "las necesidades de la clave es decir los",
            "start": 3905.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "medicamentos que hacen falta por lo que",
            "start": 3908.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "siempre se reprovision las medicinas",
            "start": 3910.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "existen mecanismos de control y",
            "start": 3914.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "seguimiento como nunca antes hay que",
            "start": 3916.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "decirlo tambi\u00e9n pero son las necesidades",
            "start": 3918.119,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de cada representaci\u00f3n o sea cada",
            "start": 3920.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "hospital secretar\u00eda de salud de los",
            "start": 3922.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estados etc\u00e9tera las que marcan la Pauta",
            "start": 3923.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del proceso de abasto",
            "start": 3926.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "permanente en el Instituto Mexicano del",
            "start": 3929.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Seguro Social hay procedimientos de",
            "start": 3931.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "compra locales por los que",
            "start": 3933.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "representaciones estatales o por las",
            "start": 3935.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas de alta especialidad",
            "start": 3937.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para adquirir insumos para la salud que",
            "start": 3939.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por incumplimientos de la proveedur\u00eda es",
            "start": 3941.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "necesario comprarlos para brindar la",
            "start": 3944.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los pacientes y evitar la",
            "start": 3946.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "interrupci\u00f3n de los tratamientos dos",
            "start": 3948.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cosas esto quiere decir que nunca se",
            "start": 3950.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "queda nadie sin",
            "start": 3954.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "medicamento y que si la proveedur\u00eda no",
            "start": 3956.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tuviese el medicamento se busca por otro",
            "start": 3959.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lado para adquirirlo en la adquisici\u00f3n",
            "start": 3962.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de insumos para la salud y medicamentos",
            "start": 3965.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "participa laboratorios biol\u00f3gicos y",
            "start": 3967.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reactivos de M\u00e9xico que es birmex como",
            "start": 3969.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "consolidador consolidador de la demanda",
            "start": 3972.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "del IMS Iste y tambi\u00e9n del IMS bienestar",
            "start": 3974.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hay que decirlo tambi\u00e9n a todas a todos",
            "start": 3978.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el suministro de insumos para la salud",
            "start": 3982.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se ve fortalecido y se dispone de",
            "start": 3984.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s piezas y de m\u00e1s proveedores para",
            "start": 3987.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "atender la necesidad de la derecho",
            "start": 3990.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "avencia y de la poblaci\u00f3n usuaria de los",
            "start": 3992.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "servicios de",
            "start": 3995.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "salud hasta aqu\u00ed esto pero",
            "start": 3997.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh Hasta aqu\u00ed el quienes quieren las",
            "start": 4001.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mentias de la semana pero como cada",
            "start": 4003.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles ahora vamos a actualizar",
            "start": 4006.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes quienen los Bots porque vamos a",
            "start": 4009.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "darles un informe de la campa\u00f1a del",
            "start": 4012.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hashtag narcopresidente en qu\u00e9 va esta",
            "start": 4015.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a se cumplen ya dos meses desde",
            "start": 4019.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico comenzara una de las",
            "start": 4022.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mayores campa\u00f1as digitales artificiales",
            "start": 4024.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que se haya conocido en la historia de",
            "start": 4028.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los hashtags vinculados a el presidente",
            "start": 4031.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador una",
            "start": 4034.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "candidata eh presidencial e a ellos los",
            "start": 4037.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "quieren vincular con el narcotr\u00e1fico Y",
            "start": 4041.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esto es un estudio que realiz\u00f3 Juli\u00e1n",
            "start": 4043.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Mac\u00edas analista de redes y que es la",
            "start": 4046.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cabeza del proyecto pandemia digital en",
            "start": 4049.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "su informe sobre esta campa\u00f1a Mac\u00edas",
            "start": 4053.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "registra la etiqueta m\u00e1s usada que es",
            "start": 4055.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "narcopresidente amlo y sus variantes",
            "start": 4058.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estas han tenido 20 millones de tweets",
            "start": 4062.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "publicados por",
            "start": 4065.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "350,000 cuentas diferentes y narco",
            "start": 4066.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "candidata sh con m\u00e1s de 10 millones de",
            "start": 4069.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tweets espa\u00f1ol se\u00f1ala que aunque son",
            "start": 4074.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "numerosos Los indicadores que apuntan a",
            "start": 4077.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la artificialidad de la campa\u00f1a",
            "start": 4080.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos indicar tres principalmente y",
            "start": 4082.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va el primero me pueden pasar la",
            "start": 4086.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica que sigue que esta es muy",
            "start": 4088.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "significativa el primero es que cada d\u00eda",
            "start": 4091.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de tipos de tweets",
            "start": 4094.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siempre fue constante qu\u00e9 creen de estos",
            "start": 4096.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "20 millones de publicaciones solamente",
            "start": 4100.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el 1% son tweets originales frente a un",
            "start": 4104.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "70 por de retweets 25% de respuestas y",
            "start": 4108.12,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "5% de menciones",
            "start": 4113.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aproximadamente imag\u00ednense Este es el",
            "start": 4115.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tipo de campa\u00f1a que se traen y adem\u00e1s ni",
            "start": 4118.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "siquiera eh coinciden los datos si fuera",
            "start": 4122.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "org\u00e1nico solamente ser\u00eda el 1% del los",
            "start": 4126.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tweets que se publican pero vamos con",
            "start": 4130.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otro elemento que confirma el uso de",
            "start": 4132.64,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Bots robots o cuentas automatizadas Y",
            "start": 4134.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esta es la publicaci\u00f3n de millones de",
            "start": 4138.759,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "tweets con los mismos errores",
            "start": 4140.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ortogr\u00e1ficos como ya lo hemos visto en",
            "start": 4142.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "otras entregas en los eh hashtags Y la",
            "start": 4144.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de las mismas cuentas son",
            "start": 4147.839,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "retuiteados",
            "start": 4149.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y hay otras cuentas eh de las campa\u00f1as",
            "start": 4151.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con hashtags correctos o",
            "start": 4154.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incorrectos en estos dos meses se",
            "start": 4158.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lanzaron m\u00e1s de 4 millones de tweets con",
            "start": 4160.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hashtags que ten\u00eda alguna falta de",
            "start": 4164.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ortograf\u00eda desde",
            "start": 4167.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "182,000 cuentas la activaci\u00f3n masiva de",
            "start": 4169.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "manera coordinada coincide en el tiempo",
            "start": 4173.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "con dos art\u00edculos publicados que esto",
            "start": 4175.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya lo hemos dicho pero es muy",
            "start": 4177.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "importante reforzarlo el 30 y 31 de",
            "start": 4179.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enero por medios Internacionales La",
            "start": 4182.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dolch vel y prop p\u00fablica que fueron",
            "start": 4185.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "difundidos masivamente en Twitter por un",
            "start": 4187.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "troll Center de la oposici\u00f3n por 60.000",
            "start": 4190.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el de la dolch vel y 90.000 el de",
            "start": 4193.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuentas el de prop p\u00fablica eh que fueron",
            "start": 4195.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "difundidos solo por Twitter esto es",
            "start": 4199.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "inusual porque en Facebook no tuvo tanta",
            "start": 4203.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "repercusi\u00f3n si hubiese sido cierto lo",
            "start": 4206.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que la distribuci\u00f3n y hubiera sido",
            "start": 4210.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica se hubiera distribuido m\u00e1s en",
            "start": 4212.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Facebook porque el usuario ah\u00ed tiene el",
            "start": 4215.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poder de publicar lo que se encuentra y",
            "start": 4218.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacerlo pero no con un por supuesto no",
            "start": 4222.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con con estos tipo de etiquetas pero no",
            "start": 4225.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 as\u00ed y los motores ni de Twitter",
            "start": 4228.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ni de Facebook se hacen responsable de",
            "start": 4231.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la cantidad de mentiras que circulan por",
            "start": 4234.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sus plataformas esto tambi\u00e9n hay que",
            "start": 4237.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "decirlo las tres cuentas que m\u00e1s",
            "start": 4239.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "compartieron estos art\u00edculos fueron ah\u00ed",
            "start": 4241.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "les va por supuesto el expresidente",
            "start": 4244.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "panista Felipe Calder\u00f3n Claudio x",
            "start": 4247.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y agustin antonetti que ustedes",
            "start": 4249.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que el for parte de la",
            "start": 4252.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n para la libertad de Argentina",
            "start": 4255.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y es miembro de Atlas Network una",
            "start": 4258.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que tambi\u00e9n ya hemos dicho",
            "start": 4260.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es financiada por Estados",
            "start": 4262.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Unidos tambi\u00e9n est\u00e1 Ricardo Salinas",
            "start": 4265.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pliego y Jos\u00e9 Mar\u00eda aznar y que es una",
            "start": 4268.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las impulsoras de la campa\u00f1a digital",
            "start": 4271.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en el exterior llama la atenci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 4273.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la elevada cantidad de tweets publicados",
            "start": 4276.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "por las cuentas m\u00e1s retad del troll",
            "start": 4279.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Center y aqu\u00ed eh si me pasan por ejemplo",
            "start": 4282.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la la siguiente por",
            "start": 4285.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "favor ah\u00ed bueno ustedes no alcanzan a",
            "start": 4288.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ver pero les vamos a compartir este",
            "start": 4291.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "documento estas cuentas son las que son",
            "start": 4292.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "digamos la base para generar la",
            "start": 4297.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tendencia y est\u00e1 r\u00edo Melisa belli Lis G",
            "start": 4300.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "letim maldo Jos\u00e9 D\u00edaz o Laura Mex que lo",
            "start": 4303.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mismo mandan mensajes con el hashtag",
            "start": 4308.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "narcopresidente amlo que mensajes de",
            "start": 4310.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ataque contra una candidata y a favor de",
            "start": 4313.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la candidata de los",
            "start": 4317.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conservadores hay algunas joyas por",
            "start": 4320.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ejemplo se emitieron 1,8000 tweets",
            "start": 4324.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "publicados con la etiqueta narco",
            "start": 4327.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente amlo con un cero en lugar de",
            "start": 4329.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "una o un mill\u00f3n imag\u00ednense un mill\u00f3n de",
            "start": 4332.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "personas no se equivocan en la misma",
            "start": 4337.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cosa al mismo tiempo es con eso",
            "start": 4338.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "comprobamos que de las 137,000 cuentas",
            "start": 4341.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "destacan",
            "start": 4345.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s sociedad civil MX de Claudio x",
            "start": 4347.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y la propia cuenta de Claudio x",
            "start": 4351.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Javier Lozano Emilio \u00c1lvarez y",
            "start": 4353.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "casa y las",
            "start": 4356.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Guacamayas estas son de las m\u00e1s retad y",
            "start": 4358.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "compartidas como se puede apreciar",
            "start": 4362.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "durante todos los hashtags analizados",
            "start": 4364.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "apenas superan el",
            "start": 4366.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "1% de Los tweets Originales siendo las",
            "start": 4368.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuentas Diana las que m\u00e1s capitalizan la",
            "start": 4372.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las la conversaci\u00f3n las 50",
            "start": 4374.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuentas que reciben m\u00e1s retweet suman",
            "start": 4377.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 50% de la actividad Total como",
            "start": 4379.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ya describi\u00f3 el investigador Carlos",
            "start": 4382.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Augusto Jim\u00e9nez al analizar el hashtag",
            "start": 4385.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "narcopresidente amlo",
            "start": 4388.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "02 Aqu\u00ed est\u00e1 pero en resumen la narc",
            "start": 4391.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a durante estos dos meses sum\u00f3 en",
            "start": 4395.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "total unos 30 millones de tweets",
            "start": 4397.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "publicado esto sumando tweets originales",
            "start": 4400.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "menciones respuestas Y retweets por",
            "start": 4404.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "parte de m\u00e1s de 300000 cuentas \u00fanicas",
            "start": 4407.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "usando hashtags como narcopresidente",
            "start": 4410.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "amlo Y al menos 80% de esta actividad es",
            "start": 4412.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "artificial y solo el",
            "start": 4416.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "1% son mensajes",
            "start": 4419.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "originales a esto Pues por supuesto",
            "start": 4423.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "agregar que la mayor\u00eda de los tweets se",
            "start": 4426.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "producen en el extranjero Aqu\u00ed est\u00e1 este",
            "start": 4429.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mapa donde nos dice que solamente el0 %",
            "start": 4431.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de los mensajes se publican en M\u00e9xico",
            "start": 4436.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s vienen del exterior sobre todo",
            "start": 4439.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de Argentina Colombia y Espa\u00f1a pero si",
            "start": 4442.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "creen que nada m\u00e1s de latinoam\u00e9rica pues",
            "start": 4446.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se equivocan porque tambi\u00e9n est\u00e1n pa\u00edses",
            "start": 4448.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de \u00c1frica y",
            "start": 4451.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Asia tambi\u00e9n est\u00e1 China India Rusia y un",
            "start": 4454.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "largo etc\u00e9tera como",
            "start": 4458.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Australia Pero bueno cerramos eh con la",
            "start": 4462.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00faltima medici\u00f3n de la campa\u00f1a al de la",
            "start": 4466.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "semana 20 a la 26 de Marzo al 26 de",
            "start": 4469.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Marzo donde se impulsaron los hashtags o",
            "start": 4472.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "etiquetas narcopresidente amlo 21 al 24",
            "start": 4475.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "lo curioso es que las principales",
            "start": 4480.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "cuentas que impulsan la campa\u00f1a con",
            "start": 4481.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estas etiquetas o hashtags esta semana",
            "start": 4483.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fueron Felipe Calder\u00f3n Javier Lozano",
            "start": 4486.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn L\u00f3pez doriga Ricardo Salinas",
            "start": 4489.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pliego y casi siempre aparece Claudio x",
            "start": 4492.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Aqu\u00ed tambi\u00e9n tenemos a Antonio",
            "start": 4497.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "garc\u00ed nieto como para que vea nada m\u00e1s",
            "start": 4500.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nada m\u00e1s si me paso la anterior por",
            "start": 4503.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "favor creo que s\u00ed es el anterior s\u00ed est",
            "start": 4507.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es los resultados a trav\u00e9s del tiempo es",
            "start": 4509.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "una semana de medici\u00f3n el pico m\u00e1s alto",
            "start": 4512.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es cuando el hashtag llega a las",
            "start": 4515.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "menciones m\u00e1s altas va descendiendo y",
            "start": 4518.32,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es cuando eh van a eh a lanzar otro",
            "start": 4521.04,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "tweet m\u00e1s bien otra etiqueta eh narco",
            "start": 4527.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "presidente amlo con otro n\u00famero",
            "start": 4530.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la cantidad de dinero",
            "start": 4533.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "invertido que est\u00e1 aqu\u00ed para Aj\u00e1 est\u00e1",
            "start": 4535.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por colores el rosa significa uno el",
            "start": 4540.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "azul significa otro el morado otro",
            "start": 4542.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se los vamos a compartir como",
            "start": 4544.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que vean c\u00f3mo est\u00e1 eh dise\u00f1ada esta",
            "start": 4546.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a para que se baje un hashtag y",
            "start": 4550.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "suba otro",
            "start": 4553.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a terminar esta secci\u00f3n con un par",
            "start": 4555.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de cosas Porque primero que nada les",
            "start": 4558.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "queremos compartir",
            "start": 4560.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "esta esta",
            "start": 4564.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "encuesta que es M\u00e9xico con m\u00e1s confianza",
            "start": 4566.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en su gobierno Esta es una encuesta del",
            "start": 4570.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "panorama de las administraciones",
            "start": 4573.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
            "start": 4575.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "2024 de",
            "start": 4577.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la M\u00e9xico es el segundo lugar en",
            "start": 4579.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "confianza en sus instituciones solamente",
            "start": 4583.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "por debajo de Costa Rica Aqu\u00ed est\u00e1 53",
            "start": 4586.28,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "por de los ciudadanos Conf\u00eda en sus",
            "start": 4591.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "instituciones y nada m\u00e1s para que vean",
            "start": 4596.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "De qu\u00e9 tama\u00f1o es la campa\u00f1a ahora vamos",
            "start": 4599.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a ir con el video de",
            "start": 4601.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "infodemia sobre el manejo de los casos",
            "start": 4604.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de violencia c\u00f3mo los medios de",
            "start": 4607.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n manejan este tipo de casos",
            "start": 4609.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para maximizar losos higiene y de",
            "start": 4612.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "generar una percepci\u00f3n de violencia en",
            "start": 4615.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds vamos a",
            "start": 4619.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "verlo sensacionalismo repetici\u00f3n de",
            "start": 4625.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes violentas sin un sentido",
            "start": 4628.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "informativo y noticias falsas son",
            "start": 4630.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "algunas de las caracter\u00edsticas del",
            "start": 4632.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "amarillismo reproducido en medios de",
            "start": 4634.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y redes sociales luego del",
            "start": 4636.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hinchamiento ocurrido el 28 de marzo en",
            "start": 4638.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tasco Guerrero uno se sobredimension los",
            "start": 4641.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "casos de Justicia por propia mano en su",
            "start": 4644.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Primera Plana del s\u00e1bado 30 de marzo el",
            "start": 4647.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "diario El Universal se\u00f1ala que en los",
            "start": 4649.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 4 a\u00f1os hubo 823 intentos de",
            "start": 4651.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "linchamiento en el pa\u00eds de los cuales",
            "start": 4654.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "129 s\u00ed se llevaron a cabo el universal",
            "start": 4657.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como portada de la nota en su portal web",
            "start": 4660.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y en el interior de su edici\u00f3n impresa",
            "start": 4662.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 la imagen de la mujer linchada",
            "start": 4664.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el jueves 28 de marzo y asegur\u00f3 que este",
            "start": 4666.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno se debe a la falta de actuar y",
            "start": 4669.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desconfianza en las autoridades sin",
            "start": 4672.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "embargo los mismos datos publicados por",
            "start": 4675.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el universal muestran una reducci\u00f3n en",
            "start": 4676.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los linchamientos ocurridos al pasar de",
            "start": 4679.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "39 en 2020 a 19 linchamientos en 2023",
            "start": 4681.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contrario al argumento que sostiene El",
            "start": 4686.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Universal y con sus mismos datos hay una",
            "start": 4688.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de los casos de hinchamiento",
            "start": 4690.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que crece la confianza",
            "start": 4692.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n en las autoridades dos",
            "start": 4695.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "generalizaci\u00f3n de la violencia por parte",
            "start": 4698.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de medios de comunicaci\u00f3n la visi\u00f3n que",
            "start": 4700.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transmiten los medios de comun",
            "start": 4703.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas es como si en todo el",
            "start": 4705.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se viviera en un estado de",
            "start": 4707.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "violencia permanente los medios de",
            "start": 4709.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n generalizan la violencia en",
            "start": 4711.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds a partir de casos particulares",
            "start": 4713.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como el feminicidio de la ni\u00f1a Camila y",
            "start": 4716.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "el posterior linchamiento de sus",
            "start": 4718.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presuntos asesinos estos medios",
            "start": 4719.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "privilegian y magnifican la cobertura de",
            "start": 4722.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la Nota Roja dedic\u00e1ndoles la mayor",
            "start": 4724.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cantidad de tiempo en sus espacios",
            "start": 4727.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "informativos incluso reproducen material",
            "start": 4729.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "distribuido por el crimen organizado",
            "start": 4731.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cabe recordar otros tiempos como el de",
            "start": 4733.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la iniciativa M\u00e9xico que firmaron m\u00e1s de",
            "start": 4735.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "700 medios en marzo de 2011 Ah\u00ed todos se",
            "start": 4738.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comprometieron a omitir informaci\u00f3n que",
            "start": 4741.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "provenga del crimen para no ser Voceros",
            "start": 4743.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del crimen organizado ahora tienen",
            "start": 4746.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "libertad absoluta hasta para",
            "start": 4748.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mercantilizar el morvo Y el dolor humano",
            "start": 4750.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por otro lado los reportes quincenales",
            "start": 4752.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Seguridad y",
            "start": 4754.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana del gobierno de",
            "start": 4756.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sobre detenciones destacadas se",
            "start": 4758.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "refieren a los avances en la persecuci\u00f3n",
            "start": 4760.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de los cr\u00edmenes explotados en medios de",
            "start": 4762.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n pero los avances y",
            "start": 4764.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Resultados ya no encuentran la misma",
            "start": 4767.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "resonancia tres amarillismo y violencia",
            "start": 4769.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en redes sociales Sin Control a pesar de",
            "start": 4772.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que redes sociales como Facebook x y",
            "start": 4775.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "YouTube tienen pol\u00edticas severas contra",
            "start": 4777.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el uso de im\u00e1genes violentas estas",
            "start": 4779.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "plataformas permitieron la publicaci\u00f3n y",
            "start": 4781.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la viralizaci\u00f3n del hinchamiento",
            "start": 4784.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ocurrido y tambi\u00e9n permiten difundir",
            "start": 4785.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes expl\u00edcitas donde el crimen",
            "start": 4788.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "organizado golpea amenaza y asesina las",
            "start": 4790.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "iones en vivo del hinchamiento en tasco",
            "start": 4794.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Guerrero no fueron interrumpidas por las",
            "start": 4796.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "plataformas e incluso im\u00e1genes y videos",
            "start": 4798.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de este episodio siguen disponibles en",
            "start": 4801.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esas redes en estas redes sociales",
            "start": 4803.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fueron permitidos los mensajes",
            "start": 4805.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de odio y los llamados a continuar el",
            "start": 4807.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hinchamiento de los presuntos",
            "start": 4809.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "responsables del asesinato de Camila",
            "start": 4811.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "apolog\u00eda del morvo e incitaci\u00f3n a la",
            "start": 4813.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "violencia las plataformas no se hacen",
            "start": 4815.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 4819.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "infodemia solamente concluir que",
            "start": 4821.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tratamiento que le dan a Estos tipos a",
            "start": 4824.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "este tipo de noticias",
            "start": 4827.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "difundi\u00e9ndolo en las redes sociales no",
            "start": 4829.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "abona absolutamente",
            "start": 4832.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "nada hay hay algunas pol\u00edticas de las",
            "start": 4834.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "redes sociales es que ni\u00f1os de 13 a\u00f1os",
            "start": 4839.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "las est\u00e1n est\u00e1n viendo redes sociales y",
            "start": 4841.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ni siquiera ponen un Warning una",
            "start": 4845.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "advertencia de que hay contenido",
            "start": 4847.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "violento se",
            "start": 4849.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "difundi\u00f3 y se han difundido durante las",
            "start": 4851.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana eh videos muy violentos en",
            "start": 4854.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las redes sociales y las plataformas",
            "start": 4858.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tanto x como Facebook como YouTube",
            "start": 4861.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "transmiten \u00edntegros tanto Los noticieros",
            "start": 4864.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como las im\u00e1genes que suben los usuarios",
            "start": 4867.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "responsabilidad period\u00edstica para los",
            "start": 4871.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n con sus",
            "start": 4873.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "audiencias y con los menores de edad que",
            "start": 4875.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo respeto a las familias",
            "start": 4877.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy importante y a las",
            "start": 4880.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "plataformas digitales tambi\u00e9n eh",
            "start": 4882.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "responsabilidad y pol\u00edticas m\u00e1s severas",
            "start": 4885.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "contra este tipo de im\u00e1genes no",
            "start": 4889.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "solamente estas sabemos que hay tambi\u00e9n",
            "start": 4890.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "otros tipos de violencia contra la ni\u00f1ez",
            "start": 4892.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es cuo se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 4896.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "gracias mujeres mujeres mujeres",
            "start": 4899.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mujeres mujeres d con las mujeres Buenos",
            "start": 4902.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "d\u00edas presidente celin juares de L\u00eda MX",
            "start": 4906.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente ayer mencion\u00f3 que es",
            "start": 4910.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Guanajuato una de las entidades que sig",
            "start": 4912.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manteniendo un \u00edndice alto en homicidios",
            "start": 4914.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Y en este contexto e el a\u00f1o pasado all\u00ed",
            "start": 4917.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en Irapuato secuestraron al joven",
            "start": 4920.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "empresario Yair Mart\u00ednez Lamentablemente",
            "start": 4922.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "con un final fatal eh sobre este caso la",
            "start": 4925.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos de",
            "start": 4929.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Guanajuato pues emiti\u00f3 una recomendaci\u00f3n",
            "start": 4931.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a Loren Alfaro alcalde panista de de",
            "start": 4933.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Irapuato la cual pues se neg\u00f3 a seguir",
            "start": 4938.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estas recomendaciones han sido irregular",
            "start": 4941.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "idades en este caso la familia pide le",
            "start": 4944.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pide que si puede el Gobierno Federal",
            "start": 4947.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "atraer el caso del empresario Jair",
            "start": 4950.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez de este secuestro a\u00fan no han",
            "start": 4952.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "avanzado las investigaciones est\u00e1",
            "start": 4955.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "detenido el caso la familia como muchas",
            "start": 4956.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "otras pues est\u00e1 desesperada y y le pide",
            "start": 4959.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto que atraiga el Gobierno Federal el",
            "start": 4962.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "caso lo vamos a",
            "start": 4964.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh analizar y vamos a darle una",
            "start": 4966.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "respuesta a la",
            "start": 4971.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "familia nos dejas la informaci\u00f3n para",
            "start": 4973.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4977.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros tengamos elementos y se le",
            "start": 4978.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "solicite",
            "start": 4983.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 4984.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "considera este necesario que la fiscal\u00eda",
            "start": 4986.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "general atraiga el caso Gracias",
            "start": 4990.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n bueno con lo sucedido",
            "start": 4993.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahora de la candidata que",
            "start": 4996.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "lamentablemente asesinaron ah\u00ed en Celaya",
            "start": 4998.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh Brenda Canchola del instituto",
            "start": 5001.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "electoral del estado de de de Guanajuato",
            "start": 5004.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Pues dijo que desconoc\u00eda porque la",
            "start": 5008.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "secretaria de gobierno de Guanajuato no",
            "start": 5010.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la hab\u00eda dado la protecci\u00f3n como deb\u00eda",
            "start": 5012.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de ser No ella se deslinda de de la",
            "start": 5015.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n dice esto no est\u00e1 en mi",
            "start": 5018.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "competencia y culpa a a la secretaria de",
            "start": 5020.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a la secretaria de gobernaci\u00f3n del",
            "start": 5023.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "estado Qu\u00e9 qu\u00e9 nos puede decir sobre",
            "start": 5025.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "esto de que insisten en culpar a pues al",
            "start": 5027.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal por no proteger a la",
            "start": 5031.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "candidata",
            "start": 5033.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pues no es",
            "start": 5035.48,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "este algo que no se",
            "start": 5040.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 5043.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "informado",
            "start": 5045.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es muy lamentable lo que sucede en",
            "start": 5047.12,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Guanajuato desde hace",
            "start": 5052.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tienen el primer lugar en",
            "start": 5056.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 5063.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 5069.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 5073.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "asunto cotidiano nada m\u00e1s que los",
            "start": 5075.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 5078.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n no tratan el",
            "start": 5081.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tema no lo trata Televisa no lo trata",
            "start": 5084.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Azteca no lo",
            "start": 5088.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 5090.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "imagen reforma no lo trata el",
            "start": 5093.32,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "universal no lo trata Radio F\u00f3rmula",
            "start": 5097.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "asir la",
            "start": 5102.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "W etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 5105.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 5108.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 5111.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de",
            "start": 5114.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "componendas y de",
            "start": 5117.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "complicidades",
            "start": 5123.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace dos d\u00edas di a conocer c\u00f3mo hab\u00eda",
            "start": 5126.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estado el fin de",
            "start": 5130.96,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "semana y como Guanajuato primer lugar en",
            "start": 5133.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "homicidios porque no p luego di a",
            "start": 5143.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "conocer el resultado del",
            "start": 5148.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 5153.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "les voy a dar a conocer el resultado de",
            "start": 5155.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ayer Ese es el fin de",
            "start": 5167.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "semana de todos los",
            "start": 5172.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "homicidios del",
            "start": 5175.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el fin de semana",
            "start": 5178.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "334 el 12 Por de Guanajuato",
            "start": 5180.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presidente ayer dec\u00eda que Diego sin",
            "start": 5191.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobernaba m\u00e1s no mandaba en el estado",
            "start": 5193.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "volver\u00eda a hacer este llamado al fiscal",
            "start": 5196.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Carlos",
            "start": 5199.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "amarp atender",
            "start": 5200.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5203.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "asunto porque est\u00e1",
            "start": 5205.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "totalmente fuera de",
            "start": 5208.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "control nada m\u00e1s que en",
            "start": 5210.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "caso los medios de manipulaci\u00f3n guardan",
            "start": 5217.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "silencio silencio",
            "start": 5225.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice",
            "start": 5228.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero al d\u00eda siguiente el lunes",
            "start": 5230.52,
            "duration": 12.199
        },
        {
            "text": "miren de 76 homicidios esto es el",
            "start": 5235.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 5243.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "15% sea 11 de los 76 en",
            "start": 5246.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 5255.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayer 71",
            "start": 5262.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "homicidios 16 en",
            "start": 5265.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Guanajuato 23",
            "start": 5270.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5273.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero de esto",
            "start": 5287.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Repito no se dice nada Es mucha la",
            "start": 5290.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda y tambi\u00e9n los",
            "start": 5295.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "intereses porque los",
            "start": 5300.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "medios convencional",
            "start": 5302.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5306.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 5309.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5323.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "metidos en los",
            "start": 5326.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "negocios su funci\u00f3n no es informar con",
            "start": 5331.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "objetividad con profesionalismo",
            "start": 5334.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 5337.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n es el",
            "start": 5340.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "lucro Entonces como se est\u00e1 llevando a",
            "start": 5344.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cabo una transformaci\u00f3n en el",
            "start": 5347.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds traen una campa\u00f1a en contra de",
            "start": 5349.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "nosotros y no",
            "start": 5354.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ven La",
            "start": 5361.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5366.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "Viga en",
            "start": 5372.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el en el",
            "start": 5375.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "flanco",
            "start": 5380.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservador nada m\u00e1s la",
            "start": 5383.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "paja presidente en el",
            "start": 5385.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "flanco de la",
            "start": 5389.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5393.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 5395.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 5398.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y yo no voy a dejar de decir las",
            "start": 5401.04,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "cosas como son siempre digo lo que",
            "start": 5406.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pienso en",
            "start": 5413.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "general reina y me da mucho gusto que",
            "start": 5416.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est aqu\u00ed",
            "start": 5419.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5422.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en general Ya",
            "start": 5425.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 5429.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de medias",
            "start": 5431.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tintas",
            "start": 5437.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5440.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "simulaciones qu\u00e9 es lo que est\u00e1 detr\u00e1s",
            "start": 5442.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de imagen los",
            "start": 5445.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "negocios desde que Vicente Fox les",
            "start": 5449.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 el",
            "start": 5454.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "excelo y ya para qu\u00e9 hablo",
            "start": 5463.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero en",
            "start": 5466.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "general no pagaban",
            "start": 5469.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "impuestos todas esas",
            "start": 5473.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empresas que incluso Ya lo",
            "start": 5475.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 5479.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dicho ni siquiera eran importantes desde",
            "start": 5482.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el punto de vista",
            "start": 5487.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico como empresas los medios de",
            "start": 5488.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sino eran los instrumentos",
            "start": 5493.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 5497.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "instrumentos para el",
            "start": 5501.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "chantaje para tener contra la pared a",
            "start": 5503.48,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "las autoridades y como eran autoridades",
            "start": 5508.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "corruptas",
            "start": 5512.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 5514.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "modo ten\u00edan que",
            "start": 5516.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pagar la",
            "start": 5519.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuota el",
            "start": 5522.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "moche la",
            "start": 5527.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n Y c\u00f3mo pagaban la extorsi\u00f3n",
            "start": 5530.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las autoridades Pues con dinero del",
            "start": 5535.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del",
            "start": 5538.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pueblo d\u00e1ndoles",
            "start": 5540.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 5542.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo de leonino viene de la tajada de",
            "start": 5549.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "le\u00f3n de donde una obra la cobraban 10 20",
            "start": 5554.119,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s de lo que",
            "start": 5561.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "costaba un servicio lo",
            "start": 5565.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mismo entonces tienen el peri\u00f3dico",
            "start": 5569.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tienen la radio tienen la",
            "start": 5574.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 5577.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso puede ser que no les",
            "start": 5581.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "deje aunque recib\u00edan tambi\u00e9n",
            "start": 5585.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "publicidad Pero",
            "start": 5590.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eso les",
            "start": 5593.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "daba una ganancia",
            "start": 5595.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "limitada sin embargo los",
            "start": 5599.119,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "contratos Pues eran robo en",
            "start": 5602.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "despoblado y ahora",
            "start": 5611.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "como no pueden hacer",
            "start": 5615.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eso nada",
            "start": 5618.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si",
            "start": 5620.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "revisamos la lista de los que no pagaban",
            "start": 5623.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "impuestos vamos a encontrar a todos los",
            "start": 5628.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "medios estos",
            "start": 5631.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5637.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 5641.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que tenemos que",
            "start": 5643.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "seguir combatiendo",
            "start": 5647.119,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 5651.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "posibilidad de",
            "start": 5654.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hacerlo porque nosotros tenemos un",
            "start": 5657.04,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "pueblo muy consciente politizado si",
            "start": 5661.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 5667.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "aguantamos imag\u00ednes Qui\u00e9n va a aguantar",
            "start": 5670.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "200 millones de",
            "start": 5674.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "mensiones narcopresidente",
            "start": 5677.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n la",
            "start": 5681.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "aguanta Por",
            "start": 5685.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "eso siempre voy a estar",
            "start": 5690.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo y siempre voy a estar",
            "start": 5694.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "convencido de que el pueblo de M\u00e9xico es",
            "start": 5698.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "excepcional es un gran",
            "start": 5703.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pueblo de los pueblos m\u00e1s politizados",
            "start": 5707.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5710.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mundo pueden haber",
            "start": 5712.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "potencias",
            "start": 5715.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 5717.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "b\u00e9licas pero no tienen el",
            "start": 5719.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5722.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que tiene nuestro",
            "start": 5724.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en sus",
            "start": 5728.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "valores con la",
            "start": 5734.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "cultura con la fraternidad del pueblo de",
            "start": 5739.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con la honestidad del pueblo de",
            "start": 5744.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5748.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 5752.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "inteligencia del pueblo de",
            "start": 5755.119,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces s\u00ed podemos estaba yo hoy",
            "start": 5758.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 5762.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana haciendo referencia porque son",
            "start": 5764.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "los mismos",
            "start": 5766.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "publicistas estas",
            "start": 5767.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "asociaciones",
            "start": 5770.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5772.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "impulsan",
            "start": 5774.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh la automatizaci\u00f3n de",
            "start": 5776.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mentiras que vamos a seguir hablando de",
            "start": 5780.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esto porque no es f\u00e1cil de entender",
            "start": 5783.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no de c\u00f3mo",
            "start": 5787.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este hay",
            "start": 5790.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "robots como no es",
            "start": 5795.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "real el que ponen algo en la",
            "start": 5800.199,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "redes en las redes",
            "start": 5806.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sociales y",
            "start": 5809.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "resulta que eso lo reproducen por",
            "start": 5812.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "millones pero ya es una",
            "start": 5817.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1quina no es una",
            "start": 5820.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "persona lo que aqu\u00ed Elizabeth da a",
            "start": 5822.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conocer hay 20 millones de menciones",
            "start": 5825.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pero solo una",
            "start": 5829.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "1% eso es",
            "start": 5833.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "original quiere decir que de esos 20",
            "start": 5837.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "millones como 300000",
            "start": 5841.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5847.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "personas de carne y hueso y un pedazo de",
            "start": 5849.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pescuezo este todo lo",
            "start": 5854.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 5857.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "automatizado es",
            "start": 5861.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "comprado",
            "start": 5866.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero si esto lo",
            "start": 5868.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aplican en otro pa\u00eds",
            "start": 5871.08,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe si lo aguanten los",
            "start": 5875.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobernantes por qu\u00e9 lo aguantamos",
            "start": 5879.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nosotros Por qu\u00e9 en",
            "start": 5883.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "vez de que nos afecte porque llevan 3",
            "start": 5887.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "meses con",
            "start": 5890.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eso millones de mensajes y tambi\u00e9n",
            "start": 5892.36,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "millones de pesos porque esa asociaci\u00f3n",
            "start": 5896.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 5902.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que creo que tiene su sede en Virginia",
            "start": 5904.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 5906.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos donde aportan las grandes",
            "start": 5907.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "empresas y",
            "start": 5910.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 5913.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ricos del",
            "start": 5915.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mundo para echar a andar campa\u00f1as en",
            "start": 5918.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "contra de gobiernos que defienden al",
            "start": 5922.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo tienen much\u00edsimo",
            "start": 5928.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "dinero la tima tima vez que vi ten\u00edan",
            "start": 5931.639,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "este en caja 10 millones de",
            "start": 5936.08,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares Entonces les da para pagar los",
            "start": 5941.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "viajes a",
            "start": 5945.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bargosa y a todos los que",
            "start": 5947.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "van de pa\u00eds en",
            "start": 5950.4,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hablando mal de gobiernos como el",
            "start": 5954.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 5959.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "entonces qui\u00e9n aguanta Ah Pero",
            "start": 5962.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tienen desde luego el apoyo de",
            "start": 5967.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos los medios",
            "start": 5971.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "convencionales peri\u00f3dicos",
            "start": 5973.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 5976.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n c\u00f3mo se aguanta una campa\u00f1a",
            "start": 5981.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues",
            "start": 5984.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "solo con un",
            "start": 5986.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5992.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ad politizado muy",
            "start": 5994.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "consciente un pueblo que es mucha pieza",
            "start": 5999.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como el pueblo",
            "start": 6002.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mexicano adem\u00e1s C\u00f3mo tambi\u00e9n se lleg\u00f3 a",
            "start": 6004.4,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "eso fue un proceso que llev\u00f3",
            "start": 6010.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de trabajo de",
            "start": 6015.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n informar orientar",
            "start": 6018.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "concientizar organizar al el",
            "start": 6021.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pueblo comunidad por comunidad pueblo",
            "start": 6026.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6029.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pueblo Plaza por plaza",
            "start": 6030.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos trabajando en",
            "start": 6033.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eso por eso",
            "start": 6037.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es el triunfo de todo un",
            "start": 6040.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "pueblo esa revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 6044.56,
            "duration": 13.079
        },
        {
            "text": "hoy hablaba yo de que de manera muy",
            "start": 6049.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a hubieron",
            "start": 6057.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "elecciones en",
            "start": 6060.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 6062.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "iba la",
            "start": 6064.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "candidata de las fuerzas",
            "start": 6066.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "progresistas como 10 puntos",
            "start": 6069.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "arriba 10",
            "start": 6074.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "puntos",
            "start": 6076.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6079.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "como cuatro cinco candidatos m\u00e1s no",
            "start": 6082.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "entonces un",
            "start": 6085.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "candidato que habla",
            "start": 6089.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mal de la candidata que va",
            "start": 6092.08,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "arriba de repente es",
            "start": 6095.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "asesinado y la candidata aqu\u00ed va",
            "start": 6104.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "arriba se",
            "start": 6109.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cae",
            "start": 6112.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 6115.84,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "candidato que iba en segundo",
            "start": 6118.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sube pero la candidata que queda despu\u00e9s",
            "start": 6122.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de este asesinato como",
            "start": 6126.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "sospechosa",
            "start": 6133.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sigue haciendo Campa\u00f1a en",
            "start": 6135.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "circunstancias considero muy",
            "start": 6141.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense todos los",
            "start": 6145.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "medios Pero ella sigue y sigue y",
            "start": 6151.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sigue y que",
            "start": 6155.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6158.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "implementan o cu\u00e1l es la segunda",
            "start": 6159.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 6164.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el crear un ambiente enrarecido de",
            "start": 6166.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "violencia al grado",
            "start": 6170.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6174.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "van los candidatos y esto lo difunden",
            "start": 6175.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 6179.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medios con",
            "start": 6180.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "chalecos a los",
            "start": 6184.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "debates pero todo",
            "start": 6187.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "armado pues no gan\u00f3 la",
            "start": 6194.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "candidata y",
            "start": 6201.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 6208.199,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "lamentable es",
            "start": 6211.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que contin\u00faa la",
            "start": 6215.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "violencia que utilizaron nada m\u00e1s el",
            "start": 6221.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "momento y esto lo estoy",
            "start": 6226.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "exponiendo para",
            "start": 6230.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que los due\u00f1os de los",
            "start": 6232.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "medios y los que participan en todas",
            "start": 6235.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 6238.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 6240.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asuman su",
            "start": 6243.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "responsabilidad Porque todos somos",
            "start": 6248.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "responsables todos somos",
            "start": 6253.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "responsables y todos estamos obligados a",
            "start": 6256.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "actuar con integridad Con",
            "start": 6261.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "principios nada de que es el tiempo de",
            "start": 6265.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 6269.36,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "sucia y el fin justifica los medios y",
            "start": 6273.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hay que traficar con el dolor de la",
            "start": 6278.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gente y hay que",
            "start": 6280.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mentir lo que dijo un",
            "start": 6286.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comunicador no solo Casta\u00f1eda que dice",
            "start": 6290.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "guerra sucia otro que dijo hay que decir",
            "start": 6293.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mentiras a la raki",
            "start": 6298.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Ponlo a ver si a veces yo porque como",
            "start": 6301.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 6306.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y",
            "start": 6307.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este no escucho bien",
            "start": 6310.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "este pienso que los que nos est\u00e1n viendo",
            "start": 6313.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "no escuchan ahora la canci\u00f3n de de este",
            "start": 6318.239,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "s\u00ed del final don Antonio no s\u00e9 si si se",
            "start": 6323.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "escucha A qui\u00e9n a en la ve pues qui\u00e9n",
            "start": 6329.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la en las redes vi\u00e9ndonos A lo",
            "start": 6334.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "mejor ah\u00ed s\u00ed mejora el",
            "start": 6338.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sonido pero hay que si no hay que",
            "start": 6341.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "volverlo a pasar no le hace que es que",
            "start": 6344.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hay veces que como es un escenario No s\u00ed",
            "start": 6347.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya lo tenemos en mejor versiones que",
            "start": 6351.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la ponemos al final es que es buen\u00edsima",
            "start": 6354.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y lo importante es la",
            "start": 6357.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "letra Bueno tambi\u00e9n la",
            "start": 6362.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "m\u00fasica y \u00e9l que era de primera el",
            "start": 6365.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente mientras transmiten el",
            "start": 6371.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "video y hablando de los due\u00f1os de",
            "start": 6374.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ayer a trav\u00e9s de su cuenta",
            "start": 6376.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de Twitter Salinas pliego escribi\u00f3 que",
            "start": 6378.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "usted le sa\u00f3 la vuelta al tema de la",
            "start": 6381.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "entrevista y que espera se le ofrezca",
            "start": 6384.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una disculpa p\u00fablica porque \u00e9l no ha",
            "start": 6386.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sido un cobarde Pero lo que m\u00e1s llam\u00f3 la",
            "start": 6388.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de de lo que escribi\u00f3 fue la",
            "start": 6391.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "foto con la que comparti\u00f3 este mensaje",
            "start": 6394.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "donde se le puede ver al empresario con",
            "start": 6396.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "portando un",
            "start": 6399.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "arma S\u00ed pero no no voy yo a qu\u00e9 opina",
            "start": 6400.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "usted como presidente voy engancharme en",
            "start": 6403.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso no no no no no no Safo como dicen",
            "start": 6405.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes Safo Safo am este no no no",
            "start": 6409.44,
            "duration": 12.279
        },
        {
            "text": "no no no no es muy claro eh tenemos",
            "start": 6414.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 6422.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico y en lo",
            "start": 6424.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico tenemos dos",
            "start": 6429.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 6432.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "distintos y contrapuestos de",
            "start": 6434.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n dos maneras de pensar y de",
            "start": 6437.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 6441.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que es lo m\u00e1s normal siempre lo hemos",
            "start": 6444.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 6448.639,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y",
            "start": 6451.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay un asunto que tiene que",
            "start": 6453.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "ver con el presupuesto",
            "start": 6457.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y yo soy",
            "start": 6462.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6465.09,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "guardi\u00e1n de los dineros del",
            "start": 6466.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6471.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6475.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "vamos primero a que ese",
            "start": 6477.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asunto se",
            "start": 6480.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "resuelva aprovecho hacer un llamado a",
            "start": 6483.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 6486.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "judiciales a los magistrados",
            "start": 6489.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ministros del poder",
            "start": 6495.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "judicial para que",
            "start": 6498.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "resuelvan",
            "start": 6501.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sobre esos",
            "start": 6503.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "juicios son 17",
            "start": 6505.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "juicios ya despu\u00e9s hablamos",
            "start": 6513.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6517.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh les saqu\u00e9 la vuelta s\u00ed",
            "start": 6519.639,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed este porque pues no voy a caer yo en",
            "start": 6524.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ninguna provocaci\u00f3n",
            "start": 6530.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "De",
            "start": 6533.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nada llevo tiempo",
            "start": 6535.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "luchando",
            "start": 6538.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y brincando",
            "start": 6540.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos soy",
            "start": 6544.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "corredor de este",
            "start": 6547.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos S\u00ed y me ponen uno y lo",
            "start": 6552.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "brinco ya por eso me voy a jubilar",
            "start": 6556.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 6561.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6563.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siempre he evadido el",
            "start": 6565.08,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "acoso",
            "start": 6569.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6571.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "entonces no es nada",
            "start": 6573.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "personal a",
            "start": 6579.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ver como no me contrat\u00f3 nadie as\u00ed que lo",
            "start": 6582.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "puedo decir con una tranquilidad yo",
            "start": 6585.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la soluci\u00f3n esta campa\u00f1a no se",
            "start": 6587.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gana con publicidad se gana con",
            "start": 6590.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "propaganda y mientras m\u00e1s mentiras des",
            "start": 6593.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "contra morena mejor te V m\u00e1s se las",
            "start": 6596.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "revierte a morena y empiezas a decir",
            "start": 6598.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "digo yo s\u00e9 en qu\u00e9 estilo hacerlo S\u00ed s\u00ed",
            "start": 6601.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "claro y mientras le desv\u00edas la atenci\u00f3n",
            "start": 6603.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a morena Ya est\u00e1s con un tema nuevo",
            "start": 6606.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "entonces morena te va a contestar Esto",
            "start": 6609.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "no y es historia porque ya viene qu\u00eden",
            "start": 6611.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ya porque no no vayan a acusar pero es",
            "start": 6613.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s mentiras C\u00f3mo se esa frasecita",
            "start": 6615.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 6618.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 6621.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque esto",
            "start": 6624.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este como no me contrat\u00f3 nadie s\u00ed que lo",
            "start": 6628.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "puedo decir con una tranquilidad yo",
            "start": 6630.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la soluci\u00f3n esta campa\u00f1a no se",
            "start": 6633.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gana con publicidad se gana con",
            "start": 6636.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "propaganda y mientras m\u00e1s mentiras des",
            "start": 6639.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "contra morena mejor te",
            "start": 6642.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ya eso es todo o sea",
            "start": 6645.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este va la",
            "start": 6648.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 6651.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "bien cepillados los",
            "start": 6654.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tres Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6656.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "shila rosagel corresponsal de Grupo gily",
            "start": 6659.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de",
            "start": 6661.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Mexicali y frontera de Tijuana",
            "start": 6663.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente Pues bueno mi primer tema",
            "start": 6665.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues es un tema triste un tema doloroso",
            "start": 6667.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque pues se trata de una persona que",
            "start": 6670.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fue mi compa\u00f1ero del Imparcial ayer 2 de",
            "start": 6672.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "abril se cumplieron 19 a\u00f1os de la",
            "start": 6675.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de Alfredo Jim\u00e9nez mota",
            "start": 6677.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "quien fue reportero de seguridad del",
            "start": 6680.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "bueno fue ese d\u00eda la \u00faltima vez que en",
            "start": 6683.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lo personal yo lo vi en la redacci\u00f3n",
            "start": 6686.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "escribiendo sus notas ya ya por la tarde",
            "start": 6688.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "antes de que se retirara eh En este",
            "start": 6690.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sexenio se firm\u00f3 un acuerdo de soluci\u00f3n",
            "start": 6693.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "amistosa del estado con con la familia",
            "start": 6695.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de Alfredo e se Se realizaron algunas",
            "start": 6698.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "algunos acuerdos all\u00ed entre una de las",
            "start": 6703.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cl\u00e1usulas est\u00e1 el compromiso de la de la",
            "start": 6705.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda efectiva Eh bueno que dice que",
            "start": 6708.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el estado mexicano a trav\u00e9s de la",
            "start": 6711.639,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda Se",
            "start": 6713.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "compromete a elaborar e implementar un",
            "start": 6714.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "plan de b\u00fasqueda para dar con el con el",
            "start": 6716.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "paradero de Alfredo que quiero",
            "start": 6719.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente eh si hay alg\u00fan",
            "start": 6721.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "avance de para esta cl\u00e1usula eh para dar",
            "start": 6723.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "con el paradero y pues la verdad de lo",
            "start": 6727.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 con con nuestro compa\u00f1ero eh",
            "start": 6730.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si la fgr ha informado alg\u00fan avance",
            "start": 6732.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sobre las investigaciones a la",
            "start": 6735.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n o a la",
            "start": 6737.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda no no",
            "start": 6739.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n en lo particular",
            "start": 6742.679,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "ayer tuve una",
            "start": 6748.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "entrevista una audiencia con la",
            "start": 6751.92,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "nueva directora para la b\u00fasqueda de",
            "start": 6756.76,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "desaparecidos t Lupe y hablamos de el",
            "start": 6762.4,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "tema de c\u00f3mo vamos en la b\u00fasqueda de",
            "start": 6768.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6772.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desaparecidas le voy a pedir que lo",
            "start": 6774.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "atienda el caso que est\u00e1s planteando",
            "start": 6779.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "para saber c\u00f3mo va este estuvimos",
            "start": 6783.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hablando de eso de",
            "start": 6787.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh se han avanzado se ha avanzado",
            "start": 6790.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "bastante se han encontrado a miles de",
            "start": 6794.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "personas Pero el",
            "start": 6798.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "registro",
            "start": 6801.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6803.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tiene por primera vez es En este",
            "start": 6806.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "gobierno que se hace un",
            "start": 6810.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "registro es En este",
            "start": 6814.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobierno antes no",
            "start": 6817.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hab\u00edan las denuncias y se hizo",
            "start": 6820.36,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "acopio de todas esas denuncias y se hizo",
            "start": 6826.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6829.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "registro de to",
            "start": 6830.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "maneras no se",
            "start": 6833.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cuid\u00f3 el hacer la",
            "start": 6837.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n entre personas",
            "start": 6841.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "desaparecidas",
            "start": 6847.4,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6848.57,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "que por alguna",
            "start": 6849.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n salieron de sus domicilios",
            "start": 6853.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "incluso no por cuestiones",
            "start": 6858.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "violentas",
            "start": 6861.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ahora Estamos",
            "start": 6864.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "encontrando",
            "start": 6868.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchos este como estamos",
            "start": 6871.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6875.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6877.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un censo estamos visitando todos los",
            "start": 6878.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "domicilios con ese registro general",
            "start": 6882.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Estamos encontrado",
            "start": 6885.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6887.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este la mayor\u00eda no tiene que ver con",
            "start": 6890.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "violencia del listado",
            "start": 6894.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "general porque los que estamos",
            "start": 6897.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "encontrando",
            "start": 6900.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh es porque se fueron por alguna raz\u00f3n",
            "start": 6902.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de la de la casa del seno familiar y se",
            "start": 6905.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n encontrando por eso hablamos de",
            "start": 6909.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "miles pero luego hay los que s\u00ed tienen",
            "start": 6914.159,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "que ver con violencia y hay de dos",
            "start": 6918.719,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "eh tipos de desaparecidos los que tienen",
            "start": 6924.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que ver con el estado la desaparici\u00f3n",
            "start": 6928.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del estado por ejemplo todo lo que",
            "start": 6930.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 cuando la llamada guerra",
            "start": 6934.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sucia hay",
            "start": 6938.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "expedientes",
            "start": 6942.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y otros desaparecidos por violencia en",
            "start": 6944.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "donde hay",
            "start": 6948.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "denuncias de",
            "start": 6950.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "autoridades locales estatales o del",
            "start": 6953.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Gobierno",
            "start": 6957.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 6959.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es otro grupo y luego est\u00e1n los",
            "start": 6961.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desaparecidos por enfrentamientos entre",
            "start": 6968.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "grupos de",
            "start": 6970.76,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "delincuencia estamos",
            "start": 6974.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trabajando los tres casos",
            "start": 6979.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo un trabajo bastante",
            "start": 6983.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 6986.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "profesional y si se est\u00e1n",
            "start": 6988.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "encontrando este",
            "start": 6993.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desaparecidos no solo de los que se",
            "start": 6996.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ausentaron de la",
            "start": 7000.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "familia por alguna",
            "start": 7003.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n sino tambi\u00e9n Quienes fueron",
            "start": 7007.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de violencia Entonces estamos",
            "start": 7010.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajando en eso hoy mismo si le das la",
            "start": 7013.04,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a ter Lupe",
            "start": 7017.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "eh ella puede informar bien c\u00f3mo van en",
            "start": 7023.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 7027.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "investig podr\u00eda darse un informe",
            "start": 7028.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed sobre el caso de Alfredo",
            "start": 7031.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo va fue pues es un caso muy",
            "start": 7033.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico en en Sonora golpe\u00f3",
            "start": 7035.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo al periodismo cuando Cuando",
            "start": 7038.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 la desaparici\u00f3n del Alfredo Y s\u00ed",
            "start": 7041.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "se S\u00ed fue un parteaguas entre un antes y",
            "start": 7043.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "un despu\u00e9s de c\u00f3mo se hace periodismo al",
            "start": 7045.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "menos all\u00e1 en Sonora y el pap\u00e1 de",
            "start": 7048.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Alfredo lo entrevistaron Pues",
            "start": 7051.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "precisamente cada a\u00f1o se le hace una",
            "start": 7052.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entrevista a la familia para el eh se",
            "start": 7054.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "saca en el peri\u00f3dico pues una plana",
            "start": 7057.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "completa sobre sobre c\u00f3mo va el caso",
            "start": 7059.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Alfredo y el pap\u00e1 comentaba que hace una",
            "start": 7061.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 7064.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eh fueron personal de la fiscal\u00eda y y",
            "start": 7065.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "les tomaron pruebas de ADN porque los",
            "start": 7069.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "van a iniciar con la b\u00fasqueda eh No solo",
            "start": 7072.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en Sonora sino en otros estados y",
            "start": 7075.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentaba eh que se abrieron m\u00e1s",
            "start": 7079.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de investigaci\u00f3n hab\u00eda 22 l\u00edneas",
            "start": 7082.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n que se abrieron m\u00e1s",
            "start": 7083.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero no le dieron detalles a a al pap\u00e1",
            "start": 7085.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Entonces pues no s\u00e9 si pudieran eh",
            "start": 7088.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "darnos una Pues un avance de c\u00f3mo va el",
            "start": 7091.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "caso en espec\u00edfico el pap\u00e1 insiste Pues",
            "start": 7094.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que Eh Pues \u00e9l desea saber qu\u00e9 pas\u00f3 con",
            "start": 7096.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Alfredo Y d\u00f3nde Pues d\u00f3nde qued\u00f3 no m\u00e1s",
            "start": 7099.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que nada pues ya son 19 a\u00f1os ya casi",
            "start": 7103.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "casi dos d\u00e9cadas presidente S\u00ed este lo",
            "start": 7106.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vemos y Se informa y se le informa a los",
            "start": 7110.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "familiares y si",
            "start": 7114.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 7119.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "considera Se informa aqu\u00ed que venga aqu\u00ed",
            "start": 7124.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "este ter Lupe tambi\u00e9n lo ve la fiscal\u00eda",
            "start": 7128.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "general pero yo creo que con ter Lupe",
            "start": 7132.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos tener toda la informaci\u00f3n",
            "start": 7134.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sobre eso Muchas gracias presidente ya",
            "start": 7137.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo solo preguntarle Qu\u00e9",
            "start": 7139.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene sobre los hechos Pues",
            "start": 7141.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que se han suscitado en \u00faltimos d\u00edas en",
            "start": 7143.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Sonora de violencia no en la regi\u00f3n",
            "start": 7147.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Norte Como sonoita y San Luis R\u00edo",
            "start": 7148.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Colorado C\u00f3mo se coordinan con las",
            "start": 7151.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "autoridades estatales usted comentaba",
            "start": 7153.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda venido el gobernador no s\u00e9 si",
            "start": 7154.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "hablaron de este tema de de los hechos",
            "start": 7156.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "violentos",
            "start": 7159.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7161.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en Sonora con el",
            "start": 7163.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernador Alfonso",
            "start": 7165.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "durazo hay muy buena",
            "start": 7168.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y trabajan",
            "start": 7173.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "juntos la secretar\u00eda de la defensa la",
            "start": 7179.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 7183.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 7184.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Marina las polic\u00edas",
            "start": 7186.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estatales la fiscal\u00eda Estatal se est\u00e1n",
            "start": 7189.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "trabajando juntos eso es otro caso por",
            "start": 7194.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ejemplo el eh En cuanto a",
            "start": 7198.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Guanajuato s\u00ed eh",
            "start": 7202.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "sea se este tiene el",
            "start": 7206.56,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "acuerdo de que todos los d\u00edas deben de",
            "start": 7211.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "reunirse los",
            "start": 7215.079,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "gobernadores con",
            "start": 7218.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eh los representantes de las fuerzas",
            "start": 7220.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "armadas de la guardia",
            "start": 7223.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nacional con las fiscal\u00edas",
            "start": 7225.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estatales porque son mesas de seguridad",
            "start": 7229.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 7233.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "paz hay muchos gobernadores que no",
            "start": 7235.28,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "van a estas mesas un caso es el de",
            "start": 7240.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Guanajuato y el fiscal de Guanajuato va",
            "start": 7246.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ha ido",
            "start": 7251.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 7253.28,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "mesas el que va m\u00e1s es el secretario de",
            "start": 7257.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "seguridad pero no",
            "start": 7264.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "van cuando es un",
            "start": 7267.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "asunto prioritario",
            "start": 7271.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "fundamental hay gobernadoras",
            "start": 7276.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "gobernadores que tienen",
            "start": 7280.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "95 96 por de",
            "start": 7285.199,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "asistencia y hay unos que no",
            "start": 7289.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "van entonces",
            "start": 7298.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7300.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso cuenta en el caso de Alfonso Si",
            "start": 7302.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "va too cuando sale secretario de",
            "start": 7309.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobierno pero s est\u00e1",
            "start": 7312.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pendiente y si es un tema que se le da",
            "start": 7315.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n como debe",
            "start": 7320.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ser pero s\u00ed seguimos trabajando en",
            "start": 7322.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed por lo que est\u00e1 sucediendo del",
            "start": 7330.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "enfrentamiento de grupos que ya est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 7334.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7338.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tranquilo entre",
            "start": 7340.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "comillas este que",
            "start": 7343.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 7349.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "menos este",
            "start": 7351.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y lo podemos ver en en los",
            "start": 7355.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 7360.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque yo me me apego a eso no yo veo",
            "start": 7361.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 7366.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "d\u00edas Lo que sucede en el",
            "start": 7367.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds delitos se cometen Qu\u00e9 tipo de",
            "start": 7370.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "delitos En",
            "start": 7374.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde todos los",
            "start": 7377.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "d\u00edas no es este que me pasen un reporte",
            "start": 7380.639,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "cada semana o cada 15 d\u00edas no",
            "start": 7384.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "diario entonces s\u00e9",
            "start": 7390.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 7393.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s",
            "start": 7397.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presencia de gros de la delincuencia",
            "start": 7400.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n es",
            "start": 7403.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "importante y eso lo sabe la gente pero",
            "start": 7407.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hay que decirlo no est\u00e1 de",
            "start": 7410.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de que la violencia en el",
            "start": 7414.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds est\u00e1",
            "start": 7419.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "focalizada vamos viendo lo de",
            "start": 7423.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ayer por ejemplo en homicidios por qu\u00e9",
            "start": 7426.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hablo de homicidios porque",
            "start": 7430.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "si les digo",
            "start": 7433.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "secuestros este van a decir",
            "start": 7437.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7441.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este que puede haber cifra negra no que",
            "start": 7443.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la hay Porque muchos no no denuncian los",
            "start": 7448.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "robos tambi\u00e9n hay cifra negra pero",
            "start": 7452.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "homicidio",
            "start": 7454.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no es muy",
            "start": 7456.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "poco solo en el caso por ejemplo cuando",
            "start": 7458.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hay enfrentamiento entre",
            "start": 7461.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "bandas",
            "start": 7463.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7465.079,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este si hay fallecidos se llevan a",
            "start": 7467.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "veces los",
            "start": 7473.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cuerpos pero por lo",
            "start": 7475.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "general siempre",
            "start": 7479.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh se tiene la",
            "start": 7482.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces esto es",
            "start": 7485.079,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "muy muy com\u00fan",
            "start": 7490.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Ven por ejemplo Veracruz",
            "start": 7500.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "dos homicidios ayer Colima 1 Guerrero 1",
            "start": 7503.719,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "Morelos 1 Puebla un Sinaloa un trascala",
            "start": 7510.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "1 y",
            "start": 7514.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "14 estados sin",
            "start": 7517.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "homicidio",
            "start": 7520.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n los de Chiapas",
            "start": 7526.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "seis eso es lo que dice una organizaci\u00f3n",
            "start": 7529.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos que se qued\u00f3",
            "start": 7533.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este con la idea de",
            "start": 7537.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que somos iguales nosotros a los",
            "start": 7540.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "represores de",
            "start": 7545.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7548.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "s\u00ed detalle de de lo que sucedi\u00f3 s\u00ed se",
            "start": 7550.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dio informaci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 7555.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "eh fueron dos enfrentamientos de dos",
            "start": 7558.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "grupos en",
            "start": 7563.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Chiapas y esa",
            "start": 7565.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n este de Derechos",
            "start": 7569.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Humanos habl\u00f3 creo que de 20 25 25 que",
            "start": 7573.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 7578.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cierto pues deben de ser como 10 en dos",
            "start": 7580.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "grupos no cinco cinco en una parte y",
            "start": 7585.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "otro d\u00eda otros",
            "start": 7588.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cinco Yo no s\u00e9 de d\u00f3nde sacaron Cu\u00e1ntos",
            "start": 7590.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 7593.84,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "dijiste es que",
            "start": 7596.8,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7598.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mienten",
            "start": 7603.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comaron o fueron civiles es queo es lo",
            "start": 7605.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que no fue un enfrentamiento de dos",
            "start": 7608.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "grupos se metieron a un",
            "start": 7610.639,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "rancho que presuntamente es de un jefe",
            "start": 7614.96,
            "duration": 12.84
        },
        {
            "text": "de un grupo y se confrontaron y ah\u00ed",
            "start": 7621.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hubieron",
            "start": 7628.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en al d\u00eda",
            "start": 7630.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "siguiente Poco despu\u00e9s",
            "start": 7633.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Este van",
            "start": 7637.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "refuerzos y estamos construyendo dos",
            "start": 7639.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "puentes nosotros",
            "start": 7642.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la Concordia y hay un este un",
            "start": 7644.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "campamento de la guardia nacional porque",
            "start": 7649.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hostigaban mucho a los trabajadores y a",
            "start": 7651.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7654.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "constructores y no dejaban que avanzaran",
            "start": 7655.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el puente Entonces los constructores nos",
            "start": 7657.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pidieron que pusi\u00e9ramos un campamento de",
            "start": 7660.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la guardia nacional para que trabajaran",
            "start": 7662.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y cruzando la",
            "start": 7664.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "panga ah\u00ed hubo un",
            "start": 7667.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "enfrentamiento con la guardia nacional",
            "start": 7670.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en uno de los puentes eso fue el otro",
            "start": 7673.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pero en los dos",
            "start": 7677.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "casos es m\u00e1s aqu\u00ed lo podemos",
            "start": 7679.679,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ver este Por qu\u00e9 no pones el fin de",
            "start": 7683.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 7688.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pasado que",
            "start": 7692.36,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "vimoso es lo de Chiapas de todo fin de",
            "start": 7698.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 7700.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuatro Pero tiene que ver con",
            "start": 7702.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 7705.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 7715.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente muy",
            "start": 7719.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7730.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de otros otros",
            "start": 7733.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "casos otros casos pero",
            "start": 7735.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7738.8,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "no no es que hoy sale la nota de los",
            "start": 7741.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "20 y no es",
            "start": 7750.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed puede ser que si se sumen",
            "start": 7753.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7757.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero no es",
            "start": 7758.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dos son los mismos por esos",
            "start": 7762.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "enfrentamientos son dos casos de manera",
            "start": 7764.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "directa entre banda fueron creo que",
            "start": 7767.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 7771.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cinco este que perdieron la vida y cinco",
            "start": 7772.599,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con lo de guardia nacional el",
            "start": 7777.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "enfrentamiento",
            "start": 7785.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "armados quieren ver las armas A ver pues",
            "start": 7787.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "pon la",
            "start": 7792.48,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "foto y hubieron",
            "start": 7803.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "detenciones aqu\u00ed deben de",
            "start": 7817.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7820.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Esas son las",
            "start": 7822.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 7823.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fusiles y",
            "start": 7826.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 7830.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "armamentos est\u00e1",
            "start": 7833.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Cu\u00e1ntos detenidos",
            "start": 7836.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "1 pero son",
            "start": 7839.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 7843.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 7845.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 7848.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "guatemalteco Es que esto est\u00e1 muy cerca",
            "start": 7850.239,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "de la de la frontera es donde",
            "start": 7855.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s",
            "start": 7860.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "problemas la zona",
            "start": 7863.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7868.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de eh Chiapas con",
            "start": 7871.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "Guatemala frontera con malapa",
            "start": 7876.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7880.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "hasta motosintla",
            "start": 7882.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "toda esta",
            "start": 7884.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "zona que ya aqu\u00ed se ha planteado porque",
            "start": 7889.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "este se acuerdan",
            "start": 7893.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ustedes que tambi\u00e9n en las redes",
            "start": 7895.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sociales y en los",
            "start": 7897.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "medios sali\u00f3 como un desfile que",
            "start": 7899.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "entraban a un",
            "start": 7903.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblo es lo",
            "start": 7904.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mismo y estamos atendiendo el problema y",
            "start": 7906.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se haid",
            "start": 7910.48,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "pero tenemos que seguir",
            "start": 7914.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7920.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7922.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "det tiene las comunidades en donde",
            "start": 7924.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fueron los enfrentamientos usted dice la",
            "start": 7927.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "zona de Don los puentes pero comunidades",
            "start": 7929.48,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "fueres Concordia d est\u00e1n los",
            "start": 7934.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "puentes",
            "start": 7940.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 7941.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otro Rancho del enfrentamiento est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 7943.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "o menos por ah\u00ed la zona la regi\u00f3n zona",
            "start": 7946.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 7948.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n vamos a pedirle hoy a la",
            "start": 7950.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad que les",
            "start": 7953.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "informe adelante Buenos d\u00edas Se\u00f1or",
            "start": 7957.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todos los",
            "start": 7961.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presentes Cid Fern\u00e1ndez de noticias del",
            "start": 7962.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "movimiento conciencia y colaboradora del",
            "start": 7964.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "programa radiof\u00f3nico estac en el sendero",
            "start": 7967.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de la luna as\u00ed como del canal de YouTube",
            "start": 7969.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "animales con derechos uniendo causas",
            "start": 7972.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conectando derechos se\u00f1or presidente es",
            "start": 7975.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "esperanzadora la propuesta de reforma",
            "start": 7978.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "constitucional al art\u00edculo tercero para",
            "start": 7980.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que se incorpore el respeto a los",
            "start": 7983.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "animales en los planes y programas de",
            "start": 7985.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estudio en la educaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 7986.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde la perspectiva de su sintiencia",
            "start": 7989.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sensibilidad y conciencia al respecto en",
            "start": 7991.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "una entrevista con expertos en la",
            "start": 7995.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "docencia incluso a nivel internacional",
            "start": 7996.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en pa\u00edses donde ya se est\u00e1 introduciendo",
            "start": 7998.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "esta asignatura en la ense\u00f1anza nos",
            "start": 8001.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "dimos a la tarea de pedir su opini\u00f3n",
            "start": 8003.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda lera maestro con 35 a\u00f1os de",
            "start": 8005.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "experiencia educativa y parte activa en",
            "start": 8008.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la inclusi\u00f3n de la empat\u00eda hacia los",
            "start": 8010.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "animales en el nuevo curr\u00edculo educativo",
            "start": 8012.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aprobado en diciembre 2020 en el estado",
            "start": 8015.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol sobre la reforma al art\u00edculo",
            "start": 8018.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tercero respondi\u00f3 cito no cuesta ni un",
            "start": 8021.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "solo peso a las arcas del Estado la",
            "start": 8024.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la violencia hacia los",
            "start": 8027.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "animales como el abandono y otras",
            "start": 8028.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sociopat\u00edas que se originan en la figura",
            "start": 8030.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de estos supondr\u00e1 el ahorro de millones",
            "start": 8032.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de pesos que hoy en d\u00eda deben de ser",
            "start": 8034.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dedicados a contrarrestar sus",
            "start": 8036.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "consecuencias esta reforma puede",
            "start": 8039.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "originar una onda expansiva de valores",
            "start": 8041.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "\u00e9ticos inimaginables a nivel mundial con",
            "start": 8043.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el epicentro en M\u00e9xico algunos docentes",
            "start": 8046.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n se han",
            "start": 8049.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "manifestado En ese sentido no obstante",
            "start": 8050.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "el movimiento conciencia hace un llamado",
            "start": 8053.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "respetuoso a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 8055.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "P\u00fablica Porque indudablemente habr\u00eda que",
            "start": 8056.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contemplar paralelamente a la reforma",
            "start": 8059.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "constitucional cursos y o talleres para",
            "start": 8061.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "docentes de formaci\u00f3n inicial y continua",
            "start": 8063.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "actualizada en cuestiones de \u00e9tica",
            "start": 8067.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "te\u00f3rica y aplicada a la protecci\u00f3n y",
            "start": 8069.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respeto a los animales un punto de",
            "start": 8072.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "referencia podr\u00eda ser el proyect el",
            "start": 8075.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proyecto educativo \u00e9tica animal en las",
            "start": 8077.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "aulas de la organizaci\u00f3n internacional",
            "start": 8079.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "\u00e9tica animal de la que es miembro",
            "start": 8082.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fundador el profesor y fil\u00f3sofo Dr \u00d3scar",
            "start": 8084.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "orta colaborador del movimiento",
            "start": 8087.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conciencia se\u00f1or presidente el 14 de",
            "start": 8090.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "julio de 2022 le hice entrega en este",
            "start": 8092.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "espacio formalizando el compromiso mutuo",
            "start": 8094.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "como un hecho sin precedentes el",
            "start": 8096.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "proyecto para sentar las bases contra la",
            "start": 8099.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "crueldad hacia los animales mismo que",
            "start": 8101.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "consiste justamente en las reformas a",
            "start": 8103.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los art\u00edculos cuarto y 73 celebramos",
            "start": 8105.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente su propuesta que retoma",
            "start": 8108.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional al art\u00edculo 73",
            "start": 8110.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que impuls\u00f3 el movimiento conciencia y",
            "start": 8113.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que se aprob\u00f3 en el pleno del Congreso",
            "start": 8116.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el 30 de marzo de 2023 pero que sigue",
            "start": 8117.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "espera en el senado Desde hace dos",
            "start": 8121.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "periodos legislativos que propone",
            "start": 8122.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "establecer la facultad del Congreso de",
            "start": 8125.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "La Uni\u00f3n para expedir una ley general de",
            "start": 8126.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a los animales usted s est\u00e1",
            "start": 8129.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cumpliendo ahora Contamos con que voten",
            "start": 8132.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a favor su reforma y cumplan su",
            "start": 8135.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "compromiso los diversos grupos",
            "start": 8137.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "parlamentarios de ambas c\u00e1maras los",
            "start": 8139.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuales a\u00f1os atr\u00e1s presentaron en su",
            "start": 8141.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "momento propuestas similares en relaci\u00f3n",
            "start": 8143.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con la reforma al art\u00edculo cuarto donde",
            "start": 8146.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se establece que Queda prohibido el",
            "start": 8149.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Trata a los animales con pesar vemos que",
            "start": 8150.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esta solo recoge parcialmente la",
            "start": 8153.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "propuesta del movimiento conciencia la",
            "start": 8156.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cual fundamentalmente trata de que los",
            "start": 8159.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "animales dejen de ser considerados cosas",
            "start": 8161.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mientras sigan si\u00e9ndolo en nuestro marco",
            "start": 8165.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico y en el imaginario colectivo",
            "start": 8167.199,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "machetear las patas de una silla o las",
            "start": 8170.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de un perro se seguir\u00e1 concibiendo como",
            "start": 8172.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "si fuera lo mismo el 2 de mayo 2023 yo",
            "start": 8174.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "le expon\u00eda lo siguiente en este espacio",
            "start": 8178.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sobre la art\u00edculo cuarto cito el",
            "start": 8180.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desconocimiento el orden jur\u00eddico",
            "start": 8183.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "conservador y el miedo a las",
            "start": 8185.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "transformaciones en ocasiones imponen a",
            "start": 8186.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "las normas revolucionarias y bloquean",
            "start": 8189.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los principios de progresividad no",
            "start": 8191.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "entienden que no se pretende que los",
            "start": 8194.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "animales sean sujetos de derecho",
            "start": 8196.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "equiparables a las personas Al contrario",
            "start": 8198.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es precisamente nombre de esa jerarqu\u00eda",
            "start": 8201.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a la que reside nuestras",
            "start": 8203.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "responsabilidades y deberes como sus",
            "start": 8205.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "custodios y no como sus verdugos si",
            "start": 8208.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "avanzamos En esa direcci\u00f3n M\u00e9xico Ser\u00eda",
            "start": 8210.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "precursor y ejemplo en Am\u00e9rica Latina",
            "start": 8212.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "asunto que ya contemplan otros gobiernos",
            "start": 8215.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "progresistas aunque no ser\u00eda pionero en",
            "start": 8217.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "otras partes del mundo que ya lo",
            "start": 8220.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consideran en sus legislaciones el",
            "start": 8222.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "movimiento conciencia en ese sentido",
            "start": 8225.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hace un llamado firme a la siguiente",
            "start": 8226.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que promete continuidad y",
            "start": 8228.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "revaloraci\u00f3n en el segundo piso para que",
            "start": 8231.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tome en cuenta la agenda por los",
            "start": 8234.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "animales que El Ejecutivo y el",
            "start": 8235.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "movimiento conciencia han ido",
            "start": 8237.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "construyendo en estos \u00faltimos 3 a\u00f1os de",
            "start": 8239.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la mano de Educaci\u00f3n seguridad p\u00fablica",
            "start": 8241.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "medio ambiente \u00e1reas naturales",
            "start": 8244.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "protegidas cultura",
            "start": 8246.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera la pregunta se\u00f1or presidente",
            "start": 8247.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que deriva de la infinidad de personas",
            "start": 8250.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que se han acercado a m\u00ed es Ser\u00e1 posible",
            "start": 8252.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ampliar la reforma el art\u00edculo cuarto",
            "start": 8256.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "para que los animales no sean",
            "start": 8258.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "considerados objetos en las leyes de",
            "start": 8260.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nuestro marco jur\u00eddico si Me permito",
            "start": 8263.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 8265.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pregunta pues este Ya enviamos la",
            "start": 8268.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 8272.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh vamos",
            "start": 8273.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8276.719,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "apoyarla Pero va a",
            "start": 8278.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "depender de los",
            "start": 8281.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "legisladores ya hay eh mucha conciencia",
            "start": 8284.679,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "se ha avanzado bastante en la protecci\u00f3n",
            "start": 8288.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "y en no permitir el mal trato a los",
            "start": 8293.2,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "animales esperemos que este se avance y",
            "start": 8297.359,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "se aprueben las reformas y",
            "start": 8302.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "si se tienen",
            "start": 8306.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que modificar",
            "start": 8308.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 8312.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 8313.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comisiones en el",
            "start": 8315.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "congreso pues este",
            "start": 8319.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8322.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lo aceptamos y lo ver\u00edamos bien todo lo",
            "start": 8323.92,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "que signifique la protecci\u00f3n a los",
            "start": 8328.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "animales s\u00ed existe esa posibil el",
            "start": 8332.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "maltrato de ampliar la reforma al",
            "start": 8334.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto para que dejen de ser",
            "start": 8336.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "considerados objetos S\u00ed s\u00ed gracias",
            "start": 8338.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente eh eh otra",
            "start": 8341.719,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente hay un",
            "start": 8344.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pendiente una solicitud para emitir un",
            "start": 8347.519,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "decreto para declarar en M\u00e9xico el d\u00eda",
            "start": 8349.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por la no violencia contra los animales",
            "start": 8351.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "su respuesta dicha petici\u00f3n fue Yo estoy",
            "start": 8353.719,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de acuerdo y si vamos a dar una",
            "start": 8356.0,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "respuesta a la petici\u00f3n para que se",
            "start": 8357.359,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Recuerde que hay un d\u00eda dedicado al",
            "start": 8358.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "trato humano trato Justo a los",
            "start": 8360.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "animales con respecto a este d\u00eda el",
            "start": 8363.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "movimiento conciencia fomentar\u00e1",
            "start": 8365.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "actividades culturales intervenciones",
            "start": 8367.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "art\u00edsticas y acad\u00e9micas en diversos",
            "start": 8369.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "recintos emblem\u00e1ticos de la cultura que",
            "start": 8370.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contribuyan a tratar el tema con rigor",
            "start": 8373.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "as\u00ed como con otros colectivos instalar",
            "start": 8375.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el antimonumento que marque un antes y",
            "start": 8377.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "un despu\u00e9s para que este discurso de la",
            "start": 8380.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no violencia contra los animales no",
            "start": 8382.519,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "caiga en el olvido un Memorial que",
            "start": 8384.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "simbolice que los animales contin\u00faan a",
            "start": 8386.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la espera de justicia le informo que la",
            "start": 8388.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "primera actividad cultural en torno al",
            "start": 8391.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "d\u00eda por la no violencia contra los",
            "start": 8393.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "animales ya est\u00e1 en curso la",
            "start": 8395.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "convocatoria latinoamericana a nivel",
            "start": 8396.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mundial del primer certamen fotogr\u00e1fico",
            "start": 8398.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "del que se tenga conocimiento por los",
            "start": 8401.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "derechos de los animales y contra la",
            "start": 8403.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "violencia en colaboraci\u00f3n con",
            "start": 8405.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "importantes asociaciones civiles de la",
            "start": 8407.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cultura y las artes as\u00ed como con",
            "start": 8409.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "diversas secretarias de estado que han",
            "start": 8411.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comprendido la importancia del tema y lo",
            "start": 8413.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "han incluido en sus asuntos para la",
            "start": 8416.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz y de justicia este",
            "start": 8418.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "certamen ser\u00e1 un importante ejercicio de",
            "start": 8421.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n cuya obra seleccionada se",
            "start": 8423.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 en el marco de fotos",
            "start": 8425.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "septiembre en el complejo cultural Los",
            "start": 8427.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pinos Asimismo la exposici\u00f3n revocar el",
            "start": 8429.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "silencio que retrata nuestra relaci\u00f3n",
            "start": 8432.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con los animales que se present\u00f3 en el",
            "start": 8433.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "centro cultural Los Pinos en 2022 misma",
            "start": 8436.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que inaugur\u00f3 la maestra Delfina G\u00f3mez",
            "start": 8439.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como secretaria de Educaci\u00f3n y en su",
            "start": 8440.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "itinerancia hace unas semanas en las",
            "start": 8442.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instalaciones de la semarnat inaugur\u00f3 la",
            "start": 8445.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "secretaria Mar\u00eda Luisa albores Es",
            "start": 8447.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "probable que llegue al Estado de M\u00e9xico",
            "start": 8450.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en caso de ser reinaugurada por la",
            "start": 8452.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez esta vez en su",
            "start": 8454.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "calidad de gobernadora constitucional",
            "start": 8457.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del Estado La pregunta es se\u00f1or",
            "start": 8459.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente aceptar\u00eda usted ahora s\u00ed la",
            "start": 8462.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a la exposici\u00f3n revocar el",
            "start": 8465.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "silencio en el mes de septiembre vamos",
            "start": 8466.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "viendo la agenda ya",
            "start": 8470.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "septiembre pues ya",
            "start": 8473.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 8475.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este pues muy cerca de",
            "start": 8477.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "terminar mi mandato Pero vamos viendo",
            "start": 8481.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a estar para entonces sin",
            "start": 8484.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "duda eh la maestra",
            "start": 8487.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Delfina ella va a participar",
            "start": 8491.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porque ella es",
            "start": 8495.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "defensora de los",
            "start": 8499.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "animales desde hace mucho tiempo",
            "start": 8502.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "defensora",
            "start": 8506.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sincera y est\u00e1 en contra del mal trato a",
            "start": 8507.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8511.72,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "animales nos est escuchando",
            "start": 8514.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que ella puede",
            "start": 8517.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "representarme en el caso de que yo no",
            "start": 8521.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pueda estar me voy a sentir muy bien",
            "start": 8523.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "representado por ella porque tiene",
            "start": 8527.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 8531.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 8533.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8536.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "falsa o",
            "start": 8539.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "demagoga",
            "start": 8543.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ni en esto ni en",
            "start": 8545.28,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "nada es una mujer",
            "start": 8548.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "con principios",
            "start": 8553.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "\u00edntegra Entonces si es una aut\u00e9ntica",
            "start": 8556.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "defensora de los animales usted tambi\u00e9n",
            "start": 8561.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "es una persona con convicciones pi\u00e9nselo",
            "start": 8563.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para septiembre quiz\u00e1 tengamos un poco",
            "start": 8566.64,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8568.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "suerte el recorrido por \u00faltimo nada m\u00e1s",
            "start": 8569.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "una son tres l\u00edneas este que creo que es",
            "start": 8572.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "importante darle las gracias por su",
            "start": 8575.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "apoyo el santuario de aves del nido Ya",
            "start": 8577.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 sus puertas muchos de esos",
            "start": 8579.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "animales ya podr\u00e1n vivir en paz Es todo",
            "start": 8582.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 8584.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gracias con puras compa\u00f1eras ma\u00f1ana",
            "start": 8586.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "presente es este lo que tiene que",
            "start": 8589.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ver Gracias",
            "start": 8593.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente ma\u00f1ana s\u00ed ma\u00f1ana aqu\u00ed y este",
            "start": 8596.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y el viernes",
            "start": 8600.52,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n gracias presidente Sandra",
            "start": 8603.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Aguilera del grupo larza",
            "start": 8605.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunicaciones presidente con con",
            "start": 8607.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "frecuencia usted muestra su predicci\u00f3n",
            "start": 8609.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por la cultura popular mexicana y hasta",
            "start": 8611.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "parafrasea al Gran caliman con sus",
            "start": 8614.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sicas serenidad y paciencia quien",
            "start": 8617.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "domina la mente domina todo a la a lo",
            "start": 8620.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que yo agregar\u00eda la luz de la verdad y",
            "start": 8623.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la justicia siempre vencer\u00e1 Pues bien",
            "start": 8625.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "primero que nada Quiero quiero regalarle",
            "start": 8629.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "estos dos libros que le env\u00edan se los",
            "start": 8632.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dejo con Jes\u00fas de Kalim\u00e1n Uno de ellos",
            "start": 8634.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es el legado de Cali de shavit editorial",
            "start": 8637.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cite cuenta Qui\u00e9nes fueron los padres",
            "start": 8641.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "carnales del personaje C\u00f3mo fue",
            "start": 8643.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desarrollado sus poderes mentales su",
            "start": 8646.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n en el T\u00edbet y c\u00f3mo se",
            "start": 8649.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en El s\u00e9ptimo hijo espiritual",
            "start": 8651.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de la dinast\u00eda Cali digamos que es la",
            "start": 8654.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "precuela que hac\u00eda falta conocer el",
            "start": 8659.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "segundo tesoro es la historieta mexicana",
            "start": 8662.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "volumen 1 caliman de Luis gantuz es un",
            "start": 8665.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "testimonio meticulosamente documentado",
            "start": 8669.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre la creaci\u00f3n del personaje Quienes",
            "start": 8672.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "fueron sus autores y",
            "start": 8674.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "colaboradores C\u00f3mo se coloc\u00f3 en el",
            "start": 8676.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imaginario colectivo llegando a",
            "start": 8680.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desplazar la historia cifra de 1",
            "start": 8682.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "millones de ejemplares de historietas",
            "start": 8685.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes lo han ilustrado a lo largo de",
            "start": 8687.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estos 60 a\u00f1os y cu\u00e1les son las novedades",
            "start": 8690.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tanto en c\u00f3mic como en el audio c\u00f3mic",
            "start": 8693.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "buen bien pues quiero hacer p\u00fablico por",
            "start": 8697.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "otro lado que existe una persona que se",
            "start": 8700.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "llama Rosa Mar\u00eda Silva Flores Flores ha",
            "start": 8702.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "intentado hacerse de los derechos del",
            "start": 8705.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personaje enga\u00f1ando a todos los aliados",
            "start": 8707.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comerciales de los licenciatarios",
            "start": 8711.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "oficiales y difamando a los nuevos",
            "start": 8713.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "colaboradores que con licencia de los",
            "start": 8716.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "verdaderos",
            "start": 8719.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trayendo de regreso al ic\u00f3nico",
            "start": 8721.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cal\u00e1n la se\u00f1ora exibe un certificado de",
            "start": 8723.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reserva de derechos que ya le fue",
            "start": 8726.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anulado por el indautor por no acreditar",
            "start": 8729.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la leg\u00edtima propiedad de la titularidad",
            "start": 8732.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a favor del su difunto esposo el",
            "start": 8735.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "guionista H\u00e9ctor Manuel Gonz\u00e1lez Due\u00f1as",
            "start": 8738.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nia que su extinto esposo Tambi\u00e9n",
            "start": 8741.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conocido como V\u00edctor Fox haya sido solo",
            "start": 8744.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "uno de los varios adaptador",
            "start": 8748.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de las series por encargo de los",
            "start": 8750.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "creadores a\u00fan cuando el propio V\u00edctor",
            "start": 8753.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Fox firm\u00f3 un convenio con el creador",
            "start": 8756.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "primigenio Modesto V\u00e1zquez en",
            "start": 8759.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1992 antes la entonces ante la entonces",
            "start": 8762.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Direcci\u00f3n General de derechos de autor",
            "start": 8765.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "donde ced\u00eda sus derechos patrimoniales",
            "start": 8768.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Como adaptador a los autores primigenios",
            "start": 8771.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s V\u00edctor Fox muri\u00f3 en",
            "start": 8774.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "1992 y nunca pele\u00f3 ning\u00fan derecho he",
            "start": 8777.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sobre el personaje en su testamento ni",
            "start": 8780.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "siquiera mencion\u00f3 a Kalim\u00e1n lo m\u00e1s raro",
            "start": 8783.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "es que ya en",
            "start": 8786.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "1999 la se\u00f1ora quiso darle los derechos",
            "start": 8788.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que no ten\u00eda a Vicente Fox para su",
            "start": 8792.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a presidencial y como la",
            "start": 8795.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "desmintieron los verdaderos Herederos de",
            "start": 8797.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los Derechos no le qued\u00f3 m\u00e1s que aceptar",
            "start": 8800.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente en el diario El Norte El 15",
            "start": 8803.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de abril de",
            "start": 8806.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "1999 que los derechos no eran de ella",
            "start": 8808.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sino de la familia de Modesto V\u00e1zquez",
            "start": 8811.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que ella solo la quer\u00eda transmitir la",
            "start": 8814.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda del personaje que estaba",
            "start": 8817.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "plasmado en la colecci\u00f3n de borradores",
            "start": 8819.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que conservaba y ahora 25 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 8822.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "intenta hacerse del personaje AC como de",
            "start": 8826.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "lugar a cualquier precio aunque las",
            "start": 8829.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autoridades del derecho de autor no le",
            "start": 8832.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "den la raz\u00f3n el problema es que ahora",
            "start": 8834.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ella est\u00e1 difamando a los licenciatarios",
            "start": 8837.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y a los verdaderos Herederos en redes",
            "start": 8840.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sociales est\u00e1 mostrando documentos",
            "start": 8843.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "caducos obtenidos de mala fe otorgando",
            "start": 8845.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "licencias ap\u00f3crifas en lo oscurito en",
            "start": 8849.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Colombia y por si fuera poco ella podr\u00eda",
            "start": 8852.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "entorpecer el posible lanzamiento de",
            "start": 8855.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nuestro querido caliman en cine y en las",
            "start": 8858.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "series de plataforma por todo este ruido",
            "start": 8861.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no que no la conducir\u00eda m\u00e1s que a",
            "start": 8864.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sanciones judiciales que toman mucho",
            "start": 8867.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiempo en resolverse los actuales",
            "start": 8869.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "representantes oficiales de caliman es",
            "start": 8873.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "decir superh\u00e9roe sadb quien le mandan",
            "start": 8875.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estos libros llevan 22 a\u00f1os trabajando",
            "start": 8878.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 8881.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "relanzamiento como para que una presunta",
            "start": 8882.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "defraudadora de los los obstaculice en",
            "start": 8885.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el camino en cada esfuerzo que da nos ha",
            "start": 8889.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "recibido Aldo",
            "start": 8893.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fragoso para poder tomar en cuenta esto",
            "start": 8895.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y nos han estado ayudando eh Para poder",
            "start": 8898.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "regularizar y que esta persona nos siga",
            "start": 8901.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con esta situaci\u00f3n yo le pregunto",
            "start": 8903.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente Qu\u00e9 puede hacer usted como",
            "start": 8906.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "amigo de la justicia para salvaguardar",
            "start": 8908.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los derechos patrimoniales de nuestro",
            "start": 8911.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande h\u00e9roe de ficci\u00f3n los",
            "start": 8914.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "mexicanos necesitamos a caliman de",
            "start": 8917.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "regreso para combatir a a villanos de la",
            "start": 8919.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vida como usted sabe hay muchos",
            "start": 8921.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adversarios Empezando por la se\u00f1ora",
            "start": 8924.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Silvia Flores Flores Gracias presidente",
            "start": 8927.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Esa es mi primer pregunta vamos a este a",
            "start": 8929.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Tomar nota y en lo que podamos ayudar",
            "start": 8932.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con la Secretar\u00eda de",
            "start": 8935.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n Okay s\u00ed este con Leticia",
            "start": 8938.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez por lo de derechos de",
            "start": 8942.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autor es",
            "start": 8947.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cultura S\u00ed pues entonces",
            "start": 8949.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con pero es este",
            "start": 8957.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en efecto",
            "start": 8960.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cultura Alejandra fraustro que nos diga",
            "start": 8963.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "S\u00ed de hecho hemos estado he estado Yo en",
            "start": 8967.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pues en estos 22 a\u00f1os junto con con esta",
            "start": 8970.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "empresa caminando y he visto los",
            "start": 8974.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "esfuerzos que han hecho donde al tratar",
            "start": 8976.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de firmar en Hollywood iban a hacer una",
            "start": 8978.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "una pel\u00edcula pero cuando empezaron a ver",
            "start": 8981.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda problemas con esta se\u00f1ora pues",
            "start": 8983.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "obviamente los los gringos dijeron No",
            "start": 8985.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "queremos problemas legales no y y se",
            "start": 8987.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "arrepintieron Entonces est\u00e1",
            "start": 8989.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "obstaculizando mucho esta situaci\u00f3n",
            "start": 8992.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente y por otro",
            "start": 8994.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lado Le tengo otra pregunta los \u00f3rganos",
            "start": 8996.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "electorales cancelaron las candidaturas",
            "start": 8999.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de F\u00e9lix Salgado macedonio y Ra\u00fal Mor\u00f3n",
            "start": 9001.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en el 2021 y ahora en estas elecciones",
            "start": 9004.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "notifican a Santiago Nieto la anulaci\u00f3n",
            "start": 9008.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de su candidatura al senado esto",
            "start": 9010.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "supuestamente porque el pan denunci\u00f3 que",
            "start": 9012.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro no era su lugar de residencia",
            "start": 9015.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuando se tienen pruebas que \u00e9 curs\u00f3 sus",
            "start": 9018.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estudios desde la primaria hasta la",
            "start": 9020.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "universidad en Quer\u00e9taro y siempre ha",
            "start": 9022.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vivido ah\u00ed solo ha salido por temporadas",
            "start": 9025.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a trabajar los queretanos han hecho",
            "start": 9028.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "marchas y me piden que le denunciara",
            "start": 9031.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n de c\u00f3mo bajan a Santiago",
            "start": 9033.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "niento teniendo todo para poder ganar",
            "start": 9036.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero como Pero c\u00f3mo pueden avalar es una",
            "start": 9039.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pregunta la candidatura de dos pr\u00f3fugos",
            "start": 9042.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la justicia como Francisco Cabeza de",
            "start": 9044.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Vaca y Ricardo Anaya que adem\u00e1s no",
            "start": 9046.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tienen residencia de M\u00e9xico o sea c\u00f3mo",
            "start": 9049.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueden hacerlo este el tribunal usted",
            "start": 9050.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "har\u00eda un pronunciamiento para que la",
            "start": 9054.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sala superior del tribunal electoral le",
            "start": 9055.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "restituya la candidatura a Santiago",
            "start": 9058.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nieto y le le den el mismo trato a",
            "start": 9060.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cabeza de vaca y a",
            "start": 9063.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "naya no puedo pronunciarme",
            "start": 9065.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "porque van",
            "start": 9068.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a sancion",
            "start": 9070.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "arme est\u00e1n muy estrictos los de la",
            "start": 9074.359,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "inquisici\u00f3n hoy van a decidir si este",
            "start": 9079.24,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "proh\u00edben o no el el",
            "start": 9084.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 9088.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Entonces no puedo opinar si",
            "start": 9090.72,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "tengo muchas cosas que decir nada m\u00e1s",
            "start": 9095.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que nos va a quedar",
            "start": 9101.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tiempo una vez que terminen las",
            "start": 9103.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "elecciones ya vamos a poder hablar no",
            "start": 9106.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Entonces vamos",
            "start": 9112.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a a este a decir muchas cosas Gracias",
            "start": 9114.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente por otro lado yo s\u00e9 que ya",
            "start": 9119.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy trillado el tema de Santiago de",
            "start": 9121.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de Salinas pliego sin embargo",
            "start": 9123.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Bueno ayer lo dijo mi compa\u00f1ero Hans Yo",
            "start": 9125.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quiero decirle que las mujeres nos",
            "start": 9128.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "encontramos eh Muy molestas porque ha ha",
            "start": 9130.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tuiteado muchas cosas en contra de las",
            "start": 9134.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mujeres de una forma muy mis\u00f3gina en",
            "start": 9137.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "contra de la senadora sitlali en contra",
            "start": 9140.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de de la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa",
            "start": 9144.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda alcalde",
            "start": 9148.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh habla de una",
            "start": 9150.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "manera muy mal la verdad estamos muy",
            "start": 9153.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "indignadas porque por qu\u00e9 se le permite",
            "start": 9156.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hablar as\u00ed de las mujeres por qu\u00e9",
            "start": 9159.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "denigra bueno tan solo al gobierno le",
            "start": 9161.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dice gobern Nicola no entonces digo de",
            "start": 9164.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "una manera de los peluches de risa pero",
            "start": 9167.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no es de risa Es realmente de",
            "start": 9170.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "indignaci\u00f3n para nosotras y sobre todo",
            "start": 9172.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que viene de de programas o m\u00e1s bien de",
            "start": 9175.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "canales que son del gobierno que ustedes",
            "start": 9178.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "le dieron la concesi\u00f3n que debe de haber",
            "start": 9181.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "respeto presidente porque tambi\u00e9n al",
            "start": 9184.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "atacarlo a usted nos ataca a todos los",
            "start": 9186.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicanos Porque usted nos representa su",
            "start": 9188.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "investidura para nosotros pues es es",
            "start": 9191.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respetable no es posible que el se\u00f1or no",
            "start": 9193.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo respete y al estarlo atacando y a",
            "start": 9196.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estar hablando mal de usted habla mal de",
            "start": 9199.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros Entonces qu\u00e9 podemos hacer",
            "start": 9201.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "porque tan solo lo que dijo Hans lo de",
            "start": 9204.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "las armas lo de la violencia lo de las",
            "start": 9206.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vacunas tanta informaci\u00f3n usted puede",
            "start": 9209.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "decir que somos que es libre de",
            "start": 9212.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n Pero esto la libre expresi\u00f3n",
            "start": 9214.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 llegando a ofendernos a nosotros",
            "start": 9216.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eso ya no es correcto antes me acuerdo",
            "start": 9220.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda censura censuras de de",
            "start": 9222.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n o hab\u00eda multas o Hab\u00eda algo",
            "start": 9225.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que \u00e9l obtuvo ese esos canales",
            "start": 9228.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de una manera pues oportunista como ya",
            "start": 9231.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sabemos la historia como usted tambi\u00e9n",
            "start": 9235.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo narra en su libro",
            "start": 9237.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pero pero es algo que tenemos y que yo",
            "start": 9240.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que traerlo a la ma\u00f1anera aunque",
            "start": 9243.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "est\u00e9 muy trillado el tema de \u00e9l Qu\u00e9",
            "start": 9244.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "podemos hacer para que esto ya no siga",
            "start": 9247.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sucediendo tanto en ADN 40 como en TV",
            "start": 9249.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Azteca Gracias presidente mire",
            "start": 9253.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eh lo mejor es la libertad y tener",
            "start": 9255.96,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "confianza en",
            "start": 9261.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9265.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9267.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "madurez de nuestro",
            "start": 9269.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pueblo Hay que tenerle mucha confianza",
            "start": 9273.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 9275.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo no menospreciar al",
            "start": 9277.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblo si",
            "start": 9284.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "yo tuviese que dar dejo a un pol\u00edtico o",
            "start": 9287.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a cualquier",
            "start": 9291.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 9293.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 9295.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dedique asuntos p\u00fablicos le dir\u00eda",
            "start": 9298.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aprende",
            "start": 9303.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a autolimitarse",
            "start": 9305.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hay que aprender",
            "start": 9311.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "autolimitarse",
            "start": 9318.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9320.84,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "exista una",
            "start": 9325.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "frontera una",
            "start": 9329.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "raya uno",
            "start": 9333.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mismo tiene que",
            "start": 9336.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "aprender a no excederse",
            "start": 9339.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque si no tiene un",
            "start": 9350.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 9353.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "opuesto contrario lo que llaman efecto",
            "start": 9355.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9358.92,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Boomerang que se lanza algo y se",
            "start": 9363.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "regresa",
            "start": 9371.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces Hay que tenerle confianza a la",
            "start": 9373.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gente al pueblo y",
            "start": 9376.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 9383.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 9385.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ser de extravagante est\u00e1 mal por ejemplo",
            "start": 9387.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "lo que dice el se\u00f1or conductor de",
            "start": 9391.439,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "que mentiras y m\u00e1s mentiras para poder",
            "start": 9395.439,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "este avanzar eso era en la \u00e9poca de",
            "start": 9400.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Hitler dec\u00eda eso una mentira que se",
            "start": 9406.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "repite muchas veces puede convertirse en",
            "start": 9408.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "verdad ya no funciona",
            "start": 9411.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 9415.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "funciona al menos en M\u00e9xico",
            "start": 9418.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "no y ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 9422.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ejemplo por eso puse lo del",
            "start": 9426.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "metro y vaya que aqu\u00ed en la",
            "start": 9429.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciudad han bombardeado",
            "start": 9436.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con lo",
            "start": 9442.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9443.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "t\u00f3xico que puede",
            "start": 9445.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "haber en mentiras y en",
            "start": 9447.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "calumnias aqu\u00ed",
            "start": 9455.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh ha estado la",
            "start": 9457.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 9461.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "desprotegida en estado de indefensi\u00f3n",
            "start": 9463.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ante un bombardeo de mentiras",
            "start": 9466.12,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "en la radio en la",
            "start": 9470.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n pero",
            "start": 9476.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tremendo ya se los",
            "start": 9480.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "he dicho varias veces y cualquier",
            "start": 9483.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ciudadano lo puede constatar pongan un",
            "start": 9486.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "noticiero si van en un carro o est\u00e1n en",
            "start": 9490.399,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sus casas un",
            "start": 9494.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "noticiero de",
            "start": 9498.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula y",
            "start": 9502.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "c\u00e1mbienla",
            "start": 9505.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "W y luego",
            "start": 9508.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "c\u00e1mbio de",
            "start": 9512.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "imagen y",
            "start": 9515.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed y es lo",
            "start": 9518.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mismo todo en contra de",
            "start": 9524.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "nosotros todo",
            "start": 9527.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 9533.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nacional entonces Pero",
            "start": 9534.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "atosigan y cada",
            "start": 9540.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vez con m\u00e1s enojo",
            "start": 9542.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no hay unos que se",
            "start": 9551.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "excitan y",
            "start": 9558.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "miren se le pregunta a la gente en el",
            "start": 9561.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "metro y ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 9566.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "respuesta pueblo",
            "start": 9571.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sabio Y qu\u00e9 dicen los este publicistas",
            "start": 9578.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9585.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fif\u00ed y Voceros",
            "start": 9586.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 9590.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "corrupto que el pueblo",
            "start": 9594.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9597.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 manipulado que son",
            "start": 9599.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "fan\u00e1ticos es el mundo al",
            "start": 9603.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s Entonces",
            "start": 9609.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo A ver vamos",
            "start": 9612.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "a desatar una campa\u00f1a de 20 millones",
            "start": 9615.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9619.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "menciones con la",
            "start": 9621.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "frase",
            "start": 9625.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "presidente narco amlo narco y",
            "start": 9626.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ya pues",
            "start": 9635.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9638.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 9642.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque D\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 9645.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 9648.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una sola",
            "start": 9650.08,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "prueba sale uno ah\u00ed en las",
            "start": 9653.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "redes un",
            "start": 9659.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "facho dice yo tengo las",
            "start": 9661.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pruebas pues es donde voy a saludar a la",
            "start": 9664.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 de Guzm\u00e1n lo era ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 9668.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "prueba que es un asunto p\u00fablico",
            "start": 9671.319,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "una este supervisi\u00f3n que van los medios",
            "start": 9675.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 9680.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos Ah est\u00e1n las",
            "start": 9682.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pruebas una",
            "start": 9686.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "prueba Por qu\u00e9 se quedaron callados como",
            "start": 9692.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "momias los del New York",
            "start": 9696.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Times no que",
            "start": 9699.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "son muy profesionales del",
            "start": 9703.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 9708.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 el premio Nobel del",
            "start": 9712.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "periodismo dos veces",
            "start": 9716.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "premiado el mejor periodista del",
            "start": 9719.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mundo que vino a",
            "start": 9723.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "calumniar yella no",
            "start": 9728.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "habla no",
            "start": 9732.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 9738.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas la",
            "start": 9741.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora corresponsal del",
            "start": 9744.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Ne que dice es que tenemos informaci\u00f3n",
            "start": 9749.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9753.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "DEA algo as\u00ed no de unas llamadas",
            "start": 9755.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nicas O",
            "start": 9759.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vdeos vos con maletas de",
            "start": 9764.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dinero D\u00f3nde",
            "start": 9768.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y d\u00f3nde qued\u00f3 la",
            "start": 9771.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 9776.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Incluso si fuesen",
            "start": 9779.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "profesionales honestos",
            "start": 9784.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Humildes ya hubiesen ofrecido",
            "start": 9787.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "disculpas lo mismo no puedo",
            "start": 9798.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mencionar Este pero una se\u00f1ora que",
            "start": 9801.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presenta denuncias y denuncias y",
            "start": 9805.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "denuncias que",
            "start": 9806.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este mis",
            "start": 9809.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hijos metidos en negocios vendiendo",
            "start": 9811.24,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "balasto falso D\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 9816.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 9822.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 9828.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 9834.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada por",
            "start": 9838.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso yo le digo a los",
            "start": 9839.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes procuren no",
            "start": 9842.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "adherirse al movimiento",
            "start": 9847.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 9853.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque eso les",
            "start": 9855.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 9858.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9859.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "convertir en malos",
            "start": 9862.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ciudadanos en gente de malas",
            "start": 9866.52,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "entra\u00f1as en gente",
            "start": 9871.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita y en personas",
            "start": 9875.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "corruptas cuando",
            "start": 9883.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "alguien les diga Ven para ac\u00e1",
            "start": 9885.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que quiero",
            "start": 9891.56,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "convencerte de",
            "start": 9896.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que es muy buena la",
            "start": 9899.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n y",
            "start": 9906.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9s pensando en los",
            "start": 9908.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s porque el que se mete a Redentor",
            "start": 9912.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 9915.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "crucificado cuando te digan",
            "start": 9917.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eso Saca tu",
            "start": 9921.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "detente Cruz Cruz",
            "start": 9929.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Cruz que se vaya el demonio y que venga",
            "start": 9933.16,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas que se luch\u00f3 por los",
            "start": 9937.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pobres y",
            "start": 9944.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "siempre predic\u00f3 con la",
            "start": 9947.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "verdad Entonces",
            "start": 9955.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 9960.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que ahora con el eclipse hay que",
            "start": 9962.52,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "ponerse este lentes negros no",
            "start": 9969.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para prot\u00e9janse",
            "start": 9973.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en estos meses",
            "start": 9976.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "porque son ya menos de dos",
            "start": 9980.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "meses este porque va a estar",
            "start": 9986.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh la guerra sucia como dicen este All\u00e1",
            "start": 9992.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en mi pueblo en mi tierra en mi agua y",
            "start": 9996.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo mejor es lo peor que se va a poner",
            "start": 9999.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este hasta ahora",
            "start": 10003.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "van las cosas",
            "start": 10006.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "marchando es lamentable lo de ayer lo de",
            "start": 10009.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "antier",
            "start": 10013.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero y tampoco se",
            "start": 10015.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "crean las",
            "start": 10018.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mentiras por ejemplo de los",
            "start": 10022.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "periodistas nada m\u00e1s que",
            "start": 10028.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pase este todo esto vamos a dar a",
            "start": 10033.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 10037.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10039.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es incluso de mal gusto pero nada m\u00e1s",
            "start": 10041.359,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "para seguir haciendo",
            "start": 10046.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conciencia y que no",
            "start": 10050.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "manipulen no a la",
            "start": 10054.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n saben",
            "start": 10057.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "eh En qu\u00e9 gobierno asesinaron a m\u00e1s",
            "start": 10060.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "periodistas con Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 10066.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pero se los vamos a",
            "start": 10070.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "probar y lo mismo en el caso de",
            "start": 10081.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "candidatos se los vamos a",
            "start": 10086.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "probar pero vamos a",
            "start": 10090.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esperar que pase todo",
            "start": 10093.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "esto s\u00ed este mucho",
            "start": 10096.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ojo porque",
            "start": 10101.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 10105.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desesperados no les funcionan nada",
            "start": 10110.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este y la prueba es esto",
            "start": 10117.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10121.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Narco",
            "start": 10122.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10125.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 10127.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque me",
            "start": 10134.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ayudan son como promotores de nuestro",
            "start": 10136.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "movimiento parece como si",
            "start": 10140.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotros les",
            "start": 10143.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "huimos mandado a Los",
            "start": 10145.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "asesores este es que tambi\u00e9n eso es lo",
            "start": 10150.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "otro no crean ustedes",
            "start": 10155.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que son muy",
            "start": 10161.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "inteligentes eso tambi\u00e9n",
            "start": 10165.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 10167.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh una patra\u00f1a son un",
            "start": 10170.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "fiasco imag\u00ednense que",
            "start": 10174.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "crause diciendo ahora que estaba leyendo",
            "start": 10177.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el isabelo de",
            "start": 10180.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proceso de qu proceso le pone populista",
            "start": 10185.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y puede ser",
            "start": 10196.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que ahora s\u00ed est\u00e1 este proceso",
            "start": 10199.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "como C\u00f3mo se llama",
            "start": 10203.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la el bodrio ese",
            "start": 10206.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 10212.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ese el",
            "start": 10214.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de deola la latinus S\u00ed latinus s\u00ed pero",
            "start": 10217.64,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Pon la",
            "start": 10224.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "portada ahora ahora s\u00ed ah\u00ed se van es",
            "start": 10229.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "latinus este",
            "start": 10233.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proceso S\u00ed pues por eso",
            "start": 10235.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese si si si si este",
            "start": 10238.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "crause",
            "start": 10243.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dice no que",
            "start": 10245.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 10249.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "latinos eh es el proceso de los a\u00f1os",
            "start": 10253.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "70 que es un",
            "start": 10259.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "insulto",
            "start": 10262.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "s\u00ed es un agravio",
            "start": 10263.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y nadie de la familia de Don Julio",
            "start": 10267.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sale s\u00ed a",
            "start": 10272.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "decir Oye qu\u00e9 te pasa",
            "start": 10275.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ah pero miren",
            "start": 10290.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eso Esto es lo m\u00e1s",
            "start": 10293.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decadente que puede",
            "start": 10296.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10298.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "haber para los que",
            "start": 10300.239,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "estudian comunicaci\u00f3n social",
            "start": 10302.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 10307.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces para qu\u00e9 vamos a",
            "start": 10316.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "demandar si",
            "start": 10321.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "afortunadamente existe la ma\u00f1anera",
            "start": 10323.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Aunque otro brillante",
            "start": 10326.04,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "intelectual conceptu coso profundo",
            "start": 10329.359,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "te\u00f3rico Lorenzo C\u00f3rdoba dice que no debo",
            "start": 10334.279,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de decir",
            "start": 10340.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera sino matutina Entonces ya vamos",
            "start": 10343.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos no",
            "start": 10347.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a a hablar f\u00edsico",
            "start": 10349.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ya este porque \u00e9l",
            "start": 10352.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "habla de los pueblos",
            "start": 10356.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 10361.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 10363.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "rifa hay que hablar",
            "start": 10367.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10370.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "f\u00edsico Te vas a",
            "start": 10374.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "quedar no pero ella s\u00ed porque viene de",
            "start": 10378.479,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "Puebla para ma\u00f1ana ya ella",
            "start": 10380.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10385.01,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10394.6,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo acq I INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral \u00c1nimo \u00c1nimo \u00c1nimo Estamos bien y de buenas muy bien los que est\u00e1n enojados son otros pero eh No es la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 contenta feliz feliz feliz acaban de hacer una encuesta creo que de 140 150 pa\u00edses y M\u00e9xico est\u00e1 como en el lugar 20 25 en felicidad y creci\u00f3 eh estaba abajo Y \u00faltimamente est\u00e1 arriba y la gente bien porque est\u00e1 bastante bien la econom\u00eda que eso es important\u00edsimo sobre todo la econom\u00eda popular y el bienestar la gente est\u00e1 est\u00e1 contenta los que est\u00e1n inconformes y adem\u00e1s tienen todo su derecho a enojarse pues son nuestros adversarios los conservadores deshonestos los que estaban acostumbrados a medrar a traficar con la pobreza de la gente a ellos se les iba muy bien y al pueblo muy mal y ahora que estamos buscando que no haya tanta desigualdad econ\u00f3mica porque era monstruosa la desigualdad que hab\u00eda en el pa\u00eds casi igual en algunos casos hasta mayor que cuando Morelos proclam\u00f3 que hab\u00eda que moderar la indigencia y la opulencia millones de mexicanos en la pobreza y una minor\u00eda colmada de atenciones Y de privilegios Ahora nos podemos sentir mejor todos todos todos todos todos los mexicanos estemos o no de acuerdo Yo creo que es satisfactorio para nuestra alma para nuestro esp\u00edritu el saber que hemos avanzado en reducir la pobreza y la desigualdad que hay m\u00e1s humanismo y eso pues es tambi\u00e9n una tarea de todos todos ayudamos en eso y hay que seguir adelante M\u00e9xico es una potencia cultural en el mundo potencia cultural en el mundo sin duda est\u00e1 entre los 10 pa\u00edses con m\u00e1s grandeza cultural y en lo econ\u00f3mico pues est\u00e1 tambi\u00e9n en el lugar 10 12 15 y vamos avanzando y lo que necesitamos es seguir fortaleciendo una nueva corriente de pensamiento en donde lo m\u00e1s importante sea siempre el amor al pr\u00f3jimo no lo material del que se entienda algo muy sencillo de que solo siendo buenos podemos ser felices y que la felicidad no es lo material no son los aviones los carros de lujo las alajas los yates que la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo que nos vamos a morir y no nos vamos a llevar m\u00e1s que los buenos recuerdos Y como dec\u00eda Borges los pocos momentos en vivimos con arrojo vamos a escuchar si no es ahora m\u00e1s tarde la canci\u00f3n de el finado Antonio Aguilar Un pu\u00f1ado de tierra eh Un pu\u00f1o de tierra este porque el los funerales no hay mudanzas verdad no van yates S\u00ed este ni c\u00f3mo se llaman los carros estos famosos este los Ferrari Ferrari ni este van departamentos de lujo No nada de eso tienen ya [M\u00fasica] el vamos a escucharla es que eso es lo que necesitamos eh fortalecer Esa es la revoluci\u00f3n de las conciencias qu\u00e9 nos estaba pasando porque no era nada m\u00e1s el neoliberalismo no lo material sino nos est\u00e1bamos individualizando Primero neg\u00e1ndonos culturalmente este convirti\u00e9ndonos en racistas negando nuestro pas pasado glorioso renegando ten\u00edamos que convertirnos en ladinos en ladinos para que no nos fuesen a tachar de incivilizados porque la civilizaci\u00f3n era abandonar nuestros or\u00edgenes nuestras culturas y lo otro en el modelo era acumular bienes sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole era Cu\u00e1nto tienes cu\u00e1nto vales como te ven te tratan el que no tranza no avanza la moral es un \u00e1rbol que da moras Entonces qu\u00e9 es lo que tenemos que contrarrestar eso adem\u00e1s no cuesta mucho trabajo porque todos esos valores los tiene nuestro pueblo y ni el eclipse este del lunes ha podido ocultarlos no se han podido eclipsar se mantienen esos valores que el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo honesto es un pueblo trabajador es un pueblo fraterno nada m\u00e1s que empezaron a meter no de que eh el pueblo de M\u00e9xico era un pueblo flojo indolente que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico todo ese tipo de cosas por eso se enojan tanto ahora y este porque todo ese aspiracion ismo vac\u00edo sin ideales sin triunfar a toda Costa pues ya est\u00e1 siendo cuestionado y la gente est\u00e1 expres\u00e1ndose exponiendo empoder y se siente muy contenta y todos estamos muy orgullosos de M\u00e9xico de nuestro gran pa\u00eds y a ver vamos a escuchar para que no se les olvide algunos no que andan ah\u00ed de [M\u00fasica] presumid [M\u00fasica] andando voy por la vida Esto es una realidad para toos aquellos que se creen mucho lo \u00fanico que se van a llevar ya saben lo que es un timo pu\u00f1o de tierra un bendito pu\u00f1o de tierra de la tierra venimos y a la tierra va cantando voy por la vida noord al mundo si quieren que se los digan Yo soy un alma sin duero a importa a vi un sue\u00f1o Yo como cuando yo quiero no miento soy muy pero muy [M\u00fasica] sincero y soy como las garotas volando de Puerto en Puerto yo s\u00e9 hermanos que la vida es as\u00ed de chiquita tambi\u00e9n la deo d que yo me muera no voy a llevarme nada hay que dar [Aplausos] dos pronto se acaba lo que pas\u00f3 en este mundo no m\u00e1s el des qua y muerto voy a [M\u00fasica] llevarme pollo de tierra un pollo de tierra para todos aquellos que se creenos el pap\u00e1 y la mam\u00e1 deita su ante Elo ante el poder y Cuando vean un viejo que se cree mucho m\u00e1s que ustedes mirando losos vas a mor igual que [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] yo ahora s\u00ed vamos con qui\u00e9n es qui\u00e9n la mentira con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos hoy es 3 de abril del a\u00f1o 2024 Esa es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana y vamos a iniciar con una que seguramente todos vimos porque corri\u00f3 toda la semana se acuerdan de una mentira que aterriza en avi\u00f3n falso que aeronav se haya atascado en un bache de laifa Y es que es de risa lo que se les ocurre lo que inventan pero circula masivamente la desinformaci\u00f3n en redes sociales el pasado 26 de Marzo se desat\u00f3 una campa\u00f1a de mentiras contra el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles en las redes sociales circul\u00f3 un video que se mantuvo durante toda la semana Ya dec\u00eda yo donde se muestra un avi\u00f3n atascado sobre una pista de un aeropuerto asegurando que se trataba de un bache en la pista del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles pero result\u00f3 falso y hay que decir las pistas de laifa est\u00e1n en perfecto estado las im\u00e1genes corresponden al aeropuerto vanguardia de vill vicencio en Colombia estas im\u00e1genes son del 23 de marzo de 2024 como lo acredita notas period\u00edsticas de aquel pa\u00eds esta videograbaci\u00f3n tiene varias versiones en las que se escucha la voz de una persona de asento colombiano Los auxiliares del aeropuerto con chalecos naranjas las escaleras Azules y el logo de Avianca que es una aerol\u00ednea que por cierto no viaja desde el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles los odiadores del presidente y sus cuentas robotizadas tambi\u00e9n cada vez son m\u00e1s estridentes y obvios quiz\u00e1s ya sin el \u00e1nimo de que alguien les crea Bueno y como se dic en al argot period\u00edstico Ah pero c\u00f3mo vuelan las mentiras ante estas noticias o situaciones lo que se les ocurre a los odiadores del presidente y de la cuarta transformaci\u00f3n es mentir o no juzgue usted vamos con la siguiente Miren esta tambi\u00e9n es otra de risa y la verdad es que una falta absoluta de rigor period\u00edstico fabrican documento para decir que la Uni\u00f3n Europea califica de populista al gobierno mexicano pero esto es falso el 27 de marzo de 2024 la revista Proceso public\u00f3 una nota fechada eh en Bruselas en la que cita un documento interno de la Uni\u00f3n Europea donde se califica el gobierno de mexicano de populista esto es lo que dice la revista Proceso pero result\u00f3 una falsa menci\u00f3n ya saben que ante la publicaci\u00f3n de una mentira pues no se hace esperar el nado sincronizado Y pues le entraron contra muro pol\u00edtico MX y la revista unimedios y otros muchos en las redes sociales tambi\u00e9n as\u00ed como uno de los l\u00edderes de los vots pagados contra el gobierno y el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la cuenta ya muy conocida de Jos\u00e9 D\u00edaz que encabeza el hashtag narcopresidente cada d\u00eda la nota de proceso se\u00f1ala que el documento expresa que voy a citar a proceso pese a la promesa de hacer frente a la corrupci\u00f3n y que la pobreza sigue siendo en gran medida un trabajo en curso la agenda populista de L\u00f3pez Obrador goza de un apoyo significativo entre la poblaci\u00f3n mexicana en una revisi\u00f3n al texto preparado para la gu\u00eda de los expertos electorales as\u00ed se llama el documento que la Uni\u00f3n Europea enviar\u00e1 a las elecciones en M\u00e9xico no califica al gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador as\u00ed como lo dice la revista Proceso y adem\u00e1s buenas noticias reconoce el amplio apoyo social que tiene la palabra populista sali\u00f3 de la pluma de qui escribi\u00f3 esta nota en proceso adem\u00e1s el embajador de stamburgo eh confirm\u00f3 que el escrito enviado por el servicio de instrumentos de pol\u00edtica exterior de la comisi\u00f3n europea no incluye las expresiones citadas por la revista Proceso pero as\u00ed se las gastan vamos con la siguiente y bueno Esta es eh una regresi\u00f3n porque denuncian invasi\u00f3n de diplom\u00e1ticos rusos en M\u00e9xico pero resulta falso un columnista del financiero cuyo nombre no podemos mencionar public\u00f3 una pieza titulada Putin ya est\u00e1 en M\u00e9xico en la cual entre teor\u00edas de Conspiraci\u00f3n el escribiente jura y perjura que \u00e9l comprueba una suerte de intervenci\u00f3n rusa en nuestro pa\u00eds de Cara a las elecciones saben Con qu\u00e9 argumento a ver si no les da un poquito de risa porque dice que el 60 bueno que subi\u00f3 60 por eh los diplom\u00e1ticos rusos en M\u00e9xico en cuesti\u00f3n de meses lo que llev\u00f3 un total de 85 representantes diplom\u00e1ticos hay que decir si hay 85 representantes diplom\u00e1ticos de Rusia en M\u00e9xico pero no es como dice el columnista del financiero y les vamos a decir por qu\u00e9 pero antes tambi\u00e9n hay que citar a la periodista estadounidense dol t\u00e9vez que ella aport\u00f3 sus propias listas para corroborar que hay 85 diplom\u00e1ticos rusos y que son estos 85 diplom\u00e1ticos son esp\u00edas en la embajada en M\u00e9xico y dice que son mucho m\u00e1s que los 42 diplom\u00e1ticos de la Embajada de Estados Unidos en M\u00e9xico esto que dice doli Est\u00e9vez es falso o sea no existen esp\u00edas en la embajada y tampoco son 42 diplom\u00e1ticos \u00fanicamente en la Embajada de Estados Unidos al respecto la secretar\u00eda de relaciones exteriores inform\u00f3 que bajada de la federaci\u00f3n rusa cuenta S\u00ed con 85 diplom\u00e1ticos no no son esp\u00edas estos est\u00e1n acreditados en M\u00e9xico 50 son de Rango diplom\u00e1tico consular y 35 de la rama t\u00e9cnico-administrativa Asimismo la canciller\u00eda mexicana precis\u00f3 que en la Embajada de Estados Unidos en M\u00e9xico hay 722 trabajadores acreditados 503 en el rango diplom\u00e1tico consular y 209 en el rango t\u00e9cnico administrativo och veces m\u00e1s que los rusos no como dice doli Est\u00e9vez en el caso de China hay 82 funcionarios 46 en el rango diplom\u00e1tico consular y 36 en el rango t\u00e9cnico administrativo pero si creen que aqu\u00ed acaba Pues no porque doli Est\u00e9vez fue m\u00e1s lejos y public\u00f3 el pasado primero de abril en el peri\u00f3dico eje central un art\u00edculo sobre la cooptaci\u00f3n rusa de periodistas mexicanos qui\u00e9n le cree pues absolutamente nadie porque la verdad es que no da ning\u00fan dato relevante salvo que que un funcionario fue a entregar un premio Eso es todo su fuente pero como les dec\u00eda el principio de esta nota la intervenci\u00f3n rusa es una mentira y parte de la campa\u00f1a en contra del presidente y su gobierno pero es como no les parece que les da la sensaci\u00f3n como si estuvi\u00e9ramos Viajando en una m\u00e1quina del tiempo aquellos a\u00f1os de 2018 donde estaba Andr\u00e9s manuelovich y las conspiraciones rusas ser\u00e1 que a los periodistas y a la oposici\u00f3n se les acab\u00f3 la imaginaci\u00f3n ah\u00ed se las dejamos pero vamos con la siguiente falso desabasto de medicamentos en el IMS despu\u00e9s de semanas de embestida medi\u00e1tica y digital contra la megafarma y la distribuci\u00f3n de medicamentos ahora vuelven al tema del desabasto el pasado 21 de marzo en el heraldo de M\u00e9xico dar\u00ed Estrada escribi\u00f3 un supuesto desabasto de medicamentos en el Instituto Mexicano del Seguro Social Pero esto no es cierto el modelo y bueno Adem\u00e1s nos dan la oportunidad no solamente de desmentir este bulo sino de explicar c\u00f3mo funciona el sistema de Abastos del Instituto Mexicano del Seguro Social este Busca evitar la escasez de cualquier medicamento a nivel nacional por lo que no hay desabasto uno de los Pilares es la operaci\u00f3n a trav\u00e9s de \u00f3rdenes de reposici\u00f3n permanente es decir se realizan los pedidos conforme a las necesidades de la clave es decir los medicamentos que hacen falta por lo que siempre se reprovision las medicinas existen mecanismos de control y seguimiento como nunca antes hay que decirlo tambi\u00e9n pero son las necesidades de cada representaci\u00f3n o sea cada hospital secretar\u00eda de salud de los estados etc\u00e9tera las que marcan la Pauta del proceso de abasto permanente en el Instituto Mexicano del Seguro Social hay procedimientos de compra locales por los que representaciones estatales o por las unidades m\u00e9dicas de alta especialidad para adquirir insumos para la salud que por incumplimientos de la proveedur\u00eda es necesario comprarlos para brindar la atenci\u00f3n a los pacientes y evitar la interrupci\u00f3n de los tratamientos dos cosas esto quiere decir que nunca se queda nadie sin medicamento y que si la proveedur\u00eda no tuviese el medicamento se busca por otro lado para adquirirlo en la adquisici\u00f3n de insumos para la salud y medicamentos participa laboratorios biol\u00f3gicos y reactivos de M\u00e9xico que es birmex como consolidador consolidador de la demanda del IMS Iste y tambi\u00e9n del IMS bienestar hay que decirlo tambi\u00e9n a todas a todos el suministro de insumos para la salud adem\u00e1s se ve fortalecido y se dispone de m\u00e1s piezas y de m\u00e1s proveedores para atender la necesidad de la derecho avencia y de la poblaci\u00f3n usuaria de los servicios de salud hasta aqu\u00ed esto pero eh Hasta aqu\u00ed el quienes quieren las mentias de la semana pero como cada mi\u00e9rcoles ahora vamos a actualizar Qui\u00e9nes quienen los Bots porque vamos a darles un informe de la campa\u00f1a del hashtag narcopresidente en qu\u00e9 va esta campa\u00f1a se cumplen ya dos meses desde que en M\u00e9xico comenzara una de las mayores campa\u00f1as digitales artificiales que se haya conocido en la historia de los hashtags vinculados a el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador una candidata eh presidencial e a ellos los quieren vincular con el narcotr\u00e1fico Y esto es un estudio que realiz\u00f3 Juli\u00e1n Mac\u00edas analista de redes y que es la cabeza del proyecto pandemia digital en su informe sobre esta campa\u00f1a Mac\u00edas registra la etiqueta m\u00e1s usada que es narcopresidente amlo y sus variantes estas han tenido 20 millones de tweets publicados por 350,000 cuentas diferentes y narco candidata sh con m\u00e1s de 10 millones de tweets espa\u00f1ol se\u00f1ala que aunque son numerosos Los indicadores que apuntan a la artificialidad de la campa\u00f1a podr\u00edamos indicar tres principalmente y ah\u00ed va el primero me pueden pasar la Gr\u00e1fica que sigue que esta es muy significativa el primero es que cada d\u00eda la distribuci\u00f3n de tipos de tweets siempre fue constante qu\u00e9 creen de estos 20 millones de publicaciones solamente el 1% son tweets originales frente a un 70 por de retweets 25% de respuestas y 5% de menciones aproximadamente imag\u00ednense Este es el tipo de campa\u00f1a que se traen y adem\u00e1s ni siquiera eh coinciden los datos si fuera org\u00e1nico solamente ser\u00eda el 1% del los tweets que se publican pero vamos con otro elemento que confirma el uso de Bots robots o cuentas automatizadas Y esta es la publicaci\u00f3n de millones de tweets con los mismos errores ortogr\u00e1ficos como ya lo hemos visto en otras entregas en los eh hashtags Y la repetici\u00f3n de las mismas cuentas son retuiteados y hay otras cuentas eh de las campa\u00f1as con hashtags correctos o incorrectos en estos dos meses se lanzaron m\u00e1s de 4 millones de tweets con hashtags que ten\u00eda alguna falta de ortograf\u00eda desde 182,000 cuentas la activaci\u00f3n masiva de manera coordinada coincide en el tiempo con dos art\u00edculos publicados que esto tambi\u00e9n ya lo hemos dicho pero es muy importante reforzarlo el 30 y 31 de enero por medios Internacionales La dolch vel y prop p\u00fablica que fueron difundidos masivamente en Twitter por un troll Center de la oposici\u00f3n por 60.000 el de la dolch vel y 90.000 el de cuentas el de prop p\u00fablica eh que fueron difundidos solo por Twitter esto es inusual porque en Facebook no tuvo tanta repercusi\u00f3n si hubiese sido cierto lo que la distribuci\u00f3n y hubiera sido org\u00e1nica se hubiera distribuido m\u00e1s en Facebook porque el usuario ah\u00ed tiene el poder de publicar lo que se encuentra y hacerlo pero no con un por supuesto no con con estos tipo de etiquetas pero no sucedi\u00f3 as\u00ed y los motores ni de Twitter ni de Facebook se hacen responsable de la cantidad de mentiras que circulan por sus plataformas esto tambi\u00e9n hay que decirlo las tres cuentas que m\u00e1s compartieron estos art\u00edculos fueron ah\u00ed les va por supuesto el expresidente panista Felipe Calder\u00f3n Claudio x Gonz\u00e1lez y agustin antonetti que ustedes recordar\u00e1n que el for parte de la fundaci\u00f3n para la libertad de Argentina y es miembro de Atlas Network una organizaci\u00f3n que tambi\u00e9n ya hemos dicho es financiada por Estados Unidos tambi\u00e9n est\u00e1 Ricardo Salinas pliego y Jos\u00e9 Mar\u00eda aznar y que es una de las impulsoras de la campa\u00f1a digital en el exterior llama la atenci\u00f3n tambi\u00e9n la elevada cantidad de tweets publicados por las cuentas m\u00e1s retad del troll Center y aqu\u00ed eh si me pasan por ejemplo la la siguiente por favor ah\u00ed bueno ustedes no alcanzan a ver pero les vamos a compartir este documento estas cuentas son las que son digamos la base para generar la tendencia y est\u00e1 r\u00edo Melisa belli Lis G letim maldo Jos\u00e9 D\u00edaz o Laura Mex que lo mismo mandan mensajes con el hashtag narcopresidente amlo que mensajes de ataque contra una candidata y a favor de la candidata de los conservadores hay algunas joyas por ejemplo se emitieron 1,8000 tweets publicados con la etiqueta narco presidente amlo con un cero en lugar de una o un mill\u00f3n imag\u00ednense un mill\u00f3n de personas no se equivocan en la misma cosa al mismo tiempo es con eso comprobamos que de las 137,000 cuentas destacan adem\u00e1s sociedad civil MX de Claudio x Gonz\u00e1lez y la propia cuenta de Claudio x Gonz\u00e1lez Javier Lozano Emilio \u00c1lvarez y casa y las Guacamayas estas son de las m\u00e1s retad y compartidas como se puede apreciar durante todos los hashtags analizados apenas superan el 1% de Los tweets Originales siendo las cuentas Diana las que m\u00e1s capitalizan la mayor\u00eda de las la conversaci\u00f3n las 50 cuentas que reciben m\u00e1s retweet suman m\u00e1s del 50% de la actividad Total como ya describi\u00f3 el investigador Carlos Augusto Jim\u00e9nez al analizar el hashtag narcopresidente amlo 02 Aqu\u00ed est\u00e1 pero en resumen la narc campa\u00f1a durante estos dos meses sum\u00f3 en total unos 30 millones de tweets publicado esto sumando tweets originales menciones respuestas Y retweets por parte de m\u00e1s de 300000 cuentas \u00fanicas usando hashtags como narcopresidente amlo Y al menos 80% de esta actividad es artificial y solo el 1% son mensajes originales a esto Pues por supuesto agregar que la mayor\u00eda de los tweets se producen en el extranjero Aqu\u00ed est\u00e1 este mapa donde nos dice que solamente el0 % de los mensajes se publican en M\u00e9xico los dem\u00e1s vienen del exterior sobre todo de Argentina Colombia y Espa\u00f1a pero si creen que nada m\u00e1s de latinoam\u00e9rica pues se equivocan porque tambi\u00e9n est\u00e1n pa\u00edses de \u00c1frica y Asia tambi\u00e9n est\u00e1 China India Rusia y un largo etc\u00e9tera como Australia Pero bueno cerramos eh con la \u00faltima medici\u00f3n de la campa\u00f1a al de la semana 20 a la 26 de Marzo al 26 de Marzo donde se impulsaron los hashtags o etiquetas narcopresidente amlo 21 al 24 lo curioso es que las principales cuentas que impulsan la campa\u00f1a con estas etiquetas o hashtags esta semana fueron Felipe Calder\u00f3n Javier Lozano Joaqu\u00edn L\u00f3pez doriga Ricardo Salinas pliego y casi siempre aparece Claudio x Gonz\u00e1lez Aqu\u00ed tambi\u00e9n tenemos a Antonio garc\u00ed nieto como para que vea nada m\u00e1s aqu\u00ed nada m\u00e1s si me paso la anterior por favor creo que s\u00ed es el anterior s\u00ed est es los resultados a trav\u00e9s del tiempo es una semana de medici\u00f3n el pico m\u00e1s alto es cuando el hashtag llega a las menciones m\u00e1s altas va descendiendo y ah\u00ed es cuando eh van a eh a lanzar otro tweet m\u00e1s bien otra etiqueta eh narco presidente amlo con otro n\u00famero imag\u00ednense la cantidad de dinero invertido que est\u00e1 aqu\u00ed para Aj\u00e1 est\u00e1 por colores el rosa significa uno el azul significa otro el morado otro tambi\u00e9n se los vamos a compartir como para que vean c\u00f3mo est\u00e1 eh dise\u00f1ada esta campa\u00f1a para que se baje un hashtag y suba otro vamos a terminar esta secci\u00f3n con un par de cosas Porque primero que nada les queremos compartir esta esta encuesta que es M\u00e9xico con m\u00e1s confianza en su gobierno Esta es una encuesta del panorama de las administraciones p\u00fablicas en Am\u00e9rica Latina y el Caribe 2024 de la M\u00e9xico es el segundo lugar en confianza en sus instituciones solamente por debajo de Costa Rica Aqu\u00ed est\u00e1 53 por de los ciudadanos Conf\u00eda en sus instituciones y nada m\u00e1s para que vean De qu\u00e9 tama\u00f1o es la campa\u00f1a ahora vamos a ir con el video de infodemia sobre el manejo de los casos de violencia c\u00f3mo los medios de comunicaci\u00f3n manejan este tipo de casos para maximizar losos higiene y de generar una percepci\u00f3n de violencia en nuestro pa\u00eds vamos a verlo sensacionalismo repetici\u00f3n de im\u00e1genes violentas sin un sentido informativo y noticias falsas son algunas de las caracter\u00edsticas del amarillismo reproducido en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales luego del hinchamiento ocurrido el 28 de marzo en tasco Guerrero uno se sobredimension los casos de Justicia por propia mano en su Primera Plana del s\u00e1bado 30 de marzo el diario El Universal se\u00f1ala que en los \u00faltimos 4 a\u00f1os hubo 823 intentos de linchamiento en el pa\u00eds de los cuales 129 s\u00ed se llevaron a cabo el universal como portada de la nota en su portal web y en el interior de su edici\u00f3n impresa utiliz\u00f3 la imagen de la mujer linchada el jueves 28 de marzo y asegur\u00f3 que este fen\u00f3meno se debe a la falta de actuar y desconfianza en las autoridades sin embargo los mismos datos publicados por el universal muestran una reducci\u00f3n en los linchamientos ocurridos al pasar de 39 en 2020 a 19 linchamientos en 2023 contrario al argumento que sostiene El Universal y con sus mismos datos hay una reducci\u00f3n de los casos de hinchamiento al mismo tiempo que crece la confianza de la poblaci\u00f3n en las autoridades dos generalizaci\u00f3n de la violencia por parte de medios de comunicaci\u00f3n la visi\u00f3n que transmiten los medios de comun todos los d\u00edas es como si en todo el pa\u00eds se viviera en un estado de violencia permanente los medios de comunicaci\u00f3n generalizan la violencia en el pa\u00eds a partir de casos particulares como el feminicidio de la ni\u00f1a Camila y el posterior linchamiento de sus presuntos asesinos estos medios privilegian y magnifican la cobertura de la Nota Roja dedic\u00e1ndoles la mayor cantidad de tiempo en sus espacios informativos incluso reproducen material distribuido por el crimen organizado cabe recordar otros tiempos como el de la iniciativa M\u00e9xico que firmaron m\u00e1s de 700 medios en marzo de 2011 Ah\u00ed todos se comprometieron a omitir informaci\u00f3n que provenga del crimen para no ser Voceros del crimen organizado ahora tienen libertad absoluta hasta para mercantilizar el morvo Y el dolor humano por otro lado los reportes quincenales de la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana del gobierno de M\u00e9xico sobre detenciones destacadas se refieren a los avances en la persecuci\u00f3n de los cr\u00edmenes explotados en medios de de comunicaci\u00f3n pero los avances y Resultados ya no encuentran la misma resonancia tres amarillismo y violencia en redes sociales Sin Control a pesar de que redes sociales como Facebook x y YouTube tienen pol\u00edticas severas contra el uso de im\u00e1genes violentas estas plataformas permitieron la publicaci\u00f3n y la viralizaci\u00f3n del hinchamiento ocurrido y tambi\u00e9n permiten difundir im\u00e1genes expl\u00edcitas donde el crimen organizado golpea amenaza y asesina las iones en vivo del hinchamiento en tasco Guerrero no fueron interrumpidas por las plataformas e incluso im\u00e1genes y videos de este episodio siguen disponibles en esas redes en estas redes sociales tambi\u00e9n fueron permitidos los mensajes de odio y los llamados a continuar el hinchamiento de los presuntos responsables del asesinato de Camila apolog\u00eda del morvo e incitaci\u00f3n a la violencia las plataformas no se hacen responsables infodemia solamente concluir que tratamiento que le dan a Estos tipos a este tipo de noticias difundi\u00e9ndolo en las redes sociales no abona absolutamente nada hay hay algunas pol\u00edticas de las redes sociales es que ni\u00f1os de 13 a\u00f1os las est\u00e1n est\u00e1n viendo redes sociales y ni siquiera ponen un Warning una advertencia de que hay contenido violento se difundi\u00f3 y se han difundido durante las \u00faltima semana eh videos muy violentos en las redes sociales y las plataformas tanto x como Facebook como YouTube transmiten \u00edntegros tanto Los noticieros como las im\u00e1genes que suben los usuarios responsabilidad period\u00edstica para los medios de comunicaci\u00f3n con sus audiencias y con los menores de edad que est\u00e1n viendo respeto a las familias tambi\u00e9n es muy importante y a las plataformas digitales tambi\u00e9n eh responsabilidad y pol\u00edticas m\u00e1s severas contra este tipo de im\u00e1genes no solamente estas sabemos que hay tambi\u00e9n otros tipos de violencia contra la ni\u00f1ez es cuo se\u00f1or presidente Muchas gracias mujeres mujeres mujeres mujeres mujeres d con las mujeres Buenos d\u00edas presidente celin juares de L\u00eda MX presidente ayer mencion\u00f3 que es Guanajuato una de las entidades que sig manteniendo un \u00edndice alto en homicidios Y en este contexto e el a\u00f1o pasado all\u00ed en Irapuato secuestraron al joven empresario Yair Mart\u00ednez Lamentablemente con un final fatal eh sobre este caso la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos de Guanajuato pues emiti\u00f3 una recomendaci\u00f3n a Loren Alfaro alcalde panista de de Irapuato la cual pues se neg\u00f3 a seguir estas recomendaciones han sido irregular idades en este caso la familia pide le pide que si puede el Gobierno Federal atraer el caso del empresario Jair Mart\u00ednez de este secuestro a\u00fan no han avanzado las investigaciones est\u00e1 detenido el caso la familia como muchas otras pues est\u00e1 desesperada y y le pide esto que atraiga el Gobierno Federal el caso lo vamos a eh analizar y vamos a darle una respuesta a la familia nos dejas la informaci\u00f3n para que nosotros tengamos elementos y se le solicite si se considera este necesario que la fiscal\u00eda general atraiga el caso Gracias presidente tambi\u00e9n bueno con lo sucedido ahora de la candidata que lamentablemente asesinaron ah\u00ed en Celaya eh Brenda Canchola del instituto electoral del estado de de de Guanajuato Pues dijo que desconoc\u00eda porque la secretaria de gobierno de Guanajuato no la hab\u00eda dado la protecci\u00f3n como deb\u00eda de ser No ella se deslinda de de la protecci\u00f3n dice esto no est\u00e1 en mi competencia y culpa a a la secretaria de a la secretaria de gobernaci\u00f3n del estado Qu\u00e9 qu\u00e9 nos puede decir sobre esto de que insisten en culpar a pues al Gobierno Federal por no proteger a la candidata pues no es este algo que no se haya informado aqu\u00ed es muy lamentable lo que sucede en Guanajuato desde hace a\u00f1os tienen el primer lugar en homicidios y pues es un asunto cotidiano nada m\u00e1s que los medios de manipulaci\u00f3n no tratan el tema no lo trata Televisa no lo trata Azteca no lo trata imagen reforma no lo trata el universal no lo trata Radio F\u00f3rmula asir la W etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera hay una relaci\u00f3n de componendas y de complicidades hace dos d\u00edas di a conocer c\u00f3mo hab\u00eda estado el fin de semana y como Guanajuato primer lugar en homicidios porque no p luego di a conocer el resultado del lunes les voy a dar a conocer el resultado de ayer Ese es el fin de semana de todos los homicidios del pa\u00eds el fin de semana 334 el 12 Por de Guanajuato presidente ayer dec\u00eda que Diego sin gobernaba m\u00e1s no mandaba en el estado volver\u00eda a hacer este llamado al fiscal Carlos amarp atender el asunto porque est\u00e1 totalmente fuera de control nada m\u00e1s que en caso los medios de manipulaci\u00f3n guardan silencio silencio c\u00f3mplice pero al d\u00eda siguiente el lunes miren de 76 homicidios esto es el lunes 15% sea 11 de los 76 en Guanajuato ayer 71 homicidios 16 en Guanajuato 23 por pero de esto Repito no se dice nada Es mucha la hipocres\u00eda y tambi\u00e9n los intereses porque los medios convencional [M\u00fasica] famosos est\u00e1n metidos en los negocios su funci\u00f3n no es informar con objetividad con profesionalismo su funci\u00f3n es el lucro Entonces como se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n en el pa\u00eds traen una campa\u00f1a en contra de nosotros y no ven La [M\u00fasica] Viga en el en el flanco conservador nada m\u00e1s la paja presidente en el flanco de la transformaci\u00f3n eso es lo que pasa y yo no voy a dejar de decir las cosas como son siempre digo lo que pienso en general reina y me da mucho gusto que est aqu\u00ed este en general Ya basta de medias tintas de simulaciones qu\u00e9 es lo que est\u00e1 detr\u00e1s de imagen los negocios desde que Vicente Fox les entreg\u00f3 el excelo y ya para qu\u00e9 hablo m\u00e1s pero en general no pagaban impuestos todas esas empresas que incluso Ya lo hemos dicho ni siquiera eran importantes desde el punto de vista econ\u00f3mico como empresas los medios de informaci\u00f3n sino eran los instrumentos son los instrumentos para el chantaje para tener contra la pared a las autoridades y como eran autoridades corruptas ni modo ten\u00edan que pagar la cuota el moche la extorsi\u00f3n Y c\u00f3mo pagaban la extorsi\u00f3n las autoridades Pues con dinero del presupuesto que es dinero del pueblo d\u00e1ndoles contratos lo de leonino viene de la tajada de le\u00f3n de donde una obra la cobraban 10 20 veces m\u00e1s de lo que costaba un servicio lo mismo entonces tienen el peri\u00f3dico tienen la radio tienen la televisi\u00f3n eso puede ser que no les deje aunque recib\u00edan tambi\u00e9n publicidad Pero eso les daba una ganancia limitada sin embargo los contratos Pues eran robo en despoblado y ahora como no pueden hacer eso nada m\u00e1s si revisamos la lista de los que no pagaban impuestos vamos a encontrar a todos los medios estos [M\u00fasica] famosos Entonces eso es lo que tenemos que seguir combatiendo porque tenemos posibilidad de hacerlo porque nosotros tenemos un pueblo muy consciente politizado si no no aguantamos imag\u00ednes Qui\u00e9n va a aguantar 200 millones de mensiones narcopresidente qui\u00e9n la aguanta Por eso siempre voy a estar de nuestro pueblo y siempre voy a estar convencido de que el pueblo de M\u00e9xico es excepcional es un gran pueblo de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo pueden haber potencias econ\u00f3micas b\u00e9licas pero no tienen el pueblo que tiene nuestro pa\u00eds en sus valores con la cultura con la fraternidad del pueblo de M\u00e9xico con la honestidad del pueblo de M\u00e9xico y con inteligencia del pueblo de M\u00e9xico Entonces s\u00ed podemos estaba yo hoy en la ma\u00f1ana haciendo referencia porque son los mismos publicistas estas asociaciones que impulsan eh la automatizaci\u00f3n de mentiras que vamos a seguir hablando de esto porque no es f\u00e1cil de entender no de c\u00f3mo este hay robots como no es real el que ponen algo en la redes en las redes sociales y resulta que eso lo reproducen por millones pero ya es una m\u00e1quina no es una persona lo que aqu\u00ed Elizabeth da a conocer hay 20 millones de menciones pero solo una 1% eso es original quiere decir que de esos 20 millones como 300000 son personas de carne y hueso y un pedazo de pescuezo este todo lo dem\u00e1s est\u00e1 automatizado es comprado pero si esto lo aplican en otro pa\u00eds qui\u00e9n sabe si lo aguanten los gobernantes por qu\u00e9 lo aguantamos nosotros Por qu\u00e9 en vez de que nos afecte porque llevan 3 meses con eso millones de mensajes y tambi\u00e9n millones de pesos porque esa asociaci\u00f3n internacional que creo que tiene su sede en Virginia Estados Unidos donde aportan las grandes empresas y los m\u00e1s ricos del mundo para echar a andar campa\u00f1as en contra de gobiernos que defienden al pueblo tienen much\u00edsimo dinero la tima tima vez que vi ten\u00edan este en caja 10 millones de d\u00f3lares Entonces les da para pagar los viajes a bargosa y a todos los que van de pa\u00eds en pa\u00eds hablando mal de gobiernos como el nuestro entonces qui\u00e9n aguanta Ah Pero adem\u00e1s tienen desde luego el apoyo de todos los medios convencionales peri\u00f3dicos radio televisi\u00f3n c\u00f3mo se aguanta una campa\u00f1a as\u00ed pues solo con un pueblo ad politizado muy consciente un pueblo que es mucha pieza como el pueblo mexicano adem\u00e1s C\u00f3mo tambi\u00e9n se lleg\u00f3 a eso fue un proceso que llev\u00f3 a\u00f1os de trabajo de concientizaci\u00f3n informar orientar concientizar organizar al el pueblo comunidad por comunidad pueblo por pueblo Plaza por plaza millones de mexicanos trabajando en eso por eso es el triunfo de todo un pueblo esa revoluci\u00f3n de las conciencias hoy hablaba yo de que de manera muy extra\u00f1a hubieron elecciones en Ecuador iba la candidata de las fuerzas progresistas como 10 puntos arriba 10 puntos Entonces como cuatro cinco candidatos m\u00e1s no entonces un candidato que habla mal de la candidata que va arriba de repente es asesinado y la candidata aqu\u00ed va arriba se cae y el candidato que iba en segundo sube pero la candidata que queda despu\u00e9s de este asesinato como sospechosa sigue haciendo Campa\u00f1a en circunstancias considero muy porque imag\u00ednense todos los medios Pero ella sigue y sigue y sigue y que eh implementan o cu\u00e1l es la segunda etapa el crear un ambiente enrarecido de violencia al grado que van los candidatos y esto lo difunden todos los medios con chalecos a los debates pero todo armado pues no gan\u00f3 la candidata y lo m\u00e1s lamentable es que contin\u00faa la violencia que utilizaron nada m\u00e1s el momento y esto lo estoy exponiendo para que los due\u00f1os de los medios y los que participan en todas estas campa\u00f1as asuman su responsabilidad Porque todos somos responsables todos somos responsables y todos estamos obligados a actuar con integridad Con principios nada de que es el tiempo de la guerra sucia y el fin justifica los medios y hay que traficar con el dolor de la gente y hay que mentir lo que dijo un comunicador no solo Casta\u00f1eda que dice guerra sucia otro que dijo hay que decir mentiras a la raki Ponlo a ver si a veces yo porque como estoy aqu\u00ed y este no escucho bien este pienso que los que nos est\u00e1n viendo no escuchan ahora la canci\u00f3n de de este s\u00ed del final don Antonio no s\u00e9 si si se escucha A qui\u00e9n a en la ve pues qui\u00e9n est\u00e1 en la en las redes vi\u00e9ndonos A lo mejor ah\u00ed s\u00ed mejora el sonido pero hay que si no hay que volverlo a pasar no le hace que es que hay veces que como es un escenario No s\u00ed ya lo tenemos en mejor versiones que la ponemos al final es que es buen\u00edsima y lo importante es la letra Bueno tambi\u00e9n la m\u00fasica y \u00e9l que era de primera el se\u00f1or presidente mientras transmiten el video y hablando de los due\u00f1os de comunicaci\u00f3n ayer a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter Salinas pliego escribi\u00f3 que usted le sa\u00f3 la vuelta al tema de la entrevista y que espera se le ofrezca una disculpa p\u00fablica porque \u00e9l no ha sido un cobarde Pero lo que m\u00e1s llam\u00f3 la atenci\u00f3n de de lo que escribi\u00f3 fue la foto con la que comparti\u00f3 este mensaje donde se le puede ver al empresario con portando un arma S\u00ed pero no no voy yo a qu\u00e9 opina usted como presidente voy engancharme en eso no no no no no no Safo como dicen los j\u00f3venes Safo Safo am este no no no no no no no es muy claro eh tenemos diferencias en lo pol\u00edtico y en lo ideol\u00f3gico tenemos dos proyectos distintos y contrapuestos de naci\u00f3n dos maneras de pensar y de ser que es lo m\u00e1s normal siempre lo hemos dicho aqu\u00ed y adem\u00e1s hay un asunto que tiene que ver con el presupuesto p\u00fablico y yo soy [M\u00fasica] guardi\u00e1n de los dineros del pueblo Entonces vamos primero a que ese asunto se resuelva aprovecho hacer un llamado a las autoridades judiciales a los magistrados ministros del poder judicial para que resuelvan sobre esos juicios son 17 juicios ya despu\u00e9s hablamos que eh les saqu\u00e9 la vuelta s\u00ed s\u00ed este porque pues no voy a caer yo en ninguna provocaci\u00f3n De nada llevo tiempo luchando y brincando obst\u00e1culos soy corredor de este obst\u00e1culos S\u00ed y me ponen uno y lo brinco ya por eso me voy a jubilar porque este y siempre he evadido el acoso siempre entonces no es nada personal a ver como no me contrat\u00f3 nadie as\u00ed que lo puedo decir con una tranquilidad yo ten\u00eda la soluci\u00f3n esta campa\u00f1a no se gana con publicidad se gana con propaganda y mientras m\u00e1s mentiras des contra morena mejor te V m\u00e1s se las revierte a morena y empiezas a decir digo yo s\u00e9 en qu\u00e9 estilo hacerlo S\u00ed s\u00ed claro y mientras le desv\u00edas la atenci\u00f3n a morena Ya est\u00e1s con un tema nuevo entonces morena te va a contestar Esto no y es historia porque ya viene qu\u00eden ya porque no no vayan a acusar pero es entre m\u00e1s mentiras C\u00f3mo se esa frasecita es muy buena porque esto este como no me contrat\u00f3 nadie s\u00ed que lo puedo decir con una tranquilidad yo ten\u00eda la soluci\u00f3n esta campa\u00f1a no se gana con publicidad se gana con propaganda y mientras m\u00e1s mentiras des contra morena mejor te ya eso es todo o sea este va la compa\u00f1era bien cepillados los tres Gracias Presidente buenos d\u00edas shila rosagel corresponsal de Grupo gily El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente Pues bueno mi primer tema pues es un tema triste un tema doloroso porque pues se trata de una persona que fue mi compa\u00f1ero del Imparcial ayer 2 de abril se cumplieron 19 a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de Alfredo Jim\u00e9nez mota quien fue reportero de seguridad del bueno fue ese d\u00eda la \u00faltima vez que en lo personal yo lo vi en la redacci\u00f3n escribiendo sus notas ya ya por la tarde antes de que se retirara eh En este sexenio se firm\u00f3 un acuerdo de soluci\u00f3n amistosa del estado con con la familia de Alfredo e se Se realizaron algunas algunos acuerdos all\u00ed entre una de las cl\u00e1usulas est\u00e1 el compromiso de la de la b\u00fasqueda efectiva Eh bueno que dice que el estado mexicano a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda Se compromete a elaborar e implementar un plan de b\u00fasqueda para dar con el con el paradero de Alfredo que quiero preguntarle presidente eh si hay alg\u00fan avance de para esta cl\u00e1usula eh para dar con el paradero y pues la verdad de lo que sucedi\u00f3 con con nuestro compa\u00f1ero eh si la fgr ha informado alg\u00fan avance sobre las investigaciones a la secretaria de gobernaci\u00f3n o a la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda no no tengo informaci\u00f3n en lo particular ayer tuve una entrevista una audiencia con la nueva directora para la b\u00fasqueda de desaparecidos t Lupe y hablamos de el tema de c\u00f3mo vamos en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas le voy a pedir que lo atienda el caso que est\u00e1s planteando para saber c\u00f3mo va este estuvimos hablando de eso de eh se han avanzado se ha avanzado bastante se han encontrado a miles de personas Pero el registro que se tiene por primera vez es En este gobierno que se hace un registro es En este gobierno antes no hab\u00eda hab\u00edan las denuncias y se hizo acopio de todas esas denuncias y se hizo un registro de to maneras no se cuid\u00f3 el hacer la separaci\u00f3n entre personas desaparecidas [M\u00fasica] que por alguna raz\u00f3n salieron de sus domicilios incluso no por cuestiones violentas y ahora Estamos encontrando muchos este como estamos haciendo [M\u00fasica] un censo estamos visitando todos los domicilios con ese registro general Estamos encontrado que este la mayor\u00eda no tiene que ver con violencia del listado general porque los que estamos encontrando eh es porque se fueron por alguna raz\u00f3n de la de la casa del seno familiar y se est\u00e1n encontrando por eso hablamos de miles pero luego hay los que s\u00ed tienen que ver con violencia y hay de dos eh tipos de desaparecidos los que tienen que ver con el estado la desaparici\u00f3n del estado por ejemplo todo lo que ocurri\u00f3 cuando la llamada guerra sucia hay expedientes y otros desaparecidos por violencia en donde hay denuncias de autoridades locales estatales o del Gobierno Federal es otro grupo y luego est\u00e1n los desaparecidos por enfrentamientos entre grupos de delincuencia estamos trabajando los tres casos y se est\u00e1 haciendo un trabajo bastante bastante profesional y si se est\u00e1n encontrando este desaparecidos no solo de los que se ausentaron de la familia por alguna raz\u00f3n sino tambi\u00e9n Quienes fueron V\u00edctimas de violencia Entonces estamos trabajando en eso hoy mismo si le das la informaci\u00f3n a ter Lupe eh ella puede informar bien c\u00f3mo van en esta investig podr\u00eda darse un informe presidente aqu\u00ed sobre el caso de Alfredo de c\u00f3mo va fue pues es un caso muy emblem\u00e1tico en en Sonora golpe\u00f3 much\u00edsimo al periodismo cuando Cuando ocurri\u00f3 la desaparici\u00f3n del Alfredo Y s\u00ed se S\u00ed fue un parteaguas entre un antes y un despu\u00e9s de c\u00f3mo se hace periodismo al menos all\u00e1 en Sonora y el pap\u00e1 de Alfredo lo entrevistaron Pues precisamente cada a\u00f1o se le hace una entrevista a la familia para el eh se saca en el peri\u00f3dico pues una plana completa sobre sobre c\u00f3mo va el caso Alfredo y el pap\u00e1 comentaba que hace una semana eh fueron personal de la fiscal\u00eda y y les tomaron pruebas de ADN porque los van a iniciar con la b\u00fasqueda eh No solo en Sonora sino en otros estados y tambi\u00e9n comentaba eh que se abrieron m\u00e1s l\u00edneas de investigaci\u00f3n hab\u00eda 22 l\u00edneas de investigaci\u00f3n que se abrieron m\u00e1s pero no le dieron detalles a a al pap\u00e1 Entonces pues no s\u00e9 si pudieran eh darnos una Pues un avance de c\u00f3mo va el caso en espec\u00edfico el pap\u00e1 insiste Pues que Eh Pues \u00e9l desea saber qu\u00e9 pas\u00f3 con Alfredo Y d\u00f3nde Pues d\u00f3nde qued\u00f3 no m\u00e1s que nada pues ya son 19 a\u00f1os ya casi casi dos d\u00e9cadas presidente S\u00ed este lo vemos y Se informa y se le informa a los familiares y si este se considera Se informa aqu\u00ed que venga aqu\u00ed este ter Lupe tambi\u00e9n lo ve la fiscal\u00eda general pero yo creo que con ter Lupe podr\u00edamos tener toda la informaci\u00f3n sobre eso Muchas gracias presidente ya ya por \u00faltimo solo preguntarle Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre los hechos Pues que se han suscitado en \u00faltimos d\u00edas en Sonora de violencia no en la regi\u00f3n Norte Como sonoita y San Luis R\u00edo Colorado C\u00f3mo se coordinan con las autoridades estatales usted comentaba que hab\u00eda venido el gobernador no s\u00e9 si hablaron de este tema de de los hechos violentos estamos en Sonora con el gobernador Alfonso durazo hay muy buena coordinaci\u00f3n y trabajan juntos la secretar\u00eda de la defensa la guardia nacional Marina las polic\u00edas estatales la fiscal\u00eda Estatal se est\u00e1n trabajando juntos eso es otro caso por ejemplo el eh En cuanto a Guanajuato s\u00ed eh sea se este tiene el acuerdo de que todos los d\u00edas deben de reunirse los gobernadores con eh los representantes de las fuerzas armadas de la guardia nacional con las fiscal\u00edas estatales porque son mesas de seguridad y de paz hay muchos gobernadores que no van a estas mesas un caso es el de Guanajuato y el fiscal de Guanajuato va ha ido de las mesas el que va m\u00e1s es el secretario de seguridad pero no van cuando es un asunto prioritario fundamental hay gobernadoras gobernadores que tienen 95 96 por de asistencia y hay unos que no van entonces tambi\u00e9n eso cuenta en el caso de Alfonso Si va too cuando sale secretario de gobierno pero s est\u00e1 pendiente y si es un tema que se le da atenci\u00f3n como debe ser pero s\u00ed seguimos trabajando en eso s\u00ed por lo que est\u00e1 sucediendo del enfrentamiento de grupos que ya est\u00e1 m\u00e1s eh tranquilo entre comillas este que eh Hay menos este confrontaci\u00f3n y lo podemos ver en en los resultados porque yo me me apego a eso no yo veo todos los d\u00edas Lo que sucede en el pa\u00eds delitos se cometen Qu\u00e9 tipo de delitos En d\u00f3nde todos los d\u00edas no es este que me pasen un reporte cada semana o cada 15 d\u00edas no diario entonces s\u00e9 donde tenemos m\u00e1s presencia de gros de la delincuencia Tambi\u00e9n es importante y eso lo sabe la gente pero hay que decirlo no est\u00e1 de m\u00e1s de que la violencia en el pa\u00eds est\u00e1 focalizada vamos viendo lo de ayer por ejemplo en homicidios por qu\u00e9 hablo de homicidios porque si les digo secuestros este van a decir que este que puede haber cifra negra no que la hay Porque muchos no no denuncian los robos tambi\u00e9n hay cifra negra pero homicidio no es muy poco solo en el caso por ejemplo cuando hay enfrentamiento entre bandas que este si hay fallecidos se llevan a veces los cuerpos pero por lo general siempre eh se tiene la informaci\u00f3n entonces esto es muy muy com\u00fan Ven por ejemplo Veracruz dos homicidios ayer Colima 1 Guerrero 1 Morelos 1 Puebla un Sinaloa un trascala 1 y 14 estados sin homicidio Aqu\u00ed est\u00e1n los de Chiapas seis eso es lo que dice una organizaci\u00f3n de Derechos Humanos que se qued\u00f3 este con la idea de que somos iguales nosotros a los represores de antes s\u00ed detalle de de lo que sucedi\u00f3 s\u00ed se dio informaci\u00f3n s\u00ed eh fueron dos enfrentamientos de dos grupos en Chiapas y esa organizaci\u00f3n este de Derechos Humanos habl\u00f3 creo que de 20 25 25 que no es cierto pues deben de ser como 10 en dos grupos no cinco cinco en una parte y otro d\u00eda otros cinco Yo no s\u00e9 de d\u00f3nde sacaron Cu\u00e1ntos cu\u00e1nto dijiste es que [M\u00fasica] mienten comaron o fueron civiles es queo es lo que no fue un enfrentamiento de dos grupos se metieron a un rancho que presuntamente es de un jefe de un grupo y se confrontaron y ah\u00ed hubieron en al d\u00eda siguiente Poco despu\u00e9s Este van refuerzos y estamos construyendo dos puentes nosotros all\u00e1 en la Concordia y hay un este un campamento de la guardia nacional porque hostigaban mucho a los trabajadores y a los constructores y no dejaban que avanzaran el puente Entonces los constructores nos pidieron que pusi\u00e9ramos un campamento de la guardia nacional para que trabajaran y cruzando la panga ah\u00ed hubo un enfrentamiento con la guardia nacional en uno de los puentes eso fue el otro pero en los dos casos es m\u00e1s aqu\u00ed lo podemos ver este Por qu\u00e9 no pones el fin de semana pasado que vimoso es lo de Chiapas de todo fin de semana cuatro Pero tiene que ver con distintos hechos b\u00e1sicamente muy bien de otros otros casos otros casos pero no no no es que hoy sale la nota de los 20 y no es as\u00ed puede ser que si se sumen todos S\u00ed pero no es dos son los mismos por esos enfrentamientos son dos casos de manera directa entre banda fueron creo que cinco cinco este que perdieron la vida y cinco m\u00e1s con lo de guardia nacional el enfrentamiento armados quieren ver las armas A ver pues pon la foto y hubieron detenciones aqu\u00ed deben de estar Esas son las armas fusiles y este y armamentos est\u00e1 ah\u00ed Cu\u00e1ntos detenidos 1 pero son incluso este de origen guatemalteco Es que esto est\u00e1 muy cerca de la de la frontera es donde tenemos m\u00e1s problemas la zona eh de eh Chiapas con Guatemala frontera con malapa eh hasta motosintla toda esta zona que ya aqu\u00ed se ha planteado porque este se acuerdan ustedes que tambi\u00e9n en las redes sociales y en los medios sali\u00f3 como un desfile que entraban a un pueblo es lo mismo y estamos atendiendo el problema y se haid pero tenemos que seguir [M\u00fasica] adelante det tiene las comunidades en donde fueron los enfrentamientos usted dice la zona de Don los puentes pero comunidades fueres Concordia d est\u00e1n los puentes y el otro Rancho del enfrentamiento est\u00e1 m\u00e1s o menos por ah\u00ed la zona la regi\u00f3n zona es la regi\u00f3n vamos a pedirle hoy a la secretaria de seguridad que les informe adelante Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos los presentes Cid Fern\u00e1ndez de noticias del movimiento conciencia y colaboradora del programa radiof\u00f3nico estac en el sendero de la luna as\u00ed como del canal de YouTube animales con derechos uniendo causas conectando derechos se\u00f1or presidente es esperanzadora la propuesta de reforma constitucional al art\u00edculo tercero para que se incorpore el respeto a los animales en los planes y programas de estudio en la educaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds desde la perspectiva de su sintiencia sensibilidad y conciencia al respecto en una entrevista con expertos en la docencia incluso a nivel internacional en pa\u00edses donde ya se est\u00e1 introduciendo esta asignatura en la ense\u00f1anza nos dimos a la tarea de pedir su opini\u00f3n Jos\u00e9 Mar\u00eda lera maestro con 35 a\u00f1os de experiencia educativa y parte activa en la inclusi\u00f3n de la empat\u00eda hacia los animales en el nuevo curr\u00edculo educativo aprobado en diciembre 2020 en el estado espa\u00f1ol sobre la reforma al art\u00edculo tercero respondi\u00f3 cito no cuesta ni un solo peso a las arcas del Estado la reducci\u00f3n de la violencia hacia los animales como el abandono y otras sociopat\u00edas que se originan en la figura de estos supondr\u00e1 el ahorro de millones de pesos que hoy en d\u00eda deben de ser dedicados a contrarrestar sus consecuencias esta reforma puede originar una onda expansiva de valores \u00e9ticos inimaginables a nivel mundial con el epicentro en M\u00e9xico algunos docentes en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n se han manifestado En ese sentido no obstante el movimiento conciencia hace un llamado respetuoso a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Porque indudablemente habr\u00eda que contemplar paralelamente a la reforma constitucional cursos y o talleres para docentes de formaci\u00f3n inicial y continua actualizada en cuestiones de \u00e9tica te\u00f3rica y aplicada a la protecci\u00f3n y respeto a los animales un punto de referencia podr\u00eda ser el proyect el proyecto educativo \u00e9tica animal en las aulas de la organizaci\u00f3n internacional \u00e9tica animal de la que es miembro fundador el profesor y fil\u00f3sofo Dr \u00d3scar orta colaborador del movimiento conciencia se\u00f1or presidente el 14 de julio de 2022 le hice entrega en este espacio formalizando el compromiso mutuo como un hecho sin precedentes el proyecto para sentar las bases contra la crueldad hacia los animales mismo que consiste justamente en las reformas a los art\u00edculos cuarto y 73 celebramos se\u00f1or presidente su propuesta que retoma la reforma constitucional al art\u00edculo 73 que impuls\u00f3 el movimiento conciencia y que se aprob\u00f3 en el pleno del Congreso el 30 de marzo de 2023 pero que sigue espera en el senado Desde hace dos periodos legislativos que propone establecer la facultad del Congreso de La Uni\u00f3n para expedir una ley general de protecci\u00f3n a los animales usted s est\u00e1 cumpliendo ahora Contamos con que voten a favor su reforma y cumplan su compromiso los diversos grupos parlamentarios de ambas c\u00e1maras los cuales a\u00f1os atr\u00e1s presentaron en su momento propuestas similares en relaci\u00f3n con la reforma al art\u00edculo cuarto donde se establece que Queda prohibido el Trata a los animales con pesar vemos que esta solo recoge parcialmente la propuesta del movimiento conciencia la cual fundamentalmente trata de que los animales dejen de ser considerados cosas mientras sigan si\u00e9ndolo en nuestro marco jur\u00eddico y en el imaginario colectivo machetear las patas de una silla o las de un perro se seguir\u00e1 concibiendo como si fuera lo mismo el 2 de mayo 2023 yo le expon\u00eda lo siguiente en este espacio sobre la art\u00edculo cuarto cito el desconocimiento el orden jur\u00eddico conservador y el miedo a las transformaciones en ocasiones imponen a las normas revolucionarias y bloquean los principios de progresividad no entienden que no se pretende que los animales sean sujetos de derecho equiparables a las personas Al contrario es precisamente nombre de esa jerarqu\u00eda a la que reside nuestras responsabilidades y deberes como sus custodios y no como sus verdugos si avanzamos En esa direcci\u00f3n M\u00e9xico Ser\u00eda precursor y ejemplo en Am\u00e9rica Latina asunto que ya contemplan otros gobiernos progresistas aunque no ser\u00eda pionero en otras partes del mundo que ya lo consideran en sus legislaciones el movimiento conciencia en ese sentido hace un llamado firme a la siguiente administraci\u00f3n que promete continuidad y revaloraci\u00f3n en el segundo piso para que tome en cuenta la agenda por los animales que El Ejecutivo y el movimiento conciencia han ido construyendo en estos \u00faltimos 3 a\u00f1os de la mano de Educaci\u00f3n seguridad p\u00fablica medio ambiente \u00e1reas naturales protegidas cultura etc\u00e9tera la pregunta se\u00f1or presidente que deriva de la infinidad de personas que se han acercado a m\u00ed es Ser\u00e1 posible ampliar la reforma el art\u00edculo cuarto para que los animales no sean considerados objetos en las leyes de nuestro marco jur\u00eddico si Me permito otra pregunta pues este Ya enviamos la iniciativa eh vamos a apoyarla Pero va a depender de los legisladores ya hay eh mucha conciencia se ha avanzado bastante en la protecci\u00f3n y en no permitir el mal trato a los animales esperemos que este se avance y se aprueben las reformas y si se tienen que modificar mejorar en las comisiones en el congreso pues este nosotros lo aceptamos y lo ver\u00edamos bien todo lo que signifique la protecci\u00f3n a los animales s\u00ed existe esa posibil el maltrato de ampliar la reforma al art\u00edculo cuarto para que dejen de ser considerados objetos S\u00ed s\u00ed gracias presidente eh eh otra pregunta se\u00f1or presidente hay un pendiente una solicitud para emitir un decreto para declarar en M\u00e9xico el d\u00eda por la no violencia contra los animales su respuesta dicha petici\u00f3n fue Yo estoy de acuerdo y si vamos a dar una respuesta a la petici\u00f3n para que se Recuerde que hay un d\u00eda dedicado al trato humano trato Justo a los animales con respecto a este d\u00eda el movimiento conciencia fomentar\u00e1 actividades culturales intervenciones art\u00edsticas y acad\u00e9micas en diversos recintos emblem\u00e1ticos de la cultura que contribuyan a tratar el tema con rigor as\u00ed como con otros colectivos instalar el antimonumento que marque un antes y un despu\u00e9s para que este discurso de la no violencia contra los animales no caiga en el olvido un Memorial que simbolice que los animales contin\u00faan a la espera de justicia le informo que la primera actividad cultural en torno al d\u00eda por la no violencia contra los animales ya est\u00e1 en curso la convocatoria latinoamericana a nivel mundial del primer certamen fotogr\u00e1fico del que se tenga conocimiento por los derechos de los animales y contra la violencia en colaboraci\u00f3n con importantes asociaciones civiles de la cultura y las artes as\u00ed como con diversas secretarias de estado que han comprendido la importancia del tema y lo han incluido en sus asuntos para la construcci\u00f3n de paz y de justicia este certamen ser\u00e1 un importante ejercicio de reflexi\u00f3n cuya obra seleccionada se presentar\u00e1 en el marco de fotos septiembre en el complejo cultural Los Pinos Asimismo la exposici\u00f3n revocar el silencio que retrata nuestra relaci\u00f3n con los animales que se present\u00f3 en el centro cultural Los Pinos en 2022 misma que inaugur\u00f3 la maestra Delfina G\u00f3mez como secretaria de Educaci\u00f3n y en su itinerancia hace unas semanas en las instalaciones de la semarnat inaugur\u00f3 la secretaria Mar\u00eda Luisa albores Es probable que llegue al Estado de M\u00e9xico en caso de ser reinaugurada por la maestra Delfina G\u00f3mez esta vez en su calidad de gobernadora constitucional del Estado La pregunta es se\u00f1or presidente aceptar\u00eda usted ahora s\u00ed la invitaci\u00f3n a la exposici\u00f3n revocar el silencio en el mes de septiembre vamos viendo la agenda ya septiembre pues ya estoy este pues muy cerca de terminar mi mandato Pero vamos viendo c\u00f3mo vamos a estar para entonces sin duda eh la maestra Delfina ella va a participar porque ella es defensora de los animales desde hace mucho tiempo defensora sincera y est\u00e1 en contra del mal trato a los animales nos est escuchando y estoy seguro que ella puede representarme en el caso de que yo no pueda estar me voy a sentir muy bien representado por ella porque tiene convicciones porque no es este falsa o demagoga ni en esto ni en nada es una mujer con principios \u00edntegra Entonces si es una aut\u00e9ntica defensora de los animales usted tambi\u00e9n es una persona con convicciones pi\u00e9nselo para septiembre quiz\u00e1 tengamos un poco de suerte el recorrido por \u00faltimo nada m\u00e1s una son tres l\u00edneas este que creo que es importante darle las gracias por su apoyo el santuario de aves del nido Ya abri\u00f3 sus puertas muchos de esos animales ya podr\u00e1n vivir en paz Es todo se\u00f1or presidente gracias con puras compa\u00f1eras ma\u00f1ana presente es este lo que tiene que ver Gracias presidente ma\u00f1ana s\u00ed ma\u00f1ana aqu\u00ed y este y el viernes Tambi\u00e9n gracias presidente Sandra Aguilera del grupo larza comunicaciones presidente con con frecuencia usted muestra su predicci\u00f3n por la cultura popular mexicana y hasta parafrasea al Gran caliman con sus cl\u00e1sicas serenidad y paciencia quien domina la mente domina todo a la a lo que yo agregar\u00eda la luz de la verdad y la justicia siempre vencer\u00e1 Pues bien primero que nada Quiero quiero regalarle estos dos libros que le env\u00edan se los dejo con Jes\u00fas de Kalim\u00e1n Uno de ellos es el legado de Cali de shavit editorial cite cuenta Qui\u00e9nes fueron los padres carnales del personaje C\u00f3mo fue desarrollado sus poderes mentales su preparaci\u00f3n en el T\u00edbet y c\u00f3mo se convirti\u00f3 en El s\u00e9ptimo hijo espiritual de la dinast\u00eda Cali digamos que es la precuela que hac\u00eda falta conocer el segundo tesoro es la historieta mexicana volumen 1 caliman de Luis gantuz es un testimonio meticulosamente documentado sobre la creaci\u00f3n del personaje Quienes fueron sus autores y colaboradores C\u00f3mo se coloc\u00f3 en el imaginario colectivo llegando a desplazar la historia cifra de 1 millones de ejemplares de historietas Qui\u00e9nes lo han ilustrado a lo largo de estos 60 a\u00f1os y cu\u00e1les son las novedades tanto en c\u00f3mic como en el audio c\u00f3mic buen bien pues quiero hacer p\u00fablico por otro lado que existe una persona que se llama Rosa Mar\u00eda Silva Flores Flores ha intentado hacerse de los derechos del personaje enga\u00f1ando a todos los aliados comerciales de los licenciatarios oficiales y difamando a los nuevos colaboradores que con licencia de los verdaderos est\u00e1n trayendo de regreso al ic\u00f3nico cal\u00e1n la se\u00f1ora exibe un certificado de reserva de derechos que ya le fue anulado por el indautor por no acreditar la leg\u00edtima propiedad de la titularidad a favor del su difunto esposo el guionista H\u00e9ctor Manuel Gonz\u00e1lez Due\u00f1as nia que su extinto esposo Tambi\u00e9n conocido como V\u00edctor Fox haya sido solo uno de los varios adaptador de las series por encargo de los creadores a\u00fan cuando el propio V\u00edctor Fox firm\u00f3 un convenio con el creador primigenio Modesto V\u00e1zquez en 1992 antes la entonces ante la entonces Direcci\u00f3n General de derechos de autor donde ced\u00eda sus derechos patrimoniales Como adaptador a los autores primigenios es m\u00e1s V\u00edctor Fox muri\u00f3 en 1992 y nunca pele\u00f3 ning\u00fan derecho he sobre el personaje en su testamento ni siquiera mencion\u00f3 a Kalim\u00e1n lo m\u00e1s raro es que ya en 1999 la se\u00f1ora quiso darle los derechos que no ten\u00eda a Vicente Fox para su campa\u00f1a presidencial y como la desmintieron los verdaderos Herederos de los Derechos no le qued\u00f3 m\u00e1s que aceptar p\u00fablicamente en el diario El Norte El 15 de abril de 1999 que los derechos no eran de ella sino de la familia de Modesto V\u00e1zquez que ella solo la quer\u00eda transmitir la filosof\u00eda del personaje que estaba plasmado en la colecci\u00f3n de borradores que conservaba y ahora 25 a\u00f1os despu\u00e9s intenta hacerse del personaje AC como de lugar a cualquier precio aunque las autoridades del derecho de autor no le den la raz\u00f3n el problema es que ahora ella est\u00e1 difamando a los licenciatarios y a los verdaderos Herederos en redes sociales est\u00e1 mostrando documentos caducos obtenidos de mala fe otorgando licencias ap\u00f3crifas en lo oscurito en Colombia y por si fuera poco ella podr\u00eda entorpecer el posible lanzamiento de nuestro querido caliman en cine y en las series de plataforma por todo este ruido no que no la conducir\u00eda m\u00e1s que a sanciones judiciales que toman mucho tiempo en resolverse los actuales representantes oficiales de caliman es decir superh\u00e9roe sadb quien le mandan estos libros llevan 22 a\u00f1os trabajando en el relanzamiento como para que una presunta defraudadora de los los obstaculice en el camino en cada esfuerzo que da nos ha recibido Aldo fragoso para poder tomar en cuenta esto y nos han estado ayudando eh Para poder regularizar y que esta persona nos siga con esta situaci\u00f3n yo le pregunto presidente Qu\u00e9 puede hacer usted como amigo de la justicia para salvaguardar los derechos patrimoniales de nuestro m\u00e1s grande h\u00e9roe de ficci\u00f3n los mexicanos necesitamos a caliman de regreso para combatir a a villanos de la vida como usted sabe hay muchos adversarios Empezando por la se\u00f1ora Silvia Flores Flores Gracias presidente Esa es mi primer pregunta vamos a este a Tomar nota y en lo que podamos ayudar esto tiene que ver con la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Okay s\u00ed este con Leticia Ram\u00edrez por lo de derechos de autor es cultura S\u00ed pues entonces con pero es este en efecto cultura Alejandra fraustro que nos diga S\u00ed de hecho hemos estado he estado Yo en pues en estos 22 a\u00f1os junto con con esta empresa caminando y he visto los esfuerzos que han hecho donde al tratar de firmar en Hollywood iban a hacer una una pel\u00edcula pero cuando empezaron a ver que hab\u00eda problemas con esta se\u00f1ora pues obviamente los los gringos dijeron No queremos problemas legales no y y se arrepintieron Entonces est\u00e1 obstaculizando mucho esta situaci\u00f3n Muchas gracias presidente y por otro lado Le tengo otra pregunta los \u00f3rganos electorales cancelaron las candidaturas de F\u00e9lix Salgado macedonio y Ra\u00fal Mor\u00f3n en el 2021 y ahora en estas elecciones notifican a Santiago Nieto la anulaci\u00f3n de su candidatura al senado esto supuestamente porque el pan denunci\u00f3 que Quer\u00e9taro no era su lugar de residencia cuando se tienen pruebas que \u00e9 curs\u00f3 sus estudios desde la primaria hasta la universidad en Quer\u00e9taro y siempre ha vivido ah\u00ed solo ha salido por temporadas a trabajar los queretanos han hecho marchas y me piden que le denunciara esta situaci\u00f3n de c\u00f3mo bajan a Santiago niento teniendo todo para poder ganar pero como Pero c\u00f3mo pueden avalar es una pregunta la candidatura de dos pr\u00f3fugos de la justicia como Francisco Cabeza de Vaca y Ricardo Anaya que adem\u00e1s no tienen residencia de M\u00e9xico o sea c\u00f3mo pueden hacerlo este el tribunal usted har\u00eda un pronunciamiento para que la sala superior del tribunal electoral le restituya la candidatura a Santiago nieto y le le den el mismo trato a cabeza de vaca y a naya no puedo pronunciarme porque van a sancion arme est\u00e1n muy estrictos los de la inquisici\u00f3n hoy van a decidir si este proh\u00edben o no el el libro Entonces no puedo opinar si tengo muchas cosas que decir nada m\u00e1s que nos va a quedar tiempo una vez que terminen las elecciones ya vamos a poder hablar no Entonces vamos a a este a decir muchas cosas Gracias presidente por otro lado yo s\u00e9 que ya est\u00e1 muy trillado el tema de Santiago de perd\u00f3n de Salinas pliego sin embargo Bueno ayer lo dijo mi compa\u00f1ero Hans Yo quiero decirle que las mujeres nos encontramos eh Muy molestas porque ha ha tuiteado muchas cosas en contra de las mujeres de una forma muy mis\u00f3gina en contra de la senadora sitlali en contra de de la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde eh habla de una manera muy mal la verdad estamos muy indignadas porque por qu\u00e9 se le permite hablar as\u00ed de las mujeres por qu\u00e9 denigra bueno tan solo al gobierno le dice gobern Nicola no entonces digo de una manera de los peluches de risa pero no es de risa Es realmente de indignaci\u00f3n para nosotras y sobre todo que viene de de programas o m\u00e1s bien de canales que son del gobierno que ustedes le dieron la concesi\u00f3n que debe de haber respeto presidente porque tambi\u00e9n al atacarlo a usted nos ataca a todos los mexicanos Porque usted nos representa su investidura para nosotros pues es es respetable no es posible que el se\u00f1or no lo respete y al estarlo atacando y a estar hablando mal de usted habla mal de nosotros Entonces qu\u00e9 podemos hacer porque tan solo lo que dijo Hans lo de las armas lo de la violencia lo de las vacunas tanta informaci\u00f3n usted puede decir que somos que es libre de expresi\u00f3n Pero esto la libre expresi\u00f3n ya est\u00e1 llegando a ofendernos a nosotros eso ya no es correcto antes me acuerdo que hab\u00eda censura censuras de de gobernaci\u00f3n o hab\u00eda multas o Hab\u00eda algo Adem\u00e1s de que \u00e9l obtuvo ese esos canales de una manera pues oportunista como ya sabemos la historia como usted tambi\u00e9n lo narra en su libro pero pero es algo que tenemos y que yo ten\u00eda que traerlo a la ma\u00f1anera aunque est\u00e9 muy trillado el tema de \u00e9l Qu\u00e9 podemos hacer para que esto ya no siga sucediendo tanto en ADN 40 como en TV Azteca Gracias presidente mire eh lo mejor es la libertad y tener confianza en eh la madurez de nuestro pueblo Hay que tenerle mucha confianza al pueblo no menospreciar al pueblo si yo tuviese que dar dejo a un pol\u00edtico o a cualquier gente que se dedique asuntos p\u00fablicos le dir\u00eda aprende a autolimitarse hay que aprender autolimitarse no exista una frontera una raya uno mismo tiene que aprender a no excederse porque si no tiene un efecto opuesto contrario lo que llaman efecto de Boomerang que se lanza algo y se regresa entonces Hay que tenerle confianza a la gente al pueblo y no no este no ser de extravagante est\u00e1 mal por ejemplo lo que dice el se\u00f1or conductor de que mentiras y m\u00e1s mentiras para poder este avanzar eso era en la \u00e9poca de Hitler dec\u00eda eso una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad ya no funciona eso no funciona al menos en M\u00e9xico no y ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo por eso puse lo del metro y vaya que aqu\u00ed en la ciudad han bombardeado con lo m\u00e1s t\u00f3xico que puede haber en mentiras y en calumnias aqu\u00ed eh ha estado la gente desprotegida en estado de indefensi\u00f3n ante un bombardeo de mentiras en la radio en la televisi\u00f3n pero tremendo ya se los he dicho varias veces y cualquier ciudadano lo puede constatar pongan un noticiero si van en un carro o est\u00e1n en sus casas un noticiero de F\u00f3rmula y c\u00e1mbienla W y luego c\u00e1mbio de imagen y as\u00ed y es lo mismo todo en contra de nosotros todo deporte nacional entonces Pero atosigan y cada vez con m\u00e1s enojo no hay unos que se excitan y miren se le pregunta a la gente en el metro y ah\u00ed est\u00e1 la respuesta pueblo sabio Y qu\u00e9 dicen los este publicistas y fif\u00ed y Voceros del conservadurismo corrupto que el pueblo no est\u00e1 manipulado que son fan\u00e1ticos es el mundo al rev\u00e9s Entonces c\u00f3mo A ver vamos a desatar una campa\u00f1a de 20 millones de menciones con la frase presidente narco amlo narco y ya pues no funciona porque D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas una sola prueba sale uno ah\u00ed en las redes un facho dice yo tengo las pruebas pues es donde voy a saludar a la mam\u00e1 de Guzm\u00e1n lo era ah\u00ed est\u00e1 la prueba que es un asunto p\u00fablico una este supervisi\u00f3n que van los medios funcionarios todos Ah est\u00e1n las pruebas una prueba Por qu\u00e9 se quedaron callados como momias los del New York Times no que son muy profesionales del periodismo Por qu\u00e9 el premio Nobel del periodismo dos veces premiado el mejor periodista del mundo que vino a calumniar yella no habla no habla D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas la se\u00f1ora corresponsal del Ne que dice es que tenemos informaci\u00f3n de la DEA algo as\u00ed no de unas llamadas telef\u00f3nicas O vdeos vos con maletas de dinero D\u00f3nde est\u00e1 y d\u00f3nde qued\u00f3 la se\u00f1ora Incluso si fuesen profesionales honestos Humildes ya hubiesen ofrecido disculpas lo mismo no puedo mencionar Este pero una se\u00f1ora que presenta denuncias y denuncias y denuncias que este mis hijos metidos en negocios vendiendo balasto falso D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas ninguna ninguna nada por eso yo le digo a los j\u00f3venes procuren no adherirse al movimiento conservador porque eso les va a convertir en malos ciudadanos en gente de malas entra\u00f1as en gente hip\u00f3crita y en personas corruptas cuando alguien les diga Ven para ac\u00e1 que quiero convencerte de que es muy buena la privatizaci\u00f3n y que no est\u00e9s pensando en los dem\u00e1s porque el que se mete a Redentor termina crucificado cuando te digan eso Saca tu detente Cruz Cruz Cruz que se vaya el demonio y que venga Jes\u00fas que se luch\u00f3 por los pobres y siempre predic\u00f3 con la verdad Entonces eh Hay que ahora con el eclipse hay que ponerse este lentes negros no para prot\u00e9janse en estos meses porque son ya menos de dos meses este porque va a estar eh la guerra sucia como dicen este All\u00e1 en mi pueblo en mi tierra en mi agua y lo mejor es lo peor que se va a poner este hasta ahora van las cosas marchando es lamentable lo de ayer lo de antier pero y tampoco se crean las mentiras por ejemplo de los periodistas nada m\u00e1s que pase este todo esto vamos a dar a conocer porque es incluso de mal gusto pero nada m\u00e1s para seguir haciendo conciencia y que no manipulen no a la manipulaci\u00f3n saben eh En qu\u00e9 gobierno asesinaron a m\u00e1s periodistas con Felipe Calder\u00f3n pero se los vamos a probar y lo mismo en el caso de candidatos se los vamos a probar pero vamos a esperar que pase todo esto s\u00ed este mucho ojo porque est\u00e1n desesperados no les funcionan nada este y la prueba es esto de Narco presidente nada porque me ayudan son como promotores de nuestro movimiento parece como si nosotros les huimos mandado a Los asesores este es que tambi\u00e9n eso es lo otro no crean ustedes que son muy inteligentes eso tambi\u00e9n fue eh una patra\u00f1a son un fiasco imag\u00ednense que crause diciendo ahora que estaba leyendo el isabelo de proceso de qu proceso le pone populista y puede ser que ahora s\u00ed est\u00e1 este proceso como C\u00f3mo se llama la el bodrio ese ah ese el de deola la latinus S\u00ed latinus s\u00ed pero imag\u00ednense Pon la portada ahora ahora s\u00ed ah\u00ed se van es latinus este proceso S\u00ed pues por eso Imag\u00ednese si si si si este crause dice no que que este latinos eh es el proceso de los a\u00f1os 70 que es un insulto s\u00ed es un agravio y nadie de la familia de Don Julio sale s\u00ed a decir Oye qu\u00e9 te pasa Ah pero miren eso Esto es lo m\u00e1s decadente que puede [M\u00fasica] haber para los que estudian comunicaci\u00f3n social periodismo Entonces para qu\u00e9 vamos a demandar si afortunadamente existe la ma\u00f1anera Aunque otro brillante intelectual conceptu coso profundo te\u00f3rico Lorenzo C\u00f3rdoba dice que no debo de decir ma\u00f1anera sino matutina Entonces ya vamos todos no a a hablar f\u00edsico ya este porque \u00e9l habla de los pueblos pues no no rifa hay que hablar este f\u00edsico Te vas a quedar no pero ella s\u00ed porque viene de Puebla para ma\u00f1ana ya ella [M\u00fasica] s\u00ed",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:10.874615"
}