{
    "video_id": "PbTG5D-PAfw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PbTG5D-PAfw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC26RcoePrb0-R4bYrYzQu6c2mQcA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PbTG5D-PAfw",
    "video_title": "Crecimiento hist\u00f3rico de remesas, inyecci\u00f3n de solidaridad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8080,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 318.23,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 334.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda",
            "start": 354.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 356.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "5 de mayo",
            "start": 358.91,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es el d\u00eda",
            "start": 364.1,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en que se conmemora el triunfo",
            "start": 366.24,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 371.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 374.8,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "militares mexicanas",
            "start": 377.76,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en puebla",
            "start": 382.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "frente al ej\u00e9rcito",
            "start": 386.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "invasor",
            "start": 390.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s",
            "start": 393.19,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "arenga",
            "start": 397.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de ignacio zaragoza",
            "start": 399.74,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a las tropas mexicanas",
            "start": 402.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "les dijo",
            "start": 408.569,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nuestros enemigos",
            "start": 411.72,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "son los primeros soldados del mundo",
            "start": 415.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero vosotros sois",
            "start": 420.95,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los hijos de m\u00e9xico",
            "start": 424.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "joyce dios quieren arrebatar",
            "start": 428.74,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "vuestra patria",
            "start": 433.36,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hay otra interpretaci\u00f3n",
            "start": 439.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que dice",
            "start": 448.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nuestro enemigo es el ej\u00e9rcito m\u00e1s",
            "start": 451.639,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "poderoso del mundo",
            "start": 454.49,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero ustedes",
            "start": 457.7,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los soldados mexicanos",
            "start": 460.59,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 462.3,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "son los mejores",
            "start": 464.249,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "hijos de mexico",
            "start": 466.99,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ellos quieren",
            "start": 469.31,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "arrebatar",
            "start": 471.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vuestra patria",
            "start": 473.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es c\u00e9lebre",
            "start": 477.43,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el telegrama que env\u00eda",
            "start": 480.08,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "ignacio zaragoza al ministro de guerra",
            "start": 484.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 487.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "informarle notificarle",
            "start": 489.42,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "al presidente ju\u00e1rez",
            "start": 492.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 496.49,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la bella frase",
            "start": 498.81,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "las armas del supremo gobierno",
            "start": 502.36,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "se han cubierto de gloria",
            "start": 507.03,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este d\u00eda",
            "start": 514.93,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "recordamos",
            "start": 517.089,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es",
            "start": 519.57,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "han luchado por la independencia",
            "start": 521.74,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por la justicia por la libertad por la",
            "start": 525.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "democracia por la defensa de nuestra",
            "start": 528.62,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional",
            "start": 533.24,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "no puede pasar desapercibido",
            "start": 536.84,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "este d\u00eda 5",
            "start": 541.57,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de mayo",
            "start": 544.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el d\u00eda del triunfo en puebla de las",
            "start": 546.86,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 550.4,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano encabezado por el",
            "start": 551.939,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "general ignacio zaragoza",
            "start": 556.259,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se recuerda tambi\u00e9n",
            "start": 559.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 563.22,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es una tradici\u00f3n",
            "start": 568.85,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "inclusive hasta hace poco",
            "start": 572.319,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda una conmemoraci\u00f3n en la casa",
            "start": 576.67,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "blanca",
            "start": 580.57,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 585.08,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "se conmemora esta fecha tambi\u00e9n en eeuu",
            "start": 587.51,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 594.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 597.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 598.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la solidaridad del pueblo estadounidense",
            "start": 601.69,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y de mexicanos que viv\u00edan",
            "start": 605.82,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y en eeuu",
            "start": 610.43,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan quedado",
            "start": 613.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "atrapado con la nueva frontera despu\u00e9s",
            "start": 615.19,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de la guerra del 47",
            "start": 619.19,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 622.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un sentimiento muy",
            "start": 624.259,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "a favor de m\u00e9xico",
            "start": 628.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "esa guerra",
            "start": 633.279,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de intervenci\u00f3n",
            "start": 635.29,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n hoy",
            "start": 639.52,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "queremos agradecer",
            "start": 642.23,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "a los migrantes mexicanos",
            "start": 646.27,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "porque ayer",
            "start": 651.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "se dio a conocer el dato",
            "start": 653.63,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 658.3,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "aumentaron",
            "start": 661.73,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "las remesas",
            "start": 663.69,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "en el mes de marzo",
            "start": 666.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llegaron a 4000",
            "start": 669.939,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 672.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 678.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "llevaba casi 20 a\u00f1os",
            "start": 680.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que no suced\u00eda",
            "start": 684.279,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "un incremento",
            "start": 691.059,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de febrero a marzo",
            "start": 695.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de 35%",
            "start": 698.32,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 705.779,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "que enviaron nuestros paisanos a sus",
            "start": 708.04,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 711.37,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "casi 100.000 millones de pesos en marzo",
            "start": 713.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 723.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "10 millones de env\u00edos",
            "start": 727.059,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 736.049,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "80 d\u00f3lares",
            "start": 738.49,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el promedio por env\u00edo",
            "start": 741.209,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "mil pesos",
            "start": 745.97,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por env\u00edo",
            "start": 749.209,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "10 millones",
            "start": 754.95,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 758.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 762.209,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "destinatarios de esos recursos en estos",
            "start": 764.71,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 769.64,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "les agradecemos mucho mucho mucho",
            "start": 772.089,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 777.57,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 780.14,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 782.209,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "vivientes",
            "start": 784.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto nos compromete",
            "start": 789.889,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 792.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 795.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 798.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de mandar",
            "start": 802.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 805.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que vamos nosotros a hacer lo propio",
            "start": 807.39,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cada mes",
            "start": 811.69,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 817.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "100 mil millones de pesos",
            "start": 820.47,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "te van a dispersar",
            "start": 824.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se van a entregar",
            "start": 828.819,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 833.379,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 835.23,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para peque\u00f1as empresas familiares",
            "start": 837.98,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos personales cr\u00e9ditos de vivienda",
            "start": 841.6,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "y programas sociales",
            "start": 846.73,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "para fortalecer la econom\u00eda",
            "start": 852.24,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 856.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a salir adelante",
            "start": 860.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "agradecerles mucho por este apoyo por",
            "start": 864.46,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "esta forma de solidarizarse con sus",
            "start": 867.7,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "familiares con los mexicanos",
            "start": 873.28,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 878.24,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "una inyecci\u00f3n",
            "start": 881.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 885.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "te apoyo verdadero",
            "start": 888.45,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de ese apoyo si se ve",
            "start": 891.29,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "vamos hoy a presentar como todos los",
            "start": 897.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "martes el informe de salud",
            "start": 901.32,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "y vamos a dejar que nos",
            "start": 904.95,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "conduzca",
            "start": 910.709,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 913.04,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "coordine",
            "start": 914.91,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "la exposici\u00f3n del doctor jorge alcocer y",
            "start": 916.73,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "luego el doctor",
            "start": 920.959,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell para informar sobre",
            "start": 925.25,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 928.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el prop\u00f3sito de",
            "start": 931.889,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "y terminar",
            "start": 934.61,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de domar",
            "start": 936.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la pandemia del corona bis",
            "start": 939.24,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "salgamos",
            "start": 944.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "airosos",
            "start": 947.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que triunfemos entonces vamos a dejarle",
            "start": 949.76,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "la palabra al doctor alcocer",
            "start": 953.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias en lo presidente muy",
            "start": 961.41,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 963.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en este marco hist\u00f3rico tan importante",
            "start": 965.04,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico y remarcado tambi\u00e9n por el",
            "start": 967.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de nuestros mexicanos en el extranjero",
            "start": 971.069,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "quiero se\u00f1alarles que es muy claro como",
            "start": 975.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ustedes saben que el kobe 19 afecta la",
            "start": 979.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "salud de la humanidad pero tambi\u00e9n ha",
            "start": 982.079,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "derrumbado la econom\u00eda mundial",
            "start": 985.35,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hoy en el pulso de la ciudad trataremos",
            "start": 988.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en cierta forma tres temas enlazados por",
            "start": 991.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el virus",
            "start": 995.0,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "pero el mayor contenido quisiera yo que",
            "start": 996.43,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1ar\u00e1n en esta reflexi\u00f3n del",
            "start": 1000.029,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "informe que todos los d\u00edas",
            "start": 1003.029,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda tras d\u00eda presenta el doctor hugo",
            "start": 1005.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell y que hoy nov",
            "start": 1009.029,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no faltar\u00e1 trae consigo la emergencia de",
            "start": 1011.16,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "un nuevo cient\u00edfico una nueva forma de",
            "start": 1015.87,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pensar en la ciencia",
            "start": 1018.93,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "de diciendo no a la recolecci\u00f3n ciega de",
            "start": 1021.64,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "hechos y si a la interpretaci\u00f3n racional",
            "start": 1026.079,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "de los datos haciendo a un lado cosa no",
            "start": 1030.79,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil los enga\u00f1osos ganchos del mercado",
            "start": 1035.26,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "sabemos que no escucha",
            "start": 1039.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el canto de las sirenas",
            "start": 1043.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un ejemplo claro lo vamos a tener en",
            "start": 1046.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "unos minutos en las proyecciones",
            "start": 1048.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas de la actividad de la epidemia",
            "start": 1050.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y para enlazar el significado de este",
            "start": 1053.59,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "segundo elemento global de la epidemia",
            "start": 1057.0,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "se va a tratar la estrategia de brigadas",
            "start": 1062.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "especiales en la prevenci\u00f3n eso que no",
            "start": 1066.059,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "debemos olvidar hoy y nunca de la 'jet",
            "start": 1068.85,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "del acta de salud en particular del cobi",
            "start": 1073.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "19 tambi\u00e9n en tercer punto estar\u00e1 el",
            "start": 1076.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sorteo de pr\u00e9stamos personales de liste",
            "start": 1080.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "como ejemplo de lo que enlace",
            "start": 1082.77,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente a nuestra nuestra",
            "start": 1085.559,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "pandemia a la pandemia ya nuestro la",
            "start": 1087.809,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "forma de atacarla por eso le pido",
            "start": 1090.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces al al doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 1093.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e9 nuevamente con nosotros con el",
            "start": 1096.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 1099.21,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1106.77,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "presidente de maestro gracias por sus",
            "start": 1108.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "palabras canciller directores compa\u00f1eros",
            "start": 1110.34,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 1113.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vamos a presentar de manera sint\u00e9tica el",
            "start": 1117.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 1120.42,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "diario el correspondiente al m\u00e1s",
            "start": 1122.15,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "reciente que presentamos ayer por la",
            "start": 1124.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tarde me voy a centrar en los elementos",
            "start": 1125.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sustantivos y la informaci\u00f3n semanal",
            "start": 1128.6,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que hoy tenemos actualizada llevamos 43",
            "start": 1131.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "d\u00edas de la jornada nacional de sana",
            "start": 1137.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "distancia a estas intervenciones que",
            "start": 1139.64,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tienen como prop\u00f3sito disminuir la",
            "start": 1141.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de kobe y disminuir el",
            "start": 1143.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "n\u00famero de contagios y por lo tanto el",
            "start": 1146.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "n\u00famero de personas enfermas para que",
            "start": 1148.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "todas puedan ser atendidas en los",
            "start": 1150.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hospitales del pa\u00eds tenemos en la",
            "start": 1152.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n diaria que a nivel mundial",
            "start": 1155.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s de 3 millones 435 mil personas",
            "start": 1157.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que desde el inicio de la epidemia",
            "start": 1161.69,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el 2020 han tenido la enfermedad 33% de",
            "start": 1164.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ellas que son m\u00e1s de un mill\u00f3n 136 mil",
            "start": 1168.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "han ocurrido en los \u00faltimos 14 d\u00edas son",
            "start": 1172.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los casos activos son las personas que",
            "start": 1175.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "enfermaron recientemente y que est\u00e1n",
            "start": 1177.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "impulsando la transmisi\u00f3n de la",
            "start": 1179.43,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 1181.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la tasa letal de letalidad global se ha",
            "start": 1182.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estabilizado en 7% en los \u00faltimos tres",
            "start": 1185.49,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "d\u00edas la mitad un poco m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 1189.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la ocurrencia de la enfermedad acumulada",
            "start": 1192.63,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ha ocurrido en el continente americano",
            "start": 1195.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en el panorama nacional lo que vemos es",
            "start": 1198.83,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que desde el primer caso confirmado el",
            "start": 1201.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "28 de febrero de 2020 se han acumulado",
            "start": 1204.36,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "24 mil 905 casos de los cuales 6 mil 696",
            "start": 1207.69,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "son de los \u00faltimos 14 d\u00edas y son por lo",
            "start": 1213.72,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tanto en la parte activa de la epidemia",
            "start": 1216.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desafortunadamente han perdido la vida",
            "start": 1220.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ya 2.271 personas directamente por",
            "start": 1222.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presentar las formas graves de esta",
            "start": 1226.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enfermedad de esta enfermedad",
            "start": 1229.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "causada por el nuevo corona virus sars",
            "start": 1231.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "co2 se han analizado m\u00e1s de 100 mil",
            "start": 1233.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personas que en su momento fueron casos",
            "start": 1237.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sospechosos se les han hecho las pruebas",
            "start": 1238.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "correspondientes de laboratorio y han",
            "start": 1240.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resultado o negativas como casi 62.000",
            "start": 1243.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de ellas o positivas como son los 24 mil",
            "start": 1246.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "905 cuando lo vemos en el mapa esa carga",
            "start": 1249.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acumulada de casos carga hist\u00f3rica vemos",
            "start": 1253.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que pr\u00e1cticamente todo el territorio ha",
            "start": 1255.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenido casos y es solamente el estado de",
            "start": 1258.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "durango ha tenido menos de 100 casos",
            "start": 1261.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s han tenido m\u00e1s de esa",
            "start": 1263.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cantidad lo vemos en una forma gr\u00e1fica",
            "start": 1266.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en este gr\u00e1fico de barras donde vemos",
            "start": 1268.11,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que la ciudad de m\u00e9xico es la zona donde",
            "start": 1272.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ha habido mayor cantidad de casos",
            "start": 1274.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conjuntamente con los municipios",
            "start": 1276.95,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "conurbados del estado de mexico y esto",
            "start": 1279.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "representa pr\u00e1cticamente la mitad de la",
            "start": 1281.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "carga acumulada de enfermedad sin",
            "start": 1283.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "embargo tambi\u00e9n es importante verlo con",
            "start": 1286.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los casos nuevos los casos de los",
            "start": 1289.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 14 d\u00edas que son estos 6 mil 696",
            "start": 1290.97,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que en este momento se distribuyen como",
            "start": 1294.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "muestra en el mapa y aqu\u00ed empezamos a",
            "start": 1297.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "notar algunos estados que empiezan con",
            "start": 1299.669,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "su ciclo epid\u00e9mico en particular son",
            "start": 1302.58,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "veracruz y yucat\u00e1n cuando lo vemos en el",
            "start": 1305.46,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico de barras vemos tambi\u00e9n el orden",
            "start": 1309.779,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en que se est\u00e1 presentando la intensidad",
            "start": 1312.389,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de la transmisi\u00f3n aqu\u00ed s\u00ed se puede",
            "start": 1313.889,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "interpretar como intensidad de",
            "start": 1315.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n debido a que son los casos",
            "start": 1316.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recientes y vemos la ciudad de mexico el",
            "start": 1318.96,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico que es el valle no es",
            "start": 1321.84,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el valle de toluca es el valle de m\u00e9xico",
            "start": 1324.149,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "seguidos de tabasco veracruz y ahora ya",
            "start": 1325.85,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n que se pueden mostrar ah\u00ed como",
            "start": 1328.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las epidemias m\u00e1s recientes cuando",
            "start": 1331.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "comparamos considerando la poblaci\u00f3n y",
            "start": 1334.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "utilizamos la incidencia es decir el",
            "start": 1337.679,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos divididos por la",
            "start": 1339.45,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que est\u00e1 en cada entidad",
            "start": 1341.549,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "federativa vemos que a nivel nacional",
            "start": 1343.769,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tenemos 5.23 personas por cada 100.000",
            "start": 1345.99,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "por cada 100.000 que han tenido covif en",
            "start": 1350.37,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 14 d\u00edas y en el mapa podemos",
            "start": 1354.389,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ver esta distribuci\u00f3n",
            "start": 1357.269,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "heterog\u00e9nea que se muestra m\u00e1s",
            "start": 1359.33,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "claramente en el gr\u00e1fico de barras en",
            "start": 1361.019,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "donde vemos en orden a la ciudad de",
            "start": 1363.179,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexico a tabasco a morelos y a yucat\u00e1n",
            "start": 1365.249,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hago notar a morelos no porque est\u00e9 en",
            "start": 1368.309,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "un estado de alerta sencillamente porque",
            "start": 1370.649,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "siendo un estado que tiene una poblaci\u00f3n",
            "start": 1373.62,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "relativamente peque\u00f1a comparada con",
            "start": 1375.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "otros si comparamos esa poblaci\u00f3n y la",
            "start": 1377.669,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "carga de enfermedad reciente vemos",
            "start": 1380.7,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que morelos es un sitio de",
            "start": 1383.249,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s porque est\u00e1 empezando ya con su",
            "start": 1384.779,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciclo epid\u00e9mico m\u00e1s acelerado cuando",
            "start": 1386.879,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "vemos las lamentables defunciones en la",
            "start": 1389.759,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "siguiente gr\u00e1fica vemos que siguen el",
            "start": 1391.59,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mismo patr\u00f3n de ocurrencia que sigue a",
            "start": 1394.289,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los casos con un desfase de 10 a 12 d\u00edas",
            "start": 1397.139,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que es el tiempo promedio en el que",
            "start": 1400.289,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "puede ocurrir la p\u00e9rdida lamentable de",
            "start": 1403.11,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la vida despu\u00e9s de que se ha tenido la",
            "start": 1405.57,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "forma grave de kobe y recordamos a la",
            "start": 1407.429,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que esto es una enfermedad",
            "start": 1410.129,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante que no debe confiarse en",
            "start": 1412.07,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "particular las personas adultas mayores",
            "start": 1414.749,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las embarazadas y quienes tienen",
            "start": 1416.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas como lo enfatizar",
            "start": 1419.549,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en unos pocos minutos esta distribuci\u00f3n",
            "start": 1421.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de los casos",
            "start": 1424.799,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "fatales est\u00e1 tambi\u00e9n siguiendo el mismo",
            "start": 1425.61,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n que los casos acumulados",
            "start": 1428.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "obviamente las muertes se van acumulando",
            "start": 1430.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "porque son eventos irreversibles y vemos",
            "start": 1432.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositiva la",
            "start": 1436.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de casos de acuerdo a su",
            "start": 1437.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fecha de ocurrencia no a su fecha de",
            "start": 1439.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "registro y vemos que existe un desfase",
            "start": 1442.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entre el inicio de los s\u00edntomas y la",
            "start": 1444.5,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "demanda o solicitud de atenci\u00f3n de salud",
            "start": 1448.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y este desfase es de cerca de 5 a 7 d\u00edas",
            "start": 1451.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esto es importante destacar que es",
            "start": 1454.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "importante que las personas que tienen",
            "start": 1457.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estos elementos de riesgo que mencionado",
            "start": 1459.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas embarazo o edad",
            "start": 1462.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mayor de 60 a\u00f1os no retarden su",
            "start": 1465.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solicitud de atenci\u00f3n vayan de manera",
            "start": 1469.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inmediata si presentan los signos y",
            "start": 1471.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas de kobe que son muy",
            "start": 1473.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticos la fiebre el dolor de",
            "start": 1475.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "garganta la tos y otros que no son tan",
            "start": 1478.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticos como el dolor de cabeza",
            "start": 1481.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el dolor muscular y de articulaciones o",
            "start": 1483.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de huesos",
            "start": 1487.47,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "en la siguiente gr\u00e1fica lo que vemos es",
            "start": 1488.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "la curva acumulada de casos siempre",
            "start": 1490.809,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tiene esta orientaci\u00f3n lineal",
            "start": 1492.82,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "exponencial bueno no es lineal de hecho",
            "start": 1495.85,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "es exponencial pero me refiero a una",
            "start": 1498.909,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "progresi\u00f3n donde siempre aumenta porque",
            "start": 1501.159,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "son los casos que se van acumulando",
            "start": 1504.129,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estos 24 mil 905 de ayer a hoy o m\u00e1s",
            "start": 1505.299,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "bien de anteayer y ayer tuvimos una",
            "start": 1509.769,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n de mil 434 casos y en los",
            "start": 1512.409,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "\u00faltimos nueve d\u00edas hemos tenido una",
            "start": 1515.769,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "magnitud semejante de incorporaci\u00f3n de",
            "start": 1517.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuevos casos en las siguientes tres",
            "start": 1520.389,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "diapositivas lo que vemos es la",
            "start": 1522.7,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria que es el",
            "start": 1523.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "elemento principal de vigilancia",
            "start": 1525.909,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica durante la fase 3 por qu\u00e9",
            "start": 1528.34,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 1531.07,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "por lo que hemos dicho el riesgo",
            "start": 1531.549,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "principal de la fase 3 en m\u00e9xico y en",
            "start": 1533.23,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "cualquier parte del mundo es la",
            "start": 1535.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sobreocupaci\u00f3n de los hospitales ning\u00fan",
            "start": 1537.159,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sistema de salud est\u00e1 previamente",
            "start": 1540.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "preparado para recibir un evento de esta",
            "start": 1542.649,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "naturaleza y lo que en su momento",
            "start": 1545.74,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hicimos algunos pa\u00edses es que nos",
            "start": 1547.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "preparamos en el tiempo que tuvimos la",
            "start": 1551.019,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "oportunidad en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 1553.36,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "inicio desde el 3 de enero con distintos",
            "start": 1555.399,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "planes de reorganizaci\u00f3n y uno de ellos",
            "start": 1558.129,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3 la reconversi\u00f3n hospitalaria en",
            "start": 1560.409,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde por modificar las condiciones de",
            "start": 1563.049,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de los hospitales en el",
            "start": 1566.169,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud por haber",
            "start": 1567.969,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "firmado un convenio con hospitales",
            "start": 1569.679,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "privados por haber puesto instalaciones",
            "start": 1571.989,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "provisionales que para la atenci\u00f3n de",
            "start": 1574.629,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "casos covif y otras intervenciones",
            "start": 1578.289,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "logramos duplicar la capacidad m\u00e1s que",
            "start": 1580.679,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "duplicar la capacidad instalada para",
            "start": 1583.869,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poder atender a las personas pero de",
            "start": 1586.389,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todos modos seguimos recordando la",
            "start": 1588.339,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "importancia de quedarse en casa hay que",
            "start": 1590.289,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "quedarnos en casa en particular ahorita",
            "start": 1592.629,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que estamos en la parte m\u00e1s intensa de",
            "start": 1595.21,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en las 5 zonas urbanas que",
            "start": 1597.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "han sido destacadas como las de",
            "start": 1600.549,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n m\u00e1s activa",
            "start": 1602.559,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "regresando aqu\u00ed al mapa vemos la",
            "start": 1603.94,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los 674 hospitales",
            "start": 1606.369,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "designados para la atenci\u00f3n comida y con",
            "start": 1609.009,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el reporte de 95% de ellas",
            "start": 1612.129,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "sabemos que el 31 por ciento de las",
            "start": 1614.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "camas que han sido designadas que son",
            "start": 1618.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para hospitalizaci\u00f3n cobit est\u00e1n en este",
            "start": 1621.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "momento ocupadas y en las siguientes dos",
            "start": 1624.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas vemos en dos cap\u00edtulos en dos",
            "start": 1627.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secciones en esta diapositiva la",
            "start": 1629.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de camas generales no son",
            "start": 1632.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "camas para personas extremadamente",
            "start": 1635.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "graves sino son moderadamente graves que",
            "start": 1636.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "requieren hospitalizaci\u00f3n y vemos en la",
            "start": 1641.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "barra del lado derecho la distribuci\u00f3n",
            "start": 1644.16,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "nacional de la ocupaci\u00f3n donde tenemos",
            "start": 1648.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "31 por ciento de las camas destinadas a",
            "start": 1650.23,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comida ocupadas pero todav\u00eda el 69%",
            "start": 1652.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "disponibles si lo vemos en el orden de",
            "start": 1657.27,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "izquierda a derecha destaca el orden en",
            "start": 1659.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 la ocupaci\u00f3n hospitalaria con",
            "start": 1662.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico que tiene al rev\u00e9s",
            "start": 1664.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "69 por ciento de su capacidad instalada",
            "start": 1666.3,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ya con la reconversi\u00f3n en este momento",
            "start": 1668.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ocupada sin embargo como anunci\u00f3 ayer la",
            "start": 1671.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno seguimos trabajando en",
            "start": 1674.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "expandir la capacidad y en la ciudad de",
            "start": 1676.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexico se van a reorganizar todav\u00eda",
            "start": 1679.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cinco hospitales adicionales y se est\u00e1",
            "start": 1682.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "construyendo la unidad temporal kobe en",
            "start": 1684.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el auto",
            "start": 1686.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico lo que a su vez",
            "start": 1687.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "va a expandir a\u00fan m\u00e1s la capacidad",
            "start": 1689.91,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "entonces a eso hay que hacerlo como se",
            "start": 1692.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "puede ver todav\u00eda cuando hay capacidad",
            "start": 1694.799,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "de reserva pero nos vamos adelantando en",
            "start": 1697.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cada paso a aumentar la capacidad de",
            "start": 1699.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "modo que no lleguemos al punto l\u00edmite en",
            "start": 1701.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la siguiente se ve en estas gr\u00e1ficas de",
            "start": 1704.25,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "barras con el color verde y la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1707.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en promedio la curva la barra nacional",
            "start": 1709.919,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "en el extremo derecho de la diapositiva",
            "start": 1713.37,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "25% de las camas para pacientes",
            "start": 1716.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "extremadamente cr\u00edticos est\u00e1n ocupadas",
            "start": 1720.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda tres cuartas partes 75%",
            "start": 1722.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "quedan disponibles si nos regresamos al",
            "start": 1725.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "lado izquierdo y lo vemos en orden por",
            "start": 1728.01,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "las entidades federativas la ciudad de",
            "start": 1729.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexico tiene 61 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 1731.789,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "todav\u00eda 39 por ciento de disponibilidad",
            "start": 1734.07,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "vamos a la parte de la informaci\u00f3n",
            "start": 1738.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "semanal para caracterizar la epidemia",
            "start": 1740.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la ponemos semanal porque cambia",
            "start": 1742.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poco de hecho ha cambiado muy poco a lo",
            "start": 1744.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "largo de la fase 3 y lo que vemos aqu\u00ed",
            "start": 1746.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es los casos acumulados por edad y sexo",
            "start": 1748.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donde ha tenido una distribuci\u00f3n",
            "start": 1752.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bastante estable y podemos ver que para",
            "start": 1753.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ambos sexos",
            "start": 1756.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenemos la distribuci\u00f3n y a lo largo de",
            "start": 1757.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todas las edades particularmente en",
            "start": 1760.43,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "donde hay mayor cantidad de poblaci\u00f3n",
            "start": 1762.83,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "obviamente las personas adultas j\u00f3venes",
            "start": 1764.38,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositiva lo que vemos",
            "start": 1767.23,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es la comorbilidad es decir qu\u00e9",
            "start": 1769.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "condiciones de salud son las que se",
            "start": 1772.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "asocian con alta frecuencia en personas",
            "start": 1774.86,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que tienen cubit y lo que vemos es en",
            "start": 1779.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esta distribuci\u00f3n de porcentajes que 43",
            "start": 1782.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por ciento tienen hipertensi\u00f3n esto es",
            "start": 1785.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que existe en la poblaci\u00f3n en",
            "start": 1787.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "general que es cerca del 35 por ciento",
            "start": 1790.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de prevalencia de hipertensi\u00f3n en",
            "start": 1793.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "personas mayores de 20 a\u00f1os diabetes",
            "start": 1796.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tenemos casi 40% de personas que tienen",
            "start": 1799.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comida tienen diabetes y esto",
            "start": 1802.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hasta con un promedio nacional de 14% de",
            "start": 1804.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diabetes para personas mayores de 20",
            "start": 1807.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y en obesidad tenemos 30 punto 43%",
            "start": 1810.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que es semejante a la frecuencia de",
            "start": 1814.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "obesidad que existe en personas mayores",
            "start": 1816.53,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de 20 a\u00f1os que es de 35% el tabaquismo",
            "start": 1819.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que en s\u00ed mismo es una enfermedad es",
            "start": 1823.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "causante de muchos casi en una cantidad",
            "start": 1826.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "innumerable de males de salud y tambi\u00e9n",
            "start": 1829.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ha aumentado su representaci\u00f3n entre las",
            "start": 1832.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas que tienen comida el resto de",
            "start": 1835.49,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "las enfermedades cada una de ellas",
            "start": 1837.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "importante se pueden ver tambi\u00e9n en la",
            "start": 1839.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diapositiva en la siguiente vemos la",
            "start": 1841.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de las defunciones los",
            "start": 1843.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "casos que lamentablemente han perdido la",
            "start": 1846.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vida y lo que vemos es notorio ha sido",
            "start": 1848.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "notorio desde el inicio de la epidemia",
            "start": 1851.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "por su contraste con respecto a lo que",
            "start": 1853.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ocurre en otros pa\u00edses tenemos a",
            "start": 1855.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores pr\u00e1cticamente",
            "start": 1857.63,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de todo el intervalo desde los 40 a\u00f1os",
            "start": 1859.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que tienen tambi\u00e9n casos fatales existe",
            "start": 1862.309,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "un predominio mayor de hombres sobre",
            "start": 1866.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mujeres y esto nos ha permitido",
            "start": 1868.7,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 1870.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que el sexo masculino respecto al sexo",
            "start": 1871.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "femenino tiene una mayor probabilidad de",
            "start": 1875.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "complicaciones y tambi\u00e9n de muerte con",
            "start": 1878.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un incremento de 60 por ciento m\u00e1s que",
            "start": 1881.45,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "las mujeres y pero llama la atenci\u00f3n es",
            "start": 1884.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "notorio el impacto que tiene estas",
            "start": 1888.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas como ya se",
            "start": 1890.96,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "mencionaba ayer lo mencionaba el propio",
            "start": 1892.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente que tiene sobre la epidemia",
            "start": 1894.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de cubita es decir una gran carga de",
            "start": 1897.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfermedad cr\u00f3nica causada por una mala",
            "start": 1899.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n a lo largo de 35 o 40 a\u00f1os",
            "start": 1901.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 cobrando una factura m\u00e1s con un",
            "start": 1904.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "evento agudo que podr\u00eda uno pensar de",
            "start": 1908.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "inicio no tendr\u00eda relaci\u00f3n pues aqu\u00ed",
            "start": 1910.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene una clara relaci\u00f3n y es uno de los",
            "start": 1913.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mecanismos m\u00e1s por los que las",
            "start": 1915.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas nos da\u00f1an",
            "start": 1917.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "finalmente o casi finalmente vemos aqu\u00ed",
            "start": 1919.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la letalidad de acuerdo a la condici\u00f3n",
            "start": 1922.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de gravedad y pueden ver en la primera",
            "start": 1924.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "columna de esa tabla distintas",
            "start": 1927.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "categor\u00edas de acuerdo a la intensidad de",
            "start": 1929.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la enfermedad ambulatorio quiere decir",
            "start": 1932.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los casos leves le llamamos ambulatorio",
            "start": 1934.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque se tratan",
            "start": 1936.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en su casa no necesita una",
            "start": 1937.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y luego tres niveles de",
            "start": 1940.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la condici\u00f3n de pacientes hospitalizados",
            "start": 1943.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estables graves y los intubados que son",
            "start": 1946.02,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s graves est\u00e1n los n\u00fameros tanto",
            "start": 1948.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de casos como de defunciones y en el",
            "start": 1951.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "extremo derecho en la \u00faltima columna lo",
            "start": 1953.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que vemos es la letalidad esto es el",
            "start": 1955.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porcentaje de personas para cada una de",
            "start": 1956.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estas categor\u00edas que pierden la vida y",
            "start": 1959.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se puede ver claramente esta progresi\u00f3n",
            "start": 1962.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este gradiente en donde las personas",
            "start": 1964.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hospitalizadas intubadas tienen una",
            "start": 1967.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mayor probabilidad de perder la vida ah\u00ed",
            "start": 1969.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aparece un 52% que puede ser todav\u00eda una",
            "start": 1971.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "subestimaci\u00f3n con respecto a la",
            "start": 1975.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "letalidad en general cu\u00e1l es la raz\u00f3n",
            "start": 1977.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenemos una proporci\u00f3n importante de",
            "start": 1979.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "personas que llegan demasiado tarde",
            "start": 1981.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "entonces ni siquiera quedan registradas",
            "start": 1984.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como intubadas porque pierden la vida en",
            "start": 1986.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "horas despu\u00e9s de haber arribado al",
            "start": 1989.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 1992.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y en la siguiente diapositiva lo que",
            "start": 1994.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vemos es la positividad la positividad",
            "start": 1995.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es el porcentaje de personas que",
            "start": 1998.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "teniendo las caracter\u00edsticas cl\u00ednicas de",
            "start": 2001.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "kobe se les toma una muestra de laborar",
            "start": 2003.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para la procesar un an\u00e1lisis de",
            "start": 2006.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "laboratorio y que se encuentran",
            "start": 2008.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "positivas al virus cobis no todas",
            "start": 2010.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resultan positivas porque hay otras",
            "start": 2013.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "causas tambi\u00e9n de da\u00f1o pulmonar agudo y",
            "start": 2015.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no entonces no todos los casos de",
            "start": 2018.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave son",
            "start": 2020.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realmente kobe pero s\u00ed lo son un",
            "start": 2022.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porcentaje muy notorio que aqu\u00ed se puede",
            "start": 2024.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ver que concentr\u00f3 en la en la curva",
            "start": 2027.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "morada que son los casos m\u00e1s graves",
            "start": 2029.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "donde en promedio hasta el 58% seg\u00fan se",
            "start": 2031.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ve tambi\u00e9n en la tabla que est\u00e1 debajo",
            "start": 2036.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "del gr\u00e1fico pueden llegar a tener",
            "start": 2038.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "positivo a kobe y obviamente los casos",
            "start": 2040.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "menos graves tienen menor frecuencia",
            "start": 2043.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "veamos las \u00faltimas dos gr\u00e1ficas porque",
            "start": 2045.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "son reveladoras de lo que est\u00e1",
            "start": 2048.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ocurriendo en m\u00e9xico respecto a otros",
            "start": 2050.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pa\u00edses esta gr\u00e1fica est\u00e1 tomada de un",
            "start": 2053.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sitio p\u00fablico patrocinado principalmente",
            "start": 2056.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por la universidad de oxford",
            "start": 2058.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en el reino unido- y lo que pueden ver",
            "start": 2060.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ustedes en estas curvas que muestran la",
            "start": 2062.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "progresi\u00f3n de la enfermedad para pronta",
            "start": 2065.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n coment\u00f3 lo siguiente en",
            "start": 2067.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el eje horizontal es decir la l\u00ednea que",
            "start": 2070.77,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abajo de la gr\u00e1fica se ven los d\u00edas",
            "start": 2073.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "contados a partir de que se han",
            "start": 2076.649,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "alcanzado 100 casos esto lo que permite",
            "start": 2078.119,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "es hacer una comparaci\u00f3n entre pa\u00edses",
            "start": 2080.909,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "independientemente de la fecha exacta en",
            "start": 2083.78,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "el calendario en que empezaron sus",
            "start": 2086.22,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "epidemias se toma como referencia a 100",
            "start": 2088.109,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "casos se podr\u00eda tomar otra cantidad de",
            "start": 2090.149,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "casos 50 100 200 pero aqu\u00ed se han tomado",
            "start": 2092.369,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "100 casos en el eje vertical lo que se",
            "start": 2095.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "muestra es la cantidad de casos que se",
            "start": 2098.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "van confirmando y registrando en cada",
            "start": 2100.68,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "uno de los pa\u00edses a lo largo del tiempo",
            "start": 2102.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en una escala logar\u00edtmica esto",
            "start": 2104.69,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quiere decir aumenta en intervalos de",
            "start": 2108.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "100 mil 10.000 100 mil etc\u00e9tera",
            "start": 2110.73,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y finalmente las curvas o las l\u00edneas de",
            "start": 2114.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "colores lo que representan es este",
            "start": 2117.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cambio en el n\u00famero de casos a lo largo",
            "start": 2120.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del tiempo entre m\u00e1s vertical est\u00e1 una",
            "start": 2122.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "l\u00ednea quiere decir una progresi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2125.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida de la enfermedad entre m\u00e1s",
            "start": 2127.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "horizontal quiere decir una progresi\u00f3n",
            "start": 2129.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lenta de la enfermedad y hay unas",
            "start": 2131.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "l\u00edneas diagonales referenciales que",
            "start": 2133.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muestran cuando se duplica la epidemia",
            "start": 2136.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la primera corresponde a que se duplica",
            "start": 2139.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda la segunda que se duplica cada",
            "start": 2141.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas la siguiente cada tres d\u00edas si",
            "start": 2144.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las vamos viendo en el orden de las",
            "start": 2146.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "manecillas del reloj vemos algunos",
            "start": 2148.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pa\u00edses desde luego no est\u00e1n en color",
            "start": 2151.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n estados unidos espa\u00f1a",
            "start": 2153.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "alemania y francia- algunos de los",
            "start": 2156.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que y tambi\u00e9n rein\u00f3 unido- aunque",
            "start": 2158.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no se ve la etiqueta de letras son el",
            "start": 2160.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "conglomerado azul que est\u00e1",
            "start": 2163.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "inmediatamente debajo de eeuu son los",
            "start": 2165.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00edses europeos que han tenido la mayor",
            "start": 2167.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "carga de enfermedad en seguida est\u00e1n",
            "start": 2169.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "suiza y suecia y en medio de suiza y",
            "start": 2171.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "suecia podemos ver la trayectoria de",
            "start": 2173.92,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico m\u00e9xico ha tenido una duplicaci\u00f3n",
            "start": 2176.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cada dos d\u00edas solamente los primeros",
            "start": 2180.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuatro o cinco d\u00edas que alcanzamos los",
            "start": 2182.65,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "primeros 100 casos y posteriormente",
            "start": 2185.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tuvimos una inclinaci\u00f3n muy dr\u00e1stica de",
            "start": 2187.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la curva y empezamos a tener",
            "start": 2189.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "duplicaciones cada cinco d\u00edas y al",
            "start": 2191.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llegar al d\u00eda 40 tuvimos un cambio",
            "start": 2194.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuevamente y estamos teniendo",
            "start": 2197.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "duplicaciones cada seis d\u00edas es decir se",
            "start": 2199.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo cada vez m\u00e1s lenta la",
            "start": 2203.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "epidemia esto es la raz\u00f3n por la que",
            "start": 2204.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decimos con esta y otros elementos de",
            "start": 2207.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "evidencia que hemos aplanado la curva",
            "start": 2210.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para que nadie se confunda y",
            "start": 2212.87,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "malinterprete aplanar la curva no quiere",
            "start": 2214.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "decir que es exactamente plana",
            "start": 2216.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "exactamente plana querr\u00eda decir no",
            "start": 2218.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tenemos una epidemia lo que quiere decir",
            "start": 2220.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es que comparado con lo que hubi\u00e9ramos",
            "start": 2223.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tenido si no hubi\u00e9ramos hecho las",
            "start": 2225.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "intervenciones principalmente estas",
            "start": 2227.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "masivas de la jornada nacional de sana",
            "start": 2229.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "distancia habr\u00edamos tenido muchos m\u00e1s",
            "start": 2232.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "casos y en una forma muy precipitada en",
            "start": 2235.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el tiempo hemos reducido cerca del 60 al",
            "start": 2239.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "75 por ciento de la cantidad de",
            "start": 2242.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contagios",
            "start": 2245.27,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "a estas intervenciones y eso es lo que",
            "start": 2246.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se puede ver ah\u00ed la \u00faltima curva es la",
            "start": 2248.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de jap\u00f3n muestra un pa\u00eds que tambi\u00e9n ha",
            "start": 2250.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenido un \u00e9xito importante en el control",
            "start": 2252.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la epidemia con una duplicaci\u00f3n cada",
            "start": 2255.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "10 d\u00edas pr\u00e1cticamente desde el inicio",
            "start": 2258.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde que cont\u00f3 100 casos y la \u00faltima es",
            "start": 2260.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n interna en el pa\u00eds hemos",
            "start": 2263.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "replicado a este modelo de la curva pero",
            "start": 2265.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ahora para las entidades federativas y",
            "start": 2268.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las 32 entidades federativas se",
            "start": 2270.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "interpreta de la misma manera curva s\u00f3lo",
            "start": 2273.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tomen en cuenta que el eje vertical el",
            "start": 2275.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que muestra el n\u00famero de casos tiene",
            "start": 2277.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desde luego otra escala que llega a un",
            "start": 2279.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de 10.000 vemos en primer lugar a",
            "start": 2282.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 2286.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con estos casi 7.000 casos que se han",
            "start": 2287.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comentado y tambi\u00e9n vemos que la",
            "start": 2290.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "velocidad de duplicaci\u00f3n es cada siete",
            "start": 2293.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "d\u00edas que es la l\u00ednea referencial que",
            "start": 2295.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed otras entidades federativas se",
            "start": 2297.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "van mostrando en forma progresiva y",
            "start": 2299.36,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hemos tenido distintos grados tanto de",
            "start": 2301.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la transmisi\u00f3n como de",
            "start": 2304.66,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "temporalidades en donde fueron entrando",
            "start": 2307.81,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las intervenciones",
            "start": 2310.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n destac\u00f3 el caso de jalisco",
            "start": 2312.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por ser un estado se muestra ah\u00ed rumbo a",
            "start": 2314.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la parte final en la parte baja de la",
            "start": 2317.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "curva perd\u00f3n de la gr\u00e1fica y se puede",
            "start": 2320.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ver una curva que empez\u00f3 muy lenta desde",
            "start": 2322.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el inicio esto fue afortunado porque",
            "start": 2325.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "teniendo a guadalajara la segunda zona",
            "start": 2327.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "metropolitana m\u00e1s poblada de la",
            "start": 2329.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "republica justo cuando empez\u00f3 con su",
            "start": 2332.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "primer caso es cuando empezaron las",
            "start": 2335.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "intervenciones de la jornada nacional",
            "start": 2337.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional de sana distancia esto le dio a",
            "start": 2339.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "jalisco y concretamente a la zona",
            "start": 2342.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "metropolitana de guadalajara la",
            "start": 2344.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "oportunidad de iniciar la epidemia con",
            "start": 2347.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una progresi\u00f3n muy lenta debido a que ya",
            "start": 2350.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estaban en vigor las distintas",
            "start": 2352.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "intervenciones de mitigaci\u00f3n eso es todo",
            "start": 2355.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidentes y secretarios",
            "start": 2357.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos ustedes como",
            "start": 2367.44,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "parte de programas de reactivaci\u00f3n",
            "start": 2370.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica ha anunciado hace un par de",
            "start": 2373.339,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "semanas el este el instituto de",
            "start": 2376.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "seguridad y servicios para trajes del",
            "start": 2378.75,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "estado pone a disposici\u00f3n de los",
            "start": 2380.52,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "trabajadores del estado un fondo de",
            "start": 2383.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pr\u00e9stamos personales por casi 35 mil",
            "start": 2386.369,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "millones de pesos que ser\u00e1n distribuidos",
            "start": 2389.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "alrededor de 672 mil 200 cr\u00e9ditos",
            "start": 2392.42,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "personales la siguiente l\u00e1mina por favor",
            "start": 2396.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a iniciativa de seop existe la rep\u00fablica",
            "start": 2403.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y con el apoyo y coordinaci\u00f3n de los",
            "start": 2405.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sindicatos el sindicato nacional de",
            "start": 2408.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajo de la educaci\u00f3n de la fecha de",
            "start": 2410.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la unam se hizo una reprogramaci\u00f3n en el",
            "start": 2413.47,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "programa de cr\u00e9ditos personales con tres",
            "start": 2417.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vertientes muy importantes la primera de",
            "start": 2420.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ellas es que en los cr\u00e9ditos ordinarios",
            "start": 2423.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los los verdes se hizo un incremento",
            "start": 2425.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 un 18 por ciento en el monto",
            "start": 2428.23,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para que pasaran de 20 mil 700 a 36 mil",
            "start": 2430.36,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "800 pesos tambi\u00e9n se hizo una baja de",
            "start": 2435.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "1.5 por ciento en la tasa de inter\u00e9s en",
            "start": 2440.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cada uno de estos cr\u00e9ditos en los",
            "start": 2443.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ordinarios conocidos como verdes se pas\u00f3",
            "start": 2445.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de 9 a 7.5 por ciento en los especiales",
            "start": 2447.85,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conocidos como rojos de 12 a 10.5 por",
            "start": 2451.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ciento y en los comparativos como que",
            "start": 2454.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son conocidos como blancos de un 14 a un",
            "start": 2457.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "12.5 por ciento en otro programa de las",
            "start": 2459.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo en la tarde",
            "start": 2464.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vamos a presentar",
            "start": 2466.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una tabla comparativa de estos tasas de",
            "start": 2468.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s con respecto a la banca",
            "start": 2471.91,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "comercial para que se den cuenta la",
            "start": 2472.99,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "enorme diferencia que existe entre los",
            "start": 2475.059,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que da el este con respecto a",
            "start": 2476.829,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la banca comercial y finalmente una",
            "start": 2478.93,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tercera vertiente que es la m\u00e1s",
            "start": 2481.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "innovadora tiene que ver con sorteos",
            "start": 2483.309,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos que se pone por primera vez",
            "start": 2486.4,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "como una parte de como parte de la",
            "start": 2489.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "transparencia y la equidad que el se\u00f1or",
            "start": 2491.289,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "precio de p\u00fablica ha estado impulsando",
            "start": 2493.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con esta con este sorteo todos tienen",
            "start": 2495.28,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "las mismas posibilidades de ganar",
            "start": 2498.28,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se llev\u00f3 a cabo el primer",
            "start": 2501.609,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sorteo se abri\u00f3 la convocatoria el",
            "start": 2504.609,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pasado 21 de abril el 30 de abril se",
            "start": 2506.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 se cerr\u00f3 la primera convocatoria",
            "start": 2509.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vale la pena destacar que se",
            "start": 2512.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inscribieron 165 mil 765 trabajadores",
            "start": 2513.7,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "jubilados y pensionados para participar",
            "start": 2518.16,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en un sorteo de 32 mil 222 pesos con una",
            "start": 2521.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "bolsa de m\u00e1s de 1.800 millones de pesos",
            "start": 2525.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n qued\u00f3 as\u00ed ordinarios son",
            "start": 2528.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el 62 por ciento que son 20 mil los",
            "start": 2531.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "rojos que son los especiales que",
            "start": 2534.43,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "significa el 37 por ciento 12.000 y los",
            "start": 2536.68,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos operativos 222 cr\u00e9ditos la",
            "start": 2539.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina por favor estos",
            "start": 2543.999,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pr\u00e9stamos personales distribuyen en todo",
            "start": 2546.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de manera proporcional a la",
            "start": 2548.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "afiliaci\u00f3n que tenemos en el instituto",
            "start": 2551.079,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "tenemos 470 dependencias y como ustedes",
            "start": 2552.999,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "puede darse cuenta estos pr\u00e9stamos",
            "start": 2556.45,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "personales que est\u00e1n distribuidos en",
            "start": 2558.22,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "todos los estados de la republica",
            "start": 2560.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1n al consumo de cada uno de estos",
            "start": 2561.4,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 2564.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estimular\u00e1n tambi\u00e9n con esto parte de la",
            "start": 2566.289,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que se quiere",
            "start": 2568.9,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2570.609,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ilustra b\u00e1sicamente c\u00f3mo se",
            "start": 2573.009,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "distribuyeron estos cr\u00e9ditos para",
            "start": 2575.619,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "jubilados y fueron cinco mil 410 que",
            "start": 2578.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "significan el 17 por ciento y el 83%",
            "start": 2581.229,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "restante para trabajadores en activo",
            "start": 2584.619,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "otra l\u00e1mina interesante es la siguiente",
            "start": 2586.419,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver c\u00f3mo se distribuyen",
            "start": 2588.729,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por dependencia afiliada al instituto el",
            "start": 2591.339,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "31 por ciento fue distribuida para los",
            "start": 2595.059,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 2597.039,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "particularmente maestros el otro 20%",
            "start": 2597.88,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "para trabajadores de la salud y",
            "start": 2601.089,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "posteriormente para jubilados y",
            "start": 2602.949,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pensionados qu\u00e9 significan el 17 por",
            "start": 2604.809,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "ciento y as\u00ed sucesivamente",
            "start": 2606.699,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "finalmente la parte ya importante para",
            "start": 2610.89,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "quienes obtuvieron los folios ganadores",
            "start": 2614.41,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la siguiente es la mina por favor",
            "start": 2617.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente la siguiente l\u00e1mina favor es",
            "start": 2619.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esta es un tema interesante dado que",
            "start": 2623.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "apoyos se publican ya los folios de los",
            "start": 2625.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ganadores y lo que estamos haciendo en",
            "start": 2629.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el ist es convocarlos para que de",
            "start": 2632.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acuerdo al orden alfab\u00e9tico puedan ir de",
            "start": 2635.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lunes a viernes a las oficina del",
            "start": 2638.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "instituto pueden hacerlo tambi\u00e9n a",
            "start": 2639.91,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de manera de manera electr\u00f3nica",
            "start": 2641.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero si tendr\u00e1n que ir a las oficinas a",
            "start": 2643.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las ventanillas de liste a recoger su",
            "start": 2646.57,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "cheque",
            "start": 2648.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vale la pena aqu\u00ed tambi\u00e9n destacar que a",
            "start": 2649.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "partir de ma\u00f1ana se reabre una vez m\u00e1s",
            "start": 2651.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el registro para participar en el",
            "start": 2654.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siguiente sorteo que se llevar\u00e1 a cabo",
            "start": 2656.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el 28 de mayo y aquellos participantes",
            "start": 2658.39,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que no obtuvieron el",
            "start": 2661.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de folio ganador en el primer",
            "start": 2665.66,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "sorteo pueden volver a participar en el",
            "start": 2668.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "segundo sorteo y finalmente la siguiente",
            "start": 2670.789,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina aqu\u00ed est\u00e1 el hemos difundido",
            "start": 2674.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de consulta ese es",
            "start": 2678.13,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "nuestro correo electr\u00f3nico el n\u00famero",
            "start": 2680.78,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nico en nuestra p\u00e1gina internet es",
            "start": 2682.309,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "cuanto",
            "start": 2684.53,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pues b\u00e1sicamente es la informaci\u00f3n",
            "start": 2689.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2691.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vamos a abrir para preguntas",
            "start": 2694.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la lista",
            "start": 2700.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2702.72,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pues hands",
            "start": 2708.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "salazar casta\u00f1eda",
            "start": 2710.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente hans al azar de",
            "start": 2719.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cmg noticias grupo pol\u00edtico y z\u00f3calo",
            "start": 2721.779,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "virtual",
            "start": 2723.7,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "puedes preguntarle el d\u00eda de ayer el",
            "start": 2725.67,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "sigue el tema de felipe calder\u00f3n",
            "start": 2729.17,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2735.54,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "autora la periodista",
            "start": 2737.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "anabel hern\u00e1ndez volvi\u00f3 a citar que el",
            "start": 2740.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "presidente pues encabezaba incluso",
            "start": 2743.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "reuniones con el propio presidente con",
            "start": 2746.62,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "reuniones con narcotraficantes de",
            "start": 2750.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acuerdo a una carta emitida por enviada",
            "start": 2752.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por un narcotraficante ha apoyado la",
            "start": 2756.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "barby y por qu\u00e9 es importante plantearle",
            "start": 2759.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este tema en este momento presidente a",
            "start": 2762.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pesar de que ayer mismo un compa\u00f1ero m\u00edo",
            "start": 2763.7,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ya se lo hab\u00eda preguntado sigue sigue la",
            "start": 2766.13,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n ayer se difundi\u00f3 el audio de la",
            "start": 2771.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entrevista a la ex embajadora de eeuu en",
            "start": 2775.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la pregunta concreta presidente y",
            "start": 2778.67,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es por qu\u00e9 en la poblaci\u00f3n en la",
            "start": 2781.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana sigue habiendo la",
            "start": 2786.41,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "exigencia de justicia usted y ha",
            "start": 2788.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "especificado que por lo menos en nuestro",
            "start": 2789.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds va a haber si es que as\u00ed lo decide",
            "start": 2791.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la gente a trav\u00e9s de una consulta pues",
            "start": 2794.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ser\u00eda ese ese mecanismo concretamente le",
            "start": 2796.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda presidente",
            "start": 2799.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en eeuu sigue la investigaci\u00f3n contra el",
            "start": 2801.5,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ex secretario de seguridad p\u00fablica usted",
            "start": 2805.16,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "estar\u00eda",
            "start": 2809.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en esa disposici\u00f3n plena de colaboraci\u00f3n",
            "start": 2811.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con el gobierno norteamericano si \u00e9ste",
            "start": 2814.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pidiera la detenci\u00f3n y eventualmente",
            "start": 2817.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entrega del ex presidente felipe",
            "start": 2821.61,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 2823.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2825.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en efecto hay una investigaci\u00f3n en eeuu",
            "start": 2828.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "seg\u00fan sabemos no es en contra del ex",
            "start": 2833.58,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidente felipe calder\u00f3n",
            "start": 2837.84,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 detenido y est\u00e1 haciendo",
            "start": 2840.82,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "juzgado",
            "start": 2844.849,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "es el secretario",
            "start": 2847.759,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "en seguridad p\u00fablica",
            "start": 2852.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en el gobierno de felipe calder\u00f3n",
            "start": 2856.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or garc\u00eda luna",
            "start": 2860.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se conoce que cuando se llevan a cabo",
            "start": 2866.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 2870.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 2873.33,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2875.33,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "re\u00fanen elementos se llama a declarar",
            "start": 2877.55,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "quienes tienen informaci\u00f3n",
            "start": 2883.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y eso es lo que",
            "start": 2887.069,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "creo se va a seguir haciendo en eeuu",
            "start": 2889.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2893.85,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "alguien tiene informaci\u00f3n pues est\u00e1",
            "start": 2895.48,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "obligado tambi\u00e9n a entregarla",
            "start": 2898.57,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 2903.73,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 2905.63,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 2908.78,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "esta periodista anabel hern\u00e1ndez",
            "start": 2911.74,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ha hecho trabajos de investigaci\u00f3n de",
            "start": 2915.79,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "primer orden es una mujer",
            "start": 2918.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y profesional en el periodismo",
            "start": 2923.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2926.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "valiente",
            "start": 2929.49,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es una mujer excepcional",
            "start": 2931.589,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "entonces si ella lo decide porque",
            "start": 2935.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es",
            "start": 2938.11,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "por voluntad",
            "start": 2939.84,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "puede aportar esas pruebas para este",
            "start": 2944.33,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 2947.63,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "acerca de abrir nosotros una",
            "start": 2949.74,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en contra del presidente",
            "start": 2953.94,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n del ex presidente calder\u00f3n",
            "start": 2957.029,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "ya dijimos que",
            "start": 2960.82,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que hacer",
            "start": 2964.539,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a partir de una consulta ciudadana",
            "start": 2967.77,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y no solo",
            "start": 2972.44,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "para su caso si lo estamos planteando",
            "start": 2975.8,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "que se le pregunte a la gente que los",
            "start": 2980.73,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "ciudadanos lo demanden",
            "start": 2986.28,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "sobre el abrir juicios a los ex",
            "start": 2990.89,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "presidentes del periodo neoliberal",
            "start": 2996.44,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de salinas a pe\u00f1a",
            "start": 2999.82,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pasando por zedillo",
            "start": 3003.99,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "fox y calder\u00f3n pero eso lo tendr\u00eda que",
            "start": 3007.79,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "decidir la gente nosotros desde el",
            "start": 3011.54,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "principio dijimos que",
            "start": 3015.17,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos pensar hacia adelante",
            "start": 3019.369,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que se terminar\u00e1n con \u00e9l",
            "start": 3023.67,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "per\u00edodo",
            "start": 3029.55,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "neoliberal que es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n",
            "start": 3031.79,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3038.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "dijimos que \u00edbamos a hacer nuestro",
            "start": 3041.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "trabajo incluso dije",
            "start": 3044.7,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3050.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n d",
            "start": 3052.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "e iniciar procesos judiciales en contra",
            "start": 3057.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de los ex presidentes",
            "start": 3061.58,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no significa",
            "start": 3064.57,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3067.46,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que no se aplique la ley contra nosotros",
            "start": 3069.23,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 3075.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hacia atr\u00e1s lo que la gente decida y",
            "start": 3077.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 3081.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que podamos ser enjuiciados",
            "start": 3084.2,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "yo lamento que todav\u00eda no se haya",
            "start": 3088.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aprobado en el congreso la iniciativa",
            "start": 3092.869,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "para que el presidente en funciones",
            "start": 3094.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pueda ser juzgado por cualquier delito",
            "start": 3096.89,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "espero que los legisladores aprueben esa",
            "start": 3100.299,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "iniciativa para que no haya impunidad",
            "start": 3105.5,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "constitucional si es que al presidente",
            "start": 3111.099,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "no se le pueda juzgar m\u00e1s que por",
            "start": 3114.789,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "delitos graves o traici\u00f3n a la patria",
            "start": 3119.089,
            "duration": 10.451
        },
        {
            "text": "esto viene desde la constituci\u00f3n de 1857",
            "start": 3124.63,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "se reafirma en la constituci\u00f3n de 1917 y",
            "start": 3129.54,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "se establece el sistema pol\u00edtico",
            "start": 3135.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidencialista donde",
            "start": 3138.94,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "el presidente es intocable",
            "start": 3142.39,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "cosa que debe de desaparecer",
            "start": 3148.2,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el presidente debe de ser juzgado como",
            "start": 3152.18,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cualquier otro ciudadano",
            "start": 3155.27,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y se tienen que terminar los fueros los",
            "start": 3158.13,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 3161.97,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3163.49,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "lo que puede suceder",
            "start": 3166.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3169.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso depende de la investigaci\u00f3n",
            "start": 3173.319,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "tiene porqu\u00e9 haber",
            "start": 3179.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y ning\u00fan sesgo",
            "start": 3182.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y en la aplicaci\u00f3n de la ley lo",
            "start": 3188.84,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que puede pasar es de qu\u00e9",
            "start": 3192.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en las investigaciones o en las",
            "start": 3195.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "declaraciones de garc\u00eda luna se implique",
            "start": 3197.31,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "al ex presidente calder\u00f3n y eso ser\u00eda",
            "start": 3202.26,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "otra cosa pero hasta ahora no hay",
            "start": 3206.04,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "elementos que yo est\u00e9",
            "start": 3210.65,
            "duration": 11.169
        },
        {
            "text": "se para para que con el caso de garc\u00eda",
            "start": 3215.759,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "luna se pueda este",
            "start": 3221.819,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "implicar y juzgar al presidente calder\u00f3n",
            "start": 3226.07,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "que es lo que hay ahora pues \u00e9ste",
            "start": 3231.63,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "un debate sobre este tema",
            "start": 3237.31,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "y mi opini\u00f3n",
            "start": 3241.609,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "producto",
            "start": 3247.589,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "de que el ex presidente calder\u00f3n en uso",
            "start": 3249.74,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de sus derechos",
            "start": 3254.54,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3257.76,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 3260.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abiertamente en pol\u00edtica",
            "start": 3262.49,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "y eso genera una reacci\u00f3n",
            "start": 3266.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y es lo que enrarece",
            "start": 3271.85,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el ambiente pero yo creo",
            "start": 3275.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que todos debemos de actuar con",
            "start": 3279.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "responsabilidad no hacer juicios",
            "start": 3283.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sumarios",
            "start": 3285.95,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 3287.54,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3289.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sean los hechos sea la realidad",
            "start": 3291.39,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la que se imponga",
            "start": 3295.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y no optar",
            "start": 3298.67,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por la calumnia",
            "start": 3300.97,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "no promover lo que se hac\u00eda antes",
            "start": 3304.59,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de fabricar delitos",
            "start": 3308.829,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3312.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hacer a un lado a los adversarios",
            "start": 3317.48,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "acus\u00e1ndolos",
            "start": 3321.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cualquier cosa para deshacerse de ellos",
            "start": 3326.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sin embargo si usted recibe solicitud",
            "start": 3329.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "del gobierno norteamericano para ver si",
            "start": 3333.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "le solicitaba informaci\u00f3n al respecto",
            "start": 3336.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del ex presidente felipe calder\u00f3n usted",
            "start": 3338.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estar\u00eda dispuesto a colaborar si es que",
            "start": 3341.18,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "le ofrece una marco de la legalidad",
            "start": 3342.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nuestra este si se solicita hay",
            "start": 3344.81,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "convenios de colaboraci\u00f3n",
            "start": 3350.0,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "internacional y existen convenios de",
            "start": 3352.89,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n con eeuu en ese marco se",
            "start": 3355.569,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "entregar\u00eda la informaci\u00f3n pero no nos",
            "start": 3361.95,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "adelantemos esperemos a que termine el",
            "start": 3365.499,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 3370.21,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3373.609,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3377.47,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y actuar siempre con rectitud aunque se",
            "start": 3379.62,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "trate de nuestro adversario aunque entre",
            "start": 3383.94,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "otras cosas",
            "start": 3388.77,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el ex presidente calder\u00f3n nos haya",
            "start": 3391.269,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "robado la presidencia presidente",
            "start": 3393.689,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "otro punto a prop\u00f3sito de que usted hizo",
            "start": 3397.239,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "referencia en un principio de esta",
            "start": 3399.549,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 3401.259,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hacia los migrantes que en efecto bueno",
            "start": 3402.759,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "han roto el r\u00e9cord que usted ya ha",
            "start": 3405.069,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mencionado y toda la pues el hero\u00edsmo",
            "start": 3406.329,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que siguen manteniendo y ellos siguen",
            "start": 3409.599,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "expresando le apoyo constantemente",
            "start": 3411.909,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seguramente usted sabe a trav\u00e9s de las",
            "start": 3414.189,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "propias redes a trav\u00e9s de las propias",
            "start": 3416.259,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "expresiones e incluso en esto",
            "start": 3418.059,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguramente en el canal del propio de",
            "start": 3420.039,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "youtube de la propia presidencia del de",
            "start": 3423.369,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 3425.769,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "siguen expres\u00e1ndose al respecto la",
            "start": 3426.609,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda en la eventual en el",
            "start": 3428.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "eventual encuentro que usted va a tener",
            "start": 3431.169,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con el presidente de trump en estos",
            "start": 3434.14,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "digamos pr\u00f3ximos meses en junio julio",
            "start": 3436.959,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dependiendo la agenda de usted del",
            "start": 3439.569,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mandatario norteamericano usted estar\u00eda",
            "start": 3443.619,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dispuesto a empezar a iniciar alg\u00fan tipo",
            "start": 3446.469,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de pl\u00e1tica para poder mirar hacia los",
            "start": 3448.749,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "migrantes en el tema migratorio de",
            "start": 3453.429,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reforma de poder los respaldo",
            "start": 3455.889,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estamos hablando de los migrantes que ya",
            "start": 3458.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viviendo en eeuu y que obviamente",
            "start": 3460.839,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "tienen una situaci\u00f3n endeble usted",
            "start": 3463.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "avisora en su agenda",
            "start": 3466.23,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "dentro de este agradecimiento de esta",
            "start": 3468.339,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el presidente",
            "start": 3470.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "norteamericano esta situaci\u00f3n muy",
            "start": 3472.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "puntual hay una inquietud al respecto",
            "start": 3474.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quisiera yo preguntarle si eso esto lo",
            "start": 3476.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiene su horizonte en esta pr\u00f3xima",
            "start": 3479.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que tiene si no lo descarto por",
            "start": 3481.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3485.17,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este siempre nosotros tenemos",
            "start": 3486.34,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n",
            "start": 3489.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "debemos de proteger",
            "start": 3492.98,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "-garantizar",
            "start": 3497.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los derechos de los migrantes mexicanos",
            "start": 3500.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y buscar",
            "start": 3503.96,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "su regularizaci\u00f3n en eeuu a los que no",
            "start": 3506.4,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3513.029,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3515.81,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "y legalizados como residentes",
            "start": 3518.619,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 3523.259,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed",
            "start": 3526.119,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "s\u00ed y hay muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 3530.319,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "presente trono",
            "start": 3533.109,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3535.91,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3537.89,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esperar en la agenda",
            "start": 3541.13,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "si se da el encuentro",
            "start": 3544.3,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "son b\u00e1sicamente",
            "start": 3546.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "dos temas uno",
            "start": 3552.03,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "expresar nuestra solidaridad con el",
            "start": 3557.15,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "pueblo estadounidense",
            "start": 3559.039,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "y el agradecimiento por el apoyo que",
            "start": 3561.24,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hemos recibido",
            "start": 3564.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para enfrentar la pandemia el",
            "start": 3566.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "coronavirus hoy precisamente ahora lo va",
            "start": 3569.15,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 3573.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretaron las trans exteriores llegan",
            "start": 3576.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya los primeros ventiladores o est\u00e1n por",
            "start": 3578.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegar \u00e9l va a darles",
            "start": 3582.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a detalle la informaci\u00f3n que nos",
            "start": 3584.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y consiguieron",
            "start": 3589.13,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "por gesti\u00f3n del presidente de donde",
            "start": 3591.119,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 entonces",
            "start": 3595.049,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "esto es importante como tambi\u00e9n",
            "start": 3597.37,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "si puedo",
            "start": 3602.16,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "si adelante har\u00eda lo mismo",
            "start": 3606.289,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "visitando china",
            "start": 3609.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque repito me invit\u00f3 al presidente",
            "start": 3613.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "chino y ellos tambi\u00e9n nos han ayudado",
            "start": 3614.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3618.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hemos podido adquirir equipos m\u00e9dicos",
            "start": 3622.89,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "fundamentales entonces es ir a agradecer",
            "start": 3627.4,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en nombre del pueblo de m\u00e9xico por este",
            "start": 3631.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "apoyo por esta solidaridad y lo segundo",
            "start": 3634.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en el caso de el encuentro posible con",
            "start": 3637.1,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el presidente trump es el inicio es",
            "start": 3641.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 3645.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el inicio de la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 3647.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entrada en vigor del tratado de libre",
            "start": 3651.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comercio esto",
            "start": 3654.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a partir del primero de julio",
            "start": 3657.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3661.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "va a coincidir",
            "start": 3663.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 3666.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el restablecimiento de la normalidad",
            "start": 3670.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y comercial",
            "start": 3672.57,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "nosotros si no los permiten",
            "start": 3676.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos los especialistas los",
            "start": 3681.55,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos queremos",
            "start": 3683.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "e iniciar",
            "start": 3686.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la reapertura de actividades poco a poco",
            "start": 3689.91,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "y no en todo el pa\u00eds sino regiones y",
            "start": 3695.119,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "cuidando todas las medidas sanitarias",
            "start": 3699.65,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tenemos pensado",
            "start": 3703.97,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "iniciar en algunas partes el d\u00eda",
            "start": 3706.84,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "17 de este mes y a finales de este mes",
            "start": 3711.67,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3717.7,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "y esto significa",
            "start": 3720.63,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "la posibilidad del regreso a clases",
            "start": 3724.369,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "regiones implica la apertura de",
            "start": 3728.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "actividades",
            "start": 3732.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 3734.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las que tienen que ver con la industria",
            "start": 3737.92,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n",
            "start": 3739.75,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3740.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la miner\u00eda",
            "start": 3742.48,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "de todas las actividades",
            "start": 3744.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "son muy importantes en lo econ\u00f3mico pero",
            "start": 3748.069,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n pueden controlarse en lo",
            "start": 3751.13,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sanitario es decir qu\u00e9",
            "start": 3754.789,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "puede ser cuidar los trabajadores para",
            "start": 3758.75,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que no tengamos",
            "start": 3763.55,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "brotes",
            "start": 3766.44,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "de nuevo se nos complique la situaci\u00f3n",
            "start": 3769.829,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 3773.999,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n lo de la apertura",
            "start": 3776.91,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para la industria automotriz",
            "start": 3780.9,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la producci\u00f3n",
            "start": 3785.63,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de autopartes de m\u00e9xico porque hay",
            "start": 3788.93,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n estrecha son cadenas de",
            "start": 3794.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n que se dan entre m\u00e9xico y",
            "start": 3797.16,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "eeuu incluso canad\u00e1 es eso",
            "start": 3800.67,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "otra posibilidad y luego tambi\u00e9n no",
            "start": 3804.269,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "descartamos",
            "start": 3806.849,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en abril",
            "start": 3809.019,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "poco a poco con cuidado",
            "start": 3811.279,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "las zonas tur\u00edsticas entonces es bueno",
            "start": 3814.599,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el encuentro con el presente drone ser\u00eda",
            "start": 3819.489,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito pero tambi\u00e9n",
            "start": 3822.339,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "este nosotros estamos muy agradecidos",
            "start": 3826.68,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 3832.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "paisanos con los migrantes",
            "start": 3834.73,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no es poca cosa lo que hacen imag\u00ednense",
            "start": 3838.47,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "se van porque en su pa\u00eds no tuvieron",
            "start": 3842.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 3846.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se van a buscarse la vida",
            "start": 3848.2,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a buscar",
            "start": 3852.03,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "trabajo y algo que mitigue su pobreza",
            "start": 3855.7,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3861.75,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3863.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y nos env\u00edan",
            "start": 3865.99,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y estas remesas",
            "start": 3868.69,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "que ya son",
            "start": 3871.13,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la principal fuente de ingresos que",
            "start": 3873.619,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tiene el pa\u00eds",
            "start": 3876.049,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se dice",
            "start": 3879.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sencillo cuatro mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3884.43,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que significa esto en las",
            "start": 3888.63,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s pobres porque es donde",
            "start": 3892.32,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 3895.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es la mejor distribuci\u00f3n",
            "start": 3898.21,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "puede decir que tengamos crecimientos en",
            "start": 3901.88,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "otras ramas econ\u00f3micas",
            "start": 3905.18,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pero no hay una distribuci\u00f3n",
            "start": 3908.829,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "y ese dinero",
            "start": 3913.609,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de ese ingreso",
            "start": 3915.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tan equitativo",
            "start": 3918.289,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "como el caso de las remesas",
            "start": 3921.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 10 millones de",
            "start": 3925.65,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 3927.96,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 hablando pues",
            "start": 3932.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3937.99,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tercera parte",
            "start": 3942.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3945.93,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "una tercera parte de las familias",
            "start": 3949.86,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "entonces con lo que nosotros estamos",
            "start": 3953.349,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dispersando abajo",
            "start": 3958.029,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3961.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se apoya se est\u00e1 reforzando la econom\u00eda",
            "start": 3962.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "popular hay capacidad de compra",
            "start": 3966.16,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "porque lo peor es que la gente no tenga",
            "start": 3969.58,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "para comprar sus alimentos para sus",
            "start": 3974.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "necesidades b\u00e1sicas",
            "start": 3979.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces estamos obligados a apoyar a",
            "start": 3983.0,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "respaldar a proteger a nuestros",
            "start": 3988.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 3991.49,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "son h\u00e9roes vivientes entonces",
            "start": 3993.16,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "si lo propondr\u00edamos",
            "start": 3997.27,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el presidente dron",
            "start": 4002.66,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "esto nosotros lo hemos planteado de",
            "start": 4005.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s",
            "start": 4008.55,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "una vez me entrevist\u00e9 con \u00e9l",
            "start": 4011.109,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4015.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "precandidato biden",
            "start": 4017.32,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "del partido dem\u00f3crata",
            "start": 4020.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuando era",
            "start": 4022.779,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "vice presidente",
            "start": 4024.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y trate este tema con \u00e9l",
            "start": 4027.97,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y recuerdo",
            "start": 4033.98,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4035.77,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 4038.94,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de que iba a pasar",
            "start": 4043.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el primer periodo del presidente obama",
            "start": 4045.25,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 4048.91,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "diciendo una propuesta migratoria pero",
            "start": 4053.39,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que en el segundo periodo luego plantear",
            "start": 4057.92,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "eso fue lo que me dijo",
            "start": 4062.45,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "el vicepresidente de 5",
            "start": 4064.829,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 4067.279,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "y por circunstancias que no vienen al",
            "start": 4069.31,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "caso ahora este comentar no se dio ese",
            "start": 4073.99,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "refuerzo",
            "start": 4079.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "entonces es algo pendiente",
            "start": 4080.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4085.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nosotros que no nos metemos en pol\u00edtica",
            "start": 4087.31,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "electoral ni en la pol\u00edtica interna de",
            "start": 4091.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds",
            "start": 4094.75,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "pero si se trata de la defensa",
            "start": 4096.63,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y nuestros paisanos",
            "start": 4102.81,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y hacemos el planteamiento abierto",
            "start": 4105.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "formalmente formalmente",
            "start": 4109.69,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "se lo har\u00edamos",
            "start": 4114.23,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "un presidente trono que el repito ha",
            "start": 4117.41,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sido muy respetuoso con nosotros",
            "start": 4123.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces esa es mi respuesta pero",
            "start": 4126.17,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "marcelo tiene que informarse",
            "start": 4129.11,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "presidente un secretario colegas muy",
            "start": 4135.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos hoy soy breve",
            "start": 4139.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4141.87,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "resultado de la llamada que tuvo el",
            "start": 4144.72,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente l\u00f3pez obrador con el",
            "start": 4147.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de trump",
            "start": 4149.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3",
            "start": 4151.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que habr\u00eda un respaldo un exceso para",
            "start": 4153.73,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que mi hijo pudiese adquirir",
            "start": 4157.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ventiladores que se iban a necesitar",
            "start": 4160.38,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "justamente ahora que estamos en el punto",
            "start": 4161.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto",
            "start": 4164.95,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y les puedo informar que el d\u00eda de hoy",
            "start": 4166.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya aterriz\u00f3 en la ciudad de toluca el",
            "start": 4169.109,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "aeropuerto de toluca un vuelo de fedex",
            "start": 4171.63,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ya tienes la foto por favor eso es un",
            "start": 4175.77,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "boeing 767 blogger en memphis y de",
            "start": 4180.18,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "memphis a la ciudad toluca",
            "start": 4184.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "son 44",
            "start": 4187.21,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "\u00e1lex",
            "start": 4190.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y en total son 211 ventilados",
            "start": 4192.219,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 sucediendo ahorita",
            "start": 4198.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que es la operaci\u00f3n de descarga pero",
            "start": 4199.929,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando ahorita",
            "start": 4203.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eso que vende all\u00e1 arriba nos llamamos",
            "start": 4206.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los locales que son 44 porque son",
            "start": 4208.869,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "equipos complicados est\u00e1n hechos en",
            "start": 4213.32,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "suiza",
            "start": 4215.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la marca es mejor del mundo que se llama",
            "start": 4217.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hamilton debo agradecer a la empresa ya",
            "start": 4220.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sus ya su director",
            "start": 4224.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque personalmente estuvo al tanto y",
            "start": 4228.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nos ha auxiliado enormemente",
            "start": 4230.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4234.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "han puesto precios habituales",
            "start": 4236.38,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "lo que son cuatro modelos los que m\u00e9xico",
            "start": 4241.4,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 adquiriendo",
            "start": 4245.27,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el p1 militar",
            "start": 4247.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el t 1 el c 1 y el c 3",
            "start": 4251.06,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "y vale 21 mil d\u00f3lares 19 mil d\u00f3lares 16",
            "start": 4254.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mil d\u00f3lares y 24 mil d\u00f3lares aqu\u00ed no",
            "start": 4258.789,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hubo ning\u00fan intermediario fue",
            "start": 4261.699,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "directamente con la empresa que los",
            "start": 4262.989,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 4265.239,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queremos agradecer muy",
            "start": 4266.65,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cumplidamente a fedex y a jorge torres",
            "start": 4268.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "director de mexico es una empresa que",
            "start": 4271.71,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "tiene 8.000 empleados en m\u00e9xico y con",
            "start": 4274.57,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "todo entusiasmo han estado muy",
            "start": 4276.969,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "pendientes de que el vuelo llegar\u00e1 en",
            "start": 4278.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tiempo y forma el d\u00eda de hoy esto",
            "start": 4279.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "significa que tendremos 211 ventiladores",
            "start": 4281.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy de refuerzo",
            "start": 4285.61,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de los cuales 189 los va a distribuir y",
            "start": 4287.55,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a manejar el link xavi a cargo de juan",
            "start": 4291.329,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "ferrer aqu\u00ed presentes que nos va a",
            "start": 4294.389,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar alg\u00fan momento m\u00e1s para recibir",
            "start": 4295.86,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "y verificar estos ventiladores",
            "start": 4298.44,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y la secretaria de marina para el plan",
            "start": 4301.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "marina que adquiri\u00f3 22 de estos",
            "start": 4304.539,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ventiladores queremos el d\u00eda de hoy",
            "start": 4307.059,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "agradecer",
            "start": 4309.989,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muy cumplidamente el gobierno de los",
            "start": 4312.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eeuu especialmente al presidente trump",
            "start": 4314.519,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque a ra\u00edz de esa llamada \u00e9l se ocup\u00f3",
            "start": 4317.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de que esto fuera una realidad y como",
            "start": 4321.269,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dice el dicho cuando hay adversidades",
            "start": 4323.76,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "cuando conoces qui\u00e9nes son sus amigos y",
            "start": 4326.099,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 4328.469,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "que fue la fecha que se acord\u00f3 y que se",
            "start": 4330.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 por el presidente nuestro",
            "start": 4332.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4334.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando el avi\u00f3n como se hab\u00eda",
            "start": 4336.36,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "comprometido con los 211 ventiladores",
            "start": 4339.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y decirles que vamos a seguir trabajando",
            "start": 4344.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en esto",
            "start": 4347.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer tambi\u00e9n mencion\u00f3 muy",
            "start": 4348.98,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "brevemente particip\u00f3 m\u00e9xico y va a",
            "start": 4350.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "participar en una iniciativa europea",
            "start": 4352.67,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 4354.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas se",
            "start": 4355.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "han reunido m\u00e1s de 7 billones de euros",
            "start": 4358.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para financiar la investigaci\u00f3n de la",
            "start": 4361.03,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "vacuna m\u00e9xico es parte de esta",
            "start": 4363.41,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "iniciativa por instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 4364.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y esto es el",
            "start": 4366.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alcance como resultado seguimiento de la",
            "start": 4368.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n que se promovi\u00f3 ante la",
            "start": 4372.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas para",
            "start": 4374.239,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que tengamos acceso a todos los pa\u00edses a",
            "start": 4376.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la vacuna entonces \u00e9l despu\u00e9s de",
            "start": 4379.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informar que esto fue el d\u00eda de ayer que",
            "start": 4382.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estamos participando m\u00e9xico es el \u00fanico",
            "start": 4384.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de am\u00e9rica latina que est\u00e1",
            "start": 4386.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "participando por ahora y estamos",
            "start": 4388.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "promoviendo que toda la regi\u00f3n se",
            "start": 4390.65,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "beneficie todos los pa\u00edses americana",
            "start": 4392.27,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tienen el caribe",
            "start": 4394.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ayer lo dijimos en la conferencia y",
            "start": 4395.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "garantizaremos que todos tengamos acceso",
            "start": 4398.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "al hogar muchas gracias presidente",
            "start": 4400.22,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "judith s\u00e1nchez race",
            "start": 4406.81,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas jud\u00edos s\u00e1nchez reyes de",
            "start": 4413.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "imagen del golfo de veracruz presidente",
            "start": 4415.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya tiene a la mano el",
            "start": 4418.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informe sobre la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 4420.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "insumos m\u00e9dicos a los diferentes estados",
            "start": 4423.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y hospitales tal como lo refiri\u00f3 la",
            "start": 4426.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "semana pasada",
            "start": 4429.12,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 4431.84,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hoy te lo entregamos perfecto y este",
            "start": 4436.91,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "incluso este",
            "start": 4442.43,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "si se puede que nos ayude un go",
            "start": 4445.199,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "el doctor hugo y que nada tarde noche se",
            "start": 4450.719,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "informe bien y tomando en cuenta que",
            "start": 4454.829,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "veracruz se suma a los estados con",
            "start": 4458.539,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nuevos casos de coronavirus en cuanto a",
            "start": 4461.789,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria como estamos",
            "start": 4464.429,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "precisamente en el estado de veracruz no",
            "start": 4467.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si nos puedan decir las autoridades",
            "start": 4469.65,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "sanitarias a qu\u00e9 hospitales pueden",
            "start": 4471.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acudir la poblaci\u00f3n como como se puede",
            "start": 4474.059,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "dar informaci\u00f3n por favor",
            "start": 4476.67,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con mucho gusto",
            "start": 4486.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y en la gr\u00e1fica se muestra desde la",
            "start": 4488.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que acaba con es un ratito se",
            "start": 4491.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muestra el porcentaje de ocupaci\u00f3n",
            "start": 4494.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hospitalaria de los distintos estados",
            "start": 4496.92,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se puede ver el estado de veracruz",
            "start": 4501.61,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con 27% de ocupaci\u00f3n y el restante",
            "start": 4506.75,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "73% de disponibilidad y en la siguiente",
            "start": 4512.71,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "diapositiva se puede ver la",
            "start": 4517.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el caso de las personas que requieren",
            "start": 4522.469,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 4524.69,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "entre las intensivas",
            "start": 4526.55,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente el uso del ventilador",
            "start": 4529.889,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico invasivo",
            "start": 4531.689,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "24 por ciento pero tenemos tambi\u00e9n y",
            "start": 4535.719,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 veracruz su informe diario",
            "start": 4540.04,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas tenemos un informe",
            "start": 4543.53,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pormenorizado de cada una de las",
            "start": 4544.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entidades federativas y le voy a dar",
            "start": 4547.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "datos esto el otro d\u00eda lo anunciamos",
            "start": 4549.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 4551.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "una porque estamos aqu\u00ed dos porque es la",
            "start": 4553.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "zona m\u00e1s con mayor intensidad de",
            "start": 4556.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n pero en cada entidad",
            "start": 4558.86,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "federativa se hace un ejercicio",
            "start": 4560.36,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "semejante como siempre nuestro",
            "start": 4561.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reconocimiento a todos los 32",
            "start": 4564.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gobernadores y las dos gobernadoras por",
            "start": 4565.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el trabajo excelente que han hecho en",
            "start": 4570.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reorganizar sus unidades",
            "start": 4572.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 4574.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fue uno de los primeros que r\u00e1pidamente",
            "start": 4576.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 cartas en el asunto para la",
            "start": 4578.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "reorganizaci\u00f3n hospitalaria y tambi\u00e9n",
            "start": 4580.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para disponer de espacios temporales",
            "start": 4583.219,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "covif e instalaciones tenemos",
            "start": 4585.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "registrados varios hospitales se los voy",
            "start": 4588.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a decir el hospital regional de poza",
            "start": 4591.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rica el hospital de alta especialidad",
            "start": 4593.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "doctor rafael lucio el hospital regional",
            "start": 4595.75,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de xalapa doctor luis f",
            "start": 4598.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hospital de alta especialidad veracruz",
            "start": 4601.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hospital regional r\u00edo blanco hospital",
            "start": 4604.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "general de quads a cual con valent\u00edn",
            "start": 4607.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez far\u00edas considerar general de",
            "start": 4608.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tuxpan doctor emilio alc\u00e1zar hospital",
            "start": 4610.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "general de boca del r\u00edo y hospital",
            "start": 4613.22,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "general minatitl\u00e1n estos hospitales",
            "start": 4615.2,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tienen espec\u00edficamente asignadas las",
            "start": 4617.53,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "camas",
            "start": 4622.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "kovic en este momento en la suma de",
            "start": 4622.85,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estos hospitales que le acabo de relatar",
            "start": 4626.27,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tienen 1200 33 camas en general",
            "start": 4627.85,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "destinadas a hospitalizaci\u00f3n de las",
            "start": 4632.83,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cuales est\u00e1n ocupadas 559 y desocupadas",
            "start": 4635.66,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "674 estas son en t\u00e9rminos generales y",
            "start": 4640.39,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen en terapia intensiva o en",
            "start": 4644.06,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "unidades para atenci\u00f3n cr\u00edtica 232 de",
            "start": 4647.87,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "las cuales s\u00f3lo 85 est\u00e1n ocupadas con",
            "start": 4652.43,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "147 disponibles que dice la situaci\u00f3n al",
            "start": 4656.83,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "corte del d\u00eda de ayer obviamente esta",
            "start": 4660.26,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 4662.09,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "puede cambiar y va a cambiar de acuerdo",
            "start": 4663.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a la evoluci\u00f3n de la vida y bueno",
            "start": 4666.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "regresando un poco al tema nacional se",
            "start": 4669.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tienen registros sobre el n\u00famero de",
            "start": 4673.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "decesos que se han dado precisamente del",
            "start": 4675.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "personal de salud a nivel nacional si se",
            "start": 4678.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiene en los estados con mayor",
            "start": 4681.37,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "incidencia",
            "start": 4683.02,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "y por supuesto los hospitales",
            "start": 4684.31,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con mucho gusto hoy en la noche toca",
            "start": 4687.349,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "precisamente el informe semanal de",
            "start": 4690.05,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "varios temas y vamos a hablar",
            "start": 4692.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente sobre el personal de",
            "start": 4693.739,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "salud tenemos un informe que ya hemos",
            "start": 4695.78,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "presentado en otras ocasiones y en la",
            "start": 4697.459,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "noche voy a presentarlo de manera",
            "start": 4699.889,
            "duration": 2.551
        },
        {
            "text": "detallada",
            "start": 4701.389,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y finalmente para el director del imms",
            "start": 4702.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ayer despu\u00e9s del anuncio precisamente de",
            "start": 4705.85,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que los pinos era una zona de descanso",
            "start": 4708.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para los m\u00e9dicos y enfermeras hubo mucha",
            "start": 4711.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "inquietud obviamente de los dem\u00e1s del",
            "start": 4714.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s personal que tambi\u00e9n labora en los",
            "start": 4718.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hospitales para saber c\u00f3mo va a ser la",
            "start": 4720.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n para poder acceder a estos",
            "start": 4722.719,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "servicios no s\u00e9 si nos puede explicar",
            "start": 4725.12,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 4726.41,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con super de social presidente muy",
            "start": 4733.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos ya todas a quienes",
            "start": 4735.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nos ven tambi\u00e9n y como lo coment\u00e1bamos",
            "start": 4737.61,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ayer lo que hicimos primero fue una",
            "start": 4741.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "especie de sondeo interno para saber a",
            "start": 4743.969,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "quienes les puede interesar esta opci\u00f3n",
            "start": 4746.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de poder tener un alojamiento alterno a",
            "start": 4748.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "su domicilio a su a su casa durante esta",
            "start": 4752.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4755.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a partir de eso el 85% de las personas",
            "start": 4756.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds no fue solamente en la",
            "start": 4759.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciudad fue en todo el pa\u00eds",
            "start": 4762.21,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y con mayor \u00e9nfasis en los estados que",
            "start": 4764.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ten\u00edan o tienen todav\u00eda mayor n\u00famero de",
            "start": 4767.489,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "contactos 85 por ciento nos dijeron que",
            "start": 4770.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "les interesaba y las razones eran la",
            "start": 4773.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lejan\u00eda entre su hogar y su centro de",
            "start": 4776.79,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "trabajo tener a alg\u00fan familiar dentro de",
            "start": 4779.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los grupos vulnerables o por temor a las",
            "start": 4783.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "agresiones que han ocurrido en estos",
            "start": 4787.68,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "traslados o al realizar algunas otras",
            "start": 4790.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "actividades a partir de eso ya teniendo",
            "start": 4792.449,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y esa valoraci\u00f3n hicimos un censo y el",
            "start": 4796.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "censo es digamos que autoadscripci\u00f3n",
            "start": 4800.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n interesados no le avisan",
            "start": 4802.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al director de el hospital o",
            "start": 4805.53,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "directamente en las \u00e1reas m\u00e9dicas y con",
            "start": 4808.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "eso vamos haciendo el censo y a partir",
            "start": 4811.949,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de eso se van sumando porque no es",
            "start": 4814.92,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 4816.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico y no solamente en",
            "start": 4817.739,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "el centro en el complejo cultural los",
            "start": 4820.32,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "pinos sino en muchos otros lugares donde",
            "start": 4822.69,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nos lo han solicitado",
            "start": 4824.849,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "en algunos lugares estamos resolviendo a",
            "start": 4826.32,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "quienes hoy en m\u00e9xico por ejemplo",
            "start": 4828.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en un hotel del sindicato",
            "start": 4829.949,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nacional de trabajadores del seguro",
            "start": 4832.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "social tambi\u00e9n en otro hotel pero ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 4834.239,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para personal que vino de fuera a ayudar",
            "start": 4838.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a sus compa\u00f1eros de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 4840.449,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "particularmente a compa\u00f1eros de",
            "start": 4842.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "bienestar que est\u00e1n en un hotel del sur",
            "start": 4844.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de la de la ciudad entonces es solamente",
            "start": 4846.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "acerc\u00e1ndose es algo que estamos abriendo",
            "start": 4849.719,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para todos los que lo necesiten vamos a",
            "start": 4851.4,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ir por por partes en este caso empezamos",
            "start": 4854.519,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "no solamente en la ciudad m\u00e9xico sino",
            "start": 4857.849,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "particularmente con un con un par de",
            "start": 4860.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hospitales donde tenemos la mayor",
            "start": 4862.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "intensidad es decir donde est\u00e1n teniendo",
            "start": 4865.44,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "las cargas de trabajo m\u00e1s pesadas en",
            "start": 4867.38,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "este caso el hospital de infectolog\u00eda de",
            "start": 4870.269,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la raza el hospital de tlatelolco y",
            "start": 4873.329,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4877.019,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "el canal de del siglo 21 ayer hablaba yo",
            "start": 4878.43,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con \u00e9l con mar\u00eda liliana con liliana y",
            "start": 4882.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con jenny en la que es la jefa de piso",
            "start": 4885.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de del hgc est\u00e1 de las 72 de tlatelolco",
            "start": 4888.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y me comentaban eso que todas tienen",
            "start": 4892.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hijos este que est\u00e1n cuidando a sus",
            "start": 4894.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "familiares pero que la decisi\u00f3n fue muy",
            "start": 4897.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "familiar decir vete t\u00fa a descansar este",
            "start": 4899.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "evitamos los trayectos largos y tambi\u00e9n",
            "start": 4902.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este tipo de agresiones entonces es algo",
            "start": 4905.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que estamos resolviendo tambi\u00e9n por",
            "start": 4907.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s necesidad por donde hay",
            "start": 4910.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ahorita m\u00e1s carga de trabajo y estos son",
            "start": 4912.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los hospitales que tienen el mayor",
            "start": 4914.76,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "n\u00famero de pacientes el mayor n\u00famero de",
            "start": 4916.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "intubados y pues la presi\u00f3n m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 4918.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "grande y lo vamos a ir haciendo as\u00ed en",
            "start": 4920.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todos los lugares",
            "start": 4922.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no ellos mismos quienes quienes",
            "start": 4926.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "manifiestan el inter\u00e9s nos lo hacen",
            "start": 4927.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "saber y a partir de eso los incorporamos",
            "start": 4930.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por cierto ah\u00ed en los pinos",
            "start": 4932.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos hoy ya capacidad para 80",
            "start": 4935.34,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "personas ya est\u00e1n 58 ah\u00ed y vamos a",
            "start": 4937.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "crecer hasta 100 y todav\u00eda pues ahora s\u00ed",
            "start": 4942.059,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda el lugar y sobre todo para",
            "start": 4944.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estas personas a las que queremos pues",
            "start": 4946.829,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "atender y cuidar mucho al fin de cuentas",
            "start": 4950.34,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ese es un espacio que se construy\u00f3 para",
            "start": 4953.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos y las enfermeras los",
            "start": 4955.079,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "enfermeros los m\u00e9dicos las m\u00e9dicas lo",
            "start": 4957.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "son son servidores p\u00fablicos y adem\u00e1s de",
            "start": 4959.61,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "primera que est\u00e1n arriesgando su vida",
            "start": 4962.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pues para salvar la vida de muchas",
            "start": 4964.289,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s",
            "start": 4965.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como complemento dos cosas una",
            "start": 4969.53,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4973.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tuvimos la suerte",
            "start": 4976.739,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "a pesar de \u00e9l",
            "start": 4980.469,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "tragedia",
            "start": 4983.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4985.29,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 4989.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no afectar\u00e1",
            "start": 4991.64,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de manera pareja",
            "start": 4994.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "uniforme",
            "start": 4997.87,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 5000.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces esto nos ha permitido",
            "start": 5005.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el que se est\u00e1n reforzando los lugares",
            "start": 5010.39,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "donde tenemos m\u00e1s",
            "start": 5015.97,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "infectados m\u00e1s hospitalizados",
            "start": 5018.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como es el caso de la ciudad de mexico",
            "start": 5024.63,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "del estado de m\u00e9xico quintana roo",
            "start": 5027.929,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "tabasco sinaloa y baja california",
            "start": 5030.679,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "porque esto fue lo que nos",
            "start": 5037.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recomendaron los m\u00e9dicos",
            "start": 5044.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5047.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es lo que result\u00f3 de las proyecciones",
            "start": 5049.61,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n haciendo",
            "start": 5052.51,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en cada estado",
            "start": 5055.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hoy precisamente tenemos",
            "start": 5058.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n",
            "start": 5062.969,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "a las 8 de la noche porque nos van a",
            "start": 5065.01,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "actualizar",
            "start": 5068.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 5070.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y proyecciones",
            "start": 5073.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos los matem\u00e1ticos que est\u00e1n",
            "start": 5075.72,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 5078.75,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "para saber",
            "start": 5080.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 comportamiento",
            "start": 5082.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5085.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de crecimiento de la epidemia de",
            "start": 5088.909,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hospitalizados se est\u00e1n dando en otras",
            "start": 5092.659,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "partes del pa\u00eds para ir a ayudar",
            "start": 5096.679,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "ahora estamos concentrando incluso",
            "start": 5105.46,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "--equipos",
            "start": 5110.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 5112.719,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 5114.78,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "se han enviado a sinaloa baja california",
            "start": 5118.67,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando a tabasco se est\u00e1",
            "start": 5123.59,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 5126.47,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quintana roo en particular a canc\u00fan pero",
            "start": 5127.84,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5131.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se va a ser",
            "start": 5133.369,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "si se necesita en veracruz",
            "start": 5136.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n",
            "start": 5139.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en tamaulipas",
            "start": 5142.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las proyecciones",
            "start": 5145.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "son 2",
            "start": 5150.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "elementos buenos no",
            "start": 5153.43,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "entre otros primero que",
            "start": 5155.92,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "no nos toc\u00f3 a nosotros",
            "start": 5159.96,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ser el primer pa\u00eds",
            "start": 5164.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con la mayor afectaci\u00f3n ya hemos hablado",
            "start": 5167.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que desgraciadamente y lo lamentamos",
            "start": 5171.22,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "mucho despu\u00e9s de china fue europa",
            "start": 5173.86,
            "duration": 11.81
        },
        {
            "text": "a esos pa\u00edses de europa los agarro",
            "start": 5179.55,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "sin la preparaci\u00f3n porque fue de repente",
            "start": 5185.67,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del d\u00e9ficit",
            "start": 5190.89,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se fue generando de instalaciones",
            "start": 5194.76,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas por la aplicaci\u00f3n del modelo",
            "start": 5199.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5202.89,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en todo el mundo",
            "start": 5205.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hablamos de ayer de c\u00f3mo en china con",
            "start": 5207.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tanto crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 5210.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "convertida china en la f\u00e1brica del mundo",
            "start": 5213.68,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "con tasas de crecimiento del 10% anual",
            "start": 5216.46,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tuvieron que hacer hospitales con",
            "start": 5221.33,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "urgencia",
            "start": 5225.02,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5227.409,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "eso fue un elemento lamentable",
            "start": 5229.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es una desgracia que de repente les",
            "start": 5236.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 en europa ya nosotros nos permiti\u00f3",
            "start": 5240.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "prepararnos y lo otro que fue muy bueno",
            "start": 5244.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es todos los",
            "start": 5247.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "transmiti\u00f3 hace una semana lugo despu\u00e9s",
            "start": 5249.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de estar con el grupo de cient\u00edficos",
            "start": 5253.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desde que la pandemia en m\u00e9xico iba a",
            "start": 5256.25,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tener estas caracter\u00edsticas que no iba a",
            "start": 5260.22,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "extenderse y a afectar este a todo el",
            "start": 5264.26,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "pa\u00eds al mismo tiempo",
            "start": 5270.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entonces esa es una aclaraci\u00f3n",
            "start": 5272.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "es importante que se sepa que es donde",
            "start": 5276.14,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "se requiera vamos todos",
            "start": 5280.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo",
            "start": 5284.75,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s s\u00e9",
            "start": 5288.05,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "demanda donde m\u00e1s se necesita donde hay",
            "start": 5292.09,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hospitalizados donde m\u00e1s tenemos que",
            "start": 5295.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "salvar vidas y lo otro que quer\u00eda",
            "start": 5297.489,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aclarar acerca de tu pregunta es de que",
            "start": 5300.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues no s\u00f3lo son los pinos",
            "start": 5304.09,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para agradecer a due\u00f1os",
            "start": 5307.239,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "de hoteles",
            "start": 5311.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5313.63,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda mencionado pero muchos",
            "start": 5315.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "hoteleros este",
            "start": 5318.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pusieron",
            "start": 5323.74,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sus instalaciones al servicio de la",
            "start": 5326.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "causa",
            "start": 5330.16,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en la ciudad le voy a pedir",
            "start": 5333.98,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a la jefa de gobierno porque ella fue la",
            "start": 5337.67,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que me inform\u00f3",
            "start": 5342.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de hoteles completos",
            "start": 5343.949,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5349.05,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "el personal m\u00e9dico",
            "start": 5350.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "algunos hoteles se est\u00e1n utilizando con",
            "start": 5354.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito pero",
            "start": 5357.19,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "jes\u00fas les va a poner en comunicaci\u00f3n con",
            "start": 5360.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la jefa del gobierno para que informe yo",
            "start": 5364.59,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s saco esto a relucir para",
            "start": 5366.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "agradecer a los due\u00f1os de los hoteles",
            "start": 5371.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que no lo hab\u00edamos hecho por su",
            "start": 5375.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "solidaridad porque as\u00ed hay mucha gente",
            "start": 5377.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ayudando entonces vamos con",
            "start": 5381.45,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pago ernesto vel\u00e1zquez",
            "start": 5385.47,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente pa\u00fal vel\u00e1squez",
            "start": 5390.59,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "desde los mochis ni uno m\u00e1s y un",
            "start": 5392.29,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "corrupto m\u00e1s en gobierno presidente bill",
            "start": 5394.369,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y quiero hablar del diario oficial de la",
            "start": 5396.53,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n del 31 de marzo",
            "start": 5398.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "donde se public\u00f3 el acuerdo de salud que",
            "start": 5400.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hablaba que las personas de m\u00e1s de 60",
            "start": 5403.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y con enfermedades",
            "start": 5405.23,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nico-degenerativas deber\u00edan retirarse",
            "start": 5406.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a sus casas a protegerse m\u00e1s que a",
            "start": 5408.71,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "descansar pero qu\u00e9 pasa cuando no",
            "start": 5410.63,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "solamente en el iniciativa privada sino",
            "start": 5412.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el sector p\u00fablico no no",
            "start": 5414.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "resguardan a los m\u00e9dicos estamos en una",
            "start": 5416.36,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que no podemos darnos el lujo",
            "start": 5419.0,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de seguir perdiendo m\u00e9dicos le hablo de",
            "start": 5420.349,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "dos casos el estado sinaloa en la",
            "start": 5422.57,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud se niega a mandar a",
            "start": 5424.76,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "todo el personal m\u00e9dico mayor de 60 a\u00f1os",
            "start": 5426.889,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y con enfermedades cr\u00f3nico-degenerativas",
            "start": 5428.929,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "a resguardarse a sus casas aqu\u00ed en la",
            "start": 5430.75,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico el hospital del seguro",
            "start": 5433.58,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "social de traumatolog\u00eda conocido tambi\u00e9n",
            "start": 5434.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como magdalena de las salinas la",
            "start": 5437.27,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "directora la doctora medina se niega a",
            "start": 5439.19,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mandar a sus casas a 17 m\u00e9dicos hay en",
            "start": 5441.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el acuerdo se dice que s\u00f3lo permanecer\u00e1n",
            "start": 5445.489,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "quienes tengan m\u00e1s de 60 a\u00f1os y gocen de",
            "start": 5447.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "buena salud hay casos aqu\u00ed con",
            "start": 5450.5,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "enfermedades de hipertensi\u00f3n y",
            "start": 5452.119,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "diab\u00e9ticos este caso s\u00f3lo presente hace",
            "start": 5453.77,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "semanas a nuestro secreto",
            "start": 5455.929,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "salud el doctor al conocer al doctor al",
            "start": 5457.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ser secretario hugo l\u00f3pez gatell quienes",
            "start": 5459.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se ha apoyado en el doctor borja para",
            "start": 5461.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intervenir agradezco la atenci\u00f3n es pero",
            "start": 5463.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no se obtuvo resultados la autora medina",
            "start": 5466.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "responde que ella tiene sus propias",
            "start": 5468.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "reglas que ellos har\u00e1n lo que quieran y",
            "start": 5470.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bajo amenazas retiene a m\u00e9dicos",
            "start": 5473.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 5475.13,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "acaso el diario oficial de la federaci\u00f3n",
            "start": 5476.93,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "es un escrito para que cada quien",
            "start": 5478.28,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "interprete como quien le quien le da la",
            "start": 5479.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gana no deber\u00e1 ser estos los directores",
            "start": 5481.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de las instalaciones m\u00e9dicas quienes",
            "start": 5483.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de promover una el resguardo de",
            "start": 5486.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos m\u00e1s los funcionarios como",
            "start": 5488.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ellos deben ser retirados y llevados a",
            "start": 5490.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero lo que busc\u00f3 el",
            "start": 5492.83,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presidente ante usted y ante el",
            "start": 5494.66,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "secretario al director el maestro sobre",
            "start": 5496.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "robledo es un acuerdo es que todo m\u00e9dico",
            "start": 5498.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que realmente est\u00e9 en esta situaci\u00f3n y",
            "start": 5501.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no que no pueda por temor a enfermarse",
            "start": 5503.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "\u00e9l oa sus personas en sus casas se",
            "start": 5506.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "retire a sus casas sin tener miedo a",
            "start": 5509.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "unas represalias porque al menos en este",
            "start": 5512.15,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hospital del seguro social hayan hay",
            "start": 5514.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "amenazas de que el que no se presente",
            "start": 5515.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 una represalia presidente su",
            "start": 5517.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "posicionamiento y el del proyecto",
            "start": 5521.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "maestros o de robledo si hay nada de",
            "start": 5522.41,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "\u00e9ste represalias nada por la fuerza",
            "start": 5524.9,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tiene que ser voluntario y se tienen que",
            "start": 5530.21,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "cumplir el acuerdo",
            "start": 5533.15,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ya hace",
            "start": 5536.309,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ha dicho que los m\u00e9dicos que quieran",
            "start": 5539.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "voluntariamente ayudar",
            "start": 5542.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas dif\u00edciles",
            "start": 5546.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo pueden hacer voluntariamente y no",
            "start": 5550.52,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "trabajar\u00edan en hospitales como bits",
            "start": 5555.41,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sino en hospitales donde se trata a",
            "start": 5559.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otros pacientes",
            "start": 5562.79,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "precisamente para no exponerlos",
            "start": 5565.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que eso les explicara sobre",
            "start": 5569.35,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5572.26,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "tomamos nota",
            "start": 5572.89,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la",
            "start": 5574.64,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "denuncia y yo estoy seguro que la",
            "start": 5576.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "doctora va",
            "start": 5581.1,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "acatar las recomendaciones a lo mejor es",
            "start": 5584.0,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "que no hay la informaci\u00f3n suficientes",
            "start": 5587.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y con mucha construcci\u00f3n al presidente",
            "start": 5594.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5596.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en efecto como lo ha dicho el presidente",
            "start": 5599.15,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "no nadie puede estar obligado a trabajar",
            "start": 5601.42,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en contra de su voluntad vamos a revisar",
            "start": 5605.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el caso de the magdalene las salinas",
            "start": 5608.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como lo saben es una unidad m\u00e9dica de",
            "start": 5611.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alta especialidad es decir es un tercer",
            "start": 5614.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nivel que como su nombre lo dice atiende",
            "start": 5616.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "traumatolog\u00eda no es un hospital de los",
            "start": 5619.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que tengan",
            "start": 5622.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n a kobe de las dimensiones",
            "start": 5623.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que ha tenido infect\u00f3",
            "start": 5627.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el general especialidades est\u00e1 hablando",
            "start": 5629.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "del tercer nivel efectivamente se hizo",
            "start": 5632.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un acuerdo para que sea voluntario sobre",
            "start": 5636.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todo para quienes tengan comorbilidades",
            "start": 5639.17,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "o tengan alguna el tema del rango de",
            "start": 5641.39,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "edad tambi\u00e9n se hizo un alcance a un",
            "start": 5646.219,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "convenio que hicimos con el sindicato",
            "start": 5649.73,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "para un caso particular porque al inicio",
            "start": 5651.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cuando se hizo el cierre de las escuelas",
            "start": 5653.719,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "en esta etapa es que ya se fue hace m\u00e1s",
            "start": 5657.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de un mes hicimos un criterio para",
            "start": 5661.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "quienes ten\u00edan o tienen pues hijos",
            "start": 5664.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "menores de 12 a\u00f1os en aquel momento",
            "start": 5667.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que ver con el cierre de las",
            "start": 5670.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "escuelas el 23 de abril como lo",
            "start": 5671.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "establec\u00eda el propio convenio se hizo",
            "start": 5674.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "una actualizaci\u00f3n porque esa situaci\u00f3n",
            "start": 5676.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues ya no era digamos que ya no formaba",
            "start": 5678.73,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "parte de los elementos para",
            "start": 5682.06,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "por no estar elaborando hay quienes",
            "start": 5684.969,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tienen hijos de 12 a\u00f1os y no tienen m\u00e1s",
            "start": 5688.269,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de 60 a\u00f1os o no tienen una comorbilidad",
            "start": 5691.21,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a todos ellos los estamos nuevamente",
            "start": 5693.55,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "convocando a trabajar y como lo ha dicho",
            "start": 5696.309,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el presidente tambi\u00e9n en el sentido de",
            "start": 5698.559,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "que es voluntario por ejemplo si est\u00e1n",
            "start": 5701.079,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en un piso de trauma donde hay pacientes",
            "start": 5703.09,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en recuperaci\u00f3n de una",
            "start": 5705.489,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de cadera o de rodilla o lo",
            "start": 5708.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que sea pero no es esa \u00e1rea a kobe es",
            "start": 5710.59,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "decir no es la entrada del triage por",
            "start": 5712.84,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "urgencias pues no se corre mucho menor",
            "start": 5714.999,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "riesgo y ah\u00ed es donde estamos haciendo",
            "start": 5717.969,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una convocatoria el d\u00eda de hoy",
            "start": 5720.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "justamente tenemos una una reuni\u00f3n por",
            "start": 5722.229,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la por videoconferencia con todas las",
            "start": 5725.619,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representaciones de los estados todos",
            "start": 5728.32,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "los directores de las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 5730.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de alta especialidad las 25 con sus",
            "start": 5732.13,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "respectivas juntas de gobierno y las",
            "start": 5734.679,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "respectivas delegaciones y secciones",
            "start": 5736.659,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sindicales justamente para hablar de",
            "start": 5739.869,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "esto de la necesidad de integrar los",
            "start": 5741.909,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "equipos kobe",
            "start": 5744.46,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "insistimos son voluntarios pero sabemos",
            "start": 5746.15,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que es parte de la vocaci\u00f3n de los",
            "start": 5748.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "doctores estar\u00e1 ah\u00ed cuando se les se les",
            "start": 5750.949,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "necesita de las doctoras desde luego de",
            "start": 5753.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las enfermeras y de todo el equipo de",
            "start": 5755.659,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "param\u00e9dicos tambi\u00e9n las las t\u00e9cnicas de",
            "start": 5757.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los derechohabientes las",
            "start": 5762.04,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "asistentes m\u00e9dicas el trabajo social los",
            "start": 5765.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de alimentaci\u00f3n es un equipo",
            "start": 5768.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muy grande para echar a andar un",
            "start": 5772.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hospital entonces sabemos que vamos a",
            "start": 5773.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llegar a esos buenos acuerdos para que",
            "start": 5776.42,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "quienes tengan que tengamos que cuidar",
            "start": 5778.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque no podemos exponer por tener",
            "start": 5780.949,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alguna comorbilidad porque estar\u00edan en",
            "start": 5783.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un contacto con pacientes hobbit' desde",
            "start": 5785.989,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "luego que ah\u00ed no hay duda que tienen que",
            "start": 5788.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estar est\u00e9 en sus casas en el caso de",
            "start": 5791.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otras \u00e1reas pues estamos haciendo el",
            "start": 5794.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "llamado a la reintegraci\u00f3n para poder",
            "start": 5795.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "superar m\u00e1s la reconversi\u00f3n hospitalaria",
            "start": 5798.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por cierto nada m\u00e1s simplemente presente",
            "start": 5801.23,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en el caso de los de los pinos y de",
            "start": 5802.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "todos estos esfuerzos de los hoteles que",
            "start": 5804.65,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hay muchos es espec\u00edficamente para",
            "start": 5806.659,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n en contacto con",
            "start": 5810.1,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "pacientes kobe",
            "start": 5812.33,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "por una raz\u00f3n son los que est\u00e1n llevando",
            "start": 5813.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la carga m\u00e1s grande el estr\u00e9s m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 5815.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "grande tambi\u00e9n y desde luego con quienes",
            "start": 5818.75,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "estamos cuidando el d\u00eda de hoy y me van",
            "start": 5821.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a presentar un protocolo con",
            "start": 5825.199,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "especialistas del siglo 21 en",
            "start": 5827.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dermatolog\u00eda justo para ver acciones",
            "start": 5829.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preventivas porque el equipo de",
            "start": 5831.65,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n personal despu\u00e9s de seis",
            "start": 5833.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "horas o m\u00e1s de tenerlo usando pues",
            "start": 5835.219,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "genera este lesiones hemos visto",
            "start": 5838.73,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de todo el mundo y no somos",
            "start": 5840.889,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "la excepci\u00f3n todos estamos viendo c\u00f3mo",
            "start": 5842.599,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se puede hacer alguna cuesti\u00f3n",
            "start": 5844.219,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "preventiva y de si posterior pues para",
            "start": 5846.139,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que no haya alguna afectaci\u00f3n superior",
            "start": 5848.869,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entonces es eso y es de las cosas que",
            "start": 5850.579,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estamos haciendo todo el tiempo la",
            "start": 5853.159,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de los equipos joven en este",
            "start": 5854.179,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "momento estos equipos que est\u00e1n",
            "start": 5856.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conducidos por un especialista despu\u00e9s",
            "start": 5857.48,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "con m\u00e9dicos familiares generales y no",
            "start": 5860.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "familiares es decir de otras",
            "start": 5862.489,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "especialidades que ah\u00ed pueden ser todas",
            "start": 5863.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda",
            "start": 5865.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y muchas otras y despu\u00e9s que acompa\u00f1ados",
            "start": 5867.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de enfermeros y enfermeras son la clave",
            "start": 5870.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para que esta reconversi\u00f3n se \u00e9xitos en",
            "start": 5872.21,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todos lados",
            "start": 5874.22,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "bueno vamos con juan carlos a",
            "start": 5877.53,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siguiendo el tema de salud presidente",
            "start": 5883.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hoy le quiero hablar de algo que a",
            "start": 5885.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene d\u00e9cadas doli\u00e9ndole y es del",
            "start": 5886.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sistema m\u00e9dico de ense\u00f1anza y",
            "start": 5891.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "residencias m\u00e9dicas para el que no nos",
            "start": 5893.61,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "separemos est\u00e1 hablando es cuando un",
            "start": 5895.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "joven estudiante termina la medicina y",
            "start": 5897.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s va a la especialidad o su",
            "start": 5900.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "especialidad y esto es por una queja que",
            "start": 5901.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos de a y es en los \u00faltimos siete",
            "start": 5904.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a\u00f1os he manejado cuatro investigaciones",
            "start": 5907.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de este tema el sistema de ense\u00f1anza y",
            "start": 5908.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "re ciencias m\u00e9dicas en mexico es",
            "start": 5911.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esclavizante y humillante es una lucha",
            "start": 5912.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de egos entre los m\u00e9dicos adscritos y",
            "start": 5915.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sus j\u00f3venes residentes una lucha que hoy",
            "start": 5917.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ya llego a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 5919.29,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y a la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 5920.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "los derechos humanos m\u00e9dicos que en",
            "start": 5922.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lugar de estar luchando contra la vida",
            "start": 5924.3,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "por salvar sus pacientes en un quir\u00f3fano",
            "start": 5926.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1n luchando por entre ellos por",
            "start": 5928.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "caprichos y por manotear el presupuesto",
            "start": 5930.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la vida de un m\u00e9dico residente o vida de",
            "start": 5932.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gatos como ellos me gusta mente dicen",
            "start": 5935.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque donde el residente de menor grado",
            "start": 5937.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al servicio de sus superiores el r1",
            "start": 5939.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "r2 r3 r4 15 y m\u00e9dicos a escritos se",
            "start": 5941.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "someten a abusos como el retiro del",
            "start": 5945.18,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "primer cheque de cada a\u00f1o",
            "start": 5947.34,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "donde el pretexto es o la justificaci\u00f3n",
            "start": 5948.989,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "es que va a ser para hacer compras del",
            "start": 5950.999,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n o del cuarto de dormitorio la",
            "start": 5953.28,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "m\u00e1quina de escribir hoy por hoy en plena",
            "start": 5955.949,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda sigue siendo un castigo donde",
            "start": 5958.349,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "los residentes ya no utilizan la",
            "start": 5960.51,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "computadora si el m\u00e9dico dice hoy vas a",
            "start": 5962.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "trabajar todo en la m\u00e1quina de escribir",
            "start": 5964.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el viernes social es un castigo muy",
            "start": 5965.69,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "com\u00fan sin importar el d\u00eda de la semana",
            "start": 5968.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es un castigo que el residente tendr\u00e1",
            "start": 5969.78,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "que camps o comprar la comida de todo el",
            "start": 5971.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "equipo hasta de 40 personas gastando",
            "start": 5973.889,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "cerca de 1500 pesos",
            "start": 5975.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "jornadas de m\u00e1s de 48 horas le va a",
            "start": 5977.46,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hablar nada m\u00e1s del hospital general de",
            "start": 5980.219,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico adscrito al sistema de salud",
            "start": 5982.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde el doctor riccardo juan garc\u00eda",
            "start": 5984.059,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cavazos jefe de ense\u00f1anzas el doctor",
            "start": 5986.519,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "jorge kasper ser jefe de servicios de",
            "start": 5988.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "urolog\u00eda y el doctor aldo francisco",
            "start": 5991.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez jefe de neurociruj\u00eda hace",
            "start": 5993.15,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "semanas corre 14 residentes dos de ellos",
            "start": 5995.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s le explic\u00f3 el doctor iv\u00e1n busto",
            "start": 5998.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "residente de tercer a\u00f1o de oro log\u00eda y",
            "start": 6000.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el doctor omar g\u00f3mez de quinto a\u00f1o de",
            "start": 6003.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reciente residencia de neurocirug\u00eda",
            "start": 6005.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "excelentes calificaciones promedio de",
            "start": 6008.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "9.4 trayectorias publicaciones de",
            "start": 6010.61,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "revistas internacionales",
            "start": 6013.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de asociaciones internacionales",
            "start": 6015.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "simplemente le dijeron que se van y les",
            "start": 6016.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n falseando documentos reporte y",
            "start": 6019.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "apoyo que hemos estado recibiendo",
            "start": 6022.32,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del secretario alcocer del",
            "start": 6023.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez hace semana se integr\u00f3",
            "start": 6025.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a la investigaci\u00f3n al equipo el doctor",
            "start": 6027.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz pero poco demostr\u00f3",
            "start": 6029.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "avanzado la pandemia el \u00f3rgano de",
            "start": 6031.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "control interno no avanza presidente",
            "start": 6033.45,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desgraciadamente este sistema de m\u00e9xico",
            "start": 6037.06,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de existir parce a la voz de",
            "start": 6039.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ella es un sistema que desgasta y que",
            "start": 6041.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "denigra es un sistema que cuando un",
            "start": 6044.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "residente caip cansado despu\u00e9s de 48",
            "start": 6046.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "horas de estar entrar y saliendo de",
            "start": 6049.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano y cirug\u00edas termina debajo de",
            "start": 6051.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "un escritorio como cualquier ser humano",
            "start": 6053.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tienes hasta los denigran y les",
            "start": 6054.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dicen que se pongan a trabajar es un",
            "start": 6057.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sistema que humilla que cansa y que pone",
            "start": 6059.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en riesgo presidente este tema hace",
            "start": 6062.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "semanas le fue que le fue presentado por",
            "start": 6065.09,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero poco o nada se ha avanzado",
            "start": 6067.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tengo documentos donde el hospital",
            "start": 6069.67,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "general se niega a darle la liberaci\u00f3n y",
            "start": 6072.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el traspaso por seguir manoteando el",
            "start": 6075.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6077.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las becas le siguen llegando al hospital",
            "start": 6078.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a pesar que los m\u00e9dicos ya no est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 6080.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se niega a firmar las transferencias y",
            "start": 6082.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el hospital del seguro social siglo 21",
            "start": 6085.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a escasos 50 metros necesita",
            "start": 6087.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estas especialidades sobre todo el",
            "start": 6091.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "neurocirujano y se niegan a firmar la",
            "start": 6092.57,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "transferencia",
            "start": 6094.64,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "la petici\u00f3n presidente es que usted",
            "start": 6095.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "apadrine a dos m\u00e9dicos de excelentes",
            "start": 6097.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "calificaciones que m\u00e9xico no tiene",
            "start": 6099.98,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "necesidad visita",
            "start": 6102.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "es haciendo de un neurocirujano y de un",
            "start": 6103.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "neur\u00f3logo pedir que apoye al equipo de",
            "start": 6106.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "salud para que esto se agilice tengo los",
            "start": 6109.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "documentos donde si es corrupci\u00f3n aparte",
            "start": 6112.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de un tema de salud y si me permiten a",
            "start": 6115.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s un \u00faltimo comentario ahorita bueno",
            "start": 6117.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pues el doctor",
            "start": 6119.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y yo s\u00e9 de novatadas pero si no pues",
            "start": 6121.36,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 muy claro ahora agradezco el",
            "start": 6126.76,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "claro relato de un problema cr\u00f3nico y un",
            "start": 6130.389,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "problema abandonado desde hace 40 a\u00f1os",
            "start": 6135.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esto desde luego no es s\u00f3lo del hospital",
            "start": 6137.61,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "insignia de nuestro pa\u00eds del hospital",
            "start": 6141.73,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "general de m\u00e9xico sino de muchas de las",
            "start": 6144.159,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "instancias donde como se los recomiendo",
            "start": 6146.679,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "nuevamente adam smith es claro",
            "start": 6150.31,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "definitorio de que el mercantilismo hace",
            "start": 6152.77,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "a un lado al conocimiento ya la",
            "start": 6158.679,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza y esto es lo que ha sucedido y",
            "start": 6161.469,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "en el hospital general hay ejemplos de",
            "start": 6164.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ello y desde luego estamos ante la",
            "start": 6166.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "solicitud de quien ha llevado los",
            "start": 6169.6,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "elementos secundarios porque los",
            "start": 6172.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "importantes los han presentado los dos",
            "start": 6175.409,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que se est\u00e1n quejando est\u00e1 en",
            "start": 6178.27,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "manos ya de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6181.63,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en un an\u00e1lisis de todas las instancias",
            "start": 6183.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en el acad\u00e9mico y despu\u00e9s el jur\u00eddico",
            "start": 6186.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para ver cu\u00e1les son las circunstancias",
            "start": 6191.6,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "por las cuales les han retirado su apoyo",
            "start": 6192.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "les han hecho una serie de de sanciones",
            "start": 6195.469,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "no entendibles en el pleno siglo 21 y",
            "start": 6199.04,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con la intenci\u00f3n de no resolverlo",
            "start": 6202.73,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "en dos gentes de las muchas que pueden",
            "start": 6208.489,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "estar en esta condici\u00f3n sino resolverlo",
            "start": 6211.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a nivel institucional este a esto se",
            "start": 6214.16,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "suma mucho a la limitaci\u00f3n importante de",
            "start": 6217.91,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n acad\u00e9mica que nuestro pa\u00eds",
            "start": 6221.929,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "sufre y que lo estamos viviendo ahora",
            "start": 6224.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pero siempre en el hospital general no",
            "start": 6226.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hay un solo d\u00eda en el hospital general",
            "start": 6228.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que un m\u00e9dico deje de ver 2 100 o 200",
            "start": 6231.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por ciento de lo que deber\u00eda de ver",
            "start": 6235.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicamente y profesionalmente un ser",
            "start": 6237.29,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "humano este este abandono y este exceso",
            "start": 6240.8,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "de trabajo est\u00e1 muy sustentado en lo que",
            "start": 6245.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ejemplifica en este caso a los dos",
            "start": 6248.989,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que lo est\u00e1n haciendo y les",
            "start": 6251.81,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "recuerdo no es la primera vez en 1965",
            "start": 6253.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cuando yo estaba en el segundo a\u00f1o de la",
            "start": 6257.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "carrera de medicina para ser claro pues",
            "start": 6261.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vi como no s\u00f3lo vi estuve presente con",
            "start": 6263.719,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que ya conoc\u00eda yo y que fueron a",
            "start": 6267.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "protestar por las condiciones semejantes",
            "start": 6270.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a lo que est\u00e1 y el mejor neur\u00f3logo el",
            "start": 6272.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mejor neuro neur\u00f3logo sino que pienso no",
            "start": 6275.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "recuerdo bien si fue neurocirujano",
            "start": 6278.36,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "catalogado en eeuu en el \u00e1rea este de la",
            "start": 6281.02,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "de ese pa\u00eds le que le dec\u00edan qu\u00e9date",
            "start": 6286.01,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dijo no yo me voy a bajar regreso a",
            "start": 6289.429,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "oaxaca y se sum\u00f3 en 1965 a la lucha",
            "start": 6292.489,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y pues fue puesto en un cuaderno",
            "start": 6297.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "negro",
            "start": 6303.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nunca le den trabajo a este m\u00e9dico y si",
            "start": 6304.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estuvo trabajando hasta ahora \u00e9l vive y",
            "start": 6307.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy lucido est\u00e9n guajaca un",
            "start": 6309.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "neurocirujano jorge ayala y esto es un",
            "start": 6313.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ejemplo de lo que debemos seguir y desde",
            "start": 6316.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "luego termin\u00f3 el caso de estos dos",
            "start": 6318.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos j\u00f3venes profesionistas se va a",
            "start": 6321.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "resolver de acuerdo a la justicia que se",
            "start": 6324.65,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "requiere en los casos",
            "start": 6326.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6328.909,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "presidente por \u00faltimo usted el d\u00eda de",
            "start": 6331.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ayer toc\u00f3 un tema ahorita blow los",
            "start": 6334.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "adversarios de mexico con sus sistemas",
            "start": 6336.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de desinformaci\u00f3n y de mentiras atacan",
            "start": 6338.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera y hasta buscan que esto",
            "start": 6341.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desaparezca dos objetivos que les veo el",
            "start": 6343.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "primero es que usted y su gobierno ya no",
            "start": 6345.079,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se comuniquen con el pueblo de m\u00e9xico y",
            "start": 6347.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la segunda fortalecerse ellos para",
            "start": 6349.369,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "seguir vendiendo mentiras algunos de",
            "start": 6351.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ellos asisten a la ma\u00f1anera y aunque",
            "start": 6354.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos vemos tranquilos y a veces",
            "start": 6355.67,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "atacan o increpan al presidente en las",
            "start": 6357.619,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "redes sociales se explotan cada vez que",
            "start": 6361.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "usted comete un pecado en el mes de",
            "start": 6363.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "abril usted cometi\u00f3 cuatro es el mismo",
            "start": 6365.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pecado presidente y no s\u00f3lo perdonar el",
            "start": 6368.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para hacer exacto el s\u00e1bado 4 de abril",
            "start": 6370.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de \u00e9l en la ma\u00f1ana en la primera",
            "start": 6372.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado ma\u00f1ana era de s\u00e1bado usted dio la",
            "start": 6375.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lista de los estados que hab\u00edan elevado",
            "start": 6378.11,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "votado para la reforma constitucional",
            "start": 6380.11,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los derechos de los mexicanos ese misma",
            "start": 6382.3,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tarde se escrib\u00eda en las redes sociales",
            "start": 6385.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y digo en las redes sociales si no lo",
            "start": 6388.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dicen aqu\u00ed los paleros se graduaron hoy",
            "start": 6390.559,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "de aplaudidores a la orden del",
            "start": 6393.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 6395.21,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s hay que diferenciar entre",
            "start": 6397.19,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "periodistas serios y estos atentos",
            "start": 6399.469,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esto lo escrib\u00ed a arturo para esa misma",
            "start": 6402.469,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 6404.39,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y constantemente se reclama reclaman que",
            "start": 6405.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "usted llame a un aplauso antes que",
            "start": 6408.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "periodistas somos ciudadanos y como",
            "start": 6411.55,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "periodistas y bien tenemos la obligaci\u00f3n",
            "start": 6414.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de denunciar lo que est\u00e1 mal como",
            "start": 6415.36,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ciudadanos tenemos la obligaci\u00f3n de",
            "start": 6417.76,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "reconocer lo que poco que se haga bien",
            "start": 6418.87,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s de este gobierno sino de los",
            "start": 6420.97,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "municipales estatales y de los mexicanos",
            "start": 6422.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como pes como ciudadano presidente yo",
            "start": 6425.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "soy le pide yo le pido dos cosas la",
            "start": 6428.92,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "primera que cada vez que hayan ese",
            "start": 6430.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aplaudir lo aplaudamos fuerte porque eso",
            "start": 6432.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un reconocer que vamos bien en la",
            "start": 6435.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "segunda que escuch\u00e9 un poco m\u00e1s a las",
            "start": 6437.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "redes sociales no me refiero a los",
            "start": 6439.87,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "medios digitales como nosotros me",
            "start": 6441.85,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "refiero usted tiene dos plataformas muy",
            "start": 6443.83,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "grandes la que lleva su nombre y la del",
            "start": 6445.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico ambas en facebook y",
            "start": 6447.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en youtube hay el pueblo que a usted se",
            "start": 6449.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "refiere como bueno es sabio explota cada",
            "start": 6452.92,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "vez que algunos de estos emisarios",
            "start": 6455.56,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "mentirosos o de facebook fabricantes de",
            "start": 6460.67,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mel helados de la informaci\u00f3n toman la",
            "start": 6464.07,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "palabra cada vez que arturo para moda",
            "start": 6466.29,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lila isabel gonz\u00e1lez reforma un reporte",
            "start": 6468.659,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "\u00edndigo ustedes da la palabra el pueblo",
            "start": 6473.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se enardece y se molesta tambi\u00e9n les",
            "start": 6476.55,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "sugerir\u00eda que un d\u00eda a la semana al",
            "start": 6480.03,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "menos aunque estemos aqu\u00ed presentes",
            "start": 6482.099,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "responda a las redes sociales el pueblo",
            "start": 6483.619,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "quiere sentirse que aquel candidato que",
            "start": 6486.389,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "los tom\u00f3 en cuenta hoy lo sigue tomando",
            "start": 6490.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en cuenta y nos escucha como presidente",
            "start": 6492.78,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico gracias presidente",
            "start": 6494.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "si yo siempre estoy atento de lo que",
            "start": 6496.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dice la gente ahora con la cuarentena de",
            "start": 6498.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las cosas que m\u00e1s este",
            "start": 6502.53,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lamento",
            "start": 6505.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "te extra\u00f1o",
            "start": 6507.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "padezco",
            "start": 6509.54,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "es que no puede gustar",
            "start": 6511.54,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en comunicaci\u00f3n con la gente de manera",
            "start": 6514.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 6517.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n de las giras pero ya voy a",
            "start": 6520.26,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "regresar ya vamos de nuevo a recorrer el",
            "start": 6523.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6527.55,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "y hablar con la gente",
            "start": 6528.99,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "esa comunicaci\u00f3n directa no la vamos a",
            "start": 6531.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "perder nunca",
            "start": 6534.16,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "vamos a seguir recogiendo los",
            "start": 6537.09,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sentimientos del pueblo y vamos a seguir",
            "start": 6539.13,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndole a la gente sobre lo que se",
            "start": 6541.58,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo y exhort\u00e1ndolos",
            "start": 6546.42,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "llam\u00e1ndolos a que los sigan apoyando que",
            "start": 6550.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sigamos todos",
            "start": 6554.84,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "empujando",
            "start": 6556.63,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "al elefante",
            "start": 6558.79,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y este que ya se est\u00e1 quitando la reuma",
            "start": 6560.78,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a la reuma",
            "start": 6567.11,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este belleza",
            "start": 6569.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "caminando",
            "start": 6572.469,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y va a correr",
            "start": 6575.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6580.239,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estamos aplicando una nueva estrategia",
            "start": 6583.43,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "vamos a informarles",
            "start": 6589.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "creo que el jueves",
            "start": 6592.07,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana sobre los cr\u00e9ditos que se",
            "start": 6595.26,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "est\u00e1n otorgando diario",
            "start": 6599.94,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "solo para empresas que tienen sus",
            "start": 6606.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "trabajadores en",
            "start": 6610.82,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 6613.73,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 mil cr\u00e9ditos diarios",
            "start": 6616.57,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 6622.219,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "hoy les informan que empieza la",
            "start": 6623.86,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n",
            "start": 6627.22,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "para un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos ya se est\u00e1",
            "start": 6629.19,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "por terminar de levantar el padr\u00f3n bueno",
            "start": 6634.29,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "no el padr\u00f3n que se hace",
            "start": 6638.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6643.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el realizado ya se ten\u00eda",
            "start": 6645.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pero cuando esos que fueron empadronados",
            "start": 6649.46,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "solicitaron los cr\u00e9ditos",
            "start": 6653.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 6656.11,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "fue el a\u00f1o pasado de ahora con ese",
            "start": 6657.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n de solicitantes de cr\u00e9ditos se",
            "start": 6661.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 por tel\u00e9fono con todos",
            "start": 6664.61,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "para ver si estaban todav\u00eda",
            "start": 6667.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "interesados",
            "start": 6674.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y ya han respondido",
            "start": 6676.63,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues ayer",
            "start": 6681.62,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "ya eran 850 mil",
            "start": 6683.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de todas las actividades",
            "start": 6689.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el jueves que se presente",
            "start": 6693.57,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y este programa",
            "start": 6700.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que se va a aplicar todo en mayo",
            "start": 6704.01,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esto nunca",
            "start": 6707.82,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "se ha visto ni en m\u00e9xico y no creo que",
            "start": 6709.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6711.889,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense lo que tarda en llegar",
            "start": 6713.6,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito",
            "start": 6717.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a un solicitante y aqu\u00ed es",
            "start": 6719.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 6725.74,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en el caso del seguro cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 6728.57,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "lleva tres d\u00edas",
            "start": 6731.63,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "no pero desde que alguien se inscribe",
            "start": 6735.119,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "al d\u00eda que recibe",
            "start": 6741.369,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas",
            "start": 6744.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 a la palabra",
            "start": 6747.619,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "sin ninguna garant\u00eda m\u00e1s que la",
            "start": 6751.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "honestidad que caracteriza al pueblo de",
            "start": 6755.4,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "mexico entonces",
            "start": 6758.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda",
            "start": 6760.929,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que los que van",
            "start": 6762.96,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6765.33,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y ser beneficiados",
            "start": 6766.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en los cr\u00e9ditos del bienestar son de",
            "start": 6768.98,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "todas las actividades",
            "start": 6773.18,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "comercio pero diverso",
            "start": 6778.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "todas las expresiones de comercio todas",
            "start": 6783.6,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "las expresiones de talleres",
            "start": 6787.11,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6790.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "artesanos",
            "start": 6792.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aunque nos lleve tiempo",
            "start": 6794.91,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "voy a pedir que se puntualice se",
            "start": 6800.58,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "especifique quienes van a recibir estos",
            "start": 6804.69,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos entonces",
            "start": 6808.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todo esto es posible por el cambio que",
            "start": 6813.44,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando por la transformaci\u00f3n que",
            "start": 6818.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 6823.01,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 6824.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 6829.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y lo sabe",
            "start": 6832.5,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 informada",
            "start": 6834.65,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 gobernando el pueblo a s\u00ed mismo",
            "start": 6839.52,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos esto no es un asunto de un",
            "start": 6842.6,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pu\u00f1ado de mujeres y de hombres podemos",
            "start": 6846.45,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "solo hombre",
            "start": 6850.53,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esto es democracia el gobierno del",
            "start": 6852.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pueblo para el polo y con el pueblo con",
            "start": 6854.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el apoyo con el respaldo del pueblo",
            "start": 6857.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "acerca de los cuestionamientos de las",
            "start": 6859.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas pues es tambi\u00e9n parte de la",
            "start": 6861.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6864.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "alarmarnos",
            "start": 6872.69,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6875.34,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6876.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "utilizar nuestro derecho de",
            "start": 6878.72,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n y con respeto replicar",
            "start": 6881.3,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "y tenerle mucha confianza a la gente",
            "start": 6886.87,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6892.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y preocuparse",
            "start": 6895.07,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque de repente hay una lluvia una",
            "start": 6897.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tormenta",
            "start": 6901.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de cuestionamientos en las redes pero",
            "start": 6903.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "resulta que es artificial",
            "start": 6906.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es como cuando se estaba antes filmando",
            "start": 6910.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "una pel\u00edcula en un set",
            "start": 6915.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que empieza a llover 3",
            "start": 6918.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 lloviendo",
            "start": 6921.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque alguien",
            "start": 6924.84,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "tiene un tanque abro la llave",
            "start": 6926.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "o as\u00ed le hacen",
            "start": 6932.85,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "este en la escenograf\u00eda",
            "start": 6935.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 es lo que pasa en las redes son",
            "start": 6940.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "bots",
            "start": 6944.66,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "ese es un tema que vamos a tratar aqu\u00ed",
            "start": 6946.76,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "porque vamos a pedirle transparencia",
            "start": 6952.119,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a 6",
            "start": 6956.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "al twitter",
            "start": 6958.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "informen sobre qui\u00e9nes son sus clientes",
            "start": 6967.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "quienes les compran",
            "start": 6973.71,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses tienen que informar",
            "start": 6977.659,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "porque en m\u00e9xico no",
            "start": 6980.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y resulta que m\u00e9xico",
            "start": 6982.67,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6984.24,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "desde los pa\u00edses",
            "start": 6986.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en donde m\u00e1s",
            "start": 6989.8,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "se trafica con lo de los bots",
            "start": 6992.889,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos preparando una exposici\u00f3n",
            "start": 7001.15,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para que el pueblo de mexico",
            "start": 7005.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tenga la informaci\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 7008.37,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 7010.96,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "es un robot s\u00ed pero",
            "start": 7013.94,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo act\u00faa",
            "start": 7018.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funciona c\u00f3mo opera esa red qui\u00e9n",
            "start": 7021.59,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "la maneja",
            "start": 7026.119,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto pagan",
            "start": 7028.74,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto cuesta",
            "start": 7032.119,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n si se paga si es",
            "start": 7038.55,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "gratis",
            "start": 7042.75,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la caracter\u00edstica que tienen los",
            "start": 7046.949,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "que se dedican a atacar",
            "start": 7050.13,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ayer por ejemplo vi en las redes una",
            "start": 7054.91,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "portada",
            "start": 7059.65,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "del proceso",
            "start": 7061.23,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "alterada",
            "start": 7065.44,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "yo la vi yo no pues",
            "start": 7067.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "este no creo",
            "start": 7071.51,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "sea as\u00ed",
            "start": 7076.989,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7077.86,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9",
            "start": 7080.18,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 7082.07,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la volv\u00ed a ver y si estaba alterada el",
            "start": 7083.91,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "mismo proceso \u00e9ste",
            "start": 7088.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lo aclaro",
            "start": 7091.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bueno quien hace eso",
            "start": 7096.41,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 7101.57,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "una parte de mi responsabilidad como en",
            "start": 7103.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "toda la sociedad",
            "start": 7107.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7110.48,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7112.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya es mucho",
            "start": 7113.869,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "a veces campa\u00f1as orquestadas entonces no",
            "start": 7116.17,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "preocuparnos tanto nom\u00e1s sabes",
            "start": 7120.13,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo funciona",
            "start": 7124.989,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "era cuando",
            "start": 7130.39,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos analizando los medios masivos",
            "start": 7132.17,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n los a\u00f1os 70 y lo m\u00e1s",
            "start": 7136.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "importante era dar a conocer c\u00f3mo",
            "start": 7140.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "funcionaba la televisi\u00f3n pues c\u00f3mo era",
            "start": 7142.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pues ahora es saber c\u00f3mo funcionan las",
            "start": 7146.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 7148.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que se dan estas campa\u00f1as",
            "start": 7150.239,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de desprestigio de ataques de noticias",
            "start": 7154.32,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "falsas",
            "start": 7158.969,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "es algo mundial",
            "start": 7161.95,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no solo es m\u00e9xico pero si llama",
            "start": 7165.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n que en m\u00e9xico se",
            "start": 7169.409,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "utiliza bastante este m\u00e9todo eso es lo",
            "start": 7173.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que puedo comentar a ver juan carlos",
            "start": 7178.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "desde el presidente buenos d\u00edas carlos",
            "start": 7182.15,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "es manejaba noticias y baje",
            "start": 7184.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "metropolitano una precisi\u00f3n r\u00e1pidamente",
            "start": 7185.449,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ellos fui de los involucrados en el en",
            "start": 7188.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el problema del caso de coronavirus de",
            "start": 7190.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda comunicaci\u00f3n social hay una",
            "start": 7193.76,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "noticia falsa que yo s\u00ed quiero decir que",
            "start": 7196.34,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "es falsa que se nos pide seg\u00fan se nos",
            "start": 7198.409,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ped\u00eda guardar silencio a nosotros yo le",
            "start": 7199.969,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "puedo afirmar yo por mi propia persona",
            "start": 7201.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que nunca se nos pidi\u00f3 guarda silencio",
            "start": 7205.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nunca se nos intimid\u00f3 jam\u00e1s ni jes\u00fas ni",
            "start": 7207.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nadie nos est\u00e1 intimidando nunca nos",
            "start": 7209.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 que no hable en el tema el tema",
            "start": 7213.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "creo que es personal en varias",
            "start": 7215.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "publicaciones de un kiss",
            "start": 7218.39,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dv de varios medios incluyendo un",
            "start": 7220.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico nacional entre comillas no",
            "start": 7222.469,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "puedo ponente comillas se puso eso de",
            "start": 7224.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que se nos ha pedido guarda silencio es",
            "start": 7227.39,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "falso es totalmente falso cuando se",
            "start": 7229.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tiene que criticar el doctor gatell se",
            "start": 7232.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "le critica a ustedes se les critica pero",
            "start": 7233.54,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "en este caso es falso yo le puedo decir",
            "start": 7235.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "lo que consta en m\u00ed es que jam\u00e1s se nos",
            "start": 7237.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo guarda silencio sobre ese caso",
            "start": 7241.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "obviamente por la cuesti\u00f3n que implica",
            "start": 7242.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el coronavirus y eso se tiene que hacer",
            "start": 7245.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pruebas todo eso pero es falso es falso",
            "start": 7247.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con todo respeto al doctor cat \u00e9l se le",
            "start": 7249.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ha calumniado en esa parte dos preguntas",
            "start": 7252.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la primera se estaba hablando de los",
            "start": 7254.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "migrantes de los h\u00e9roes vivientes como",
            "start": 7257.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "usted le menciona esos h\u00e9roes sufren en",
            "start": 7260.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eeuu un gran tal\u00f3n de aquiles que es la",
            "start": 7262.89,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 7265.2,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a los h\u00e9roes vivientes esto los acaba",
            "start": 7267.35,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "son muy generosos con m\u00e9xico aportan",
            "start": 7270.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mucho dinero b\u00e1sicamente la econom\u00eda",
            "start": 7274.4,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mexicana es de hace 40 a\u00f1os est\u00e1",
            "start": 7276.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "manteniendo por migrantes usted lo sabe",
            "start": 7277.91,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada usted recorre los pueblos",
            "start": 7279.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "le preguntar\u00eda al canciller oa usted si",
            "start": 7281.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en esa reuni\u00f3n con el presidente de",
            "start": 7284.6,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "donald trump se contempla esta cuesti\u00f3n",
            "start": 7286.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de apoyar m\u00e9dicamente a los migrantes",
            "start": 7287.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente los que tienen despu\u00e9s de 40",
            "start": 7290.59,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os empiezan a padecer achaques",
            "start": 7293.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "finalmente de la edad pero esto los",
            "start": 7295.07,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acaba hay que reconocer que en el",
            "start": 7297.26,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "sistema de salud en estaci\u00f3n es car\u00edsimo",
            "start": 7298.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una incluso una muela les cuesta",
            "start": 7300.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en much\u00edsimos d\u00f3lares el",
            "start": 7303.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sacarse la si hay alguna forma en la",
            "start": 7306.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cual usted pueda o el canciller hablar",
            "start": 7308.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con el presidente de trump y si a trav\u00e9s",
            "start": 7309.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de link sabio alg\u00fan mecanismo de salud",
            "start": 7312.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexicano se pueda tratar m\u00e9dicamente a",
            "start": 7315.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los migrantes y la segunda r\u00e1pidamente",
            "start": 7317.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque s\u00e9 que estamos sobre tiempo para",
            "start": 7319.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el nuestro sobre robledo se comentaba",
            "start": 7321.65,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hace algunos d\u00edas y es un v\u00eddeo el",
            "start": 7323.69,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "domingo espec\u00edficamente de que se va a",
            "start": 7325.28,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "habilitar el aut\u00f3dromo hermanos",
            "start": 7327.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez para la cuesti\u00f3n m\u00e9dica pan y",
            "start": 7328.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sal se tiene contemplado en esta semana",
            "start": 7330.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "como yo le llamo semana",
            "start": 7332.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de contagios como el de contagios abrir",
            "start": 7334.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otros espacios el estadio azteca alg\u00fan",
            "start": 7336.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "otro escenario para montar hospitales",
            "start": 7339.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "provisionales en base a lo que se prev\u00e9",
            "start": 7341.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se nos dec\u00eda el doctor gatell que esta",
            "start": 7343.67,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "semana al ser de contagios pero la",
            "start": 7345.83,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana va a ser de enfermos se",
            "start": 7347.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "contempla algo de esto por parte del",
            "start": 7349.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "doctor eso es todo gracias al madrid",
            "start": 7350.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "casi todo lo que podamos hacer este en",
            "start": 7353.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bien de los",
            "start": 7356.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inmigrantes de nuestros paisanos lo",
            "start": 7358.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vamos a hacer",
            "start": 7361.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a ver si marcelo nos explica que este se",
            "start": 7362.69,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hace actualmente y que podr\u00edamos este",
            "start": 7366.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "plantear en el caso de que se d\u00e9 este",
            "start": 7370.06,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "encuentro con el presidente trono y",
            "start": 7373.94,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7376.07,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "bueno lo que estamos haciendo ahora y",
            "start": 7382.97,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "les actualiz\u00f3 es hay una red de los",
            "start": 7385.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "consulados son las detenidas para la",
            "start": 7390.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "salud creo que es el instrumento m\u00e1s",
            "start": 7392.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "amplio que tenemos en este momento de",
            "start": 7394.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n es nuestros conexi\u00f3n al",
            "start": 7395.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "zayani y los que van utilizados son 440",
            "start": 7397.56,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "mil al d\u00eda de ellas",
            "start": 7401.4,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es a la opci\u00f3n que usted menciona es un",
            "start": 7405.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "punto central y siempre lo ser\u00e1 como una",
            "start": 7408.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de m\u00e9xico respecto a la",
            "start": 7411.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vida cotidiana de enlace a los mexicanos",
            "start": 7414.56,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "en eeuu con la instrucci\u00f3n que hemos",
            "start": 7417.77,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recibido por ahora de ser presidente de",
            "start": 7419.929,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica es que estas mantenidas",
            "start": 7421.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "siguen abiertas que los consulados est\u00e9n",
            "start": 7423.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "funcionando virtualmente para respaldar",
            "start": 7425.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "directamente a quien lo necesita en",
            "start": 7428.62,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "nuestra ocupaci\u00f3n principal en nuestro",
            "start": 7431.75,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "momento y con esto cerrar\u00eda este peque\u00f1o",
            "start": 7433.07,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "breve informe",
            "start": 7435.02,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "son dos cosas una es los que est\u00e1n",
            "start": 7436.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "contagiados necesitamos darle",
            "start": 7439.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seguimiento a esta fecha le voy a dar un",
            "start": 7441.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "n\u00famero exacto",
            "start": 7444.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7444.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "son 250",
            "start": 7449.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda en nueva york son 101 nueva",
            "start": 7451.7,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "york no",
            "start": 7455.12,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en segundo lugar texas",
            "start": 7456.39,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "con 67 el \u00faltimo reporte que el serbio",
            "start": 7458.95,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ayudado california del segundo lugar",
            "start": 7461.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ahora es text y en tercer lugar",
            "start": 7463.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "california con 17",
            "start": 7466.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con esta labor en",
            "start": 7472.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estas semanas y estaremos informando",
            "start": 7474.43,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "cada semana los resultados que nos en",
            "start": 7476.05,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis si es un asunto en la agenda",
            "start": 7477.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bilateral m\u00e1s all\u00e1 de la pandemia y por",
            "start": 7479.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ahora la instrucci\u00f3n que tenemos es que",
            "start": 7484.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se mantengan la vitalidad para la salud",
            "start": 7485.83,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amos a los est\u00e1n contagiados que",
            "start": 7487.44,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "nos necesitan v\u00eda los consulados que es",
            "start": 7489.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un 50 y que los respaldamos tanto cuando",
            "start": 7491.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tienen contagio para que tengan acceso a",
            "start": 7496.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos debo decir que las",
            "start": 7498.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "autoridades locales en general en eeuu",
            "start": 7500.71,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "han actuado de manera muy consecuente",
            "start": 7503.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "asumiendo que deben proteger a quienes",
            "start": 7507.54,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "trabajan o viven all\u00e1 es el caso en",
            "start": 7511.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nueva york todo en 7 el alcalde y sus",
            "start": 7514.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "colaboradores han estado muy cerca del",
            "start": 7517.48,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "consulado y hemos podido apoyar a",
            "start": 7519.25,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos mexicanos all\u00e1 muchas veces",
            "start": 7520.75,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "muchas gracias con su permiso presidente",
            "start": 7530.489,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "juan carlos efectivamente hemos estado",
            "start": 7532.789,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "trabajando hace ya varias semanas justo",
            "start": 7536.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por lo que nos han indicado los m\u00e9dicos",
            "start": 7539.61,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "los especialistas de estos casos la",
            "start": 7542.55,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda que van a que se contagian y que",
            "start": 7546.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tener una valoraci\u00f3n pues son",
            "start": 7549.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enviados a sus casas los conocidos como",
            "start": 7552.659,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ambulatorios otros que tienen necesidad",
            "start": 7554.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de una hospitalizaci\u00f3n porque pueden",
            "start": 7558.749,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tener mayor propensi\u00f3n a ser graves o",
            "start": 7561.239,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos los que necesitan un ventilador",
            "start": 7565.65,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo en el aut\u00f3dromo",
            "start": 7568.26,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "hermanos rodr\u00edguez es una expansi\u00f3n en",
            "start": 7571.469,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nuestro plan de reconversi\u00f3n en la",
            "start": 7575.309,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico incluye 17 hospitales",
            "start": 7577.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esto es todos los hospitales de segundo",
            "start": 7579.829,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nivel del seguro social est\u00e1n",
            "start": 7582.719,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reconvertidos a kobe adicionalmente",
            "start": 7584.639,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cinco de las diez o m\u00e1s est\u00e1n re",
            "start": 7586.999,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "convertidas a kobe y todas las \u00e1reas de",
            "start": 7589.499,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "urgencias tambi\u00e9n de las propias maestro",
            "start": 7591.539,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es decir nuestros terceros niveles est\u00e1n",
            "start": 7594.57,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "reconvertidos a jacob y adicionalmente a",
            "start": 7596.789,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eso abrimos nuevos espacios como el tema",
            "start": 7599.549,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la 32 all\u00e1 en villaguay en el caso",
            "start": 7602.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del aut\u00f3dromo nosotros lo consideramos",
            "start": 7605.909,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un una suerte de casi pre",
            "start": 7608.339,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n es decir son los casos",
            "start": 7610.889,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "leves que ha se\u00f1alado el doctor l\u00f3pez",
            "start": 7613.019,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gatell estos que est\u00e1n estables que",
            "start": 7616.499,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tienen que tener un monitoreo una",
            "start": 7619.859,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n justamente porque a partir",
            "start": 7622.229,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la valoraci\u00f3n m\u00e9dica se pueda pensar",
            "start": 7626.129,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que mandarlos a su casa podr\u00eda",
            "start": 7628.109,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "significar un riesgo de que se pongan",
            "start": 7630.419,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "graves y que entonces cuando regresen",
            "start": 7632.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues ya no sea sea otra la atenci\u00f3n que",
            "start": 7634.079,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tengan que tener en el caso del",
            "start": 7637.619,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aut\u00f3dromo ah\u00ed hay dos estrategias",
            "start": 7640.409,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "generalmente hospitales temporales y",
            "start": 7642.629,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hospitales m\u00f3viles el m\u00f3vil es aquel que",
            "start": 7646.199,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se levanta de cero no hay una plancha de",
            "start": 7648.689,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "concreto y ah\u00ed con materiales",
            "start": 7651.299,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "prefabricados y todo esto se levantan de",
            "start": 7654.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cero recientemente que estuve en",
            "start": 7656.969,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "monclova el gobernador me invit\u00f3 a hacer",
            "start": 7658.679,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "un recorrido por uno de estos hospitales",
            "start": 7661.169,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "son como carpas",
            "start": 7662.669,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "en este caso ante la disponibilidad de",
            "start": 7664.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "instalaciones que tienen pues otra",
            "start": 7668.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n otro uso en \u00e9pocas regulares",
            "start": 7670.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el citi banamex haya en la que",
            "start": 7672.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tiene la ciudad de mexico el aut\u00f3dromo",
            "start": 7675.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presentaba varias condiciones tiene dos",
            "start": 7677.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pisos tiene unas \u00e1reas muy ventiladas",
            "start": 7680.93,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muy amplias muy altas y adem\u00e1s con una",
            "start": 7683.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n digamos qu\u00e9 arquitect\u00f3nica",
            "start": 7687.07,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de infraestructura que a los m\u00e9dicos les",
            "start": 7690.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les parec\u00eda correcto para hacer ah\u00ed este",
            "start": 7691.82,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hospital no de convalecientes sino de",
            "start": 7695.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pacientes estables pero que necesitamos",
            "start": 7699.19,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estarlos observando que tengan una",
            "start": 7701.93,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en este hospital son 192 camas",
            "start": 7704.57,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "de enfermedad leve que tienen ox\u00edgeno",
            "start": 7710.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hospitalario es decir tienen una toma de",
            "start": 7714.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno para cada uno de ellos las",
            "start": 7716.57,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "famosas puntas de ox\u00edgeno que todos",
            "start": 7718.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "conocemos son las m\u00e1s caras distintas a",
            "start": 7720.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los ventiladores de cualquier manera se",
            "start": 7722.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tienen 26 camas para cuidados intensivos",
            "start": 7724.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "por si fueran necesarios",
            "start": 7726.62,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "la disponibilidad de",
            "start": 7728.12,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de dos ambulancias por si es necesario",
            "start": 7729.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer alg\u00fan alg\u00fan traslado y tambi\u00e9n",
            "start": 7732.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 7735.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay otros espacios que son",
            "start": 7736.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "importantes toda la parte que con se",
            "start": 7738.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conocen como bits donde entran los",
            "start": 7741.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "carros de f\u00f3rmula 1 y esto o los de",
            "start": 7744.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "carreras pues que entran a \u00e9l con las",
            "start": 7746.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llantas all\u00ed en este se est\u00e1 habilitando",
            "start": 7748.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el 3 respiratorio es decir cuando llega",
            "start": 7752.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un paciente ah\u00ed es donde se hace la",
            "start": 7755.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "primera valoraci\u00f3n adicionalmente a eso",
            "start": 7756.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pues se tienen todos los este servicios",
            "start": 7759.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de recolecci\u00f3n de basura recolecci\u00f3n de",
            "start": 7761.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "registro de residuos peligrosos el",
            "start": 7763.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "suministro de insumos del servicio",
            "start": 7767.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptico material y recolecci\u00f3n de estos",
            "start": 7769.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del erp dos ambulancias para hacer hasta",
            "start": 7772.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "90 traslados dije en las hospitalarias",
            "start": 7776.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "roper\u00eda tiene tambi\u00e9n ba\u00f1os este",
            "start": 7778.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "regaderas para el personal de salud un",
            "start": 7782.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comedor para ellos ah\u00ed mismo se va a",
            "start": 7784.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 7786.15,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la elaboraci\u00f3n de los alimentos para los",
            "start": 7787.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "propios pacientes en fin es todo un",
            "start": 7789.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esfuerzo la verdad que como en otros",
            "start": 7792.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "casos nosotros hemos estado trabajando",
            "start": 7795.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la parte m\u00e1s complicada en este caso",
            "start": 7797.93,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "era la parte el\u00e9ctrica y el ox\u00edgeno",
            "start": 7800.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hospitalario son los tanques muy grandes",
            "start": 7804.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este y ya est\u00e1",
            "start": 7806.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya tiene el mobiliario y adem\u00e1s nos",
            "start": 7808.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presenta otras situaciones como son como",
            "start": 7811.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ocho pabellones de 24 camas cada uno nos",
            "start": 7813.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "permite hacer aperturas",
            "start": 7818.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por etapas porque es una de las cosas",
            "start": 7820.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s vamos a necesitar cu\u00e1l es la",
            "start": 7823.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gran ventaja para nosotros eso nos",
            "start": 7825.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "libera camas para cuidados intensivos en",
            "start": 7827.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n los especialistas los",
            "start": 7830.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ventiladores los equipos kobe aqu\u00ed van a",
            "start": 7831.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estar muy bien atendidos tambi\u00e9n lo que",
            "start": 7834.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "queremos es monitorear los para que no",
            "start": 7836.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se pongan graves en sus casas",
            "start": 7838.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "por nuestra parte es la reconversi\u00f3n en",
            "start": 7843.929,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "los hospitales los hospitales de",
            "start": 7846.909,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "apertura como la 32 y estos de extensi\u00f3n",
            "start": 7848.829,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "en el aut\u00f3dromo ven en nuestro caso es",
            "start": 7853.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya es toda nuestra capacidad hay que",
            "start": 7855.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "recordar que no hay muchas veces que no",
            "start": 7858.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es solamente la infraestructura uno",
            "start": 7860.199,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "puede tener un camas todo el equipo por",
            "start": 7862.21,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "el tema es el personal entonces por eso",
            "start": 7866.05,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "estamos trayendo gente de aquellos",
            "start": 7868.059,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "lugares en donde seg\u00fan nos dicen los",
            "start": 7869.559,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "especialistas todav\u00eda la carga de la",
            "start": 7871.51,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "enfermedad y el n\u00famero de contagios es",
            "start": 7873.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bajo pero para nosotros ese es el m\u00e1ximo",
            "start": 7875.469,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de nuestra capacidad de conversi\u00f3n hasta",
            "start": 7878.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el momento atr\u00e1s y comentar pues es que",
            "start": 7879.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n como se estableci\u00f3 se van a",
            "start": 7882.01,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "recibir derechohabientes y tambi\u00e9n no",
            "start": 7884.02,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 7885.82,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "bueno vania",
            "start": 7893.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no vino bueno",
            "start": 7897.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7900.0,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se nos",
            "start": 7902.85,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "puro cuento siendo que reivindica nos va",
            "start": 7912.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a plantear una reforma migratoria a un",
            "start": 7914.48,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "acuerdo migratorio",
            "start": 7917.03,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 todav\u00eda definido primero lo del",
            "start": 7918.75,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "encuentro",
            "start": 7923.31,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "depender de la agenda del presidente de",
            "start": 7926.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 7931.14,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "nosotros se lo propusimos",
            "start": 7934.239,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "y ellos van a decidir eso tendr\u00eda que",
            "start": 7939.63,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 7943.949,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "en julio",
            "start": 7946.829,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de darse el encuentro",
            "start": 7948.969,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 7954.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tema de la",
            "start": 7957.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "apertura del inicio",
            "start": 7959.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de el tratado",
            "start": 7962.62,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "ese ser\u00eda el tema central les dec\u00eda que",
            "start": 7966.43,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "antes que nada el agradecimiento por el",
            "start": 7974.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "apoyo la solidaridad para con el pueblo",
            "start": 7976.949,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 7980.94,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "la solidaridad",
            "start": 7982.89,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "expresada a los",
            "start": 7985.789,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ciudadanos estadounidenses",
            "start": 7989.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes a las",
            "start": 7993.889,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "autoridades de",
            "start": 7996.889,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eeuu acaba de hablar ahora a marcelo",
            "start": 7999.759,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "ebrad del comportamiento del alcalde",
            "start": 8003.729,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "nueva york",
            "start": 8008.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que ha sido muy fraterno en la atenci\u00f3n",
            "start": 8010.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a los migrantes mexicanos",
            "start": 8014.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lo mismo podemos decir",
            "start": 8017.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de autoridades de california de texas de",
            "start": 8021.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "otras partes y en especial la actitud",
            "start": 8025.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "solidaria del presidente de trump",
            "start": 8029.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces lo d",
            "start": 8032.32,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "la solicitud para tratar el tema de la",
            "start": 8035.32,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de nuestros paisanos",
            "start": 8039.969,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "migrantes en eeuu",
            "start": 8043.09,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "acaba de comentarlo el compa\u00f1ero",
            "start": 8046.61,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "y desde luego que lo tratar\u00edamos vamos a",
            "start": 8051.449,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ver bajo qu\u00e9 condiciones podr\u00eda",
            "start": 8055.829,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "presentarse qu\u00e9 es lo m\u00e1s conveniente",
            "start": 8059.909,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de plantear en su momento",
            "start": 8066.1,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "s\u00ed muy bien pues muchas gracias",
            "start": 8069.25,
            "duration": 3.98
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] buenos d\u00edas hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico 5 de mayo es el d\u00eda en que se conmemora el triunfo d las fuerzas militares mexicanas en puebla frente al ej\u00e9rcito invasor franc\u00e9s arenga de ignacio zaragoza a las tropas mexicanas les dijo nuestros enemigos son los primeros soldados del mundo pero vosotros sois los hijos de m\u00e9xico joyce dios quieren arrebatar vuestra patria hay otra interpretaci\u00f3n que dice nuestro enemigo es el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo pero ustedes los soldados mexicanos [M\u00fasica] son los mejores hijos de mexico ellos quieren arrebatar vuestra patria es c\u00e9lebre el telegrama que env\u00eda ignacio zaragoza al ministro de guerra para informarle notificarle al presidente ju\u00e1rez con la bella frase las armas del supremo gobierno se han cubierto de gloria este d\u00eda recordamos a qui\u00e9n es han luchado por la independencia por la justicia por la libertad por la democracia por la defensa de nuestra soberan\u00eda nacional no puede pasar desapercibido este d\u00eda 5 de mayo el d\u00eda del triunfo en puebla de las fuerzas del ej\u00e9rcito mexicano encabezado por el general ignacio zaragoza se recuerda tambi\u00e9n en eeuu es una tradici\u00f3n inclusive hasta hace poco se hac\u00eda una conmemoraci\u00f3n en la casa blanca por qu\u00e9 se conmemora esta fecha tambi\u00e9n en eeuu por qu\u00e9 era y mucha la solidaridad del pueblo estadounidense y de mexicanos que viv\u00edan y en eeuu que hab\u00edan quedado atrapado con la nueva frontera despu\u00e9s de la guerra del 47 hab\u00eda un sentimiento muy a favor de m\u00e9xico esa guerra de intervenci\u00f3n por eso tambi\u00e9n hoy queremos agradecer a los migrantes mexicanos porque ayer se dio a conocer el dato de que aumentaron las remesas en el mes de marzo llegaron a 4000 millones de d\u00f3lares esto llevaba casi 20 a\u00f1os que no suced\u00eda un incremento de febrero a marzo de 35% estamos hablando que enviaron nuestros paisanos a sus familiares casi 100.000 millones de pesos en marzo alrededor de 10 millones de env\u00edos 300 80 d\u00f3lares el promedio por env\u00edo mil pesos por env\u00edo 10 millones d beneficiarios destinatarios de esos recursos en estos tiempos les agradecemos mucho mucho mucho nuestros paisanos migrantes pero es vivientes esto nos compromete a seguir apoyando al pueblo de mexico despu\u00e9s de mandar a decir que vamos nosotros a hacer lo propio cada mes en promedio 100 mil millones de pesos te van a dispersar se van a entregar con cr\u00e9ditos para peque\u00f1as empresas familiares cr\u00e9ditos personales cr\u00e9ditos de vivienda y programas sociales para fortalecer la econom\u00eda popular as\u00ed vamos a salir adelante agradecerles mucho por este apoyo por esta forma de solidarizarse con sus familiares con los mexicanos qu\u00e9 es una inyecci\u00f3n solidaridad te apoyo verdadero de ese apoyo si se ve vamos hoy a presentar como todos los martes el informe de salud y vamos a dejar que nos conduzca qu\u00e9 coordine la exposici\u00f3n del doctor jorge alcocer y luego el doctor hugo l\u00f3pez gatell para informar sobre c\u00f3mo vamos en el prop\u00f3sito de y terminar de domar la pandemia del corona bis salgamos airosos que triunfemos entonces vamos a dejarle la palabra al doctor alcocer muchas gracias en lo presidente muy buenos d\u00edas en este marco hist\u00f3rico tan importante para m\u00e9xico y remarcado tambi\u00e9n por el de nuestros mexicanos en el extranjero quiero se\u00f1alarles que es muy claro como ustedes saben que el kobe 19 afecta la salud de la humanidad pero tambi\u00e9n ha derrumbado la econom\u00eda mundial hoy en el pulso de la ciudad trataremos en cierta forma tres temas enlazados por el virus pero el mayor contenido quisiera yo que me acompa\u00f1ar\u00e1n en esta reflexi\u00f3n del informe que todos los d\u00edas d\u00eda tras d\u00eda presenta el doctor hugo l\u00f3pez gatell y que hoy nov no faltar\u00e1 trae consigo la emergencia de un nuevo cient\u00edfico una nueva forma de pensar en la ciencia de diciendo no a la recolecci\u00f3n ciega de hechos y si a la interpretaci\u00f3n racional de los datos haciendo a un lado cosa no f\u00e1cil los enga\u00f1osos ganchos del mercado sabemos que no escucha el canto de las sirenas un ejemplo claro lo vamos a tener en unos minutos en las proyecciones gr\u00e1ficas de la actividad de la epidemia y para enlazar el significado de este segundo elemento global de la epidemia se va a tratar la estrategia de brigadas especiales en la prevenci\u00f3n eso que no debemos olvidar hoy y nunca de la 'jet del acta de salud en particular del cobi 19 tambi\u00e9n en tercer punto estar\u00e1 el sorteo de pr\u00e9stamos personales de liste como ejemplo de lo que enlace econ\u00f3micamente a nuestra nuestra pandemia a la pandemia ya nuestro la forma de atacarla por eso le pido entonces al al doctor hugo l\u00f3pez gatell est\u00e9 nuevamente con nosotros con el informe muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente de maestro gracias por sus palabras canciller directores compa\u00f1eros muy buenos d\u00edas tengan todas y todos vamos a presentar de manera sint\u00e9tica el informe diario el correspondiente al m\u00e1s reciente que presentamos ayer por la tarde me voy a centrar en los elementos m\u00e1s sustantivos y la informaci\u00f3n semanal que hoy tenemos actualizada llevamos 43 d\u00edas de la jornada nacional de sana distancia a estas intervenciones que tienen como prop\u00f3sito disminuir la transmisi\u00f3n de kobe y disminuir el n\u00famero de contagios y por lo tanto el n\u00famero de personas enfermas para que todas puedan ser atendidas en los hospitales del pa\u00eds tenemos en la informaci\u00f3n diaria que a nivel mundial hay m\u00e1s de 3 millones 435 mil personas que desde el inicio de la epidemia el 2020 han tenido la enfermedad 33% de ellas que son m\u00e1s de un mill\u00f3n 136 mil han ocurrido en los \u00faltimos 14 d\u00edas son los casos activos son las personas que enfermaron recientemente y que est\u00e1n impulsando la transmisi\u00f3n de la enfermedad la tasa letal de letalidad global se ha estabilizado en 7% en los \u00faltimos tres d\u00edas la mitad un poco m\u00e1s de la mitad de la ocurrencia de la enfermedad acumulada ha ocurrido en el continente americano en el panorama nacional lo que vemos es que desde el primer caso confirmado el 28 de febrero de 2020 se han acumulado 24 mil 905 casos de los cuales 6 mil 696 son de los \u00faltimos 14 d\u00edas y son por lo tanto en la parte activa de la epidemia desafortunadamente han perdido la vida ya 2.271 personas directamente por presentar las formas graves de esta enfermedad de esta enfermedad causada por el nuevo corona virus sars co2 se han analizado m\u00e1s de 100 mil personas que en su momento fueron casos sospechosos se les han hecho las pruebas correspondientes de laboratorio y han resultado o negativas como casi 62.000 de ellas o positivas como son los 24 mil 905 cuando lo vemos en el mapa esa carga acumulada de casos carga hist\u00f3rica vemos que pr\u00e1cticamente todo el territorio ha tenido casos y es solamente el estado de durango ha tenido menos de 100 casos todos los dem\u00e1s han tenido m\u00e1s de esa cantidad lo vemos en una forma gr\u00e1fica en este gr\u00e1fico de barras donde vemos que la ciudad de m\u00e9xico es la zona donde ha habido mayor cantidad de casos conjuntamente con los municipios conurbados del estado de mexico y esto representa pr\u00e1cticamente la mitad de la carga acumulada de enfermedad sin embargo tambi\u00e9n es importante verlo con los casos nuevos los casos de los \u00faltimos 14 d\u00edas que son estos 6 mil 696 que en este momento se distribuyen como muestra en el mapa y aqu\u00ed empezamos a notar algunos estados que empiezan con su ciclo epid\u00e9mico en particular son veracruz y yucat\u00e1n cuando lo vemos en el gr\u00e1fico de barras vemos tambi\u00e9n el orden en que se est\u00e1 presentando la intensidad de la transmisi\u00f3n aqu\u00ed s\u00ed se puede interpretar como intensidad de transmisi\u00f3n debido a que son los casos recientes y vemos la ciudad de mexico el estado de m\u00e9xico que es el valle no es el valle de toluca es el valle de m\u00e9xico seguidos de tabasco veracruz y ahora ya yucat\u00e1n que se pueden mostrar ah\u00ed como las epidemias m\u00e1s recientes cuando comparamos considerando la poblaci\u00f3n y utilizamos la incidencia es decir el n\u00famero de casos divididos por la poblaci\u00f3n que est\u00e1 en cada entidad federativa vemos que a nivel nacional tenemos 5.23 personas por cada 100.000 por cada 100.000 que han tenido covif en los \u00faltimos 14 d\u00edas y en el mapa podemos ver esta distribuci\u00f3n heterog\u00e9nea que se muestra m\u00e1s claramente en el gr\u00e1fico de barras en donde vemos en orden a la ciudad de mexico a tabasco a morelos y a yucat\u00e1n hago notar a morelos no porque est\u00e9 en un estado de alerta sencillamente porque siendo un estado que tiene una poblaci\u00f3n relativamente peque\u00f1a comparada con otros si comparamos esa poblaci\u00f3n y la carga de enfermedad reciente vemos tambi\u00e9n que morelos es un sitio de inter\u00e9s porque est\u00e1 empezando ya con su ciclo epid\u00e9mico m\u00e1s acelerado cuando vemos las lamentables defunciones en la siguiente gr\u00e1fica vemos que siguen el mismo patr\u00f3n de ocurrencia que sigue a los casos con un desfase de 10 a 12 d\u00edas que es el tiempo promedio en el que puede ocurrir la p\u00e9rdida lamentable de la vida despu\u00e9s de que se ha tenido la forma grave de kobe y recordamos a la poblaci\u00f3n que esto es una enfermedad importante que no debe confiarse en particular las personas adultas mayores las embarazadas y quienes tienen enfermedades cr\u00f3nicas como lo enfatizar en unos pocos minutos esta distribuci\u00f3n de los casos fatales est\u00e1 tambi\u00e9n siguiendo el mismo patr\u00f3n que los casos acumulados obviamente las muertes se van acumulando porque son eventos irreversibles y vemos en la siguiente diapositiva la distribuci\u00f3n de casos de acuerdo a su fecha de ocurrencia no a su fecha de registro y vemos que existe un desfase entre el inicio de los s\u00edntomas y la demanda o solicitud de atenci\u00f3n de salud y este desfase es de cerca de 5 a 7 d\u00edas esto es importante destacar que es importante que las personas que tienen estos elementos de riesgo que mencionado enfermedades cr\u00f3nicas embarazo o edad mayor de 60 a\u00f1os no retarden su solicitud de atenci\u00f3n vayan de manera inmediata si presentan los signos y s\u00edntomas de kobe que son muy caracter\u00edsticos la fiebre el dolor de garganta la tos y otros que no son tan caracter\u00edsticos como el dolor de cabeza el dolor muscular y de articulaciones o de huesos en la siguiente gr\u00e1fica lo que vemos es la curva acumulada de casos siempre tiene esta orientaci\u00f3n lineal exponencial bueno no es lineal de hecho es exponencial pero me refiero a una progresi\u00f3n donde siempre aumenta porque son los casos que se van acumulando estos 24 mil 905 de ayer a hoy o m\u00e1s bien de anteayer y ayer tuvimos una edici\u00f3n de mil 434 casos y en los \u00faltimos nueve d\u00edas hemos tenido una magnitud semejante de incorporaci\u00f3n de nuevos casos en las siguientes tres diapositivas lo que vemos es la ocupaci\u00f3n hospitalaria que es el elemento principal de vigilancia epidemiol\u00f3gica durante la fase 3 por qu\u00e9 raz\u00f3n por lo que hemos dicho el riesgo principal de la fase 3 en m\u00e9xico y en cualquier parte del mundo es la sobreocupaci\u00f3n de los hospitales ning\u00fan sistema de salud est\u00e1 previamente preparado para recibir un evento de esta naturaleza y lo que en su momento hicimos algunos pa\u00edses es que nos preparamos en el tiempo que tuvimos la oportunidad en el caso de m\u00e9xico inicio desde el 3 de enero con distintos planes de reorganizaci\u00f3n y uno de ellos incluy\u00f3 la reconversi\u00f3n hospitalaria en donde por modificar las condiciones de operaci\u00f3n de los hospitales en el sistema nacional de salud por haber firmado un convenio con hospitales privados por haber puesto instalaciones provisionales que para la atenci\u00f3n de casos covif y otras intervenciones logramos duplicar la capacidad m\u00e1s que duplicar la capacidad instalada para poder atender a las personas pero de todos modos seguimos recordando la importancia de quedarse en casa hay que quedarnos en casa en particular ahorita que estamos en la parte m\u00e1s intensa de transmisi\u00f3n en las 5 zonas urbanas que han sido destacadas como las de transmisi\u00f3n m\u00e1s activa regresando aqu\u00ed al mapa vemos la distribuci\u00f3n de los 674 hospitales designados para la atenci\u00f3n comida y con el reporte de 95% de ellas sabemos que el 31 por ciento de las camas que han sido designadas que son para hospitalizaci\u00f3n cobit est\u00e1n en este momento ocupadas y en las siguientes dos gr\u00e1ficas vemos en dos cap\u00edtulos en dos secciones en esta diapositiva la ocupaci\u00f3n de camas generales no son camas para personas extremadamente graves sino son moderadamente graves que requieren hospitalizaci\u00f3n y vemos en la barra del lado derecho la distribuci\u00f3n nacional de la ocupaci\u00f3n donde tenemos 31 por ciento de las camas destinadas a comida ocupadas pero todav\u00eda el 69% disponibles si lo vemos en el orden de izquierda a derecha destaca el orden en que est\u00e1 la ocupaci\u00f3n hospitalaria con la ciudad de mexico que tiene al rev\u00e9s 69 por ciento de su capacidad instalada ya con la reconversi\u00f3n en este momento ocupada sin embargo como anunci\u00f3 ayer la jefa de gobierno seguimos trabajando en expandir la capacidad y en la ciudad de mexico se van a reorganizar todav\u00eda cinco hospitales adicionales y se est\u00e1 construyendo la unidad temporal kobe en el auto de la ciudad de mexico lo que a su vez va a expandir a\u00fan m\u00e1s la capacidad entonces a eso hay que hacerlo como se puede ver todav\u00eda cuando hay capacidad de reserva pero nos vamos adelantando en cada paso a aumentar la capacidad de modo que no lleguemos al punto l\u00edmite en la siguiente se ve en estas gr\u00e1ficas de barras con el color verde y la ocupaci\u00f3n en promedio la curva la barra nacional en el extremo derecho de la diapositiva 25% de las camas para pacientes extremadamente cr\u00edticos est\u00e1n ocupadas pero todav\u00eda tres cuartas partes 75% quedan disponibles si nos regresamos al lado izquierdo y lo vemos en orden por las entidades federativas la ciudad de mexico tiene 61 por ciento de ocupaci\u00f3n todav\u00eda 39 por ciento de disponibilidad vamos a la parte de la informaci\u00f3n semanal para caracterizar la epidemia est\u00e1 la ponemos semanal porque cambia poco de hecho ha cambiado muy poco a lo largo de la fase 3 y lo que vemos aqu\u00ed es los casos acumulados por edad y sexo donde ha tenido una distribuci\u00f3n bastante estable y podemos ver que para ambos sexos tenemos la distribuci\u00f3n y a lo largo de todas las edades particularmente en donde hay mayor cantidad de poblaci\u00f3n obviamente las personas adultas j\u00f3venes en la siguiente diapositiva lo que vemos es la comorbilidad es decir qu\u00e9 condiciones de salud son las que se asocian con alta frecuencia en personas que tienen cubit y lo que vemos es en esta distribuci\u00f3n de porcentajes que 43 por ciento tienen hipertensi\u00f3n esto es m\u00e1s que lo que existe en la poblaci\u00f3n en general que es cerca del 35 por ciento de prevalencia de hipertensi\u00f3n en personas mayores de 20 a\u00f1os diabetes tenemos casi 40% de personas que tienen comida tienen diabetes y esto hasta con un promedio nacional de 14% de diabetes para personas mayores de 20 a\u00f1os y en obesidad tenemos 30 punto 43% que es semejante a la frecuencia de obesidad que existe en personas mayores de 20 a\u00f1os que es de 35% el tabaquismo que en s\u00ed mismo es una enfermedad es causante de muchos casi en una cantidad innumerable de males de salud y tambi\u00e9n ha aumentado su representaci\u00f3n entre las personas que tienen comida el resto de las enfermedades cada una de ellas importante se pueden ver tambi\u00e9n en la diapositiva en la siguiente vemos la representaci\u00f3n de las defunciones los casos que lamentablemente han perdido la vida y lo que vemos es notorio ha sido notorio desde el inicio de la epidemia por su contraste con respecto a lo que ocurre en otros pa\u00edses tenemos a personas adultas mayores pr\u00e1cticamente de todo el intervalo desde los 40 a\u00f1os que tienen tambi\u00e9n casos fatales existe un predominio mayor de hombres sobre mujeres y esto nos ha permitido reconocer que el sexo masculino respecto al sexo femenino tiene una mayor probabilidad de complicaciones y tambi\u00e9n de muerte con un incremento de 60 por ciento m\u00e1s que las mujeres y pero llama la atenci\u00f3n es notorio el impacto que tiene estas enfermedades cr\u00f3nicas como ya se mencionaba ayer lo mencionaba el propio presidente que tiene sobre la epidemia de cubita es decir una gran carga de enfermedad cr\u00f3nica causada por una mala alimentaci\u00f3n a lo largo de 35 o 40 a\u00f1os hoy est\u00e1 cobrando una factura m\u00e1s con un evento agudo que podr\u00eda uno pensar de inicio no tendr\u00eda relaci\u00f3n pues aqu\u00ed tiene una clara relaci\u00f3n y es uno de los mecanismos m\u00e1s por los que las enfermedades cr\u00f3nicas nos da\u00f1an finalmente o casi finalmente vemos aqu\u00ed la letalidad de acuerdo a la condici\u00f3n de gravedad y pueden ver en la primera columna de esa tabla distintas categor\u00edas de acuerdo a la intensidad de la enfermedad ambulatorio quiere decir los casos leves le llamamos ambulatorio porque se tratan en su casa no necesita una hospitalizaci\u00f3n y luego tres niveles de la condici\u00f3n de pacientes hospitalizados estables graves y los intubados que son los m\u00e1s graves est\u00e1n los n\u00fameros tanto de casos como de defunciones y en el extremo derecho en la \u00faltima columna lo que vemos es la letalidad esto es el porcentaje de personas para cada una de estas categor\u00edas que pierden la vida y se puede ver claramente esta progresi\u00f3n este gradiente en donde las personas hospitalizadas intubadas tienen una mayor probabilidad de perder la vida ah\u00ed aparece un 52% que puede ser todav\u00eda una subestimaci\u00f3n con respecto a la letalidad en general cu\u00e1l es la raz\u00f3n tenemos una proporci\u00f3n importante de personas que llegan demasiado tarde entonces ni siquiera quedan registradas como intubadas porque pierden la vida en horas despu\u00e9s de haber arribado al hospital y en la siguiente diapositiva lo que vemos es la positividad la positividad es el porcentaje de personas que teniendo las caracter\u00edsticas cl\u00ednicas de kobe se les toma una muestra de laborar para la procesar un an\u00e1lisis de laboratorio y que se encuentran positivas al virus cobis no todas resultan positivas porque hay otras causas tambi\u00e9n de da\u00f1o pulmonar agudo y no entonces no todos los casos de infecci\u00f3n respiratoria aguda grave son realmente kobe pero s\u00ed lo son un porcentaje muy notorio que aqu\u00ed se puede ver que concentr\u00f3 en la en la curva morada que son los casos m\u00e1s graves donde en promedio hasta el 58% seg\u00fan se ve tambi\u00e9n en la tabla que est\u00e1 debajo del gr\u00e1fico pueden llegar a tener positivo a kobe y obviamente los casos menos graves tienen menor frecuencia veamos las \u00faltimas dos gr\u00e1ficas porque son reveladoras de lo que est\u00e1 ocurriendo en m\u00e9xico respecto a otros pa\u00edses esta gr\u00e1fica est\u00e1 tomada de un sitio p\u00fablico patrocinado principalmente por la universidad de oxford en el reino unido- y lo que pueden ver ustedes en estas curvas que muestran la progresi\u00f3n de la enfermedad para pronta identificaci\u00f3n coment\u00f3 lo siguiente en el eje horizontal es decir la l\u00ednea que est\u00e1 abajo de la gr\u00e1fica se ven los d\u00edas contados a partir de que se han alcanzado 100 casos esto lo que permite es hacer una comparaci\u00f3n entre pa\u00edses independientemente de la fecha exacta en el calendario en que empezaron sus epidemias se toma como referencia a 100 casos se podr\u00eda tomar otra cantidad de casos 50 100 200 pero aqu\u00ed se han tomado 100 casos en el eje vertical lo que se muestra es la cantidad de casos que se van confirmando y registrando en cada uno de los pa\u00edses a lo largo del tiempo y est\u00e1 en una escala logar\u00edtmica esto quiere decir aumenta en intervalos de 100 mil 10.000 100 mil etc\u00e9tera y finalmente las curvas o las l\u00edneas de colores lo que representan es este cambio en el n\u00famero de casos a lo largo del tiempo entre m\u00e1s vertical est\u00e1 una l\u00ednea quiere decir una progresi\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida de la enfermedad entre m\u00e1s horizontal quiere decir una progresi\u00f3n m\u00e1s lenta de la enfermedad y hay unas l\u00edneas diagonales referenciales que muestran cuando se duplica la epidemia la primera corresponde a que se duplica cada d\u00eda la segunda que se duplica cada dos d\u00edas la siguiente cada tres d\u00edas si las vamos viendo en el orden de las manecillas del reloj vemos algunos pa\u00edses desde luego no est\u00e1n en color todos est\u00e1n estados unidos espa\u00f1a alemania y francia- algunos de los pa\u00edses que y tambi\u00e9n rein\u00f3 unido- aunque no se ve la etiqueta de letras son el conglomerado azul que est\u00e1 inmediatamente debajo de eeuu son los pa\u00edses europeos que han tenido la mayor carga de enfermedad en seguida est\u00e1n suiza y suecia y en medio de suiza y suecia podemos ver la trayectoria de m\u00e9xico m\u00e9xico ha tenido una duplicaci\u00f3n cada dos d\u00edas solamente los primeros cuatro o cinco d\u00edas que alcanzamos los primeros 100 casos y posteriormente tuvimos una inclinaci\u00f3n muy dr\u00e1stica de la curva y empezamos a tener duplicaciones cada cinco d\u00edas y al llegar al d\u00eda 40 tuvimos un cambio tambi\u00e9n nuevamente y estamos teniendo duplicaciones cada seis d\u00edas es decir se est\u00e1 haciendo cada vez m\u00e1s lenta la epidemia esto es la raz\u00f3n por la que decimos con esta y otros elementos de evidencia que hemos aplanado la curva para que nadie se confunda y malinterprete aplanar la curva no quiere decir que es exactamente plana exactamente plana querr\u00eda decir no tenemos una epidemia lo que quiere decir es que comparado con lo que hubi\u00e9ramos tenido si no hubi\u00e9ramos hecho las intervenciones principalmente estas masivas de la jornada nacional de sana distancia habr\u00edamos tenido muchos m\u00e1s casos y en una forma muy precipitada en el tiempo hemos reducido cerca del 60 al 75 por ciento de la cantidad de contagios a estas intervenciones y eso es lo que se puede ver ah\u00ed la \u00faltima curva es la de jap\u00f3n muestra un pa\u00eds que tambi\u00e9n ha tenido un \u00e9xito importante en el control de la epidemia con una duplicaci\u00f3n cada 10 d\u00edas pr\u00e1cticamente desde el inicio desde que cont\u00f3 100 casos y la \u00faltima es la visi\u00f3n interna en el pa\u00eds hemos replicado a este modelo de la curva pero ahora para las entidades federativas y est\u00e1n las 32 entidades federativas se interpreta de la misma manera curva s\u00f3lo tomen en cuenta que el eje vertical el que muestra el n\u00famero de casos tiene desde luego otra escala que llega a un m\u00e1ximo de 10.000 vemos en primer lugar a la ciudad de mexico con estos casi 7.000 casos que se han comentado y tambi\u00e9n vemos que la velocidad de duplicaci\u00f3n es cada siete d\u00edas que es la l\u00ednea referencial que est\u00e1 ah\u00ed otras entidades federativas se van mostrando en forma progresiva y hemos tenido distintos grados tanto de disminuci\u00f3n de la transmisi\u00f3n como de temporalidades en donde fueron entrando las intervenciones mitigaci\u00f3n destac\u00f3 el caso de jalisco por ser un estado se muestra ah\u00ed rumbo a la parte final en la parte baja de la curva perd\u00f3n de la gr\u00e1fica y se puede ver una curva que empez\u00f3 muy lenta desde el inicio esto fue afortunado porque teniendo a guadalajara la segunda zona metropolitana m\u00e1s poblada de la republica justo cuando empez\u00f3 con su primer caso es cuando empezaron las intervenciones de la jornada nacional nacional de sana distancia esto le dio a jalisco y concretamente a la zona metropolitana de guadalajara la oportunidad de iniciar la epidemia con una progresi\u00f3n muy lenta debido a que ya estaban en vigor las distintas intervenciones de mitigaci\u00f3n eso es todo presidentes y secretarios muy buenos d\u00edas a todos ustedes como parte de programas de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica ha anunciado hace un par de semanas el este el instituto de seguridad y servicios para trajes del estado pone a disposici\u00f3n de los trabajadores del estado un fondo de pr\u00e9stamos personales por casi 35 mil millones de pesos que ser\u00e1n distribuidos alrededor de 672 mil 200 cr\u00e9ditos personales la siguiente l\u00e1mina por favor a iniciativa de seop existe la rep\u00fablica y con el apoyo y coordinaci\u00f3n de los sindicatos el sindicato nacional de trabajo de la educaci\u00f3n de la fecha de la unam se hizo una reprogramaci\u00f3n en el programa de cr\u00e9ditos personales con tres vertientes muy importantes la primera de ellas es que en los cr\u00e9ditos ordinarios los los verdes se hizo un incremento decidi\u00f3 un 18 por ciento en el monto para que pasaran de 20 mil 700 a 36 mil 800 pesos tambi\u00e9n se hizo una baja de 1.5 por ciento en la tasa de inter\u00e9s en cada uno de estos cr\u00e9ditos en los ordinarios conocidos como verdes se pas\u00f3 de 9 a 7.5 por ciento en los especiales conocidos como rojos de 12 a 10.5 por ciento y en los comparativos como que son conocidos como blancos de un 14 a un 12.5 por ciento en otro programa de las que estamos llevando a cabo en la tarde vamos a presentar una tabla comparativa de estos tasas de inter\u00e9s con respecto a la banca comercial para que se den cuenta la enorme diferencia que existe entre los cr\u00e9ditos que da el este con respecto a la banca comercial y finalmente una tercera vertiente que es la m\u00e1s innovadora tiene que ver con sorteos electr\u00f3nicos que se pone por primera vez como una parte de como parte de la transparencia y la equidad que el se\u00f1or precio de p\u00fablica ha estado impulsando con esta con este sorteo todos tienen las mismas posibilidades de ganar el d\u00eda de ayer se llev\u00f3 a cabo el primer sorteo se abri\u00f3 la convocatoria el pasado 21 de abril el 30 de abril se cerr\u00f3 se cerr\u00f3 la primera convocatoria aqu\u00ed vale la pena destacar que se inscribieron 165 mil 765 trabajadores jubilados y pensionados para participar en un sorteo de 32 mil 222 pesos con una bolsa de m\u00e1s de 1.800 millones de pesos la distribuci\u00f3n qued\u00f3 as\u00ed ordinarios son el 62 por ciento que son 20 mil los rojos que son los especiales que significa el 37 por ciento 12.000 y los t\u00e9cnicos operativos 222 cr\u00e9ditos la siguiente l\u00e1mina por favor estos pr\u00e9stamos personales distribuyen en todo el pa\u00eds de manera proporcional a la afiliaci\u00f3n que tenemos en el instituto tenemos 470 dependencias y como ustedes puede darse cuenta estos pr\u00e9stamos personales que est\u00e1n distribuidos en todos los estados de la republica ayudar\u00e1n al consumo de cada uno de estos estados estimular\u00e1n tambi\u00e9n con esto parte de la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que se quiere llevar a cabo la siguiente l\u00e1mina ilustra b\u00e1sicamente c\u00f3mo se distribuyeron estos cr\u00e9ditos para jubilados y fueron cinco mil 410 que significan el 17 por ciento y el 83% restante para trabajadores en activo otra l\u00e1mina interesante es la siguiente qu\u00e9 tiene que ver c\u00f3mo se distribuyen por dependencia afiliada al instituto el 31 por ciento fue distribuida para los trabajadores de la educaci\u00f3n particularmente maestros el otro 20% para trabajadores de la salud y posteriormente para jubilados y pensionados qu\u00e9 significan el 17 por ciento y as\u00ed sucesivamente finalmente la parte ya importante para quienes obtuvieron los folios ganadores la siguiente es la mina por favor b\u00e1sicamente la siguiente l\u00e1mina favor es esta es un tema interesante dado que apoyos se publican ya los folios de los ganadores y lo que estamos haciendo en el ist es convocarlos para que de acuerdo al orden alfab\u00e9tico puedan ir de lunes a viernes a las oficina del instituto pueden hacerlo tambi\u00e9n a trav\u00e9s de manera de manera electr\u00f3nica pero si tendr\u00e1n que ir a las oficinas a las ventanillas de liste a recoger su cheque vale la pena aqu\u00ed tambi\u00e9n destacar que a partir de ma\u00f1ana se reabre una vez m\u00e1s el registro para participar en el siguiente sorteo que se llevar\u00e1 a cabo el 28 de mayo y aquellos participantes que no obtuvieron el el n\u00famero de folio ganador en el primer sorteo pueden volver a participar en el segundo sorteo y finalmente la siguiente l\u00e1mina aqu\u00ed est\u00e1 el hemos difundido cualquier tipo de consulta ese es nuestro correo electr\u00f3nico el n\u00famero telef\u00f3nico en nuestra p\u00e1gina internet es cuanto pues b\u00e1sicamente es la informaci\u00f3n [M\u00fasica] vamos a abrir para preguntas la lista ah pues hands salazar casta\u00f1eda buenos d\u00edas presidente hans al azar de cmg noticias grupo pol\u00edtico y z\u00f3calo virtual puedes preguntarle el d\u00eda de ayer el sigue el tema de felipe calder\u00f3n la autora la periodista anabel hern\u00e1ndez volvi\u00f3 a citar que el presidente pues encabezaba incluso reuniones con el propio presidente con reuniones con narcotraficantes de acuerdo a una carta emitida por enviada por un narcotraficante ha apoyado la barby y por qu\u00e9 es importante plantearle este tema en este momento presidente a pesar de que ayer mismo un compa\u00f1ero m\u00edo ya se lo hab\u00eda preguntado sigue sigue la difusi\u00f3n ayer se difundi\u00f3 el audio de la entrevista a la ex embajadora de eeuu en m\u00e9xico la pregunta concreta presidente y es por qu\u00e9 en la poblaci\u00f3n en la sociedad mexicana sigue habiendo la exigencia de justicia usted y ha especificado que por lo menos en nuestro pa\u00eds va a haber si es que as\u00ed lo decide la gente a trav\u00e9s de una consulta pues ser\u00eda ese ese mecanismo concretamente le preguntar\u00eda presidente en eeuu sigue la investigaci\u00f3n contra el ex secretario de seguridad p\u00fablica usted estar\u00eda en esa disposici\u00f3n plena de colaboraci\u00f3n con el gobierno norteamericano si \u00e9ste pidiera la detenci\u00f3n y eventualmente entrega del ex presidente felipe calder\u00f3n bien en efecto hay una investigaci\u00f3n en eeuu seg\u00fan sabemos no es en contra del ex presidente felipe calder\u00f3n el que est\u00e1 detenido y est\u00e1 haciendo juzgado es el secretario en seguridad p\u00fablica en el gobierno de felipe calder\u00f3n se\u00f1or garc\u00eda luna se conoce que cuando se llevan a cabo est\u00e1s investigaciones s\u00e9 re\u00fanen elementos se llama a declarar quienes tienen informaci\u00f3n y eso es lo que creo se va a seguir haciendo en eeuu s\u00ed alguien tiene informaci\u00f3n pues est\u00e1 obligado tambi\u00e9n a entregarla a\u00fan siendo periodista esta periodista anabel hern\u00e1ndez ha hecho trabajos de investigaci\u00f3n de primer orden es una mujer y profesional en el periodismo y valiente es una mujer excepcional entonces si ella lo decide porque tambi\u00e9n es por voluntad puede aportar esas pruebas para este caso acerca de abrir nosotros una investigaci\u00f3n en contra del presidente calder\u00f3n del ex presidente calder\u00f3n ya dijimos que tendr\u00eda que hacer a partir de una consulta ciudadana y no solo para su caso si lo estamos planteando que se le pregunte a la gente que los ciudadanos lo demanden sobre el abrir juicios a los ex presidentes del periodo neoliberal de salinas a pe\u00f1a pasando por zedillo fox y calder\u00f3n pero eso lo tendr\u00eda que decidir la gente nosotros desde el principio dijimos que quer\u00edamos pensar hacia adelante que se terminar\u00e1n con \u00e9l per\u00edodo neoliberal que es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n entonces dijimos que \u00edbamos a hacer nuestro trabajo incluso dije est\u00e1 situaci\u00f3n d e iniciar procesos judiciales en contra de los ex presidentes no significa tambi\u00e9n que no se aplique la ley contra nosotros es decir hacia atr\u00e1s lo que la gente decida y hacia adelante que podamos ser enjuiciados yo lamento que todav\u00eda no se haya aprobado en el congreso la iniciativa para que el presidente en funciones pueda ser juzgado por cualquier delito espero que los legisladores aprueben esa iniciativa para que no haya impunidad constitucional si es que al presidente no se le pueda juzgar m\u00e1s que por delitos graves o traici\u00f3n a la patria esto viene desde la constituci\u00f3n de 1857 se reafirma en la constituci\u00f3n de 1917 y se establece el sistema pol\u00edtico presidencialista donde el presidente es intocable cosa que debe de desaparecer el presidente debe de ser juzgado como cualquier otro ciudadano y se tienen que terminar los fueros los privilegios entonces lo que puede suceder pero eso depende de la investigaci\u00f3n tiene porqu\u00e9 haber y ning\u00fan sesgo pol\u00edtico y en la aplicaci\u00f3n de la ley lo que puede pasar es de qu\u00e9 en las investigaciones o en las declaraciones de garc\u00eda luna se implique al ex presidente calder\u00f3n y eso ser\u00eda otra cosa pero hasta ahora no hay elementos que yo est\u00e9 se para para que con el caso de garc\u00eda luna se pueda este implicar y juzgar al presidente calder\u00f3n que es lo que hay ahora pues \u00e9ste un debate sobre este tema y mi opini\u00f3n producto de que el ex presidente calder\u00f3n en uso de sus derechos est\u00e1 participando abiertamente en pol\u00edtica y eso genera una reacci\u00f3n y es lo que enrarece el ambiente pero yo creo que todos debemos de actuar con responsabilidad no hacer juicios sumarios esperar aqu\u00ed sean los hechos sea la realidad la que se imponga y no optar por la calumnia no promover lo que se hac\u00eda antes de fabricar delitos d hacer a un lado a los adversarios acus\u00e1ndolos cualquier cosa para deshacerse de ellos sin embargo si usted recibe solicitud del gobierno norteamericano para ver si le solicitaba informaci\u00f3n al respecto del ex presidente felipe calder\u00f3n usted estar\u00eda dispuesto a colaborar si es que le ofrece una marco de la legalidad nuestra este si se solicita hay convenios de colaboraci\u00f3n internacional y existen convenios de cooperaci\u00f3n con eeuu en ese marco se entregar\u00eda la informaci\u00f3n pero no nos adelantemos esperemos a que termine el juicio y vamos a y actuar siempre con rectitud aunque se trate de nuestro adversario aunque entre otras cosas el ex presidente calder\u00f3n nos haya robado la presidencia presidente otro punto a prop\u00f3sito de que usted hizo referencia en un principio de esta conferencia hacia los migrantes que en efecto bueno han roto el r\u00e9cord que usted ya ha mencionado y toda la pues el hero\u00edsmo que siguen manteniendo y ellos siguen expresando le apoyo constantemente seguramente usted sabe a trav\u00e9s de las propias redes a trav\u00e9s de las propias expresiones e incluso en esto seguramente en el canal del propio de youtube de la propia presidencia del de usted siguen expres\u00e1ndose al respecto la pregunta ser\u00eda en la eventual en el eventual encuentro que usted va a tener con el presidente de trump en estos digamos pr\u00f3ximos meses en junio julio dependiendo la agenda de usted del mandatario norteamericano usted estar\u00eda dispuesto a empezar a iniciar alg\u00fan tipo de pl\u00e1tica para poder mirar hacia los migrantes en el tema migratorio de reforma de poder los respaldo estamos hablando de los migrantes que ya est\u00e1n viviendo en eeuu y que obviamente tienen una situaci\u00f3n endeble usted avisora en su agenda dentro de este agradecimiento de esta colaboraci\u00f3n con el presidente norteamericano esta situaci\u00f3n muy puntual hay una inquietud al respecto quisiera yo preguntarle si eso esto lo tiene su horizonte en esta pr\u00f3xima reuni\u00f3n que tiene si no lo descarto por qu\u00e9 este siempre nosotros tenemos la obligaci\u00f3n debemos de proteger -garantizar los derechos de los migrantes mexicanos y buscar su regularizaci\u00f3n en eeuu a los que no est\u00e1n todav\u00eda y legalizados como residentes estadounidenses claro que s\u00ed s\u00ed y hay muy buena relaci\u00f3n con el presente trono pero vamos esperar en la agenda si se da el encuentro son b\u00e1sicamente dos temas uno expresar nuestra solidaridad con el pueblo estadounidense y el agradecimiento por el apoyo que hemos recibido para enfrentar la pandemia el coronavirus hoy precisamente ahora lo va a informar secretaron las trans exteriores llegan ya los primeros ventiladores o est\u00e1n por llegar \u00e9l va a darles a detalle la informaci\u00f3n que nos y consiguieron por gesti\u00f3n del presidente de donde entr\u00f3 entonces esto es importante como tambi\u00e9n si puedo si adelante har\u00eda lo mismo visitando china porque repito me invit\u00f3 al presidente chino y ellos tambi\u00e9n nos han ayudado mucho hemos podido adquirir equipos m\u00e9dicos fundamentales entonces es ir a agradecer en nombre del pueblo de m\u00e9xico por este apoyo por esta solidaridad y lo segundo en el caso de el encuentro posible con el presidente trump es el inicio es participar en el inicio de la aplicaci\u00f3n de la entrada en vigor del tratado de libre comercio esto a partir del primero de julio qu\u00e9 va a coincidir com el restablecimiento de la normalidad econ\u00f3mica y comercial nosotros si no los permiten m\u00e9dicos los especialistas los cient\u00edficos queremos e iniciar la reapertura de actividades poco a poco y no en todo el pa\u00eds sino regiones y cuidando todas las medidas sanitarias tenemos pensado iniciar en algunas partes el d\u00eda 17 de este mes y a finales de este mes en el pa\u00eds y esto significa la posibilidad del regreso a clases regiones implica la apertura de actividades econ\u00f3micas las que tienen que ver con la industria de la construcci\u00f3n [M\u00fasica] la miner\u00eda de todas las actividades son muy importantes en lo econ\u00f3mico pero que tambi\u00e9n pueden controlarse en lo sanitario es decir qu\u00e9 puede ser cuidar los trabajadores para que no tengamos brotes de nuevo se nos complique la situaci\u00f3n de la pandemia est\u00e1 tambi\u00e9n lo de la apertura para la industria automotriz lo que tiene que ver con la producci\u00f3n de autopartes de m\u00e9xico porque hay una relaci\u00f3n estrecha son cadenas de producci\u00f3n que se dan entre m\u00e9xico y eeuu incluso canad\u00e1 es eso otra posibilidad y luego tambi\u00e9n no descartamos en abril poco a poco con cuidado las zonas tur\u00edsticas entonces es bueno el encuentro con el presente drone ser\u00eda con ese prop\u00f3sito pero tambi\u00e9n este nosotros estamos muy agradecidos con los paisanos con los migrantes no es poca cosa lo que hacen imag\u00ednense se van porque en su pa\u00eds no tuvieron oportunidad se van a buscarse la vida a buscar trabajo y algo que mitigue su pobreza y ahora y nos env\u00edan y estas remesas que ya son la principal fuente de ingresos que tiene el pa\u00eds se dice sencillo cuatro mil millones de d\u00f3lares imag\u00ednense lo que significa esto en las comunidades m\u00e1s pobres porque es donde va es la mejor distribuci\u00f3n puede decir que tengamos crecimientos en otras ramas econ\u00f3micas pero no hay una distribuci\u00f3n y ese dinero de ese ingreso tan equitativo como el caso de las remesas estamos hablando de 10 millones de familias se est\u00e1 hablando pues una tercera parte de la poblaci\u00f3n una tercera parte de las familias entonces con lo que nosotros estamos tambi\u00e9n dispersando abajo s\u00ed se apoya se est\u00e1 reforzando la econom\u00eda popular hay capacidad de compra porque lo peor es que la gente no tenga para comprar sus alimentos para sus necesidades b\u00e1sicas entonces estamos obligados a apoyar a respaldar a proteger a nuestros migrantes son h\u00e9roes vivientes entonces si lo propondr\u00edamos el presidente dron esto nosotros lo hemos planteado de tiempo atr\u00e1s una vez me entrevist\u00e9 con \u00e9l [M\u00fasica] precandidato biden del partido dem\u00f3crata cuando era vice presidente y trate este tema con \u00e9l y recuerdo de qu\u00e9 hablamos de que iba a pasar el primer periodo del presidente obama aqu\u00ed va a ser muy dif\u00edcil diciendo una propuesta migratoria pero que en el segundo periodo luego plantear eso fue lo que me dijo el vicepresidente de 5 en ese entonces y por circunstancias que no vienen al caso ahora este comentar no se dio ese refuerzo entonces es algo pendiente este nosotros que no nos metemos en pol\u00edtica electoral ni en la pol\u00edtica interna de otro pa\u00eds pero si se trata de la defensa y nuestros paisanos y hacemos el planteamiento abierto formalmente formalmente se lo har\u00edamos un presidente trono que el repito ha sido muy respetuoso con nosotros entonces esa es mi respuesta pero marcelo tiene que informarse presidente un secretario colegas muy buenos d\u00edas a todos hoy soy breve [M\u00fasica] resultado de la llamada que tuvo el se\u00f1or presidente l\u00f3pez obrador con el se\u00f1or presidente de trump se acord\u00f3 que habr\u00eda un respaldo un exceso para que mi hijo pudiese adquirir ventiladores que se iban a necesitar justamente ahora que estamos en el punto m\u00e1s alto y les puedo informar que el d\u00eda de hoy ya aterriz\u00f3 en la ciudad de toluca el aeropuerto de toluca un vuelo de fedex ya tienes la foto por favor eso es un boeing 767 blogger en memphis y de memphis a la ciudad toluca son 44 \u00e1lex y en total son 211 ventilados eso es lo que est\u00e1 sucediendo ahorita que es la operaci\u00f3n de descarga pero est\u00e1n trabajando ahorita eso que vende all\u00e1 arriba nos llamamos los locales que son 44 porque son equipos complicados est\u00e1n hechos en suiza la marca es mejor del mundo que se llama hamilton debo agradecer a la empresa ya sus ya su director porque personalmente estuvo al tanto y nos ha auxiliado enormemente tambi\u00e9n han puesto precios habituales lo que son cuatro modelos los que m\u00e9xico est\u00e1 adquiriendo el p1 militar el t 1 el c 1 y el c 3 y vale 21 mil d\u00f3lares 19 mil d\u00f3lares 16 mil d\u00f3lares y 24 mil d\u00f3lares aqu\u00ed no hubo ning\u00fan intermediario fue directamente con la empresa que los produce tambi\u00e9n queremos agradecer muy cumplidamente a fedex y a jorge torres director de mexico es una empresa que tiene 8.000 empleados en m\u00e9xico y con todo entusiasmo han estado muy pendientes de que el vuelo llegar\u00e1 en tiempo y forma el d\u00eda de hoy esto significa que tendremos 211 ventiladores el d\u00eda de hoy de refuerzo de los cuales 189 los va a distribuir y a manejar el link xavi a cargo de juan ferrer aqu\u00ed presentes que nos va a acompa\u00f1ar alg\u00fan momento m\u00e1s para recibir y verificar estos ventiladores y la secretaria de marina para el plan marina que adquiri\u00f3 22 de estos ventiladores queremos el d\u00eda de hoy agradecer muy cumplidamente el gobierno de los eeuu especialmente al presidente trump porque a ra\u00edz de esa llamada \u00e9l se ocup\u00f3 de que esto fuera una realidad y como dice el dicho cuando hay adversidades cuando conoces qui\u00e9nes son sus amigos y el d\u00eda de hoy que fue la fecha que se acord\u00f3 y que se mencion\u00f3 por el presidente nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador est\u00e1 llegando el avi\u00f3n como se hab\u00eda comprometido con los 211 ventiladores y decirles que vamos a seguir trabajando en esto el d\u00eda de ayer tambi\u00e9n mencion\u00f3 muy brevemente particip\u00f3 m\u00e9xico y va a participar en una iniciativa europea organizaci\u00f3n mundial de la salud organizaci\u00f3n de las naciones unidas se han reunido m\u00e1s de 7 billones de euros para financiar la investigaci\u00f3n de la vacuna m\u00e9xico es parte de esta iniciativa por instrucciones del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y esto es el alcance como resultado seguimiento de la resoluci\u00f3n que se promovi\u00f3 ante la organizaci\u00f3n de las naciones unidas para que tengamos acceso a todos los pa\u00edses a la vacuna entonces \u00e9l despu\u00e9s de informar que esto fue el d\u00eda de ayer que estamos participando m\u00e9xico es el \u00fanico pa\u00eds de am\u00e9rica latina que est\u00e1 participando por ahora y estamos promoviendo que toda la regi\u00f3n se beneficie todos los pa\u00edses americana tienen el caribe ayer lo dijimos en la conferencia y garantizaremos que todos tengamos acceso al hogar muchas gracias presidente judith s\u00e1nchez race buenos d\u00edas jud\u00edos s\u00e1nchez reyes de imagen del golfo de veracruz presidente preguntarle si ya tiene a la mano el informe sobre la distribuci\u00f3n de los insumos m\u00e9dicos a los diferentes estados y hospitales tal como lo refiri\u00f3 la semana pasada si este hoy te lo entregamos perfecto y este incluso este si se puede que nos ayude un go el doctor hugo y que nada tarde noche se informe bien y tomando en cuenta que veracruz se suma a los estados con nuevos casos de coronavirus en cuanto a la ocupaci\u00f3n hospitalaria como estamos precisamente en el estado de veracruz no s\u00e9 si nos puedan decir las autoridades sanitarias a qu\u00e9 hospitales pueden acudir la poblaci\u00f3n como como se puede dar informaci\u00f3n por favor con mucho gusto y en la gr\u00e1fica se muestra desde la gr\u00e1fica que acaba con es un ratito se muestra el porcentaje de ocupaci\u00f3n hospitalaria de los distintos estados ah\u00ed se puede ver el estado de veracruz est\u00e1 con 27% de ocupaci\u00f3n y el restante 73% de disponibilidad y en la siguiente diapositiva se puede ver la en el caso de las personas que requieren atenci\u00f3n entre las intensivas b\u00e1sicamente el uso del ventilador mec\u00e1nico invasivo 24 por ciento pero tenemos tambi\u00e9n y aqu\u00ed est\u00e1 veracruz su informe diario todos los d\u00edas tenemos un informe pormenorizado de cada una de las entidades federativas y le voy a dar datos esto el otro d\u00eda lo anunciamos espec\u00edficamente para la ciudad de m\u00e9xico una porque estamos aqu\u00ed dos porque es la zona m\u00e1s con mayor intensidad de transmisi\u00f3n pero en cada entidad federativa se hace un ejercicio semejante como siempre nuestro reconocimiento a todos los 32 gobernadores y las dos gobernadoras por el trabajo excelente que han hecho en reorganizar sus unidades el gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda tambi\u00e9n fue uno de los primeros que r\u00e1pidamente tom\u00f3 cartas en el asunto para la reorganizaci\u00f3n hospitalaria y tambi\u00e9n para disponer de espacios temporales covif e instalaciones tenemos registrados varios hospitales se los voy a decir el hospital regional de poza rica el hospital de alta especialidad doctor rafael lucio el hospital regional de xalapa doctor luis f hospital de alta especialidad veracruz hospital regional r\u00edo blanco hospital general de quads a cual con valent\u00edn g\u00f3mez far\u00edas considerar general de tuxpan doctor emilio alc\u00e1zar hospital general de boca del r\u00edo y hospital general minatitl\u00e1n estos hospitales tienen espec\u00edficamente asignadas las camas kovic en este momento en la suma de estos hospitales que le acabo de relatar tienen 1200 33 camas en general destinadas a hospitalizaci\u00f3n de las cuales est\u00e1n ocupadas 559 y desocupadas 674 estas son en t\u00e9rminos generales y tambi\u00e9n tienen en terapia intensiva o en unidades para atenci\u00f3n cr\u00edtica 232 de las cuales s\u00f3lo 85 est\u00e1n ocupadas con 147 disponibles que dice la situaci\u00f3n al corte del d\u00eda de ayer obviamente esta situaci\u00f3n puede cambiar y va a cambiar de acuerdo a la evoluci\u00f3n de la vida y bueno regresando un poco al tema nacional se tienen registros sobre el n\u00famero de decesos que se han dado precisamente del personal de salud a nivel nacional si se tiene en los estados con mayor incidencia y por supuesto los hospitales con mucho gusto hoy en la noche toca precisamente el informe semanal de varios temas y vamos a hablar espec\u00edficamente sobre el personal de salud tenemos un informe que ya hemos presentado en otras ocasiones y en la noche voy a presentarlo de manera detallada y finalmente para el director del imms ayer despu\u00e9s del anuncio precisamente de que los pinos era una zona de descanso para los m\u00e9dicos y enfermeras hubo mucha inquietud obviamente de los dem\u00e1s del dem\u00e1s personal que tambi\u00e9n labora en los hospitales para saber c\u00f3mo va a ser la selecci\u00f3n para poder acceder a estos servicios no s\u00e9 si nos puede explicar por favor con super de social presidente muy buenos d\u00edas a todos ya todas a quienes nos ven tambi\u00e9n y como lo coment\u00e1bamos ayer lo que hicimos primero fue una especie de sondeo interno para saber a quienes les puede interesar esta opci\u00f3n de poder tener un alojamiento alterno a su domicilio a su a su casa durante esta pandemia a partir de eso el 85% de las personas en todo el pa\u00eds no fue solamente en la ciudad fue en todo el pa\u00eds y con mayor \u00e9nfasis en los estados que ten\u00edan o tienen todav\u00eda mayor n\u00famero de contactos 85 por ciento nos dijeron que les interesaba y las razones eran la lejan\u00eda entre su hogar y su centro de trabajo tener a alg\u00fan familiar dentro de los grupos vulnerables o por temor a las agresiones que han ocurrido en estos traslados o al realizar algunas otras actividades a partir de eso ya teniendo y esa valoraci\u00f3n hicimos un censo y el censo es digamos que autoadscripci\u00f3n quienes est\u00e1n interesados no le avisan al director de el hospital o directamente en las \u00e1reas m\u00e9dicas y con eso vamos haciendo el censo y a partir de eso se van sumando porque no es solamente en la ciudad de mexico y no solamente en el centro en el complejo cultural los pinos sino en muchos otros lugares donde nos lo han solicitado en algunos lugares estamos resolviendo a quienes hoy en m\u00e9xico por ejemplo tambi\u00e9n en un hotel del sindicato nacional de trabajadores del seguro social tambi\u00e9n en otro hotel pero ah\u00ed s\u00ed para personal que vino de fuera a ayudar a sus compa\u00f1eros de la ciudad de m\u00e9xico particularmente a compa\u00f1eros de bienestar que est\u00e1n en un hotel del sur de la de la ciudad entonces es solamente acerc\u00e1ndose es algo que estamos abriendo para todos los que lo necesiten vamos a ir por por partes en este caso empezamos no solamente en la ciudad m\u00e9xico sino particularmente con un con un par de hospitales donde tenemos la mayor intensidad es decir donde est\u00e1n teniendo las cargas de trabajo m\u00e1s pesadas en este caso el hospital de infectolog\u00eda de la raza el hospital de tlatelolco y tambi\u00e9n el canal de del siglo 21 ayer hablaba yo con \u00e9l con mar\u00eda liliana con liliana y con jenny en la que es la jefa de piso de del hgc est\u00e1 de las 72 de tlatelolco y me comentaban eso que todas tienen hijos este que est\u00e1n cuidando a sus familiares pero que la decisi\u00f3n fue muy familiar decir vete t\u00fa a descansar este evitamos los trayectos largos y tambi\u00e9n este tipo de agresiones entonces es algo que estamos resolviendo tambi\u00e9n por donde hay m\u00e1s necesidad por donde hay ahorita m\u00e1s carga de trabajo y estos son los hospitales que tienen el mayor n\u00famero de pacientes el mayor n\u00famero de intubados y pues la presi\u00f3n m\u00e1s m\u00e1s grande y lo vamos a ir haciendo as\u00ed en todos los lugares no ellos mismos quienes quienes manifiestan el inter\u00e9s nos lo hacen saber y a partir de eso los incorporamos por cierto ah\u00ed en los pinos tenemos hoy ya capacidad para 80 personas ya est\u00e1n 58 ah\u00ed y vamos a crecer hasta 100 y todav\u00eda pues ahora s\u00ed que todav\u00eda el lugar y sobre todo para estas personas a las que queremos pues atender y cuidar mucho al fin de cuentas ese es un espacio que se construy\u00f3 para servidores p\u00fablicos y las enfermeras los enfermeros los m\u00e9dicos las m\u00e9dicas lo son son servidores p\u00fablicos y adem\u00e1s de primera que est\u00e1n arriesgando su vida pues para salvar la vida de muchas personas m\u00e1s adem\u00e1s como complemento dos cosas una que tuvimos la suerte a pesar de \u00e9l tragedia de qu\u00e9 la pandemia no afectar\u00e1 de manera pareja uniforme en todo el pa\u00eds entonces esto nos ha permitido el que se est\u00e1n reforzando los lugares donde tenemos m\u00e1s infectados m\u00e1s hospitalizados como es el caso de la ciudad de mexico del estado de m\u00e9xico quintana roo tabasco sinaloa y baja california porque esto fue lo que nos recomendaron los m\u00e9dicos y es lo que result\u00f3 de las proyecciones que se est\u00e1n haciendo en cada estado hoy precisamente tenemos la reuni\u00f3n a las 8 de la noche porque nos van a actualizar datos y proyecciones los t\u00e9cnicos los matem\u00e1ticos que est\u00e1n ayudando para saber qu\u00e9 comportamiento e de crecimiento de la epidemia de hospitalizados se est\u00e1n dando en otras partes del pa\u00eds para ir a ayudar ahora estamos concentrando incluso --equipos m\u00e9dicos en la ciudad de mexico se han enviado a sinaloa baja california se est\u00e1 apoyando a tabasco se est\u00e1 apoyando quintana roo en particular a canc\u00fan pero lo mismo se va a ser si se necesita en veracruz en yucat\u00e1n en tamaulipas de acuerdo a las proyecciones son 2 elementos buenos no entre otros primero que no nos toc\u00f3 a nosotros ser el primer pa\u00eds con la mayor afectaci\u00f3n ya hemos hablado que desgraciadamente y lo lamentamos mucho despu\u00e9s de china fue europa a esos pa\u00edses de europa los agarro sin la preparaci\u00f3n porque fue de repente adem\u00e1s del d\u00e9ficit se fue generando de instalaciones m\u00e9dicas por la aplicaci\u00f3n del modelo neoliberal en todo el mundo hablamos de ayer de c\u00f3mo en china con tanto crecimiento econ\u00f3mico convertida china en la f\u00e1brica del mundo con tasas de crecimiento del 10% anual tuvieron que hacer hospitales con urgencia bueno eso fue un elemento lamentable es una desgracia que de repente les lleg\u00f3 en europa ya nosotros nos permiti\u00f3 prepararnos y lo otro que fue muy bueno es todos los transmiti\u00f3 hace una semana lugo despu\u00e9s de estar con el grupo de cient\u00edficos desde que la pandemia en m\u00e9xico iba a tener estas caracter\u00edsticas que no iba a extenderse y a afectar este a todo el pa\u00eds al mismo tiempo entonces esa es una aclaraci\u00f3n es importante que se sepa que es donde se requiera vamos todos como lo estamos haciendo donde m\u00e1s s\u00e9 demanda donde m\u00e1s se necesita donde hay m\u00e1s hospitalizados donde m\u00e1s tenemos que salvar vidas y lo otro que quer\u00eda aclarar acerca de tu pregunta es de que pues no s\u00f3lo son los pinos aqu\u00ed aprovecho para agradecer a due\u00f1os de hoteles que no se hab\u00eda mencionado pero muchos hoteleros este pusieron sus instalaciones al servicio de la causa b\u00e1sicamente en la ciudad le voy a pedir a la jefa de gobierno porque ella fue la que me inform\u00f3 de hoteles completos para el personal m\u00e9dico algunos hoteles se est\u00e1n utilizando con ese prop\u00f3sito pero jes\u00fas les va a poner en comunicaci\u00f3n con la jefa del gobierno para que informe yo nada m\u00e1s saco esto a relucir para agradecer a los due\u00f1os de los hoteles que no lo hab\u00edamos hecho por su solidaridad porque as\u00ed hay mucha gente que est\u00e1 ayudando entonces vamos con pago ernesto vel\u00e1zquez buenos d\u00edas presidente pa\u00fal vel\u00e1squez desde los mochis ni uno m\u00e1s y un corrupto m\u00e1s en gobierno presidente bill y quiero hablar del diario oficial de la federaci\u00f3n del 31 de marzo donde se public\u00f3 el acuerdo de salud que hablaba que las personas de m\u00e1s de 60 a\u00f1os y con enfermedades cr\u00f3nico-degenerativas deber\u00edan retirarse a sus casas a protegerse m\u00e1s que a descansar pero qu\u00e9 pasa cuando no solamente en el iniciativa privada sino tambi\u00e9n el sector p\u00fablico no no resguardan a los m\u00e9dicos estamos en una situaci\u00f3n que no podemos darnos el lujo de seguir perdiendo m\u00e9dicos le hablo de dos casos el estado sinaloa en la secretar\u00eda de salud se niega a mandar a todo el personal m\u00e9dico mayor de 60 a\u00f1os y con enfermedades cr\u00f3nico-degenerativas a resguardarse a sus casas aqu\u00ed en la ciudad de mexico el hospital del seguro social de traumatolog\u00eda conocido tambi\u00e9n como magdalena de las salinas la directora la doctora medina se niega a mandar a sus casas a 17 m\u00e9dicos hay en el acuerdo se dice que s\u00f3lo permanecer\u00e1n quienes tengan m\u00e1s de 60 a\u00f1os y gocen de buena salud hay casos aqu\u00ed con enfermedades de hipertensi\u00f3n y diab\u00e9ticos este caso s\u00f3lo presente hace semanas a nuestro secreto salud el doctor al conocer al doctor al ser secretario hugo l\u00f3pez gatell quienes se ha apoyado en el doctor borja para intervenir agradezco la atenci\u00f3n es pero no se obtuvo resultados la autora medina responde que ella tiene sus propias reglas que ellos har\u00e1n lo que quieran y bajo amenazas retiene a m\u00e9dicos trabajando acaso el diario oficial de la federaci\u00f3n es un escrito para que cada quien interprete como quien le quien le da la gana no deber\u00e1 ser estos los directores de las instalaciones m\u00e9dicas quienes deber\u00edan de promover una el resguardo de los m\u00e9dicos m\u00e1s los funcionarios como ellos deben ser retirados y llevados a investigaci\u00f3n pero lo que busc\u00f3 el presidente ante usted y ante el secretario al director el maestro sobre robledo es un acuerdo es que todo m\u00e9dico que realmente est\u00e9 en esta situaci\u00f3n y no que no pueda por temor a enfermarse \u00e9l oa sus personas en sus casas se retire a sus casas sin tener miedo a unas represalias porque al menos en este hospital del seguro social hayan hay amenazas de que el que no se presente tendr\u00e1 una represalia presidente su posicionamiento y el del proyecto maestros o de robledo si hay nada de \u00e9ste represalias nada por la fuerza tiene que ser voluntario y se tienen que cumplir el acuerdo ya hace ha dicho que los m\u00e9dicos que quieran voluntariamente ayudar en estos d\u00edas dif\u00edciles lo pueden hacer voluntariamente y no trabajar\u00edan en hospitales como bits sino en hospitales donde se trata a otros pacientes precisamente para no exponerlos me gustar\u00eda que eso les explicara sobre esto tomamos nota tambi\u00e9n de la denuncia y yo estoy seguro que la doctora va acatar las recomendaciones a lo mejor es que no hay la informaci\u00f3n suficientes y con mucha construcci\u00f3n al presidente muchas gracias en efecto como lo ha dicho el presidente no nadie puede estar obligado a trabajar en contra de su voluntad vamos a revisar el caso de the magdalene las salinas como lo saben es una unidad m\u00e9dica de alta especialidad es decir es un tercer nivel que como su nombre lo dice atiende traumatolog\u00eda no es un hospital de los que tengan reconversi\u00f3n a kobe de las dimensiones que ha tenido infect\u00f3 el general especialidades est\u00e1 hablando del tercer nivel efectivamente se hizo un acuerdo para que sea voluntario sobre todo para quienes tengan comorbilidades o tengan alguna el tema del rango de edad tambi\u00e9n se hizo un alcance a un convenio que hicimos con el sindicato para un caso particular porque al inicio cuando se hizo el cierre de las escuelas en esta etapa es que ya se fue hace m\u00e1s de un mes hicimos un criterio para quienes ten\u00edan o tienen pues hijos menores de 12 a\u00f1os en aquel momento ten\u00eda que ver con el cierre de las escuelas el 23 de abril como lo establec\u00eda el propio convenio se hizo una actualizaci\u00f3n porque esa situaci\u00f3n pues ya no era digamos que ya no formaba parte de los elementos para por no estar elaborando hay quienes tienen hijos de 12 a\u00f1os y no tienen m\u00e1s de 60 a\u00f1os o no tienen una comorbilidad a todos ellos los estamos nuevamente convocando a trabajar y como lo ha dicho el presidente tambi\u00e9n en el sentido de que es voluntario por ejemplo si est\u00e1n en un piso de trauma donde hay pacientes que est\u00e1n en recuperaci\u00f3n de una operaci\u00f3n de cadera o de rodilla o lo que sea pero no es esa \u00e1rea a kobe es decir no es la entrada del triage por urgencias pues no se corre mucho menor riesgo y ah\u00ed es donde estamos haciendo una convocatoria el d\u00eda de hoy justamente tenemos una una reuni\u00f3n por la por videoconferencia con todas las representaciones de los estados todos los directores de las unidades m\u00e9dicas de alta especialidad las 25 con sus respectivas juntas de gobierno y las respectivas delegaciones y secciones sindicales justamente para hablar de esto de la necesidad de integrar los equipos kobe insistimos son voluntarios pero sabemos que es parte de la vocaci\u00f3n de los doctores estar\u00e1 ah\u00ed cuando se les se les necesita de las doctoras desde luego de las enfermeras y de todo el equipo de param\u00e9dicos tambi\u00e9n las las t\u00e9cnicas de atenci\u00f3n a los derechohabientes las asistentes m\u00e9dicas el trabajo social los t\u00e9cnicos de alimentaci\u00f3n es un equipo muy grande para echar a andar un hospital entonces sabemos que vamos a llegar a esos buenos acuerdos para que quienes tengan que tengamos que cuidar porque no podemos exponer por tener alguna comorbilidad porque estar\u00edan en un contacto con pacientes hobbit' desde luego que ah\u00ed no hay duda que tienen que estar est\u00e9 en sus casas en el caso de otras \u00e1reas pues estamos haciendo el llamado a la reintegraci\u00f3n para poder superar m\u00e1s la reconversi\u00f3n hospitalaria por cierto nada m\u00e1s simplemente presente en el caso de los de los pinos y de todos estos esfuerzos de los hoteles que hay muchos es espec\u00edficamente para trabajadores que est\u00e1n en contacto con pacientes kobe por una raz\u00f3n son los que est\u00e1n llevando la carga m\u00e1s grande el estr\u00e9s m\u00e1s m\u00e1s grande tambi\u00e9n y desde luego con quienes estamos cuidando el d\u00eda de hoy y me van a presentar un protocolo con especialistas del siglo 21 en dermatolog\u00eda justo para ver acciones preventivas porque el equipo de protecci\u00f3n personal despu\u00e9s de seis horas o m\u00e1s de tenerlo usando pues genera este lesiones hemos visto fotograf\u00edas de todo el mundo y no somos la excepci\u00f3n todos estamos viendo c\u00f3mo se puede hacer alguna cuesti\u00f3n preventiva y de si posterior pues para que no haya alguna afectaci\u00f3n superior entonces es eso y es de las cosas que estamos haciendo todo el tiempo la integraci\u00f3n de los equipos joven en este momento estos equipos que est\u00e1n conducidos por un especialista despu\u00e9s con m\u00e9dicos familiares generales y no familiares es decir de otras especialidades que ah\u00ed pueden ser todas ginecolog\u00eda y muchas otras y despu\u00e9s que acompa\u00f1ados de enfermeros y enfermeras son la clave para que esta reconversi\u00f3n se \u00e9xitos en todos lados bueno vamos con juan carlos a siguiendo el tema de salud presidente hoy le quiero hablar de algo que a m\u00e9xico tiene d\u00e9cadas doli\u00e9ndole y es del sistema m\u00e9dico de ense\u00f1anza y residencias m\u00e9dicas para el que no nos separemos est\u00e1 hablando es cuando un joven estudiante termina la medicina y despu\u00e9s va a la especialidad o su especialidad y esto es por una queja que tenemos de a y es en los \u00faltimos siete a\u00f1os he manejado cuatro investigaciones de este tema el sistema de ense\u00f1anza y re ciencias m\u00e9dicas en mexico es esclavizante y humillante es una lucha de egos entre los m\u00e9dicos adscritos y sus j\u00f3venes residentes una lucha que hoy ya llego a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y a la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos m\u00e9dicos que en lugar de estar luchando contra la vida por salvar sus pacientes en un quir\u00f3fano hoy est\u00e1n luchando por entre ellos por caprichos y por manotear el presupuesto la vida de un m\u00e9dico residente o vida de gatos como ellos me gusta mente dicen porque donde el residente de menor grado est\u00e1 al servicio de sus superiores el r1 r2 r3 r4 15 y m\u00e9dicos a escritos se someten a abusos como el retiro del primer cheque de cada a\u00f1o donde el pretexto es o la justificaci\u00f3n es que va a ser para hacer compras del sal\u00f3n o del cuarto de dormitorio la m\u00e1quina de escribir hoy por hoy en plena tecnolog\u00eda sigue siendo un castigo donde los residentes ya no utilizan la computadora si el m\u00e9dico dice hoy vas a trabajar todo en la m\u00e1quina de escribir el viernes social es un castigo muy com\u00fan sin importar el d\u00eda de la semana es un castigo que el residente tendr\u00e1 que camps o comprar la comida de todo el equipo hasta de 40 personas gastando cerca de 1500 pesos jornadas de m\u00e1s de 48 horas le va a hablar nada m\u00e1s del hospital general de m\u00e9xico adscrito al sistema de salud donde el doctor riccardo juan garc\u00eda cavazos jefe de ense\u00f1anzas el doctor jorge kasper ser jefe de servicios de urolog\u00eda y el doctor aldo francisco hern\u00e1ndez jefe de neurociruj\u00eda hace semanas corre 14 residentes dos de ellos nada m\u00e1s le explic\u00f3 el doctor iv\u00e1n busto residente de tercer a\u00f1o de oro log\u00eda y el doctor omar g\u00f3mez de quinto a\u00f1o de reciente residencia de neurocirug\u00eda excelentes calificaciones promedio de 9.4 trayectorias publicaciones de revistas internacionales de asociaciones internacionales simplemente le dijeron que se van y les est\u00e1n falseando documentos reporte y apoyo que hemos estado recibiendo tambi\u00e9n del secretario alcocer del doctor hugo l\u00f3pez hace semana se integr\u00f3 a la investigaci\u00f3n al equipo el doctor alejandro schwartz pero poco demostr\u00f3 avanzado la pandemia el \u00f3rgano de control interno no avanza presidente desgraciadamente este sistema de m\u00e9xico deber\u00eda de existir parce a la voz de ella es un sistema que desgasta y que denigra es un sistema que cuando un residente caip cansado despu\u00e9s de 48 horas de estar entrar y saliendo de quir\u00f3fano y cirug\u00edas termina debajo de un escritorio como cualquier ser humano y ah\u00ed tienes hasta los denigran y les dicen que se pongan a trabajar es un sistema que humilla que cansa y que pone en riesgo presidente este tema hace semanas le fue que le fue presentado por un compa\u00f1ero poco o nada se ha avanzado tengo documentos donde el hospital general se niega a darle la liberaci\u00f3n y el traspaso por seguir manoteando el presupuesto las becas le siguen llegando al hospital a pesar que los m\u00e9dicos ya no est\u00e1n ah\u00ed se niega a firmar las transferencias y el hospital del seguro social siglo 21 que est\u00e1 a escasos 50 metros necesita estas especialidades sobre todo el neurocirujano y se niegan a firmar la transferencia la petici\u00f3n presidente es que usted apadrine a dos m\u00e9dicos de excelentes calificaciones que m\u00e9xico no tiene necesidad visita es haciendo de un neurocirujano y de un neur\u00f3logo pedir que apoye al equipo de salud para que esto se agilice tengo los documentos donde si es corrupci\u00f3n aparte de un tema de salud y si me permiten a m\u00e1s un \u00faltimo comentario ahorita bueno pues el doctor y yo s\u00e9 de novatadas pero si no pues aqu\u00ed est\u00e1 muy claro ahora agradezco el claro relato de un problema cr\u00f3nico y un problema abandonado desde hace 40 a\u00f1os esto desde luego no es s\u00f3lo del hospital insignia de nuestro pa\u00eds del hospital general de m\u00e9xico sino de muchas de las instancias donde como se los recomiendo nuevamente adam smith es claro definitorio de que el mercantilismo hace a un lado al conocimiento ya la ense\u00f1anza y esto es lo que ha sucedido y en el hospital general hay ejemplos de ello y desde luego estamos ante la solicitud de quien ha llevado los elementos secundarios porque los importantes los han presentado los dos m\u00e9dicos que se est\u00e1n quejando est\u00e1 en manos ya de la funci\u00f3n p\u00fablica en un an\u00e1lisis de todas las instancias en el acad\u00e9mico y despu\u00e9s el jur\u00eddico para ver cu\u00e1les son las circunstancias por las cuales les han retirado su apoyo les han hecho una serie de de sanciones no entendibles en el pleno siglo 21 y adem\u00e1s con la intenci\u00f3n de no resolverlo en dos gentes de las muchas que pueden estar en esta condici\u00f3n sino resolverlo a nivel institucional este a esto se suma mucho a la limitaci\u00f3n importante de la formaci\u00f3n acad\u00e9mica que nuestro pa\u00eds sufre y que lo estamos viviendo ahora pero siempre en el hospital general no hay un solo d\u00eda en el hospital general que un m\u00e9dico deje de ver 2 100 o 200 por ciento de lo que deber\u00eda de ver m\u00e9dicamente y profesionalmente un ser humano este este abandono y este exceso de trabajo est\u00e1 muy sustentado en lo que ejemplifica en este caso a los dos m\u00e9dicos que lo est\u00e1n haciendo y les recuerdo no es la primera vez en 1965 cuando yo estaba en el segundo a\u00f1o de la carrera de medicina para ser claro pues vi como no s\u00f3lo vi estuve presente con m\u00e9dicos que ya conoc\u00eda yo y que fueron a protestar por las condiciones semejantes a lo que est\u00e1 y el mejor neur\u00f3logo el mejor neuro neur\u00f3logo sino que pienso no recuerdo bien si fue neurocirujano catalogado en eeuu en el \u00e1rea este de la de ese pa\u00eds le que le dec\u00edan qu\u00e9date aqu\u00ed dijo no yo me voy a bajar regreso a oaxaca y se sum\u00f3 en 1965 a la lucha m\u00e9dica y pues fue puesto en un cuaderno negro nunca le den trabajo a este m\u00e9dico y si estuvo trabajando hasta ahora \u00e9l vive y est\u00e1 muy lucido est\u00e9n guajaca un neurocirujano jorge ayala y esto es un ejemplo de lo que debemos seguir y desde luego termin\u00f3 el caso de estos dos m\u00e9dicos j\u00f3venes profesionistas se va a resolver de acuerdo a la justicia que se requiere en los casos muchas gracias presidente por \u00faltimo usted el d\u00eda de ayer toc\u00f3 un tema ahorita blow los adversarios de mexico con sus sistemas de desinformaci\u00f3n y de mentiras atacan la ma\u00f1anera y hasta buscan que esto desaparezca dos objetivos que les veo el primero es que usted y su gobierno ya no se comuniquen con el pueblo de m\u00e9xico y la segunda fortalecerse ellos para seguir vendiendo mentiras algunos de ellos asisten a la ma\u00f1anera y aunque aqu\u00ed nos vemos tranquilos y a veces atacan o increpan al presidente en las redes sociales se explotan cada vez que usted comete un pecado en el mes de abril usted cometi\u00f3 cuatro es el mismo pecado presidente y no s\u00f3lo perdonar el para hacer exacto el s\u00e1bado 4 de abril despu\u00e9s de \u00e9l en la ma\u00f1ana en la primera s\u00e1bado ma\u00f1ana era de s\u00e1bado usted dio la lista de los estados que hab\u00edan elevado votado para la reforma constitucional los derechos de los mexicanos ese misma tarde se escrib\u00eda en las redes sociales y digo en las redes sociales si no lo dicen aqu\u00ed los paleros se graduaron hoy de aplaudidores a la orden del presidente l\u00f3pez obrador una vez m\u00e1s hay que diferenciar entre periodistas serios y estos atentos esto lo escrib\u00ed a arturo para esa misma tarde y constantemente se reclama reclaman que usted llame a un aplauso antes que periodistas somos ciudadanos y como periodistas y bien tenemos la obligaci\u00f3n de denunciar lo que est\u00e1 mal como ciudadanos tenemos la obligaci\u00f3n de reconocer lo que poco que se haga bien no nada m\u00e1s de este gobierno sino de los municipales estatales y de los mexicanos como pes como ciudadano presidente yo soy le pide yo le pido dos cosas la primera que cada vez que hayan ese aplaudir lo aplaudamos fuerte porque eso es un reconocer que vamos bien en la segunda que escuch\u00e9 un poco m\u00e1s a las redes sociales no me refiero a los medios digitales como nosotros me refiero usted tiene dos plataformas muy grandes la que lleva su nombre y la del gobierno de mexico ambas en facebook y en youtube hay el pueblo que a usted se refiere como bueno es sabio explota cada vez que algunos de estos emisarios mentirosos o de facebook fabricantes de mel helados de la informaci\u00f3n toman la palabra cada vez que arturo para moda lila isabel gonz\u00e1lez reforma un reporte \u00edndigo ustedes da la palabra el pueblo se enardece y se molesta tambi\u00e9n les sugerir\u00eda que un d\u00eda a la semana al menos aunque estemos aqu\u00ed presentes responda a las redes sociales el pueblo quiere sentirse que aquel candidato que los tom\u00f3 en cuenta hoy lo sigue tomando en cuenta y nos escucha como presidente de m\u00e9xico gracias presidente si yo siempre estoy atento de lo que dice la gente ahora con la cuarentena de las cosas que m\u00e1s este lamento te extra\u00f1o padezco es que no puede gustar en comunicaci\u00f3n con la gente de manera directa suspensi\u00f3n de las giras pero ya voy a regresar ya vamos de nuevo a recorrer el pa\u00eds y hablar con la gente esa comunicaci\u00f3n directa no la vamos a perder nunca vamos a seguir recogiendo los sentimientos del pueblo y vamos a seguir inform\u00e1ndole a la gente sobre lo que se est\u00e1 haciendo y exhort\u00e1ndolos llam\u00e1ndolos a que los sigan apoyando que sigamos todos empujando al elefante y este que ya se est\u00e1 quitando la reuma a la reuma este belleza caminando y va a correr por qu\u00e9 estamos aplicando una nueva estrategia vamos a informarles creo que el jueves en la ma\u00f1ana sobre los cr\u00e9ditos que se est\u00e1n otorgando diario solo para empresas que tienen sus trabajadores en el seguro social m\u00e1s de 20 mil cr\u00e9ditos diarios y ya hoy les informan que empieza la dispersi\u00f3n para un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos ya se est\u00e1 por terminar de levantar el padr\u00f3n bueno no el padr\u00f3n que se hace este el realizado ya se ten\u00eda pero cuando esos que fueron empadronados solicitaron los cr\u00e9ditos pues es fue el a\u00f1o pasado de ahora con ese padr\u00f3n de solicitantes de cr\u00e9ditos se habl\u00f3 por tel\u00e9fono con todos para ver si estaban todav\u00eda interesados y ya han respondido pues ayer ya eran 850 mil de todas las actividades el jueves que se presente y este programa que se va a aplicar todo en mayo esto nunca se ha visto ni en m\u00e9xico y no creo que en el mundo porque imag\u00ednense lo que tarda en llegar un cr\u00e9dito a un solicitante y aqu\u00ed es pronto en el caso del seguro cu\u00e1nto tiempo lleva tres d\u00edas no pero desde que alguien se inscribe al d\u00eda que recibe tres d\u00edas que est\u00e9 a la palabra sin ninguna garant\u00eda m\u00e1s que la honestidad que caracteriza al pueblo de mexico entonces les dec\u00eda que los que van [M\u00fasica] y ser beneficiados en los cr\u00e9ditos del bienestar son de todas las actividades comercio pero diverso todas las expresiones de comercio todas las expresiones de talleres d artesanos aunque nos lleve tiempo voy a pedir que se puntualice se especifique quienes van a recibir estos cr\u00e9ditos entonces todo esto es posible por el cambio que se est\u00e1 dando por la transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo y la gente y lo sabe la gente est\u00e1 informada se est\u00e1 gobernando el pueblo a s\u00ed mismo no podr\u00edamos esto no es un asunto de un pu\u00f1ado de mujeres y de hombres podemos solo hombre esto es democracia el gobierno del pueblo para el polo y con el pueblo con el apoyo con el respaldo del pueblo acerca de los cuestionamientos de las cr\u00edticas pues es tambi\u00e9n parte de la democracia alarmarnos solo [M\u00fasica] utilizar nuestro derecho de manifestaci\u00f3n y con respeto replicar y tenerle mucha confianza a la gente y no y preocuparse porque de repente hay una lluvia una tormenta de cuestionamientos en las redes pero resulta que es artificial es como cuando se estaba antes filmando una pel\u00edcula en un set que empieza a llover 3 este est\u00e1 lloviendo porque alguien tiene un tanque abro la llave o as\u00ed le hacen este en la escenograf\u00eda pero qu\u00e9 es lo que pasa en las redes son bots ese es un tema que vamos a tratar aqu\u00ed porque vamos a pedirle transparencia a 6 al twitter informen sobre qui\u00e9nes son sus clientes quienes les compran en otros pa\u00edses tienen que informar porque en m\u00e9xico no y resulta que m\u00e9xico [M\u00fasica] desde los pa\u00edses en donde m\u00e1s se trafica con lo de los bots estamos preparando una exposici\u00f3n para que el pueblo de mexico tenga la informaci\u00f3n por qu\u00e9 qu\u00e9 es es un robot s\u00ed pero c\u00f3mo act\u00faa c\u00f3mo funciona c\u00f3mo opera esa red qui\u00e9n la maneja cu\u00e1nto pagan cu\u00e1nto cuesta toda la informaci\u00f3n si se paga si es gratis cu\u00e1l es la caracter\u00edstica que tienen los que se dedican a atacar ayer por ejemplo vi en las redes una portada del proceso alterada yo la vi yo no pues este no creo sea as\u00ed [M\u00fasica] me qued\u00e9 y luego la volv\u00ed a ver y si estaba alterada el mismo proceso \u00e9ste lo aclaro bueno quien hace eso si hay una parte de mi responsabilidad como en toda la sociedad pero este ya es mucho a veces campa\u00f1as orquestadas entonces no preocuparnos tanto nom\u00e1s sabes este c\u00f3mo funciona era cuando est\u00e1bamos analizando los medios masivos de comunicaci\u00f3n los a\u00f1os 70 y lo m\u00e1s importante era dar a conocer c\u00f3mo funcionaba la televisi\u00f3n pues c\u00f3mo era pues ahora es saber c\u00f3mo funcionan las redes c\u00f3mo es que se dan estas campa\u00f1as de desprestigio de ataques de noticias falsas es algo mundial adem\u00e1s no solo es m\u00e9xico pero si llama mucho la atenci\u00f3n que en m\u00e9xico se utiliza bastante este m\u00e9todo eso es lo que puedo comentar a ver juan carlos desde el presidente buenos d\u00edas carlos es manejaba noticias y baje metropolitano una precisi\u00f3n r\u00e1pidamente ellos fui de los involucrados en el en el problema del caso de coronavirus de la compa\u00f1\u00eda comunicaci\u00f3n social hay una noticia falsa que yo s\u00ed quiero decir que es falsa que se nos pide seg\u00fan se nos ped\u00eda guardar silencio a nosotros yo le puedo afirmar yo por mi propia persona que nunca se nos pidi\u00f3 guarda silencio nunca se nos intimid\u00f3 jam\u00e1s ni jes\u00fas ni nadie nos est\u00e1 intimidando nunca nos pidi\u00f3 que no hable en el tema el tema creo que es personal en varias publicaciones de un kiss dv de varios medios incluyendo un peri\u00f3dico nacional entre comillas no puedo ponente comillas se puso eso de que se nos ha pedido guarda silencio es falso es totalmente falso cuando se tiene que criticar el doctor gatell se le critica a ustedes se les critica pero en este caso es falso yo le puedo decir lo que consta en m\u00ed es que jam\u00e1s se nos v\u00eddeo guarda silencio sobre ese caso obviamente por la cuesti\u00f3n que implica el coronavirus y eso se tiene que hacer pruebas todo eso pero es falso es falso con todo respeto al doctor cat \u00e9l se le ha calumniado en esa parte dos preguntas la primera se estaba hablando de los migrantes de los h\u00e9roes vivientes como usted le menciona esos h\u00e9roes sufren en eeuu un gran tal\u00f3n de aquiles que es la cuesti\u00f3n m\u00e9dica a los h\u00e9roes vivientes esto los acaba son muy generosos con m\u00e9xico aportan mucho dinero b\u00e1sicamente la econom\u00eda mexicana es de hace 40 a\u00f1os est\u00e1 manteniendo por migrantes usted lo sabe m\u00e1s que nada usted recorre los pueblos le preguntar\u00eda al canciller oa usted si en esa reuni\u00f3n con el presidente de donald trump se contempla esta cuesti\u00f3n de apoyar m\u00e9dicamente a los migrantes b\u00e1sicamente los que tienen despu\u00e9s de 40 a\u00f1os empiezan a padecer achaques finalmente de la edad pero esto los acaba hay que reconocer que en el sistema de salud en estaci\u00f3n es car\u00edsimo una incluso una muela les cuesta much\u00edsimo en much\u00edsimos d\u00f3lares el sacarse la si hay alguna forma en la cual usted pueda o el canciller hablar con el presidente de trump y si a trav\u00e9s de link sabio alg\u00fan mecanismo de salud mexicano se pueda tratar m\u00e9dicamente a los migrantes y la segunda r\u00e1pidamente porque s\u00e9 que estamos sobre tiempo para el nuestro sobre robledo se comentaba hace algunos d\u00edas y es un v\u00eddeo el domingo espec\u00edficamente de que se va a habilitar el aut\u00f3dromo hermanos rodr\u00edguez para la cuesti\u00f3n m\u00e9dica pan y sal se tiene contemplado en esta semana como yo le llamo semana de contagios como el de contagios abrir otros espacios el estadio azteca alg\u00fan otro escenario para montar hospitales provisionales en base a lo que se prev\u00e9 se nos dec\u00eda el doctor gatell que esta semana al ser de contagios pero la pr\u00f3xima semana va a ser de enfermos se contempla algo de esto por parte del doctor eso es todo gracias al madrid casi todo lo que podamos hacer este en bien de los inmigrantes de nuestros paisanos lo vamos a hacer a ver si marcelo nos explica que este se hace actualmente y que podr\u00edamos este plantear en el caso de que se d\u00e9 este encuentro con el presidente trono y luego bueno lo que estamos haciendo ahora y les actualiz\u00f3 es hay una red de los consulados son las detenidas para la salud creo que es el instrumento m\u00e1s amplio que tenemos en este momento de protecci\u00f3n es nuestros conexi\u00f3n al zayani y los que van utilizados son 440 mil al d\u00eda de ellas es a la opci\u00f3n que usted menciona es un punto central y siempre lo ser\u00e1 como una preocupaci\u00f3n de m\u00e9xico respecto a la vida cotidiana de enlace a los mexicanos en eeuu con la instrucci\u00f3n que hemos recibido por ahora de ser presidente de la rep\u00fablica es que estas mantenidas siguen abiertas que los consulados est\u00e9n funcionando virtualmente para respaldar directamente a quien lo necesita en nuestra ocupaci\u00f3n principal en nuestro momento y con esto cerrar\u00eda este peque\u00f1o breve informe son dos cosas una es los que est\u00e1n contagiados necesitamos darle seguimiento a esta fecha le voy a dar un n\u00famero exacto [M\u00fasica] son 250 la mayor\u00eda en nueva york son 101 nueva york no en segundo lugar texas con 67 el \u00faltimo reporte que el serbio ayudado california del segundo lugar ahora es text y en tercer lugar california con 17 vamos a continuar con esta labor en estas semanas y estaremos informando cada semana los resultados que nos en s\u00edntesis si es un asunto en la agenda bilateral m\u00e1s all\u00e1 de la pandemia y por ahora la instrucci\u00f3n que tenemos es que se mantengan la vitalidad para la salud acompa\u00f1amos a los est\u00e1n contagiados que nos necesitan v\u00eda los consulados que es un 50 y que los respaldamos tanto cuando tienen contagio para que tengan acceso a servicios m\u00e9dicos debo decir que las autoridades locales en general en eeuu han actuado de manera muy consecuente asumiendo que deben proteger a quienes trabajan o viven all\u00e1 es el caso en nueva york todo en 7 el alcalde y sus colaboradores han estado muy cerca del consulado y hemos podido apoyar a much\u00edsimos mexicanos all\u00e1 muchas veces muchas gracias con su permiso presidente juan carlos efectivamente hemos estado trabajando hace ya varias semanas justo por lo que nos han indicado los m\u00e9dicos los especialistas de estos casos la mayor\u00eda que van a que se contagian y que despu\u00e9s de tener una valoraci\u00f3n pues son enviados a sus casas los conocidos como ambulatorios otros que tienen necesidad de una hospitalizaci\u00f3n porque pueden tener mayor propensi\u00f3n a ser graves o cr\u00edticos los que necesitan un ventilador lo que estamos haciendo en el aut\u00f3dromo hermanos rodr\u00edguez es una expansi\u00f3n en nuestro plan de reconversi\u00f3n en la ciudad de m\u00e9xico incluye 17 hospitales esto es todos los hospitales de segundo nivel del seguro social est\u00e1n reconvertidos a kobe adicionalmente cinco de las diez o m\u00e1s est\u00e1n re convertidas a kobe y todas las \u00e1reas de urgencias tambi\u00e9n de las propias maestro es decir nuestros terceros niveles est\u00e1n reconvertidos a jacob y adicionalmente a eso abrimos nuevos espacios como el tema de la 32 all\u00e1 en villaguay en el caso del aut\u00f3dromo nosotros lo consideramos un una suerte de casi pre hospitalizaci\u00f3n es decir son los casos leves que ha se\u00f1alado el doctor l\u00f3pez gatell estos que est\u00e1n estables que tienen que tener un monitoreo una observaci\u00f3n justamente porque a partir de la valoraci\u00f3n m\u00e9dica se pueda pensar que mandarlos a su casa podr\u00eda significar un riesgo de que se pongan graves y que entonces cuando regresen pues ya no sea sea otra la atenci\u00f3n que tengan que tener en el caso del aut\u00f3dromo ah\u00ed hay dos estrategias generalmente hospitales temporales y hospitales m\u00f3viles el m\u00f3vil es aquel que se levanta de cero no hay una plancha de concreto y ah\u00ed con materiales prefabricados y todo esto se levantan de cero recientemente que estuve en monclova el gobernador me invit\u00f3 a hacer un recorrido por uno de estos hospitales son como carpas en este caso ante la disponibilidad de instalaciones que tienen pues otra vocaci\u00f3n otro uso en \u00e9pocas regulares as\u00ed como el citi banamex haya en la que tiene la ciudad de mexico el aut\u00f3dromo presentaba varias condiciones tiene dos pisos tiene unas \u00e1reas muy ventiladas muy amplias muy altas y adem\u00e1s con una distribuci\u00f3n digamos qu\u00e9 arquitect\u00f3nica de infraestructura que a los m\u00e9dicos les les parec\u00eda correcto para hacer ah\u00ed este hospital no de convalecientes sino de pacientes estables pero que necesitamos estarlos observando que tengan una atenci\u00f3n en este hospital son 192 camas de enfermedad leve que tienen ox\u00edgeno hospitalario es decir tienen una toma de ox\u00edgeno para cada uno de ellos las famosas puntas de ox\u00edgeno que todos conocemos son las m\u00e1s caras distintas a los ventiladores de cualquier manera se tienen 26 camas para cuidados intensivos por si fueran necesarios la disponibilidad de de dos ambulancias por si es necesario hacer alg\u00fan alg\u00fan traslado y tambi\u00e9n comentar ah\u00ed hay otros espacios que son importantes toda la parte que con se conocen como bits donde entran los carros de f\u00f3rmula 1 y esto o los de carreras pues que entran a \u00e9l con las llantas all\u00ed en este se est\u00e1 habilitando el 3 respiratorio es decir cuando llega un paciente ah\u00ed es donde se hace la primera valoraci\u00f3n adicionalmente a eso pues se tienen todos los este servicios de recolecci\u00f3n de basura recolecci\u00f3n de registro de residuos peligrosos el suministro de insumos del servicio s\u00e9ptico material y recolecci\u00f3n de estos del erp dos ambulancias para hacer hasta 90 traslados dije en las hospitalarias roper\u00eda tiene tambi\u00e9n ba\u00f1os este regaderas para el personal de salud un comedor para ellos ah\u00ed mismo se va a hacer la elaboraci\u00f3n de los alimentos para los propios pacientes en fin es todo un esfuerzo la verdad que como en otros casos nosotros hemos estado trabajando en la parte m\u00e1s complicada en este caso era la parte el\u00e9ctrica y el ox\u00edgeno hospitalario son los tanques muy grandes este y ya est\u00e1 ya tiene el mobiliario y adem\u00e1s nos presenta otras situaciones como son como ocho pabellones de 24 camas cada uno nos permite hacer aperturas por etapas porque es una de las cosas que m\u00e1s vamos a necesitar cu\u00e1l es la gran ventaja para nosotros eso nos libera camas para cuidados intensivos en donde est\u00e1n los especialistas los ventiladores los equipos kobe aqu\u00ed van a estar muy bien atendidos tambi\u00e9n lo que queremos es monitorear los para que no se pongan graves en sus casas por nuestra parte es la reconversi\u00f3n en los hospitales los hospitales de apertura como la 32 y estos de extensi\u00f3n en el aut\u00f3dromo ven en nuestro caso es ya es toda nuestra capacidad hay que recordar que no hay muchas veces que no es solamente la infraestructura uno puede tener un camas todo el equipo por el tema es el personal entonces por eso estamos trayendo gente de aquellos lugares en donde seg\u00fan nos dicen los especialistas todav\u00eda la carga de la enfermedad y el n\u00famero de contagios es bajo pero para nosotros ese es el m\u00e1ximo de nuestra capacidad de conversi\u00f3n hasta el momento atr\u00e1s y comentar pues es que hay tambi\u00e9n como se estableci\u00f3 se van a recibir derechohabientes y tambi\u00e9n no derechohabientes bueno vania no vino bueno ma\u00f1ana ma\u00f1ana se nos puro cuento siendo que reivindica nos va a plantear una reforma migratoria a un acuerdo migratorio no est\u00e1 todav\u00eda definido primero lo del encuentro depender de la agenda del presidente de trump nosotros se lo propusimos y ellos van a decidir eso tendr\u00eda que ser en julio de darse el encuentro con \u00e9l tema de la apertura del inicio de el tratado ese ser\u00eda el tema central les dec\u00eda que antes que nada el agradecimiento por el apoyo la solidaridad para con el pueblo de mexico la solidaridad expresada a los ciudadanos estadounidenses nuestros paisanos migrantes a las autoridades de eeuu acaba de hablar ahora a marcelo ebrad del comportamiento del alcalde nueva york que ha sido muy fraterno en la atenci\u00f3n a los migrantes mexicanos lo mismo podemos decir de autoridades de california de texas de otras partes y en especial la actitud solidaria del presidente de trump entonces lo d la solicitud para tratar el tema de la regularizaci\u00f3n de nuestros paisanos migrantes en eeuu acaba de comentarlo el compa\u00f1ero y desde luego que lo tratar\u00edamos vamos a ver bajo qu\u00e9 condiciones podr\u00eda presentarse qu\u00e9 es lo m\u00e1s conveniente de plantear en su momento s\u00ed muy bien pues muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:21.702183"
}