{
    "video_id": "pCEY4cy0iXU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pCEY4cy0iXU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDSnqDnA8itLtAcLlc7Dity3u7_fg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pCEY4cy0iXU",
    "video_title": "Ampliaci\u00f3n y construcci\u00f3n de plantas de tratamiento Ur\u00edas I y Ur\u00edas II, desde Mazatl\u00e1n, Sinaloa.",
    "video_length_seconds": 2300,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de sinaloa",
            "start": 1.979,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "quirino ordaz coppel",
            "start": 4.17,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "la directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 9.269,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional del agua blanca jim\u00e9nez",
            "start": 11.369,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cisneros",
            "start": 13.709,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el presidente municipal provisional de",
            "start": 18.0,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n",
            "start": 20.67,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "jose manuel villalobos jim\u00e9nez",
            "start": 21.39,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 25.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 27.98,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 29.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 31.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 34.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bienvenidos escuchemos el mensaje de",
            "start": 37.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 39.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de sinaloa",
            "start": 41.81,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "maestro quirino ordaz coppel",
            "start": 44.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas muchas gracias",
            "start": 47.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente por estar nuevamente aqu\u00ed en",
            "start": 50.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n y sobre todo cumpliendo un gran",
            "start": 52.39,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y enorme compromiso cuando en diciembre",
            "start": 55.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vino usted y ech\u00f3 a andar una obra",
            "start": 58.329,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fundamental para el presente y futuro de",
            "start": 61.78,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n c\u00f3mo es resolver el problema",
            "start": 64.149,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "del abasto de agua por los pr\u00f3ximos 20",
            "start": 67.149,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os el acueducto mira vice",
            "start": 69.64,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "gracias a esa obra al acueducto es que",
            "start": 73.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 76.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n puede tener y generar esa gran",
            "start": 77.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seguridad a los inversionistas",
            "start": 81.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeros a quien quiera",
            "start": 83.69,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "venir a apostar el recurso a qui\u00e9n",
            "start": 87.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n darle la certeza de la",
            "start": 90.229,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n porque porque de otra manera",
            "start": 92.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pues no tuvi\u00e9ramos esa garant\u00eda y",
            "start": 95.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tuviera que tomarse agua de las colonias",
            "start": 99.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "populares y generar un enorme perjuicio",
            "start": 101.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "social fue una obra visionaria en la que",
            "start": 104.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "participamos de la mano en partes",
            "start": 106.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "iguales el gobierno del estado y el",
            "start": 109.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gobierno federal y eso es lo que hicimos",
            "start": 111.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "justamente aqu\u00ed nos fuimos m\u00e1s all\u00e1 no",
            "start": 113.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo extraer agua es tratarla porque",
            "start": 117.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque se tiene que pensar en el medio",
            "start": 119.72,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "ambiente y yo felicito mucho a la",
            "start": 121.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "directora de conagua que haya estado muy",
            "start": 123.649,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "encima supervisando atenta pendiente",
            "start": 125.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque esto se hizo con la mayor y mejor",
            "start": 128.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda que hay para el tratamiento",
            "start": 131.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de aguas negras de aguas residuales as\u00ed",
            "start": 133.97,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "es que es",
            "start": 137.33,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "es pensar en lo verde no ecol\u00f3gico en el",
            "start": 139.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "futuro en que hay un crecimiento",
            "start": 142.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico equilibrado precisamente de la",
            "start": 144.3,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "mano con el medio ambiente",
            "start": 147.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "es realmente da mucho gusto porque es un",
            "start": 151.15,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "resultado de como trabajando juntos de",
            "start": 156.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la mano bien coordinados",
            "start": 159.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "operativamente estrat\u00e9gicamente pensando",
            "start": 160.959,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en la gente que se deben y se hacen las",
            "start": 165.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cosas aqu\u00ed en sinaloa estamos avanzando",
            "start": 168.189,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gracias a eso presidente a que estamos",
            "start": 170.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "junto con usted a que hay resultados",
            "start": 172.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "como esto esto no es rollo estos son",
            "start": 175.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "resultados son palabras cumplidas quiz\u00e1s",
            "start": 177.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sean obras que no se ven porque la gente",
            "start": 181.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no viene no las visita no le recorre",
            "start": 183.519,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s no conozcan la dimensi\u00f3n de este",
            "start": 185.859,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o de inversi\u00f3n que son alrededor de",
            "start": 188.489,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "400 millones de pesos pero se siente y",
            "start": 191.349,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "creo que esos es pensar en la gente en",
            "start": 195.549,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la en el beneficio personal y social de",
            "start": 198.489,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una comunidad como lo es en el caso de",
            "start": 202.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n y del estado de sinaloa si es",
            "start": 204.609,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que en sinaloa se est\u00e1 avanzando gracias",
            "start": 208.06,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "a eso presidente cuando usted nos hemos",
            "start": 210.04,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "emprendido ha habido una gran qu\u00edmica y",
            "start": 211.689,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "es muy f\u00e1cil cuando se trabaja as\u00ed por",
            "start": 214.209,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "porque obtenemos beneficios directos y",
            "start": 217.27,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "reales para la poblaci\u00f3n en obras",
            "start": 220.72,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples de infraestructura de",
            "start": 222.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desarrollo social gracias por los",
            "start": 225.27,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "programas de bienestar que benefician a",
            "start": 227.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tantos cientos de miles de sinaloenses y",
            "start": 230.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "bueno pues ah\u00ed est\u00e1n realmente todos",
            "start": 234.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esos logros tan importantes ven\u00edamos",
            "start": 237.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "transitando ahorita que ven\u00edamos de",
            "start": 240.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n y al llegar aqu\u00ed le solicitaron",
            "start": 242.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al presidente el apoyo para la",
            "start": 245.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n de algunas calles aqu\u00ed en",
            "start": 247.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la colonia madero presidente de su parte",
            "start": 249.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estas obras se har\u00e1n se pavimentar\u00e1 para",
            "start": 252.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguir cumpli\u00e9ndole a la gente son m\u00e1s",
            "start": 255.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de 300 calles pavimentadas con concreto",
            "start": 258.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico aqu\u00ed en mazatl\u00e1n y estas son",
            "start": 260.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las estas colonias son muy antiguas",
            "start": 263.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "requieren y han tenido mucho rezago y es",
            "start": 265.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy importante atenderlas y apoyarlos",
            "start": 269.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que de lo por hecho que es eso se",
            "start": 271.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "har\u00e1 y ser\u00e1 un compromiso de parte de",
            "start": 274.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "usted atendido",
            "start": 277.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "presidente esta planta no s\u00f3lo es la",
            "start": 281.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda el beneficio se hizo pensando",
            "start": 283.9,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "como lo platicamos siempre",
            "start": 286.77,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y traer un beneficio adem\u00e1s tur\u00edstico",
            "start": 290.63,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "que se cierre la planta del crest\u00f3n en",
            "start": 294.529,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n es una planta que dio quiz\u00e1s",
            "start": 296.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mucho pero que ahorita es una molestia",
            "start": 299.989,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s apesta o huele muy mal muy",
            "start": 301.639,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "feo y pasa much\u00edsimos miles de turistas",
            "start": 304.729,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed adem\u00e1s ah\u00ed va a estar la nueva",
            "start": 307.879,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "terminal de cruceros tur\u00edsticos que",
            "start": 310.729,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "impulsar\u00e1 y promover\u00e1 su administraci\u00f3n",
            "start": 312.939,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "que estamos pr\u00f3ximos a eso se licite y",
            "start": 316.149,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "realmente pues eso va a traer una enorme",
            "start": 321.349,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "enorme cantidad de gente circulando por",
            "start": 324.289,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ah\u00ed le doy el ejemplo concreto a un lado",
            "start": 326.569,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el faro se dice que es el segundo",
            "start": 328.879,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande del mundo de manera natural",
            "start": 331.489,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero en un solo d\u00eda llegan a subir poco",
            "start": 334.549,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2.000 gentes ha sido un polo de",
            "start": 337.039,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "atracci\u00f3n tur\u00edstica entonces esta planta",
            "start": 339.859,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues que ocupa ese espacio deber\u00e1",
            "start": 342.589,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "convertirse justamente en un lugar",
            "start": 345.139,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico ecol\u00f3gico de recreaci\u00f3n porque",
            "start": 347.089,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es estrat\u00e9gico",
            "start": 352.039,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que toda nuestra colaboraci\u00f3n",
            "start": 353.929,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como gobierno del estado dice que",
            "start": 355.489,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por parte",
            "start": 358.279,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "municipio para sumarnos a su gobierno",
            "start": 359.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para poder colaborar hacer todos los",
            "start": 362.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites administrativos y legales que",
            "start": 365.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tengan que hacerse para que eso pueda",
            "start": 368.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ser una realidad claro a m\u00e1s agua se",
            "start": 370.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "requiere m\u00e1s tratamiento pero se dio ya",
            "start": 374.18,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un gran paso hist\u00f3rico que no se hab\u00eda",
            "start": 377.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dado hace much\u00edsimos a\u00f1os se hab\u00edan",
            "start": 379.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "prometido estas cosas y no se hab\u00edan",
            "start": 382.4,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "hecho as\u00ed es que lo que se dice se",
            "start": 384.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cumple gracias presidente por su apoyo y",
            "start": 387.229,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por estar nuevamente aqu\u00ed en sinaloa se",
            "start": 389.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "le aprecia se le respeta",
            "start": 392.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "se le quiere as\u00ed es que arriba sinaloa",
            "start": 394.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "puro sinaloa y bienvenido nuevamente",
            "start": 396.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra a la directora",
            "start": 401.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "general de la comisi\u00f3n nacional del agua",
            "start": 404.24,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "doctora blanca jim\u00e9nez cisneros",
            "start": 406.31,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 413.87,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "presidente de la republica maestro",
            "start": 415.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quirino ordaz coppel gobernador del",
            "start": 418.62,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estado de sinaloa",
            "start": 420.45,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "licenciado jose manuel villalobos",
            "start": 422.87,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente municipal interino de",
            "start": 424.73,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n buenas tardes a todos",
            "start": 426.53,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en la comisi\u00f3n nacional del agua",
            "start": 429.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajamos todos los d\u00edas para que las y",
            "start": 430.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los sinaloenses pero tambi\u00e9n todos los",
            "start": 433.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexicanos reciban servicios de calidad",
            "start": 435.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tal y como ha sido la instrucci\u00f3n del",
            "start": 438.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente nos pide atender a la gente",
            "start": 440.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero no \u00fanicamente atenderla sino",
            "start": 442.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hacerlo con calidad con respeto con",
            "start": 445.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n atendiendo tambi\u00e9n a las",
            "start": 448.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s desfavorecidas lo",
            "start": 451.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hacemos para el agua potable de las",
            "start": 453.76,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ciudades o localidades peque\u00f1as para el",
            "start": 455.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tratamiento de las aguas residuales para",
            "start": 457.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el agua del sector industrial para",
            "start": 459.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "proteger a la poblaci\u00f3n de inundaciones",
            "start": 462.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para proteger a la poblaci\u00f3n de las",
            "start": 464.23,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "sequ\u00edas para dar el agua a alguien la",
            "start": 466.93,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que se requiera la responsabilidad de",
            "start": 472.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n son muy amplias y las",
            "start": 474.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "necesidades de la gente todas son muy",
            "start": 477.19,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 479.11,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este estado es un estado que nos est\u00e1",
            "start": 480.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ilustrando todas estas necesidades por",
            "start": 483.389,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "ello siguiendo sus instrucciones se\u00f1or",
            "start": 486.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presidente en su gobierno estamos",
            "start": 488.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "corrigiendo el rumbo de la pol\u00edtica",
            "start": 490.72,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "h\u00eddrica estamos trabajando para",
            "start": 493.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "garantizar una gesti\u00f3n integral que",
            "start": 495.699,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "contemple todo el ciclo del agua y nos",
            "start": 498.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "permite conservar nuestro recurso",
            "start": 500.949,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "natural m\u00e1s y m\u00e1s valioso es un elemento",
            "start": 503.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "clave en todo esto el aumentar el",
            "start": 506.47,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tratamiento de las aguas residuales",
            "start": 510.31,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n este gobierno es un",
            "start": 511.509,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno muy preocupado por la calidad",
            "start": 514.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del ambiente nos interesa protegerla",
            "start": 517.029,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el ambiente de la contaminaci\u00f3n es un",
            "start": 519.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tema que est\u00e1 recurrente y presente y",
            "start": 522.729,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con la planta de",
            "start": 525.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tratamiento d\u00edas 1 beneficiaremos 72.500",
            "start": 527.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sinaloenses mientras que con la teor\u00eda",
            "start": 531.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dos ser\u00e1n 308 mil personas en total",
            "start": 533.74,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "vamos a darle servicios de tratamiento a",
            "start": 537.58,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "380 1500 sinaloenses del municipio de",
            "start": 541.17,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n",
            "start": 545.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estas plantas adem\u00e1s van a tener dos",
            "start": 546.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "subproductos uno es un agua tratada que",
            "start": 549.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pronto ir\u00e1 al estero pero en un futuro",
            "start": 552.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "podremos pensar en rehusar el agua para",
            "start": 554.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hacernos m\u00e1s eficiente y los lodos que",
            "start": 556.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "produce la planta que tambi\u00e9n se van a",
            "start": 559.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "utilizar para la mejora agr\u00edcola y",
            "start": 561.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "disminuir la demanda de fertilizante en",
            "start": 564.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "un estado que es eminentemente",
            "start": 566.89,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "agricultor se podr\u00e1 pensar en cerrar la",
            "start": 570.87,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "planta del crest\u00f3n con una pol\u00edtica",
            "start": 574.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de ir recuperando todo lo que",
            "start": 577.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenga en esta planta para fortalecer las",
            "start": 580.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "otras plantas y con un enfoque integral",
            "start": 583.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para hacer un uso de este terreno de",
            "start": 586.62,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "beneficio p\u00fablico en apoyo del turismo",
            "start": 590.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como mencion\u00f3 el se\u00f1or gobernador",
            "start": 593.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de igual manera otras cosas que estamos",
            "start": 595.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "haciendo se\u00f1or presidente aprovech\u00f3 para",
            "start": 597.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informarle que estamos apoyando el riego",
            "start": 600.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de ciclo el ciclo agr\u00edcola",
            "start": 602.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "oto\u00f1o-invierno 2020 2022 nos dec\u00eda yo",
            "start": 604.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed tenemos ejemplos de control de",
            "start": 607.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inundaciones ahorita estamos apoyando a",
            "start": 610.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los agricultores porque est\u00e1n en la zona",
            "start": 612.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "norte con problemas de sequ\u00eda tenemos un",
            "start": 615.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "operativo especial les entrego al 72 por",
            "start": 617.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ciento de su volumen y tenemos un",
            "start": 621.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "operativo especial que est\u00e1 aplicando la",
            "start": 623.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "conagua para darles una mayor cobertura",
            "start": 625.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del agua estamos esperando que cambie el",
            "start": 628.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de la ni\u00f1a est\u00e1 retrasada el",
            "start": 631.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tiempo de lluvias y que con un poco de",
            "start": 634.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "retraso se comience a llover as\u00ed estamos",
            "start": 638.17,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "asimismo trabajamos tambi\u00e9n con los",
            "start": 642.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "usuarios de riego para apoyarlos en sus",
            "start": 645.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "necesidades en 2020 su gobierno destin\u00f3",
            "start": 648.16,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 314 millones de pesos en 91 obras",
            "start": 651.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "federales compra de 7 m\u00e1quinas en",
            "start": 655.09,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "beneficio de 263 mil 210 usuario",
            "start": 658.18,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "beneficiando cerca de 1 mill\u00f3n 800",
            "start": 662.459,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de 17 municipios en el tema de",
            "start": 665.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agua potable es en este a\u00f1o el a\u00f1o",
            "start": 668.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pasado invertimos 56.8 millones de pesos",
            "start": 671.29,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "para mejorar los servicios de agua",
            "start": 674.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "potable y drenaje como usted sabe y",
            "start": 676.029,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "entregamos la planta potabilizadora",
            "start": 678.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "miravalles y tenemos muchas m\u00e1s obras en",
            "start": 680.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n con todo esto hemos beneficiado",
            "start": 684.55,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "670 y 74 mil sinaloenses de hecho desde",
            "start": 687.54,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que entrar en su gobierno hemos",
            "start": 692.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "concluido cinco grandes obras aqu\u00ed el",
            "start": 694.57,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "acueducto picachos mazatl\u00e1n la planta",
            "start": 697.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "potabilizadora miravalles ambos los",
            "start": 699.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 usted en diciembre el desv\u00edo del",
            "start": 702.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dren ju\u00e1rez que est\u00e1 pendiente de",
            "start": 704.56,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "inaugurar el tren buenaventura y el d\u00eda",
            "start": 706.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de hoy entregamos planta de tratamiento",
            "start": 709.329,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas 1 y un d\u00edas 2",
            "start": 711.04,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "avanzamos en tiempo y forma en la presa",
            "start": 713.169,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda y su zona de riego estamos",
            "start": 716.629,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n avanzando en la presa de riego",
            "start": 719.029,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "picachos cuya construcci\u00f3n ya inicia en",
            "start": 721.269,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el mes de abril en la zona de riego el",
            "start": 723.979,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "abastecimiento del agua para la",
            "start": 726.949,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "concordia tambi\u00e9n es lo vamos a arrancar",
            "start": 728.779,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y el recibimiento del tren de bacurim\u00ed",
            "start": 730.369,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que fue concluido en su primera fase con",
            "start": 733.129,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todo esto en lo que va en este momento",
            "start": 736.009,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "su gobierno hemos atendido en un tercio",
            "start": 738.979,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n del gobierno de sinaloa",
            "start": 742.339,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y generado 806 empleos al final de su",
            "start": 744.289,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 748.699,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "usted habr\u00e1 beneficiado a la mitad de",
            "start": 749.449,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "los sinaloenses",
            "start": 751.819,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "he creado m\u00e1s cerca de 3000 empleos con",
            "start": 753.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 758.7,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "iremos invirtiendo varios sin contar la",
            "start": 759.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "empresa santa minia es una inversi\u00f3n de",
            "start": 762.899,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "3 mil 290 millones de pesos",
            "start": 765.839,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez a dor",
            "start": 770.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobernador quirino los ciudadanos del",
            "start": 772.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sinaloa pueden estar",
            "start": 774.33,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tranquilos de que nosotros bien con agua",
            "start": 777.0,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "seguiremos trabajando con mucho ah\u00ednco y",
            "start": 779.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de una manera coordinada en los tres",
            "start": 782.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno para atender todas",
            "start": 784.54,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "las necesidades de agua tengan la",
            "start": 786.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "certeza de que el cambio de la pol\u00edtica",
            "start": 788.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "h\u00eddrica que el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 791.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador inici\u00f3 est\u00e1 muy plasmada",
            "start": 793.63,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "en este estado muchas gracias",
            "start": 797.89,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 802.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 806.34,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 807.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 809.91,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 813.03,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "amigas amigos de mazatl\u00e1n me da mucho",
            "start": 817.59,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo en este",
            "start": 822.09,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico puerto de mazatl\u00e1n sinaloa",
            "start": 825.5,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "desde ayer estamos",
            "start": 831.61,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "inaugurando obras evaluando todo lo que",
            "start": 834.85,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "estamos haciendo de manera coordinada",
            "start": 840.3,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "con el gobierno del estado con los",
            "start": 843.519,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales en beneficio de",
            "start": 845.889,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "los sinaloenses",
            "start": 848.949,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ayer inauguramos",
            "start": 851.44,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "uno de ocho cuarteles que se est\u00e1n",
            "start": 855.03,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "construyendo en sinaloa para la guardia",
            "start": 859.86,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "nacional porque es muy importante",
            "start": 863.25,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica proteger",
            "start": 866.81,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos vivir en paz",
            "start": 871.55,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "en este terreno",
            "start": 876.61,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "afortunadamente en sinaloa",
            "start": 880.739,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "se va avanzando",
            "start": 884.649,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "es de los estados con menos incidencia",
            "start": 888.54,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "delictiva en el pa\u00eds",
            "start": 893.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 897.43,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "los problemas",
            "start": 899.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lamentables graves",
            "start": 903.019,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "violencia sobre todo de homicidios",
            "start": 906.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 911.0,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo en otros estados",
            "start": 913.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y esto hay que subrayarlo",
            "start": 917.35,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "porque a veces se tiene la",
            "start": 920.76,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "imagen de que hay mucha inseguridad en",
            "start": 927.68,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "sinaloa y esto no corresponde a la",
            "start": 932.06,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 936.86,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de decir que hay m\u00e1s homicidios",
            "start": 939.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para no hablar de todo el pa\u00eds",
            "start": 943.67,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y esto lo digo lament\u00e1ndolo porque no lo",
            "start": 946.8,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "puedo celebrar son malas las",
            "start": 951.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comparaciones pero para tener una idea",
            "start": 954.87,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de lo que sucede",
            "start": 957.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en sinaloa en materia de seguridad",
            "start": 959.81,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 963.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 965.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "homicidios lamentablemente en jalisco",
            "start": 967.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en michoac\u00e1n",
            "start": 971.279,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en guanajuato",
            "start": 973.5,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "en zacatecas",
            "start": 975.529,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que en sinaloa",
            "start": 978.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 981.529,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s problemas de violencia en su",
            "start": 983.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 988.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que en sinaloa",
            "start": 989.55,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esto hay que seguirlo",
            "start": 992.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "manteniendo es decir seguir garantizando",
            "start": 996.35,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad",
            "start": 1000.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "porque de eso depende todo",
            "start": 1003.47,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1007.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 1008.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "producir trabajar progresar",
            "start": 1012.14,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1016.42,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "puede ser como sucede en el caso de",
            "start": 1018.85,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n no puede mantenerse un centro",
            "start": 1023.529,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico",
            "start": 1028.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con afluencia nacional extranjera si hay",
            "start": 1032.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "violencia sea inseguridad",
            "start": 1037.21,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a veces no reparamos en lo importante",
            "start": 1040.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 1043.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el que haya paz y que haya tranquilidad",
            "start": 1045.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que permite que haya",
            "start": 1048.19,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico y bienestar",
            "start": 1052.37,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a continuar en sinaloa",
            "start": 1056.809,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "apoyando al pueblo porque si hay",
            "start": 1060.919,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1065.059,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1067.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en buena medida",
            "start": 1069.38,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "porque hay oportunidades",
            "start": 1072.92,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de trabajo de estudio para los j\u00f3venes",
            "start": 1076.179,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "porque hay oportunidades para los",
            "start": 1080.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "campesinos los productores los",
            "start": 1084.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pescadores los peque\u00f1os medianos",
            "start": 1085.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 1088.68,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "hay oportunidades",
            "start": 1090.53,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1093.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad son frutos de",
            "start": 1096.45,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la justicia si se abandona el pueblo",
            "start": 1098.85,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 1102.47,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "y propicia la inseguridad y la violencia",
            "start": 1105.45,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en sinaloa lo expresaba yo ayer",
            "start": 1110.429,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo miles de millones de",
            "start": 1114.32,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "pesos apoyando a j\u00f3venes para que tengan",
            "start": 1117.809,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "trabajo como aprendices y que no los",
            "start": 1124.289,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "enganchen",
            "start": 1127.649,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "y se los lleven",
            "start": 1129.9,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1131.82,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "los grupos",
            "start": 1133.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 1135.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y estamos entregando tambi\u00e9n miles de",
            "start": 1138.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 1142.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para estudiantes universitarios para",
            "start": 1144.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quienes estudian un bachiller para los",
            "start": 1146.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que estudian en los niveles b\u00e1sicos",
            "start": 1150.51,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria",
            "start": 1153.03,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en sinaloa se apoya a todos los",
            "start": 1157.11,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "adultos mayores con una pensi\u00f3n lo mismo",
            "start": 1164.16,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando pensiones a ni\u00f1as a",
            "start": 1168.86,
            "duration": 10.929
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad aqu\u00ed en sinaloa",
            "start": 1174.33,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "se apoya a los productores del campo se",
            "start": 1179.789,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "apoya pescadores se est\u00e1 aplicando el",
            "start": 1183.57,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida solo ese",
            "start": 1186.929,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "programa significa darle trabajo a",
            "start": 1190.229,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 1193.619,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "campesinos productores ejidatarios y",
            "start": 1195.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios 10.000 est\u00e1n",
            "start": 1199.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con tratados",
            "start": 1202.2,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "no es un programa temporal de empleo",
            "start": 1204.38,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "es permanentemente est\u00e1n recibiendo un",
            "start": 1208.659,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "jornal estos 10.000 emperadores para",
            "start": 1212.739,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "cultivar sus parcelas para sembrar",
            "start": 1216.909,
            "duration": 10.711
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables \u00e1rboles frutales",
            "start": 1221.7,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en sinaloa pues tambi\u00e9n estamos",
            "start": 1227.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "trabajando en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 1231.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobierno de estado con el gobernador",
            "start": 1234.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "trino ordaz para",
            "start": 1237.07,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "llevar a cabo estas obras de",
            "start": 1240.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "infraestructura como lo mencion\u00f3 el",
            "start": 1242.39,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 1245.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 1247.17,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a menos de tres meses estuvimos en la",
            "start": 1249.94,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "presa picachos y inaugur\u00f3 un acueducto",
            "start": 1254.649,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "para que tenga mazatl\u00e1n agua suficiente",
            "start": 1258.539,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "y ahora estamos inaugurando estas",
            "start": 1264.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "plantas de tratamiento",
            "start": 1267.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1270.34,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "seguir visitando mazatl\u00e1n sinaloa para",
            "start": 1272.28,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "seguir poniendo en operaci\u00f3n obras de",
            "start": 1277.67,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "esta importancia",
            "start": 1282.81,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "le encarg\u00f3 a blanca jim\u00e9nez directora",
            "start": 1286.54,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "general de conagua de que empiece a",
            "start": 1291.16,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "analizar t\u00e9cnicamente",
            "start": 1295.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "posibilidad de que pronto muy pronto",
            "start": 1299.389,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "podamos cerrar la planta de tratamiento",
            "start": 1302.46,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "del faro",
            "start": 1305.58,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1308.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1309.43,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "podamos llevar a la pr\u00e1ctica podamos",
            "start": 1312.23,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "realizar un programa conjunto gobierno",
            "start": 1316.24,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "municipal de mazatl\u00e1n gobierno del",
            "start": 1320.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estado gobierno federal para que sea un",
            "start": 1323.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "\u00e1rea recreativa",
            "start": 1326.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para el pueblo de mazatl\u00e1n y para los",
            "start": 1329.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "turistas que visitan el puerto de",
            "start": 1332.57,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n ac\u00e1",
            "start": 1336.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1340.46,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "los terrenos son del municipio son del",
            "start": 1342.419,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estado y son de la federaci\u00f3n de modo",
            "start": 1345.749,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que nos vamos a poner de acuerdo",
            "start": 1347.549,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no vamos a tener problemas tambi\u00e9n",
            "start": 1351.52,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "reafirmar el compromiso que tenemos de",
            "start": 1357.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 1360.99,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "durante el sexenio con la empresa de",
            "start": 1362.73,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda",
            "start": 1366.299,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "vamos a concluir esa obra",
            "start": 1368.45,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "he estado viviendo",
            "start": 1372.519,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la empresa ica que no dejen de trabajar",
            "start": 1376.669,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en la obra",
            "start": 1381.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque la vamos a inaugurar",
            "start": 1383.789,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "a finales del 2023 se va a inaugurar esa",
            "start": 1389.059,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "obra que tambi\u00e9n va a ayudar mucho tanto",
            "start": 1395.539,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n agr\u00edcola como para el",
            "start": 1398.889,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "abastecimiento de agua en sinaloa",
            "start": 1403.94,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en un momento m\u00e1s pues vamos a",
            "start": 1408.93,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "trasladarnos a las islas mar\u00edas",
            "start": 1412.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1416.93,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ya se constituy\u00f3",
            "start": 1418.72,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "centro ecol\u00f3gico tur\u00edstico",
            "start": 1428.659,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "en las islas mar\u00edas que se llaman muros",
            "start": 1433.82,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de agua",
            "start": 1436.73,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "porque ese nombre lleva la",
            "start": 1438.659,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "novela de jos\u00e9 revueltas que estuvo",
            "start": 1442.419,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "preso all\u00ed en las islas mar\u00edas este gran",
            "start": 1446.409,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "gran escritor mexicano entonces el",
            "start": 1449.769,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "centro ecol\u00f3gico tur\u00edstico de las islas",
            "start": 1454.45,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "mar\u00edas va a empezar ya",
            "start": 1457.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "funcionar",
            "start": 1462.169,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "como escuela",
            "start": 1465.059,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica y tambi\u00e9n como sitio de visita",
            "start": 1467.619,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "para el turismo",
            "start": 1471.729,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vamos hoy a constatar el trabajo que se",
            "start": 1476.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ha hecho de rehabilitaci\u00f3n en la isla",
            "start": 1481.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "madre",
            "start": 1485.4,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "esto se va a complementar",
            "start": 1488.08,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1492.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el muelle",
            "start": 1493.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "embarcaciones qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 1498.54,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "va a realizar aqu\u00ed en mazatl\u00e1n",
            "start": 1501.17,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este muelle de cruceros va a tener el",
            "start": 1508.84,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "atractivo adicional de la visita a las",
            "start": 1514.029,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "islas mar\u00edas",
            "start": 1518.559,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "estamos entregando ya el manejo de las",
            "start": 1520.86,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "islas mar\u00edas a la secretaria de marina y",
            "start": 1525.66,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "hoy voy a nombrar al gobernador de las",
            "start": 1530.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "islas mar\u00edas",
            "start": 1534.299,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un marino",
            "start": 1536.559,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que se haga cargo del funcionamiento de",
            "start": 1540.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todo este complejo del manejo tur\u00edstico",
            "start": 1543.46,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "de las tres islas y est\u00e1n muy cerca de",
            "start": 1546.67,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n se est\u00e1 explorando la",
            "start": 1552.79,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "posibilidad de que haya embarcaciones",
            "start": 1556.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "modernas r\u00e1pidas y s\u00e9 que el julio que",
            "start": 1560.28,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en dos horas y media te llega",
            "start": 1564.01,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de atl\u00e1n a las islas mar\u00edas que",
            "start": 1567.77,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueden ir en la ma\u00f1ana y pueden regresar",
            "start": 1570.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por la tarde noche esto es un atractivo",
            "start": 1573.01,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "adicional para mazatl\u00e1n y para sinaloa",
            "start": 1577.58,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "pero mucho gusto estar aqu\u00ed nos vamos a",
            "start": 1583.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguir encontrando voy a seguir",
            "start": 1587.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "visitando sinaloa tenemos el compromiso",
            "start": 1589.6,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "de visitar el norte de sinaloa porque",
            "start": 1594.83,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente estado m\u00e1s en el centro y en",
            "start": 1600.17,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "el sur nos ha falta ir a mochis",
            "start": 1603.38,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a guasave",
            "start": 1610.35,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estoy al fuerte al municipio de sinaloa",
            "start": 1612.82,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "en fin vamos a visitar tambi\u00e9n esa",
            "start": 1617.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1621.73,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el estado de sinaloa no lo podemos hacer",
            "start": 1623.07,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "ahora porque viene la veda no del at\u00fan",
            "start": 1628.83,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "no del camar\u00f3n sino",
            "start": 1634.669,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "la veda electoral",
            "start": 1639.03,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a partir de finales de este mes no se",
            "start": 1643.07,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "pueden llevar a cabo las actividades",
            "start": 1646.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 1650.289,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ni p\u00fablicas y el gobierno tiene que",
            "start": 1652.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dejar de entregar apoyos",
            "start": 1655.139,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 1658.279,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando despensas frijol con",
            "start": 1660.509,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "gorgojo",
            "start": 1664.589,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "para obtener los votos ya eso se acab\u00f3",
            "start": 1666.14,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "nada de fraude electoral que los",
            "start": 1671.72,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ciudadanos elijan libremente a sus",
            "start": 1675.679,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 1679.15,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se va a garantizar que haya elecciones",
            "start": 1681.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "limpias y libres",
            "start": 1684.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 1688.0,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tenemos ese compromiso de que haya una",
            "start": 1691.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica una verdadera democracia en",
            "start": 1695.65,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "sinaloa y en todo el pa\u00eds esa es la",
            "start": 1699.4,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "asignatura pendiente de m\u00e9xico la",
            "start": 1704.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "democracia en siglos",
            "start": 1707.95,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no ha habido democracia",
            "start": 1710.95,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s imaginemos",
            "start": 1714.68,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "nos invadieron los europeos y nos",
            "start": 1717.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dominaron tres siglos",
            "start": 1722.309,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "fuimos colonias",
            "start": 1724.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pertenecemos al reino",
            "start": 1728.92,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a'",
            "start": 1733.07,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "a la monarqu\u00eda de espa\u00f1a",
            "start": 1734.809,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os y desde all\u00e1 nos mandaban a los",
            "start": 1738.779,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "virreyes",
            "start": 1743.379,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "dominar lo que se conoc\u00eda como la nueva",
            "start": 1746.85,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a' los virreyes ten\u00edan a sus",
            "start": 1751.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "representantes en las distintas regiones",
            "start": 1754.62,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1756.96,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "que les llamaban alcaldes mayores pero",
            "start": 1758.659,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "todos eran impuestos",
            "start": 1762.109,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y logramos nuestra independencia hace",
            "start": 1765.389,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os",
            "start": 1767.219,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1768.21,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero no se avanz\u00f3 en el terreno",
            "start": 1769.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 1772.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "antonio l\u00f3pez de santana despu\u00e9s de la",
            "start": 1774.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 1778.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en la primera mitad del siglo 19 fue 11",
            "start": 1780.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "veces presidente de mexico",
            "start": 1783.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y a finales del siglo 19",
            "start": 1787.73,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 1790.72,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os",
            "start": 1794.16,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico para ser exactos 30",
            "start": 1796.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 4",
            "start": 1800.929,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1803.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estuvo su compadre porque \u00e9l lleg\u00f3",
            "start": 1805.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en 1876 tom\u00f3 el poder con la bandera de",
            "start": 1810.94,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la no reelecci\u00f3n",
            "start": 1815.47,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y gobern\u00f3 cuatro a\u00f1os y como no pod\u00eda",
            "start": 1818.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cambiar la constituci\u00f3n tan r\u00e1pido",
            "start": 1822.27,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en ese entonces era de cuatro a\u00f1os el",
            "start": 1827.08,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "periodo presidencial",
            "start": 1829.899,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "y entr\u00f3 a su compadre",
            "start": 1831.779,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os manuel gonz\u00e1lez",
            "start": 1834.49,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pero terminando con su compadre se",
            "start": 1837.81,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "reform\u00f3 la constituci\u00f3n y",
            "start": 1841.08,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "se declar\u00f3 la reelecci\u00f3n hasta 1911",
            "start": 1844.85,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "luego con la revoluci\u00f3n se avanz\u00f3 sin",
            "start": 1853.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 1856.14,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en el terreno social",
            "start": 1858.06,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "el terreno econ\u00f3mico pero no es lo",
            "start": 1860.59,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico el \u00fanico presidente",
            "start": 1862.419,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "convocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 1867.61,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por eso se le conoce como el ap\u00f3stol de",
            "start": 1870.5,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la democracia fue francisco y madero",
            "start": 1873.56,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y hemos tenido muy buenos presidentes",
            "start": 1877.87,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el \u00fanico",
            "start": 1883.149,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "con vocaci\u00f3n democr\u00e1tica francisco y",
            "start": 1885.57,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 1889.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ya conocen ustedes la historia",
            "start": 1891.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un partido surgi\u00f3",
            "start": 1894.04,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en 1929",
            "start": 1896.94,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y se mantuvo durante muchos a\u00f1os",
            "start": 1902.38,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hasta el 2000",
            "start": 1908.53,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 1912.029,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "reconocerlo",
            "start": 1913.85,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y llega un partido distinto a la",
            "start": 1916.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 1920.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 1922.899,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "la promesa de que iba a haber un cambio",
            "start": 1925.17,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1929.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fallaron sin duda",
            "start": 1931.51,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "me consta porque apenas termin\u00f3 ese",
            "start": 1934.71,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1938.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "un gran fraude nos robaron la",
            "start": 1940.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 1943.7,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1946.37,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en 2018",
            "start": 1948.79,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como nunca la gente vot\u00f3 por un cambio",
            "start": 1952.21,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "31 millones de votos a favor del cambio",
            "start": 1956.76,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "a favor de la transformaci\u00f3n",
            "start": 1961.87,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1965.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "estamos obligados",
            "start": 1967.309,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "hacer valer la democracia",
            "start": 1970.85,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la democracia no nos va a traer el",
            "start": 1974.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuerno de la abundancia'",
            "start": 1977.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pero si hay democracia",
            "start": 1980.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nadie se siente absoluto en ning\u00fan nivel",
            "start": 1983.01,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de la escala",
            "start": 1987.06,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cuando hay democracia es el pueblo que",
            "start": 1989.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tiene las riendas del poder en sus manos",
            "start": 1991.37,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "y el pueblo pone y el pueblo quita esa",
            "start": 1995.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es la democracia el gobierno del pueblo",
            "start": 1998.659,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 2001.38,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "por eso en las futuras elecciones hay",
            "start": 2005.88,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que ayudar",
            "start": 2010.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para que las elecciones sean limpias y",
            "start": 2012.11,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "libres yo le escrib\u00ed una carta a todos",
            "start": 2015.53,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 2020.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y hacer un acuerdo en favor de la",
            "start": 2022.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2025.659,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "cuidar que no se utilice el presupuesto",
            "start": 2027.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para favorecer a ning\u00fan partido",
            "start": 2030.27,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan candidato",
            "start": 2033.62,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "cuidar que no se compren los votos",
            "start": 2036.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuidar que no se rellene en las urnas",
            "start": 2039.029,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "que no se acarrea la gente a votar",
            "start": 2042.78,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que no se falsifiquen las actas",
            "start": 2047.36,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "que no haya fraude electoral y tambi\u00e9n",
            "start": 2051.16,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "recordar que ahora ya es delito grave el",
            "start": 2055.81,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "fraude electoral del que comete un",
            "start": 2063.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 2066.49,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "va a la c\u00e1rcel y no tiene derecho a",
            "start": 2068.52,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "fianza",
            "start": 2072.3,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "esto debe de saberse",
            "start": 2074.169,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y existe ya una fiscal\u00eda electoral",
            "start": 2077.419,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y va en serio",
            "start": 2082.56,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no se va a permitir ning\u00fan fraude",
            "start": 2086.099,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2088.879,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esto nos va a ayudar mucho en la",
            "start": 2091.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "convocatoria que hicimos a los",
            "start": 2094.119,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "gobernadores todos",
            "start": 2095.8,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "respondieron",
            "start": 2098.07,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de que vamos a cerrar filas",
            "start": 2100.71,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "para lograr esto que se le va a dejar",
            "start": 2104.62,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "como herencia como legado a las nuevas",
            "start": 2109.06,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "generaciones tenemos que establecer el",
            "start": 2112.99,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "h\u00e1bito democr\u00e1tico",
            "start": 2116.41,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se termine",
            "start": 2120.56,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y esa",
            "start": 2123.13,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mal la historia de fraudes electorales",
            "start": 2124.93,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que se reconozca m\u00e9xico",
            "start": 2129.27,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "en el mundo por su apego a la legalidad",
            "start": 2132.88,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y por ser un pa\u00eds aut\u00e9nticamente",
            "start": 2137.559,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 2141.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en el caso de sinaloa el gobernador",
            "start": 2143.15,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "quirino ordaz coppel ha estado",
            "start": 2145.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos en todos los programas y",
            "start": 2150.01,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha hecho el compromiso en este",
            "start": 2153.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 2156.92,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2158.69,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se garanticen elecciones limpias y",
            "start": 2160.339,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "libres en sinaloa cosa que le agradezco",
            "start": 2163.489,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2167.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a todas a todos y nos",
            "start": 2169.119,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "vamos a seguir encontrando gracias de",
            "start": 2173.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todo coraz\u00f3n",
            "start": 2176.41,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2180.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2182.77,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2185.32,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2188.72,
            "duration": 92.76
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2281.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2285.099,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2287.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2289.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2292.24,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2293.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2295.119,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2297.76,
            "duration": 3.38
        }
    ],
    "transcription_text": " lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de sinaloa quirino ordaz coppel la directora general de la comisi\u00f3n nacional del agua blanca jim\u00e9nez cisneros el presidente municipal provisional de mazatl\u00e1n jose manuel villalobos jim\u00e9nez asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de sinaloa maestro quirino ordaz coppel muy buenos d\u00edas muchas gracias presidente por estar nuevamente aqu\u00ed en mazatl\u00e1n y sobre todo cumpliendo un gran y enorme compromiso cuando en diciembre vino usted y ech\u00f3 a andar una obra fundamental para el presente y futuro de mazatl\u00e1n c\u00f3mo es resolver el problema del abasto de agua por los pr\u00f3ximos 20 30 a\u00f1os el acueducto mira vice gracias a esa obra al acueducto es que hoy mazatl\u00e1n puede tener y generar esa gran seguridad a los inversionistas nacionales y extranjeros a quien quiera venir a apostar el recurso a qui\u00e9n mazatl\u00e1n darle la certeza de la inversi\u00f3n porque porque de otra manera pues no tuvi\u00e9ramos esa garant\u00eda y tuviera que tomarse agua de las colonias populares y generar un enorme perjuicio social fue una obra visionaria en la que participamos de la mano en partes iguales el gobierno del estado y el gobierno federal y eso es lo que hicimos justamente aqu\u00ed nos fuimos m\u00e1s all\u00e1 no s\u00f3lo extraer agua es tratarla porque porque se tiene que pensar en el medio ambiente y yo felicito mucho a la directora de conagua que haya estado muy encima supervisando atenta pendiente porque esto se hizo con la mayor y mejor tecnolog\u00eda que hay para el tratamiento de aguas negras de aguas residuales as\u00ed es que es es pensar en lo verde no ecol\u00f3gico en el futuro en que hay un crecimiento econ\u00f3mico equilibrado precisamente de la mano con el medio ambiente es realmente da mucho gusto porque es un resultado de como trabajando juntos de la mano bien coordinados operativamente estrat\u00e9gicamente pensando en la gente que se deben y se hacen las cosas aqu\u00ed en sinaloa estamos avanzando gracias a eso presidente a que estamos junto con usted a que hay resultados como esto esto no es rollo estos son resultados son palabras cumplidas quiz\u00e1s sean obras que no se ven porque la gente no viene no las visita no le recorre quiz\u00e1s no conozcan la dimensi\u00f3n de este tama\u00f1o de inversi\u00f3n que son alrededor de 400 millones de pesos pero se siente y creo que esos es pensar en la gente en la en el beneficio personal y social de una comunidad como lo es en el caso de mazatl\u00e1n y del estado de sinaloa si es que en sinaloa se est\u00e1 avanzando gracias a eso presidente cuando usted nos hemos emprendido ha habido una gran qu\u00edmica y es muy f\u00e1cil cuando se trabaja as\u00ed por porque obtenemos beneficios directos y reales para la poblaci\u00f3n en obras m\u00faltiples de infraestructura de desarrollo social gracias por los programas de bienestar que benefician a tantos cientos de miles de sinaloenses y bueno pues ah\u00ed est\u00e1n realmente todos esos logros tan importantes ven\u00edamos transitando ahorita que ven\u00edamos de culiac\u00e1n y al llegar aqu\u00ed le solicitaron al presidente el apoyo para la pavimentaci\u00f3n de algunas calles aqu\u00ed en la colonia madero presidente de su parte estas obras se har\u00e1n se pavimentar\u00e1 para seguir cumpli\u00e9ndole a la gente son m\u00e1s de 300 calles pavimentadas con concreto hidr\u00e1ulico aqu\u00ed en mazatl\u00e1n y estas son las estas colonias son muy antiguas requieren y han tenido mucho rezago y es muy importante atenderlas y apoyarlos as\u00ed es que de lo por hecho que es eso se har\u00e1 y ser\u00e1 un compromiso de parte de usted atendido presidente esta planta no s\u00f3lo es la tecnolog\u00eda el beneficio se hizo pensando como lo platicamos siempre y traer un beneficio adem\u00e1s tur\u00edstico que se cierre la planta del crest\u00f3n en mazatl\u00e1n es una planta que dio quiz\u00e1s mucho pero que ahorita es una molestia porque adem\u00e1s apesta o huele muy mal muy feo y pasa much\u00edsimos miles de turistas por ah\u00ed adem\u00e1s ah\u00ed va a estar la nueva terminal de cruceros tur\u00edsticos que impulsar\u00e1 y promover\u00e1 su administraci\u00f3n que estamos pr\u00f3ximos a eso se licite y realmente pues eso va a traer una enorme enorme cantidad de gente circulando por ah\u00ed le doy el ejemplo concreto a un lado est\u00e1 el faro se dice que es el segundo m\u00e1s grande del mundo de manera natural pero en un solo d\u00eda llegan a subir poco m\u00e1s de 2.000 gentes ha sido un polo de atracci\u00f3n tur\u00edstica entonces esta planta pues que ocupa ese espacio deber\u00e1 convertirse justamente en un lugar tur\u00edstico ecol\u00f3gico de recreaci\u00f3n porque es estrat\u00e9gico as\u00ed es que toda nuestra colaboraci\u00f3n como gobierno del estado dice que tambi\u00e9n por parte municipio para sumarnos a su gobierno para poder colaborar hacer todos los tr\u00e1mites administrativos y legales que tengan que hacerse para que eso pueda ser una realidad claro a m\u00e1s agua se requiere m\u00e1s tratamiento pero se dio ya un gran paso hist\u00f3rico que no se hab\u00eda dado hace much\u00edsimos a\u00f1os se hab\u00edan prometido estas cosas y no se hab\u00edan hecho as\u00ed es que lo que se dice se cumple gracias presidente por su apoyo y por estar nuevamente aqu\u00ed en sinaloa se le aprecia se le respeta se le quiere as\u00ed es que arriba sinaloa puro sinaloa y bienvenido nuevamente pedimos la palabra a la directora general de la comisi\u00f3n nacional del agua doctora blanca jim\u00e9nez cisneros licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la republica maestro quirino ordaz coppel gobernador del estado de sinaloa licenciado jose manuel villalobos presidente municipal interino de mazatl\u00e1n buenas tardes a todos en la comisi\u00f3n nacional del agua trabajamos todos los d\u00edas para que las y los sinaloenses pero tambi\u00e9n todos los mexicanos reciban servicios de calidad tal y como ha sido la instrucci\u00f3n del presidente nos pide atender a la gente pero no \u00fanicamente atenderla sino hacerlo con calidad con respeto con atenci\u00f3n atendiendo tambi\u00e9n a las comunidades m\u00e1s desfavorecidas lo hacemos para el agua potable de las ciudades o localidades peque\u00f1as para el tratamiento de las aguas residuales para el agua del sector industrial para proteger a la poblaci\u00f3n de inundaciones para proteger a la poblaci\u00f3n de las sequ\u00edas para dar el agua a alguien la que se requiera la responsabilidad de esta comisi\u00f3n son muy amplias y las necesidades de la gente todas son muy importantes este estado es un estado que nos est\u00e1 ilustrando todas estas necesidades por ello siguiendo sus instrucciones se\u00f1or presidente en su gobierno estamos corrigiendo el rumbo de la pol\u00edtica h\u00eddrica estamos trabajando para garantizar una gesti\u00f3n integral que contemple todo el ciclo del agua y nos permite conservar nuestro recurso natural m\u00e1s y m\u00e1s valioso es un elemento clave en todo esto el aumentar el tratamiento de las aguas residuales porque tambi\u00e9n este gobierno es un gobierno muy preocupado por la calidad del ambiente nos interesa protegerla el ambiente de la contaminaci\u00f3n es un tema que est\u00e1 recurrente y presente y estamos trabajando con la planta de tratamiento d\u00edas 1 beneficiaremos 72.500 sinaloenses mientras que con la teor\u00eda dos ser\u00e1n 308 mil personas en total vamos a darle servicios de tratamiento a 380 1500 sinaloenses del municipio de mazatl\u00e1n estas plantas adem\u00e1s van a tener dos subproductos uno es un agua tratada que pronto ir\u00e1 al estero pero en un futuro podremos pensar en rehusar el agua para hacernos m\u00e1s eficiente y los lodos que produce la planta que tambi\u00e9n se van a utilizar para la mejora agr\u00edcola y disminuir la demanda de fertilizante en un estado que es eminentemente agricultor se podr\u00e1 pensar en cerrar la planta del crest\u00f3n con una pol\u00edtica tambi\u00e9n de ir recuperando todo lo que tenga en esta planta para fortalecer las otras plantas y con un enfoque integral para hacer un uso de este terreno de beneficio p\u00fablico en apoyo del turismo como mencion\u00f3 el se\u00f1or gobernador de igual manera otras cosas que estamos haciendo se\u00f1or presidente aprovech\u00f3 para informarle que estamos apoyando el riego de ciclo el ciclo agr\u00edcola oto\u00f1o-invierno 2020 2022 nos dec\u00eda yo que aqu\u00ed tenemos ejemplos de control de inundaciones ahorita estamos apoyando a los agricultores porque est\u00e1n en la zona norte con problemas de sequ\u00eda tenemos un operativo especial les entrego al 72 por ciento de su volumen y tenemos un operativo especial que est\u00e1 aplicando la conagua para darles una mayor cobertura del agua estamos esperando que cambie el fen\u00f3meno de la ni\u00f1a est\u00e1 retrasada el tiempo de lluvias y que con un poco de retraso se comience a llover as\u00ed estamos asimismo trabajamos tambi\u00e9n con los usuarios de riego para apoyarlos en sus necesidades en 2020 su gobierno destin\u00f3 m\u00e1s de 314 millones de pesos en 91 obras federales compra de 7 m\u00e1quinas en beneficio de 263 mil 210 usuario beneficiando cerca de 1 mill\u00f3n 800 hect\u00e1reas de 17 municipios en el tema de agua potable es en este a\u00f1o el a\u00f1o pasado invertimos 56.8 millones de pesos para mejorar los servicios de agua potable y drenaje como usted sabe y entregamos la planta potabilizadora miravalles y tenemos muchas m\u00e1s obras en mazatl\u00e1n con todo esto hemos beneficiado 670 y 74 mil sinaloenses de hecho desde que entrar en su gobierno hemos concluido cinco grandes obras aqu\u00ed el acueducto picachos mazatl\u00e1n la planta potabilizadora miravalles ambos los entreg\u00f3 usted en diciembre el desv\u00edo del dren ju\u00e1rez que est\u00e1 pendiente de inaugurar el tren buenaventura y el d\u00eda de hoy entregamos planta de tratamiento d\u00edas 1 y un d\u00edas 2 avanzamos en tiempo y forma en la presa santamar\u00eda y su zona de riego estamos tambi\u00e9n avanzando en la presa de riego picachos cuya construcci\u00f3n ya inicia en el mes de abril en la zona de riego el abastecimiento del agua para la concordia tambi\u00e9n es lo vamos a arrancar y el recibimiento del tren de bacurim\u00ed que fue concluido en su primera fase con todo esto en lo que va en este momento su gobierno hemos atendido en un tercio de la poblaci\u00f3n del gobierno de sinaloa y generado 806 empleos al final de su administraci\u00f3n usted habr\u00e1 beneficiado a la mitad de los sinaloenses he creado m\u00e1s cerca de 3000 empleos con todo esto iremos invirtiendo varios sin contar la empresa santa minia es una inversi\u00f3n de 3 mil 290 millones de pesos presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez a dor gobernador quirino los ciudadanos del sinaloa pueden estar tranquilos de que nosotros bien con agua seguiremos trabajando con mucho ah\u00ednco y de una manera coordinada en los tres niveles de gobierno para atender todas las necesidades de agua tengan la certeza de que el cambio de la pol\u00edtica h\u00eddrica que el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador inici\u00f3 est\u00e1 muy plasmada en este estado muchas gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de mazatl\u00e1n me da mucho gusto estar de nuevo en este hist\u00f3rico puerto de mazatl\u00e1n sinaloa desde ayer estamos inaugurando obras evaluando todo lo que estamos haciendo de manera coordinada con el gobierno del estado con los gobiernos municipales en beneficio de los sinaloenses ayer inauguramos uno de ocho cuarteles que se est\u00e1n construyendo en sinaloa para la guardia nacional porque es muy importante garantizar la seguridad p\u00fablica proteger a los ciudadanos vivir en paz en este terreno afortunadamente en sinaloa se va avanzando es de los estados con menos incidencia delictiva en el pa\u00eds no tenemos los problemas lamentables graves violencia sobre todo de homicidios c\u00f3mo est\u00e1 sucediendo en otros estados y esto hay que subrayarlo porque a veces se tiene la imagen de que hay mucha inseguridad en sinaloa y esto no corresponde a la realidad despu\u00e9s de decir que hay m\u00e1s homicidios para no hablar de todo el pa\u00eds y esto lo digo lament\u00e1ndolo porque no lo puedo celebrar son malas las comparaciones pero para tener una idea de lo que sucede en sinaloa en materia de seguridad p\u00fablica hay m\u00e1s homicidios lamentablemente en jalisco en michoac\u00e1n en guanajuato en zacatecas que en sinaloa incluso tenemos m\u00e1s problemas de violencia en su honor que en sinaloa esto hay que seguirlo manteniendo es decir seguir garantizando la paz y la tranquilidad porque de eso depende todo no se puede producir trabajar progresar no puede ser como sucede en el caso de mazatl\u00e1n no puede mantenerse un centro tur\u00edstico con afluencia nacional extranjera si hay violencia sea inseguridad a veces no reparamos en lo importante que es el que haya paz y que haya tranquilidad porque eso es lo que permite que haya desarrollo econ\u00f3mico y bienestar tambi\u00e9n vamos a continuar en sinaloa apoyando al pueblo porque si hay seguridad es en buena medida porque hay oportunidades de trabajo de estudio para los j\u00f3venes porque hay oportunidades para los campesinos los productores los pescadores los peque\u00f1os medianos empresarios hay oportunidades para toda la poblaci\u00f3n la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia si se abandona el pueblo pues entonces y propicia la inseguridad y la violencia aqu\u00ed en sinaloa lo expresaba yo ayer estamos invirtiendo miles de millones de pesos apoyando a j\u00f3venes para que tengan trabajo como aprendices y que no los enganchen y se los lleven ah los grupos de la delincuencia y estamos entregando tambi\u00e9n miles de becas para estudiantes universitarios para quienes estudian un bachiller para los que estudian en los niveles b\u00e1sicos preescolar primaria secundaria aqu\u00ed en sinaloa se apoya a todos los adultos mayores con una pensi\u00f3n lo mismo se est\u00e1n entregando pensiones a ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad aqu\u00ed en sinaloa se apoya a los productores del campo se apoya pescadores se est\u00e1 aplicando el programa sembrando vida solo ese programa significa darle trabajo a 10.000 campesinos productores ejidatarios y peque\u00f1os propietarios 10.000 est\u00e1n con tratados no es un programa temporal de empleo es permanentemente est\u00e1n recibiendo un jornal estos 10.000 emperadores para cultivar sus parcelas para sembrar \u00e1rboles maderables \u00e1rboles frutales y aqu\u00ed en sinaloa pues tambi\u00e9n estamos trabajando en coordinaci\u00f3n con el gobierno de estado con el gobernador trino ordaz para llevar a cabo estas obras de infraestructura como lo mencion\u00f3 el gobernador hace a menos de tres meses estuvimos en la presa picachos y inaugur\u00f3 un acueducto para que tenga mazatl\u00e1n agua suficiente y ahora estamos inaugurando estas plantas de tratamiento y vamos a seguir visitando mazatl\u00e1n sinaloa para seguir poniendo en operaci\u00f3n obras de esta importancia le encarg\u00f3 a blanca jim\u00e9nez directora general de conagua de que empiece a analizar t\u00e9cnicamente posibilidad de que pronto muy pronto podamos cerrar la planta de tratamiento del faro para qu\u00e9 podamos llevar a la pr\u00e1ctica podamos realizar un programa conjunto gobierno municipal de mazatl\u00e1n gobierno del estado gobierno federal para que sea un \u00e1rea recreativa para el pueblo de mazatl\u00e1n y para los turistas que visitan el puerto de mazatl\u00e1n ac\u00e1 afortunadamente los terrenos son del municipio son del estado y son de la federaci\u00f3n de modo que nos vamos a poner de acuerdo no vamos a tener problemas tambi\u00e9n reafirmar el compromiso que tenemos de terminar durante el sexenio con la empresa de santamar\u00eda vamos a concluir esa obra he estado viviendo la empresa ica que no dejen de trabajar en la obra porque la vamos a inaugurar a finales del 2023 se va a inaugurar esa obra que tambi\u00e9n va a ayudar mucho tanto para la producci\u00f3n agr\u00edcola como para el abastecimiento de agua en sinaloa en un momento m\u00e1s pues vamos a trasladarnos a las islas mar\u00edas por qu\u00e9 ya se constituy\u00f3 centro ecol\u00f3gico tur\u00edstico en las islas mar\u00edas que se llaman muros de agua porque ese nombre lleva la novela de jos\u00e9 revueltas que estuvo preso all\u00ed en las islas mar\u00edas este gran gran escritor mexicano entonces el centro ecol\u00f3gico tur\u00edstico de las islas mar\u00edas va a empezar ya funcionar como escuela ecol\u00f3gica y tambi\u00e9n como sitio de visita para el turismo vamos hoy a constatar el trabajo que se ha hecho de rehabilitaci\u00f3n en la isla madre esto se va a complementar con el muelle embarcaciones qu\u00e9 s\u00e9 va a realizar aqu\u00ed en mazatl\u00e1n este muelle de cruceros va a tener el atractivo adicional de la visita a las islas mar\u00edas estamos entregando ya el manejo de las islas mar\u00edas a la secretaria de marina y hoy voy a nombrar al gobernador de las islas mar\u00edas un marino que se haga cargo del funcionamiento de todo este complejo del manejo tur\u00edstico de las tres islas y est\u00e1n muy cerca de mazatl\u00e1n se est\u00e1 explorando la posibilidad de que haya embarcaciones modernas r\u00e1pidas y s\u00e9 que el julio que en dos horas y media te llega adem\u00e1s de atl\u00e1n a las islas mar\u00edas que pueden ir en la ma\u00f1ana y pueden regresar por la tarde noche esto es un atractivo adicional para mazatl\u00e1n y para sinaloa pero mucho gusto estar aqu\u00ed nos vamos a seguir encontrando voy a seguir visitando sinaloa tenemos el compromiso de visitar el norte de sinaloa porque \u00faltimamente estado m\u00e1s en el centro y en el sur nos ha falta ir a mochis a guasave estoy al fuerte al municipio de sinaloa en fin vamos a visitar tambi\u00e9n esa regi\u00f3n el estado de sinaloa no lo podemos hacer ahora porque viene la veda no del at\u00fan no del camar\u00f3n sino la veda electoral a partir de finales de este mes no se pueden llevar a cabo las actividades pol\u00edticas ni p\u00fablicas y el gobierno tiene que dejar de entregar apoyos nada de est\u00e1n entregando despensas frijol con gorgojo para obtener los votos ya eso se acab\u00f3 nada de fraude electoral que los ciudadanos elijan libremente a sus autoridades se va a garantizar que haya elecciones limpias y libres como nunca tenemos ese compromiso de que haya una aut\u00e9ntica una verdadera democracia en sinaloa y en todo el pa\u00eds esa es la asignatura pendiente de m\u00e9xico la democracia en siglos no ha habido democracia nada m\u00e1s imaginemos nos invadieron los europeos y nos dominaron tres siglos fuimos colonias pertenecemos al reino de espa\u00f1a' a la monarqu\u00eda de espa\u00f1a 300 a\u00f1os y desde all\u00e1 nos mandaban a los virreyes dominar lo que se conoc\u00eda como la nueva espa\u00f1a' los virreyes ten\u00edan a sus representantes en las distintas regiones del pa\u00eds que les llamaban alcaldes mayores pero todos eran impuestos y logramos nuestra independencia hace 200 a\u00f1os [M\u00fasica] pero no se avanz\u00f3 en el terreno democr\u00e1tico antonio l\u00f3pez de santana despu\u00e9s de la independencia en la primera mitad del siglo 19 fue 11 veces presidente de mexico y a finales del siglo 19 porfirio d\u00edaz 34 a\u00f1os presidente de m\u00e9xico para ser exactos 30 m\u00e1s 4 qu\u00e9 estuvo su compadre porque \u00e9l lleg\u00f3 en 1876 tom\u00f3 el poder con la bandera de la no reelecci\u00f3n y gobern\u00f3 cuatro a\u00f1os y como no pod\u00eda cambiar la constituci\u00f3n tan r\u00e1pido en ese entonces era de cuatro a\u00f1os el periodo presidencial y entr\u00f3 a su compadre cuatro a\u00f1os manuel gonz\u00e1lez pero terminando con su compadre se reform\u00f3 la constituci\u00f3n y se declar\u00f3 la reelecci\u00f3n hasta 1911 luego con la revoluci\u00f3n se avanz\u00f3 sin duda en el terreno social el terreno econ\u00f3mico pero no es lo pol\u00edtico el \u00fanico presidente convocaci\u00f3n democr\u00e1tica por eso se le conoce como el ap\u00f3stol de la democracia fue francisco y madero y hemos tenido muy buenos presidentes el \u00fanico con vocaci\u00f3n democr\u00e1tica francisco y madera ya conocen ustedes la historia un partido surgi\u00f3 en 1929 y se mantuvo durante muchos a\u00f1os hasta el 2000 y hay que reconocerlo y llega un partido distinto a la presidencia com la promesa de que iba a haber un cambio y fallaron sin duda me consta porque apenas termin\u00f3 ese gobierno un gran fraude nos robaron la presidencia ahora en 2018 como nunca la gente vot\u00f3 por un cambio 31 millones de votos a favor del cambio a favor de la transformaci\u00f3n por eso estamos obligados hacer valer la democracia la democracia no nos va a traer el cuerno de la abundancia' pero si hay democracia nadie se siente absoluto en ning\u00fan nivel de la escala cuando hay democracia es el pueblo que tiene las riendas del poder en sus manos y el pueblo pone y el pueblo quita esa es la democracia el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo por eso en las futuras elecciones hay que ayudar para que las elecciones sean limpias y libres yo le escrib\u00ed una carta a todos los gobernadores y hacer un acuerdo en favor de la democracia cuidar que no se utilice el presupuesto para favorecer a ning\u00fan partido a ning\u00fan candidato cuidar que no se compren los votos cuidar que no se rellene en las urnas que no se acarrea la gente a votar que no se falsifiquen las actas que no haya fraude electoral y tambi\u00e9n recordar que ahora ya es delito grave el fraude electoral del que comete un fraude va a la c\u00e1rcel y no tiene derecho a fianza esto debe de saberse y existe ya una fiscal\u00eda electoral y va en serio no se va a permitir ning\u00fan fraude electoral esto nos va a ayudar mucho en la convocatoria que hicimos a los gobernadores todos respondieron de que vamos a cerrar filas para lograr esto que se le va a dejar como herencia como legado a las nuevas generaciones tenemos que establecer el h\u00e1bito democr\u00e1tico se termine y esa mal la historia de fraudes electorales que se reconozca m\u00e9xico en el mundo por su apego a la legalidad y por ser un pa\u00eds aut\u00e9nticamente democr\u00e1tico en el caso de sinaloa el gobernador quirino ordaz coppel ha estado apoy\u00e1ndonos en todos los programas y tambi\u00e9n ha hecho el compromiso en este sentido de que se garanticen elecciones limpias y libres en sinaloa cosa que le agradezco mucho much\u00edsimas gracias a todas a todos y nos vamos a seguir encontrando gracias de todo coraz\u00f3n le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:56.160620"
}