{
    "video_id": "pDg8aiuEchU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pDg8aiuEchU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBsjX3fGUeU5-Y86Joo2MVKcGq3KQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pDg8aiuEchU",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del camino Minatitl\u00e1n-Hidalgotitl\u00e1n, desde Veracruz",
    "video_length_seconds": 2749,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n de la",
            "start": 8.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n del camino Minatitl\u00e1n y",
            "start": 12.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dalgo titl\u00e1n el presidente",
            "start": 14.36,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 16.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 18.439,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 22.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 30.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Mexicanos Dora",
            "start": 32.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Claudia el gobernador constitucional del",
            "start": 38.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Estado de Veracruz cuitl Garc\u00eda",
            "start": 41.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez la gobernadora electa del Estado",
            "start": 46.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de Veracruz Roc\u00edo nale",
            "start": 49.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda secretar deura comunes y",
            "start": 54.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 63.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 65.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 67.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 69.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 71.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar sus",
            "start": 75.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lugares procedemos con el mensaje de",
            "start": 81.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 84.759,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Veracruz",
            "start": 87.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ingen",
            "start": 89.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gar\u00ed",
            "start": 91.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "jimz Buenas",
            "start": 93.72,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 96.09,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tardes tra\u00eda aqu\u00ed escrito algo de lo que",
            "start": 97.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quer\u00eda decir presidente presidenta",
            "start": 100.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "electa gobernador electa pero la verdad",
            "start": 103.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "le pregunto a la gente hab\u00edan tenido",
            "start": 107.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tanta historia tanto compromiso tanto",
            "start": 110.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "amor como la foto que van a tener hoy",
            "start": 112.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "con el mejor presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 115.439,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "que haya tenido M\u00e9xico",
            "start": 118.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 120.01,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "vamos aer y la mej",
            "start": 122.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gobernadora que viva el presidente",
            "start": 125.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 127.479,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Obrador que viva",
            "start": 129.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Claudia que viva",
            "start": 131.879,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "rosale Bienvenidos a Veracruz que tanto",
            "start": 134.36,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Los quiere",
            "start": 138.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 142.23,
            "duration": 16.689
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 159.159,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 162.48,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes licenciado",
            "start": 163.959,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 166.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Lara Buenas tardes a todas y todos",
            "start": 176.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "saludo con afecto al se\u00f1or presidente",
            "start": 180.959,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 184.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la presidenta electa doctora Claudia sh",
            "start": 187.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "al gobernador constitucional de Veracruz",
            "start": 191.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el ingeniero cuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez a",
            "start": 194.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quien le agradezco nuevamente que nos",
            "start": 197.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reciba en este su estado as\u00ed como a los",
            "start": 200.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "habitantes de las diversas comunidades",
            "start": 203.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 206.2,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 207.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an con Orgullo y satisfacci\u00f3n",
            "start": 208.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para entregar la conclusi\u00f3n del camino",
            "start": 211.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Minatitl\u00e1n a hidalgotitl\u00e1n una obra",
            "start": 213.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "modernizada en sus 32 km en la",
            "start": 216.799,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de este camino se",
            "start": 220.04,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "invirtieron",
            "start": 222.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "417 millones de pesos se generaron m\u00e1s",
            "start": 223.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de 2000 empleos locales que fueron",
            "start": 227.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "aprovechados por los habitantes de la",
            "start": 230.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n fortaleciendo as\u00ed la econom\u00eda",
            "start": 232.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "local gracias a este nuevo camino m\u00e1s de",
            "start": 234.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "6000 habitantes tendr\u00e1n f\u00e1cil acceso a",
            "start": 237.959,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "los servicios b\u00e1sicos de salud y",
            "start": 241.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se facilitar\u00e1 el transporte de",
            "start": 244.28,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "productos agr\u00edcolas y comerciales para",
            "start": 247.76,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que lleguen a mercados grandes y",
            "start": 250.879,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "diversificados y se alentar\u00e1 el",
            "start": 252.879,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "crecimiento de los negocios locales",
            "start": 254.92,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "podemos decir sin temor equivocarnos que",
            "start": 257.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hemos abierto paso a un Pilar",
            "start": 259.919,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "fundamental para el bienestar y",
            "start": 261.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "crecimiento sostenible de la poblaci\u00f3n",
            "start": 264.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en la modernizaci\u00f3n de este camino se",
            "start": 266.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reducir\u00e1 el el tiempo de recorrido en 45",
            "start": 269.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "minutos entre ambos municipios al pasar",
            "start": 271.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de una hora a tan solo 30 minutos lo que",
            "start": 274.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 convertirse en una ruta",
            "start": 277.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alterna que facilite la llegada al",
            "start": 280.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "puerto de cuatzacoalcos este camino no",
            "start": 283.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "solo mejorar\u00e1 la conectividad y la",
            "start": 287.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "accesibilidad entre ambas comunidades",
            "start": 289.199,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n favorece el desarrollo",
            "start": 291.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "industrial en los municipios de",
            "start": 293.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n y de algo titl\u00e1n este camino",
            "start": 295.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "es necesario vital para el transporte y",
            "start": 298.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n entre las comunidades de la",
            "start": 301.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "zona que se encontraba lleno de basura y",
            "start": 303.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en tiempos de lluvia se convert\u00eda en un",
            "start": 306.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "lodasal pero al fin era dif\u00edcil y",
            "start": 309.039,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "peligroso transitar a partir de hoy el",
            "start": 311.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "viejo camino de terracer\u00eda qued\u00f3 en el",
            "start": 314.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pasado y se ha transformado en un camino",
            "start": 317.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con buenas condiciones construido con",
            "start": 319.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "recubrimiento de concreto armado que no",
            "start": 321.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se des dibujar\u00e1 con la lluvia ni tendr\u00e1",
            "start": 324.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tolvaneras llenas de polvo ahora se",
            "start": 326.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 transitar por \u00e9l de forma r\u00e1pida y",
            "start": 329.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "seguro la conclusi\u00f3n de esta obra cumple",
            "start": 331.479,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "con otro de los fines del gobierno de la",
            "start": 334.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de M\u00e9xico el de",
            "start": 336.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "garantizar el acceso equitativo y abrir",
            "start": 338.88,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "oportunidades iguales para toda la",
            "start": 341.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin dejar a nadie atr\u00e1s y sin",
            "start": 343.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dejar a nadie afuera felicito y",
            "start": 346.319,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agradezco la colaboraci\u00f3n de todos los",
            "start": 348.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que participaron en este proyecto al",
            "start": 350.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "personal del centro sct Veracruz por su",
            "start": 353.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "labor incansable a todo el equipo de",
            "start": 355.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestra secretar\u00eda a a los l\u00edderes",
            "start": 358.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comunitarios a los constructores y a",
            "start": 360.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cada uno de ustedes los ciudadanos por",
            "start": 363.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "su paciencia y colaboraci\u00f3n y entusiasmo",
            "start": 365.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "durante todo el proceso de construcci\u00f3n",
            "start": 368.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este esfuerzo conjunto demuestra lo que",
            "start": 371.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "podemos hacer cuando trabajamos Unidos",
            "start": 374.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por el bien com\u00fan se\u00f1or",
            "start": 376.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1ora presidenta electa",
            "start": 379.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Misi\u00f3n cumplida y estamos listos para el",
            "start": 382.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 385.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente",
            "start": 387.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 397.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 400.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presente procedemos con la proyecci\u00f3n",
            "start": 403.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del video modernizaci\u00f3n del camino mina",
            "start": 406.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "titl\u00e1n Hidalgo titl\u00e1n",
            "start": 409.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 417.58,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "vamos a hacer el camino vamos a",
            "start": 421.759,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "pavimentar el",
            "start": 424.52,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 426.22,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "camino \u00e9l prometi\u00f3 la carretera Que",
            "start": 432.199,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tanto se est\u00e1 logrando ya el gobierno de",
            "start": 436.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de",
            "start": 440.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 442.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Transportes trabaja en la transformaci\u00f3n",
            "start": 443.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de las v\u00edas que comunican al pueblo de",
            "start": 445.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 447.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el camino Minatitl\u00e1n hidalgotitl\u00e1n en el",
            "start": 449.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estado de Veracruz era un tramo de",
            "start": 452.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda se pasaba solamente en en",
            "start": 454.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "chalupas que era bien dif\u00edcil pasar",
            "start": 457.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestras vaquitas nadando verdad la obra",
            "start": 459.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuenta con una longitud de 32 km para",
            "start": 462.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ser modificado a una superficie de",
            "start": 465.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asfalto concreto hidr\u00e1ulico y pedrapl\u00e9n",
            "start": 467.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "batall\u00e1n la inundaci\u00f3n quedamos sin",
            "start": 471.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicado totalmente no pod\u00edamos llegar",
            "start": 473.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y si lleg\u00e1bamos al municipio de mtit l\u00e1n",
            "start": 476.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pora con muchas",
            "start": 479.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dificultades hab\u00eda un enfermo llegaba ya",
            "start": 480.84,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "casi muerto a la ciudad de Minatitl\u00e1n",
            "start": 484.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "beneficiando a m\u00e1s de 6,000 habitantes",
            "start": 486.759,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de las cabeceras municipales de",
            "start": 488.919,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n e hidalgotitl\u00e1n y localidades",
            "start": 490.319,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1as al camino Esto va a tener",
            "start": 492.68,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "grandes beneficio porque aqu\u00ed todos",
            "start": 494.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos metidos en el mismo barco va a",
            "start": 497.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s empleos pues se imagina de ver",
            "start": 499.919,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bastantes",
            "start": 502.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Ju estas obras facilitan el",
            "start": 504.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "desplazamiento de personas con un ahorro",
            "start": 506.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de tiempo de 45 minutos por este camino",
            "start": 508.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "es donde pasa todo lo que es ganado todo",
            "start": 512.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "lo que es producto el pueblo de",
            "start": 514.399,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hidalgotitl\u00e1n",
            "start": 516.519,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "viviremos Eternamente agradecidos porque",
            "start": 517.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de veras es un hombre que s\u00ed Mira ha",
            "start": 521.719,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "luchado por el pueblo de M\u00e9xico porque",
            "start": 525.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 528.279,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 de esta manera se genera",
            "start": 529.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Desarrollo Social econ\u00f3mico y tur\u00edstico",
            "start": 531.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "sin dejar a nadie atr\u00e1s ni a nadie",
            "start": 534.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "afuera Ahora s\u00ed una promesa cumplida no",
            "start": 535.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a quedar la bon gracias al",
            "start": 538.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador a mejores",
            "start": 540.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "caminos va a haber mejoras para todos",
            "start": 542.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n",
            "start": 545.68,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "cumplida Secretar\u00eda de infraestructuraa",
            "start": 549.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 551.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Transportes gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 553.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la virtual",
            "start": 556.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 559.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia bardo",
            "start": 561.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Muy buenas",
            "start": 574.32,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "tardes a todos a",
            "start": 577.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todas me da mucho gusto estar en",
            "start": 580.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n en",
            "start": 583.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 587.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Quiero compartirles que mientras",
            "start": 590.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "escuchaba que cuando lleg\u00e1bamos",
            "start": 595.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda este grito Es un honor estar",
            "start": 599.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 602.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 603.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "record\u00e9 la primera vez",
            "start": 608.16,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que es un honor estar con Obrador Es un",
            "start": 613.36,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "honor estar con",
            "start": 619.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Obrador que escuchamos ese grito que",
            "start": 622.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vino del pueblo",
            "start": 625.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 627.9,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "Es un honor estar con Claudia hoy es un",
            "start": 632.279,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 638.97,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "honor Muchas gracias presidente",
            "start": 644.519,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pero miren",
            "start": 649.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "record\u00e9 que la primera vez que",
            "start": 653.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escuchamos esa voz del pueblo La Voz del",
            "start": 656.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pueblo fue en el",
            "start": 660.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "2006 despu\u00e9s de aquel terrible fraude",
            "start": 663.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "electoral que cometieron no solo contra",
            "start": 667.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sino contra",
            "start": 670.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la democracia contra el pueblo de",
            "start": 673.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero lo que es",
            "start": 676.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incre\u00edble o por lo",
            "start": 679.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "menos parece",
            "start": 681.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "incre\u00edble es que el presidente despu\u00e9s",
            "start": 684.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del 2006 camin\u00f3 con el",
            "start": 688.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "movimiento ah\u00ed nos conocimos con",
            "start": 691.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuitlagua con Roc\u00edo con muchos de",
            "start": 694.399,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ustedes pas\u00f3 el 2012 un nuevo fraude",
            "start": 698.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "electoral el 2018 cuando despert\u00f3 el",
            "start": 701.959,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico pero 6 a\u00f1os despu\u00e9s o",
            "start": 705.839,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Casi 6 a\u00f1os despu\u00e9s que el presidente",
            "start": 709.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cerrando su gobierno el pueblo de",
            "start": 712.959,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sigue grit",
            "start": 717.36,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Es un honor estar con",
            "start": 720.2,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 724.22,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "Obrador y es un honor",
            "start": 730.32,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "caminar con \u00e9l ahora en esto que llamo",
            "start": 733.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la transici\u00f3n",
            "start": 738.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica porque el 2 de junio el pueblo",
            "start": 740.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico decidi\u00f3 por amplia mayor\u00eda",
            "start": 743.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "decir que quiere que siga la",
            "start": 748.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n yo le llamo el segundo",
            "start": 751.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "piso de la cuarta",
            "start": 754.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 760.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 761.81,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "porque cuando ganamos la encuesta de",
            "start": 763.32,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento y recib\u00ed el bast\u00f3n de",
            "start": 768.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Mando del presidente como dirigente del",
            "start": 771.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "movimiento record\u00e9 un momento en la",
            "start": 775.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "historia Cuando \u00e9l un d\u00eda me llam\u00f3 que",
            "start": 779.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "era jefe de gobierno de la Ciudad de",
            "start": 782.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y yo era su secretaria del medio",
            "start": 784.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ambiente y me dijo ay\u00fadame a construir",
            "start": 787.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el segundo piso del perif\u00e9rico te",
            "start": 791.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "encargo la coordinaci\u00f3n de esa obra y",
            "start": 794.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "terminamos el segundo piso Ah\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 797.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico un segundo piso",
            "start": 800.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "gratuito y record\u00e9 cuando me dio el",
            "start": 803.639,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bast\u00f3n de Mando aquel momento",
            "start": 806.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y dije no me toca nos toca a todos y a",
            "start": 809.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "todas construir el segundo piso de la",
            "start": 813.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 816.72,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y digo que es una",
            "start": 821.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 824.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica porque va a continuar este",
            "start": 826.16,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "proyecto un proyecto que tiene como",
            "start": 830.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sustento al pueblo de M\u00e9xico que tiene",
            "start": 833.959,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como sustento la m\u00e1xima de por el bien",
            "start": 837.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres que tiene",
            "start": 839.639,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "como sustento erradicar la corrupci\u00f3n",
            "start": 843.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acabar con los privilegios y vamos a",
            "start": 846.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "seguir con los programas sociales con",
            "start": 849.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar con",
            "start": 852.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuevos programas de bienestar con nuevas",
            "start": 855.399,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Obras P\u00fablicas para beneficio del pueblo",
            "start": 858.68,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico pero hoy Quiero compartir con",
            "start": 861.839,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ustedes esta gratitud",
            "start": 865.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el presidente escribi\u00f3 un libro que dice",
            "start": 869.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "gracias pero nosotros le decimos al",
            "start": 873.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "presidente Gracias por tanto presidente",
            "start": 877.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 880.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Obrador Vamos a continuar con tu",
            "start": 883.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "legado somos un equipo con",
            "start": 890.399,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cuitlagua con Roc\u00edo ahora Roc\u00edo nale va",
            "start": 893.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a gobernar Veracruz",
            "start": 897.759,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Y saben",
            "start": 903.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 r es la primera gobernadora de",
            "start": 905.56,
            "duration": 13.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 910.2,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "Veracruz y a m me va a tocar ser la",
            "start": 918.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "primera presidenta",
            "start": 922.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aquella",
            "start": 929.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "telenovela Dos mujeres un camino por el",
            "start": 930.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "bienestar de Veracruz y del pueblo de",
            "start": 933.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva",
            "start": 936.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Veracruz que viva el presidente L\u00f3pez",
            "start": 938.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Obrador que viva",
            "start": 941.88,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 944.12,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estimado p\u00fablico",
            "start": 954.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 959.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 961.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 963.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 967.49,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de",
            "start": 970.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n de algo ti\u00e1n y",
            "start": 975.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de los municipios de esta regi\u00f3n del sur",
            "start": 978.56,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "del Estado de Veracruz me da mucho gusto",
            "start": 983.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estar con ustedes",
            "start": 986.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "conozco mina desde",
            "start": 992.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hace muchos",
            "start": 994.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en la",
            "start": 996.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lucha por aqu\u00ed",
            "start": 999.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pasamos recuerdo",
            "start": 1002.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "caminando en",
            "start": 1005.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "1991 cuando El \u00c9xodo por la",
            "start": 1008.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 1011.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y desde hace tiempo estamos luchando y",
            "start": 1014.519,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en mina Siempre la",
            "start": 1019.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "gente ha estado en favor de la justicia",
            "start": 1022.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y de la",
            "start": 1027.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Democracia por eso me da mucho gusto",
            "start": 1030.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "estar con ustedes aqu\u00ed decirles que",
            "start": 1033.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 1039.039,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contento Confieso",
            "start": 1041.12,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1043.439,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "estoy tranquilo",
            "start": 1045.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1047.89,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no quiero adelantar",
            "start": 1050.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas pero pronto voy a dar gracias",
            "start": 1053.12,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "al creador y Gracias a la",
            "start": 1058.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "vida y nos ha ido muy",
            "start": 1068.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "bien porque se demostr\u00f3 que si",
            "start": 1072.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "funciona el nuevo modelo",
            "start": 1076.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que hemos bautizado como",
            "start": 1079.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano en la econom\u00eda",
            "start": 1082.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "consiste en",
            "start": 1086.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "fortalecer el mercado interno",
            "start": 1089.28,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en que se fortalezca la",
            "start": 1094.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 1098.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "popular y que los",
            "start": 1099.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "apoyos se otorguen de abajo hacia arriba",
            "start": 1103.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1108.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 1110.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 1112.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 1113.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "desigual",
            "start": 1116.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "y es como una",
            "start": 1118.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mide como un",
            "start": 1120.559,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "cerro abajo de la pir\u00e1mide en la base",
            "start": 1123.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "hay millones de",
            "start": 1129.44,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "mexicanos mucha pobreza y se va angost",
            "start": 1132.44,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "en medio",
            "start": 1140.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh donde est\u00e1 la clase",
            "start": 1142.039,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "media hay menos y ya llega la",
            "start": 1146.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "punta hasta arriba y son muy",
            "start": 1151.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pocos",
            "start": 1155.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pocos tienen mucho y muchos tienen",
            "start": 1157.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "poco por",
            "start": 1163.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eso cambiamos",
            "start": 1166.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n del gobierno al pueblo",
            "start": 1169.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1173.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "antes empezaba a apoyar de arriba para",
            "start": 1174.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 1180.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inventaron una pseudo teor\u00eda que le",
            "start": 1182.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llamaron del",
            "start": 1186.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "goteo seg\u00fan la cual si llueve fuerte",
            "start": 1188.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "arriba gotea",
            "start": 1191.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "abajo como si la riqueza fuese",
            "start": 1194.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "contagiosa o",
            "start": 1197.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "permeable le pon\u00edan arriba y no",
            "start": 1200.2,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "bajaba otros dec\u00edan es que si llueve",
            "start": 1205.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "fuerte arriba va a salpicar abajo",
            "start": 1209.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "no salpicaba nada Todo se quedaba",
            "start": 1213.72,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "arriba esa f\u00f3rmula fue la que",
            "start": 1218.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "utilizaron para rescatar a banqueros y a",
            "start": 1222.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "grandes empresarios",
            "start": 1226.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el foa",
            "start": 1228.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "proa convirtieron las deudas privadas de",
            "start": 1230.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "unos cuantos de arriba en deuda p\u00fablica",
            "start": 1234.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "3 billones de",
            "start": 1239.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pesos en vez de rescatar con la crisis a",
            "start": 1242.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1246.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mexicanos escogieron a los de arriba a",
            "start": 1247.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "banqueros y a grandes empresarios",
            "start": 1252.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque se supon\u00eda",
            "start": 1255.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de que si se rescataba los de arriba",
            "start": 1259.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ellos iban a ir",
            "start": 1263.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "jalando Rescatando las medianas peque\u00f1as",
            "start": 1265.559,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "empresas y as\u00ed iba a salir el pa\u00eds de la",
            "start": 1270.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "crisis Ya esa pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 1274.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 1279.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aplicamos ahora es de",
            "start": 1281.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "abajo hacia arriba lo mucho o lo poco",
            "start": 1284.0,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "que se tiene se otorga de abajo hacia",
            "start": 1289.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "arriba con un principio de",
            "start": 1294.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "justicia de que no puede haber trato",
            "start": 1297.279,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "igual entre",
            "start": 1301.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desiguales la justicia es darle m\u00e1s al",
            "start": 1303.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "que tiene menos Esa es la justicia",
            "start": 1307.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 1318.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "eso nos ha",
            "start": 1319.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "funcionado porque al destinar",
            "start": 1322.6,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "presupuesto de abajo hacia",
            "start": 1328.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "arriba la gente",
            "start": 1330.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s",
            "start": 1334.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 1336.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y tiene para",
            "start": 1338.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 1341.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 1343.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas tiene para consumir y se",
            "start": 1346.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "beneficia el comercio y se beneficia la",
            "start": 1350.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "industria y se beneficia toda la",
            "start": 1353.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nacional cuando el pueblo es",
            "start": 1357.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tan pobre que no tiene ni siquiera para",
            "start": 1360.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "adquirir lo",
            "start": 1363.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 1364.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hay crisis en el comercio en la",
            "start": 1366.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "industria",
            "start": 1371.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo empec\u00e9 a darme cuenta que Cuando",
            "start": 1373.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3",
            "start": 1377.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el programa de sembrando",
            "start": 1379.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "vida como yo soy con mucho orgullo de un",
            "start": 1385.039,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pueblo que se llama tepetit\u00e1n",
            "start": 1390.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "macuspana",
            "start": 1393.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tabasco y",
            "start": 1397.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 1400.08,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "Es se com\u00eda carne",
            "start": 1402.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1408.25,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "una o dos veces a la semana",
            "start": 1409.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "eh sacrificaban una res el jueves y otra",
            "start": 1414.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el domingo pero ya cuando empezaba la",
            "start": 1418.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "crisis ya nada m\u00e1s una porque no",
            "start": 1421.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alcanzaba a venderse la carne Si se",
            "start": 1423.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acuerdan verdad la pulpa y la carne con",
            "start": 1428.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hueso para el",
            "start": 1430.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "puchero",
            "start": 1434.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Bueno cuando empez\u00f3",
            "start": 1436.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el sembrando vida",
            "start": 1439.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empezaron a sacrificar ya dos reces por",
            "start": 1442.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "semana porque ya hab\u00eda este",
            "start": 1445.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ingresos por el jornal que se le entrega",
            "start": 1449.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a la gente para que siembre en sus",
            "start": 1452.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "parcelas en sus peque\u00f1as propiedades en",
            "start": 1455.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sus ejidos",
            "start": 1458.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 1460.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mismo se aplic\u00f3 en",
            "start": 1463.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo que ahora",
            "start": 1466.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ahora los adultos mayores tambi\u00e9n",
            "start": 1469.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "reciben su apoyo las personas con",
            "start": 1473.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "discapacidad la beca para los j\u00f3venes el",
            "start": 1476.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "apoyo a j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1482.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1486.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "futuro todo",
            "start": 1488.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eso fortaleci\u00f3 la econom\u00eda popular y nos",
            "start": 1490.32,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ayuda tambi B",
            "start": 1496.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque llega abajo Lo que mandan",
            "start": 1498.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 1501.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "migrantes est\u00e1n",
            "start": 1504.08,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mandando a sus familiares el a\u00f1o pasado",
            "start": 1506.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "63000 millones de",
            "start": 1511.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares un aplauso para nuestros",
            "start": 1514.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 1517.559,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1519.01,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 1523.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que fortaleci\u00f3",
            "start": 1524.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1528.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular agr\u00e9guele que mandamos",
            "start": 1529.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1534.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": " el mito ese de que si aumentaba",
            "start": 1535.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1540.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "salario iba a haber inflaci\u00f3n y por lo",
            "start": 1541.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "mismo durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 1546.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os no",
            "start": 1550.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el salario al",
            "start": 1552.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "contrario se perdi\u00f3 poder",
            "start": 1555.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en el salario no aument\u00f3 el salario",
            "start": 1559.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo llegamos nosotros y qu\u00e9 inflaci\u00f3n",
            "start": 1563.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ni que nada va a aumentar el salario",
            "start": 1566.399,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el salario Y no hay",
            "start": 1569.32,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1572.26,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n ese es el nuevo",
            "start": 1579.72,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "modelo econ\u00f3mico desde luego tenemos",
            "start": 1583.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 1589.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "suficientes porque se",
            "start": 1591.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 con la corrupci\u00f3n todav\u00eda hace",
            "start": 1595.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "falta seguir limpiando",
            "start": 1599.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo como se barren las",
            "start": 1602.32,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "escaleras pero ya ya puedo decirles por",
            "start": 1606.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que corresponde al poder ejecutivo",
            "start": 1610.64,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "miren pa\u00f1uelito blanco Ya nadie se roba",
            "start": 1612.72,
            "duration": 13.579
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1617.27,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "porque el presupuesto es dinero del",
            "start": 1626.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pueblo y lo que hemos hecho es",
            "start": 1629.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "distribuir ese dinero con justicia que",
            "start": 1634.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "llegue a todos Aqu\u00ed nada m\u00e1s miren",
            "start": 1638.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ustedes en el caso de eh",
            "start": 1642.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1646.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1649.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1651.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "44000",
            "start": 1655.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "984",
            "start": 1657.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "viviendas",
            "start": 1658.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "45000 hogares Y se benefician con",
            "start": 1661.039,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "programas de bienestar 38.771077",
            "start": 1664.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1672.92,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "llega una beca es una pensi\u00f3n aunque sea",
            "start": 1679.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto no",
            "start": 1683.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1686.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues esto de Minatitl\u00e1n es en todos",
            "start": 1688.72,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "los municipios son programas integrales",
            "start": 1693.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1697.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora vamos a continuar con todos estos",
            "start": 1698.799,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "programas si no hay corrupci\u00f3n alcanza",
            "start": 1703.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 1707.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hay que tener eso muy claro el problema",
            "start": 1709.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico no era la falta de presupuesto",
            "start": 1711.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "problema de M\u00e9xico era la",
            "start": 1715.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n dec\u00eda un fil\u00f3sofo amigo m\u00edo",
            "start": 1718.6,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "mi maestro paisano tabasque\u00f1o Don",
            "start": 1724.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "querub\u00edn",
            "start": 1727.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez cuando empezamos a luchar ya",
            "start": 1728.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "un hombre",
            "start": 1732.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 1734.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "dec\u00eda de C\u00e1rdenas",
            "start": 1735.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Tabasco tiene todo hay de todo",
            "start": 1738.64,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pero se lo clavan",
            "start": 1743.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1746.58,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1747.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es la s\u00edntesis de lo que",
            "start": 1750.039,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "pasaba M\u00e9xico pa\u00eds con muchas riquezas",
            "start": 1753.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pero con",
            "start": 1759.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "abundante",
            "start": 1761.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1763.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "alguien alguien dijo",
            "start": 1765.279,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y lo escribi\u00f3 un eh",
            "start": 1768.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "caricaturista",
            "start": 1772.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh hizo una caricatura de",
            "start": 1775.76,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "cuando el se\u00f1or eh nuestro se\u00f1or estaba",
            "start": 1780.559,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "distribuyendo",
            "start": 1786.559,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "eh los bienes a todos los pa\u00edses del",
            "start": 1789.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Mundo un pintor famoso caricaturista",
            "start": 1792.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Abel Quesada",
            "start": 1795.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh dice que iba con su ayudante en el",
            "start": 1797.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "cielo el se\u00f1or y eh iban pasando por",
            "start": 1799.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Brasil de\u00ed aqu\u00ed dales selva bastante La",
            "start": 1804.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Amazona agua eh un poco de petr\u00f3leo",
            "start": 1808.44,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "eh un poco de minerales y as\u00ed no segu\u00edan",
            "start": 1813.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Colombia dale un poco de petr\u00f3leo",
            "start": 1818.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh tierras buenas para la producci\u00f3n",
            "start": 1821.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "agropecuaria y ya pasaban Por Cuba",
            "start": 1825.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "buenas este playas La Isla",
            "start": 1830.159,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "eh paisajes bellos no les des petr\u00f3leo y",
            "start": 1834.36,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "Guatemala tambi\u00e9n selva tropical este",
            "start": 1840.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no les des petr\u00f3leo y",
            "start": 1844.44,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "entran a M\u00e9xico y le dice aqu\u00ed Dale agua",
            "start": 1847.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Dale buenas tierras para la producci\u00f3n",
            "start": 1853.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Dale or Dale petr\u00f3leo Dale plata y le",
            "start": 1857.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dice El ayudante se\u00f1or se le est\u00e1",
            "start": 1863.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pasando la mano aqu\u00ed le estamos dando",
            "start": 1866.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mucho No te preocupes tambi\u00e9n Dale lo",
            "start": 1867.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "voy a decir Dale al pran ya con",
            "start": 1870.559,
            "duration": 12.111
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1874.46,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "eso y ese se va a hacer cargo de que As\u00ed",
            "start": 1884.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es as\u00ed exactamente pa\u00eds con mucha",
            "start": 1888.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "riqueza pero con muy malos gobiernos",
            "start": 1891.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mucha corrupci\u00f3n Entonces ahora alcanza",
            "start": 1895.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el presupuesto sin",
            "start": 1900.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gasolinazos sin aumentar el precio de la",
            "start": 1902.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Luz sin aumentar el precio del gas saben",
            "start": 1905.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 1908.519,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh Me satisface el que un cilindro de",
            "start": 1910.039,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "gas de 20 kil",
            "start": 1915.679,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cuesta 400 cuando mucho 500 pesos eh eso",
            "start": 1918.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no pasaba",
            "start": 1923.039,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "antes y por qu\u00e9 me importa lo del",
            "start": 1927.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cilindro de gas de 20 kg porque es el",
            "start": 1932.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que consume la gente m\u00e1s humilde y no",
            "start": 1935.32,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hace falta endeudar",
            "start": 1940.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Aumentar los",
            "start": 1943.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "impuestos al contrario que se tiene que",
            "start": 1945.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hacer es seguir impulsando todo el",
            "start": 1949.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1952.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos r\u00e9cord en",
            "start": 1956.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "reservas en el banco de M\u00e9xico m\u00e1s de",
            "start": 1958.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "30.000 millones de d\u00f3lares r\u00e9cord en",
            "start": 1962.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "reserva r\u00e9cord",
            "start": 1966.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en inversi\u00f3n",
            "start": 1969.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "extranjera somos de los 200 pa\u00edses",
            "start": 1973.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "aproximadamente del mundo somos como el",
            "start": 1977.919,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "tercero segundo tercero en menos",
            "start": 1981.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "desempleo casi hay empleo pleno como",
            "start": 1986.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda visto y llev\u00e1bamos como",
            "start": 1989.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os",
            "start": 1993.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh que sexenio tras sexenio se devaluaba",
            "start": 1995.519,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nuestra moneda Ahora no ahora el peso",
            "start": 2000.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 fortalecido es un super peso",
            "start": 2004.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2009.81,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "por eso vamos hacia adelante y estoy muy",
            "start": 2015.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "contento porque van a continuar los",
            "start": 2019.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "programas de bienestar Ese es el",
            "start": 2022.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "compromiso de la presidenta Claudia shm",
            "start": 2024.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Va a",
            "start": 2028.799,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "continuar ustedes creen",
            "start": 2033.519,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "muy orgulloso cuando escucho",
            "start": 2037.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque este antes ni siquiera en los",
            "start": 2040.559,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "discursos se hablaba de corrupci\u00f3n era",
            "start": 2046.2,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "una palabra que no se",
            "start": 2050.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "usaba",
            "start": 2054.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vedada ni en los discursos eh de",
            "start": 2057.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidentes de",
            "start": 2062.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gobernadores ni en las c\u00e1maras se",
            "start": 2063.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hablaba",
            "start": 2067.24,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2068.839,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Bueno ni en las",
            "start": 2070.159,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "universidades se trataba el tema si se",
            "start": 2074.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hace un an\u00e1lisis de Cu\u00e1ntas tesis de",
            "start": 2078.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "licenciatura de maestr\u00eda de doctorado se",
            "start": 2081.919,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hicieron sobre el tema de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2084.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "vamos a encontrar que en el periodo",
            "start": 2088.839,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "neoliberal muy",
            "start": 2090.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pocas entonces",
            "start": 2092.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el que ahora",
            "start": 2094.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "se hable de la corrupci\u00f3n antes al",
            "start": 2097.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "corrupto hasta se le",
            "start": 2102.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aplaud\u00eda hasta se le pon\u00eda de ejemplo se",
            "start": 2105.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llegado al extremo nada m\u00e1s que",
            "start": 2109.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo es muy",
            "start": 2111.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "honesto nuestro",
            "start": 2114.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2116.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por nuestras",
            "start": 2118.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 2120.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas es un pueblo honesto la",
            "start": 2122.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad",
            "start": 2125.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de su pueblo lo que heredamos de",
            "start": 2128.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 2131.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antepasados Pero c\u00f3mo los corruptos",
            "start": 2132.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quisieron",
            "start": 2136.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh acabar con todo y se le dec\u00eda a los",
            "start": 2137.839,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "hijos algunos estudia para cuando seas",
            "start": 2144.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "grande seas como Don fulano un reverendo",
            "start": 2147.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ladr\u00f3n y eh",
            "start": 2154.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un pol\u00edtico que finado y por eso",
            "start": 2158.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "no digo su nombre pero dec\u00eda pol\u00edtico",
            "start": 2161.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Pobre pobre pol\u00edtico y otro pol\u00edtico",
            "start": 2164.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de esos",
            "start": 2168.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pintorescos de",
            "start": 2170.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2172.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antigua camada pol\u00edtica dec\u00eda que la",
            "start": 2175.359,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "moral era un \u00e1rbol que daba moras y que",
            "start": 2181.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "serv\u00eda para pura",
            "start": 2185.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2187.88,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "eso y que",
            "start": 2191.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el no avanza el que no",
            "start": 2193.24,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "tranza todo eso pues no pudieron no",
            "start": 2199.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pudieron con eso y ahora Estamos",
            "start": 2203.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "regenerando la vida p\u00fablica con la Gran",
            "start": 2207.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Reserva que tenemos de valores",
            "start": 2209.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales por eso",
            "start": 2213.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto cuando eh nuestra",
            "start": 2216.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidenta dice no",
            "start": 2219.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "robar no",
            "start": 2223.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mentir No traicionar al pueblo Eso es lo",
            "start": 2225.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2229.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "importante y",
            "start": 2234.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya para que no quede ninguna duda porque",
            "start": 2238.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "va a ser una",
            "start": 2243.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 2244.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2246.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n saben Pues que estamos viviendo",
            "start": 2248.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2252.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contarlo Nos toc\u00f3 la suerte a nosotros",
            "start": 2253.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Porque en 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n",
            "start": 2257.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "colonial desde que llegaron los europeos",
            "start": 2261.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nos invadieron nunca una mujer gobern\u00f3",
            "start": 2263.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico siempre eran Virreyes que nos",
            "start": 2267.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "mandaban de",
            "start": 2270.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a tres siglos fue as\u00ed ni siquiera",
            "start": 2271.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "se dign\u00f3 un rey de Espa\u00f1a",
            "start": 2275.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a visitar a la llamada Nueva Espa\u00f1a",
            "start": 2278.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nunca vinieron nada m\u00e1s mandaban los",
            "start": 2283.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "birreyes y los birreyes mandaban a los",
            "start": 2286.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Estados lo que se conoc\u00eda como alcaldes",
            "start": 2290.839,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "mayores pura imposici\u00f3n y puro hombre",
            "start": 2295.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "puro birrey 300 a\u00f1os logramos la",
            "start": 2299.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "independencia y se establece la primer",
            "start": 2302.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Federal primer gobierno",
            "start": 2305.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria primer",
            "start": 2308.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2311.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1824",
            "start": 2316.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1824 al",
            "start": 2318.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "2024 200 a\u00f1os verdad Bueno no gobern\u00f3 en",
            "start": 2321.04,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "el M\u00e9xico independiente ninguna mujer o",
            "start": 2327.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "sea 300 de virreinato Y 200 del M\u00e9xico",
            "start": 2331.0,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "independiente estamos hablando de 500",
            "start": 2336.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cinco siglos y a nosotros nos toc\u00f3",
            "start": 2340.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "vivir para contar de que M\u00e9xico va a ser",
            "start": 2344.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobernado por una mujer una",
            "start": 2347.92,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2351.26,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "presidenta de una vez de una vez di una",
            "start": 2361.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vez de una vez de una vez porque pecho",
            "start": 2365.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2367.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "bodega y siempre digo lo que pienso de",
            "start": 2368.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "una vez les puedo decir que Claudia ya",
            "start": 2371.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9 en el gobierno al poco",
            "start": 2374.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tiempo va a ser la mejor presidenta del",
            "start": 2377.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mundoa",
            "start": 2391.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2393.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidenta pres",
            "start": 2395.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "con todo respeto ni en Asia ni en \u00c1frica",
            "start": 2401.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 2406.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh Europa ni en Am\u00e9rica va a haber una",
            "start": 2408.359,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "presidenta como Claudia",
            "start": 2413.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sha la mejor presidenta del mundo y para",
            "start": 2418.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que se entienda mejor para que se",
            "start": 2423.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entienda bien claro como dicen en mi",
            "start": 2426.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pueblo no en todo mi pueblo",
            "start": 2428.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "sino ah\u00ed por donde yo nac\u00ed",
            "start": 2432.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este va a ser la mejor presidenta del",
            "start": 2436.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2440.16,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2443.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "mundial y por eso estoy muy contento de",
            "start": 2448.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en mina con ustedes",
            "start": 2452.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y muchas gracias a Jorge Nu\u00f1o porque se",
            "start": 2457.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 la orden de mejorar el camino Ah",
            "start": 2461.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del gol\u00e1n",
            "start": 2464.359,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "de todas",
            "start": 2468.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "maneras ah\u00ed les voy a pedir que en esta",
            "start": 2470.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "semana con cuitlagua Garc\u00eda",
            "start": 2473.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gobernador Jorge y cuitlagua vayan hasta",
            "start": 2476.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hidalgotitl\u00e1n den una revisada al camino",
            "start": 2479.52,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "para asegurar que qued\u00f3",
            "start": 2484.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "decirle a los trabajadores",
            "start": 2495.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "petroleros que vamos a seguir Rescatando",
            "start": 2498.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2502.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Pemex el",
            "start": 2505.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo no es de empresas",
            "start": 2508.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "privadas el petr\u00f3leo ni siquiera es el",
            "start": 2512.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2516.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ni siquiera es del Estado el petr\u00f3leo es",
            "start": 2518.8,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n es del",
            "start": 2522.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2526.14,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "pueblo que viva",
            "start": 2529.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n que viva Veracruz",
            "start": 2533.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "viva que viva Claudia shen Viva Viva",
            "start": 2536.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico",
            "start": 2541.559,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 2546.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2548.77,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "procedemos con el corte de la historia",
            "start": 2554.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inaugural de la modernizaci\u00f3n del camino",
            "start": 2556.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mina titl\u00e1n y dalgo titl\u00e1n a cargo del",
            "start": 2559.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2561.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2563.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Obrador la presidenta electa doctora",
            "start": 2565.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Claudia shardo e integrantes del",
            "start": 2567.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidium",
            "start": 2571.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2575.69,
            "duration": 12.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2584.23,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "r",
            "start": 2588.559,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "r r",
            "start": 2590.079,
            "duration": 13.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2592.53,
            "duration": 10.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2615.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2616.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2619.72,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2622.599,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2624.23,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2635.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2639.04,
            "duration": 27.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2640.92,
            "duration": 26.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2666.59,
            "duration": 33.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2667.6,
            "duration": 32.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2702.76,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2713.69,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2715.16,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "de esa manera concluye este evento se",
            "start": 2718.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 2722.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos meic",
            "start": 2724.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "obr y la virtual presidenta electa d",
            "start": 2727.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Claudia agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2733.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2736.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "excelente tarde muchas",
            "start": 2738.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "gracias her s\u00ed se\u00f1or",
            "start": 2746.28,
            "duration": 4.2
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside este evento inauguraci\u00f3n de la modernizaci\u00f3n del camino Minatitl\u00e1n y dalgo titl\u00e1n el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos Dora Claudia el gobernador constitucional del Estado de Veracruz cuitl Garc\u00eda Jim\u00e9nez la gobernadora electa del Estado de Veracruz Roc\u00edo nale Garc\u00eda secretar deura comunes y Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Veracruz ingen gar\u00ed jimz Buenas [M\u00fasica] tardes tra\u00eda aqu\u00ed escrito algo de lo que quer\u00eda decir presidente presidenta electa gobernador electa pero la verdad le pregunto a la gente hab\u00edan tenido tanta historia tanto compromiso tanto amor como la foto que van a tener hoy con el mejor presidente de la rep\u00fablica que haya tenido M\u00e9xico [Aplausos] vamos aer y la mej gobernadora que viva el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva Claudia que viva rosale Bienvenidos a Veracruz que tanto Los quiere [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara Buenas tardes a todas y todos saludo con afecto al se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa doctora Claudia sh al gobernador constitucional de Veracruz el ingeniero cuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez a quien le agradezco nuevamente que nos reciba en este su estado as\u00ed como a los habitantes de las diversas comunidades que nos [Aplausos] acompa\u00f1an con Orgullo y satisfacci\u00f3n para entregar la conclusi\u00f3n del camino de Minatitl\u00e1n a hidalgotitl\u00e1n una obra modernizada en sus 32 km en la modernizaci\u00f3n de este camino se invirtieron 417 millones de pesos se generaron m\u00e1s de 2000 empleos locales que fueron aprovechados por los habitantes de la regi\u00f3n fortaleciendo as\u00ed la econom\u00eda local gracias a este nuevo camino m\u00e1s de 6000 habitantes tendr\u00e1n f\u00e1cil acceso a los servicios b\u00e1sicos de salud y educaci\u00f3n se facilitar\u00e1 el transporte de productos agr\u00edcolas y comerciales para que lleguen a mercados grandes y diversificados y se alentar\u00e1 el crecimiento de los negocios locales podemos decir sin temor equivocarnos que hemos abierto paso a un Pilar fundamental para el bienestar y crecimiento sostenible de la poblaci\u00f3n en la modernizaci\u00f3n de este camino se reducir\u00e1 el el tiempo de recorrido en 45 minutos entre ambos municipios al pasar de una hora a tan solo 30 minutos lo que permitir\u00e1 convertirse en una ruta alterna que facilite la llegada al puerto de cuatzacoalcos este camino no solo mejorar\u00e1 la conectividad y la accesibilidad entre ambas comunidades tambi\u00e9n favorece el desarrollo industrial en los municipios de Minatitl\u00e1n y de algo titl\u00e1n este camino es necesario vital para el transporte y comunicaci\u00f3n entre las comunidades de la zona que se encontraba lleno de basura y en tiempos de lluvia se convert\u00eda en un lodasal pero al fin era dif\u00edcil y peligroso transitar a partir de hoy el viejo camino de terracer\u00eda qued\u00f3 en el pasado y se ha transformado en un camino con buenas condiciones construido con recubrimiento de concreto armado que no se des dibujar\u00e1 con la lluvia ni tendr\u00e1 tolvaneras llenas de polvo ahora se podr\u00e1 transitar por \u00e9l de forma r\u00e1pida y seguro la conclusi\u00f3n de esta obra cumple con otro de los fines del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n de M\u00e9xico el de garantizar el acceso equitativo y abrir oportunidades iguales para toda la poblaci\u00f3n sin dejar a nadie atr\u00e1s y sin dejar a nadie afuera felicito y agradezco la colaboraci\u00f3n de todos los que participaron en este proyecto al personal del centro sct Veracruz por su labor incansable a todo el equipo de nuestra secretar\u00eda a a los l\u00edderes comunitarios a los constructores y a cada uno de ustedes los ciudadanos por su paciencia y colaboraci\u00f3n y entusiasmo durante todo el proceso de construcci\u00f3n este esfuerzo conjunto demuestra lo que podemos hacer cuando trabajamos Unidos por el bien com\u00fan se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta electa Misi\u00f3n cumplida y estamos listos para el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n Muchas gracias presidente [Aplausos] pres presente procedemos con la proyecci\u00f3n del video modernizaci\u00f3n del camino mina titl\u00e1n Hidalgo titl\u00e1n [M\u00fasica] vamos a hacer el camino vamos a pavimentar el [Aplausos] camino \u00e9l prometi\u00f3 la carretera Que tanto se est\u00e1 logrando ya el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes trabaja en la transformaci\u00f3n de las v\u00edas que comunican al pueblo de M\u00e9xico el camino Minatitl\u00e1n hidalgotitl\u00e1n en el estado de Veracruz era un tramo de terracer\u00eda se pasaba solamente en en chalupas que era bien dif\u00edcil pasar nuestras vaquitas nadando verdad la obra cuenta con una longitud de 32 km para ser modificado a una superficie de asfalto concreto hidr\u00e1ulico y pedrapl\u00e9n batall\u00e1n la inundaci\u00f3n quedamos sin comunicado totalmente no pod\u00edamos llegar y si lleg\u00e1bamos al municipio de mtit l\u00e1n pora con muchas dificultades hab\u00eda un enfermo llegaba ya casi muerto a la ciudad de Minatitl\u00e1n beneficiando a m\u00e1s de 6,000 habitantes de las cabeceras municipales de Minatitl\u00e1n e hidalgotitl\u00e1n y localidades aleda\u00f1as al camino Esto va a tener grandes beneficio porque aqu\u00ed todos estamos metidos en el mismo barco va a haber m\u00e1s empleos pues se imagina de ver bastantes Ju estas obras facilitan el desplazamiento de personas con un ahorro de tiempo de 45 minutos por este camino es donde pasa todo lo que es ganado todo lo que es producto el pueblo de hidalgotitl\u00e1n viviremos Eternamente agradecidos porque de veras es un hombre que s\u00ed Mira ha luchado por el pueblo de M\u00e9xico porque ya se cumpli\u00f3 de esta manera se genera Desarrollo Social econ\u00f3mico y tur\u00edstico sin dejar a nadie atr\u00e1s ni a nadie afuera Ahora s\u00ed una promesa cumplida no c\u00f3mo va a quedar la bon gracias al presidente L\u00f3pez Obrador a mejores caminos va a haber mejoras para todos misi\u00f3n cumplida Secretar\u00eda de infraestructuraa Comunicaciones y Transportes gobierno de M\u00e9xico procedemos con el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia bardo Muy buenas tardes a todos a todas me da mucho gusto estar en Minatitl\u00e1n en Veracruz Quiero compartirles que mientras escuchaba que cuando lleg\u00e1bamos se dec\u00eda este grito Es un honor estar con Obrador record\u00e9 la primera vez que es un honor estar con Obrador Es un honor estar con Obrador que escuchamos ese grito que vino del pueblo [Aplausos] Es un honor estar con Claudia hoy es un [Aplausos] honor Muchas gracias presidente pero miren record\u00e9 que la primera vez que escuchamos esa voz del pueblo La Voz del pueblo fue en el 2006 despu\u00e9s de aquel terrible fraude electoral que cometieron no solo contra Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sino contra la democracia contra el pueblo de M\u00e9xico pero lo que es incre\u00edble o por lo menos parece incre\u00edble es que el presidente despu\u00e9s del 2006 camin\u00f3 con el movimiento ah\u00ed nos conocimos con cuitlagua con Roc\u00edo con muchos de ustedes pas\u00f3 el 2012 un nuevo fraude electoral el 2018 cuando despert\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico pero 6 a\u00f1os despu\u00e9s o Casi 6 a\u00f1os despu\u00e9s que el presidente est\u00e1 cerrando su gobierno el pueblo de M\u00e9xico sigue grit Es un honor estar con [Aplausos] Obrador y es un honor caminar con \u00e9l ahora en esto que llamo la transici\u00f3n hist\u00f3rica porque el 2 de junio el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 por amplia mayor\u00eda decir que quiere que siga la transformaci\u00f3n yo le llamo el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n [M\u00fasica] porque cuando ganamos la encuesta de nuestro movimiento y recib\u00ed el bast\u00f3n de Mando del presidente como dirigente del movimiento record\u00e9 un momento en la historia Cuando \u00e9l un d\u00eda me llam\u00f3 que era jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y yo era su secretaria del medio ambiente y me dijo ay\u00fadame a construir el segundo piso del perif\u00e9rico te encargo la coordinaci\u00f3n de esa obra y terminamos el segundo piso Ah\u00ed est\u00e1 en la Ciudad de M\u00e9xico un segundo piso gratuito y record\u00e9 cuando me dio el bast\u00f3n de Mando aquel momento y dije no me toca nos toca a todos y a todas construir el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n y digo que es una transici\u00f3n hist\u00f3rica porque va a continuar este proyecto un proyecto que tiene como sustento al pueblo de M\u00e9xico que tiene como sustento la m\u00e1xima de por el bien de todos primero los pobres que tiene como sustento erradicar la corrupci\u00f3n acabar con los privilegios y vamos a seguir con los programas sociales con todos los programas de bienestar con nuevos programas de bienestar con nuevas Obras P\u00fablicas para beneficio del pueblo de M\u00e9xico pero hoy Quiero compartir con ustedes esta gratitud el presidente escribi\u00f3 un libro que dice gracias pero nosotros le decimos al presidente Gracias por tanto presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Vamos a continuar con tu legado somos un equipo con cuitlagua con Roc\u00edo ahora Roc\u00edo nale va a gobernar Veracruz Y saben qu\u00e9 r es la primera gobernadora de [Aplausos] Veracruz y a m me va a tocar ser la primera presidenta aquella telenovela Dos mujeres un camino por el bienestar de Veracruz y del pueblo de M\u00e9xico que viva Veracruz que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que viva [Aplausos] M\u00e9xico estimado p\u00fablico que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador amigas amigos de Minatitl\u00e1n de algo ti\u00e1n y de los municipios de esta regi\u00f3n del sur del Estado de Veracruz me da mucho gusto estar con ustedes conozco mina desde hace muchos a\u00f1os en la lucha por aqu\u00ed pasamos recuerdo caminando en 1991 cuando El \u00c9xodo por la democracia y desde hace tiempo estamos luchando y aqu\u00ed en mina Siempre la gente ha estado en favor de la justicia y de la Democracia por eso me da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed decirles que estoy contento Confieso que estoy tranquilo [Aplausos] no quiero adelantar v\u00edsperas pero pronto voy a dar gracias al creador y Gracias a la vida y nos ha ido muy bien porque se demostr\u00f3 que si funciona el nuevo modelo que hemos bautizado como humanismo mexicano en la econom\u00eda consiste en fortalecer el mercado interno en que se fortalezca la econom\u00eda popular y que los apoyos se otorguen de abajo hacia arriba nuestra sociedad desgraciadamente es muy desigual y es como una pir\u00e1mide como un cerro abajo de la pir\u00e1mide en la base hay millones de mexicanos mucha pobreza y se va angost en medio eh donde est\u00e1 la clase media hay menos y ya llega la punta hasta arriba y son muy pocos pocos tienen mucho y muchos tienen poco por eso cambiamos la atenci\u00f3n del gobierno al pueblo porque antes empezaba a apoyar de arriba para abajo inventaron una pseudo teor\u00eda que le llamaron del goteo seg\u00fan la cual si llueve fuerte arriba gotea abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable le pon\u00edan arriba y no bajaba otros dec\u00edan es que si llueve fuerte arriba va a salpicar abajo no salpicaba nada Todo se quedaba arriba esa f\u00f3rmula fue la que utilizaron para rescatar a banqueros y a grandes empresarios el foa proa convirtieron las deudas privadas de unos cuantos de arriba en deuda p\u00fablica 3 billones de pesos en vez de rescatar con la crisis a los mexicanos escogieron a los de arriba a banqueros y a grandes empresarios porque se supon\u00eda de que si se rescataba los de arriba ellos iban a ir jalando Rescatando las medianas peque\u00f1as empresas y as\u00ed iba a salir el pa\u00eds de la crisis Ya esa pol\u00edtica econ\u00f3mica no la aplicamos ahora es de abajo hacia arriba lo mucho o lo poco que se tiene se otorga de abajo hacia arriba con un principio de justicia de que no puede haber trato igual entre desiguales la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos Esa es la justicia Pero eso nos ha funcionado porque al destinar presupuesto de abajo hacia arriba la gente tiene m\u00e1s ingresos y tiene para comprar sus mercanc\u00edas tiene para consumir y se beneficia el comercio y se beneficia la industria y se beneficia toda la econom\u00eda nacional cuando el pueblo es tan pobre que no tiene ni siquiera para adquirir lo b\u00e1sico hay crisis en el comercio en la industria yo empec\u00e9 a darme cuenta que Cuando comenz\u00f3 el programa de sembrando vida como yo soy con mucho orgullo de un pueblo que se llama tepetit\u00e1n macuspana Tabasco y all\u00e1 Es se com\u00eda carne [M\u00fasica] una o dos veces a la semana eh sacrificaban una res el jueves y otra el domingo pero ya cuando empezaba la crisis ya nada m\u00e1s una porque no alcanzaba a venderse la carne Si se acuerdan verdad la pulpa y la carne con hueso para el puchero Bueno cuando empez\u00f3 el sembrando vida empezaron a sacrificar ya dos reces por semana porque ya hab\u00eda este ingresos por el jornal que se le entrega a la gente para que siembre en sus parcelas en sus peque\u00f1as propiedades en sus ejidos y esto mismo se aplic\u00f3 en todo que ahora ahora los adultos mayores tambi\u00e9n reciben su apoyo las personas con discapacidad la beca para los j\u00f3venes el apoyo a j\u00f3venes construyendo el [Aplausos] futuro todo eso fortaleci\u00f3 la econom\u00eda popular y nos ayuda tambi B porque llega abajo Lo que mandan nuestros paisanos migrantes est\u00e1n mandando a sus familiares el a\u00f1o pasado 63000 millones de d\u00f3lares un aplauso para nuestros paisanos [Aplausos] migrantes Y eso es lo que fortaleci\u00f3 la econom\u00eda popular agr\u00e9guele que mandamos al  el mito ese de que si aumentaba el salario iba a haber inflaci\u00f3n y por lo mismo durante todo el periodo neoliberal 36 a\u00f1os no aument\u00f3 el salario al contrario se perdi\u00f3 poder en el salario no aument\u00f3 el salario m\u00ednimo llegamos nosotros y qu\u00e9 inflaci\u00f3n ni que nada va a aumentar el salario aument\u00f3 el salario Y no hay [Aplausos] inflaci\u00f3n ese es el nuevo modelo econ\u00f3mico desde luego tenemos recursos suficientes porque se acab\u00f3 con la corrupci\u00f3n todav\u00eda hace falta seguir limpiando de arriba para abajo como se barren las escaleras pero ya ya puedo decirles por lo que corresponde al poder ejecutivo miren pa\u00f1uelito blanco Ya nadie se roba [Aplausos] porque el presupuesto es dinero del pueblo y lo que hemos hecho es distribuir ese dinero con justicia que llegue a todos Aqu\u00ed nada m\u00e1s miren ustedes en el caso de eh Minatitl\u00e1n aqu\u00ed eh son 44000 984 viviendas 45000 hogares Y se benefician con programas de bienestar 38.771077 [Aplausos] llega una beca es una pensi\u00f3n aunque sea una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto no es as\u00ed pues esto de Minatitl\u00e1n es en todos los municipios son programas integrales y ahora vamos a continuar con todos estos programas si no hay corrupci\u00f3n alcanza el presupuesto hay que tener eso muy claro el problema de M\u00e9xico no era la falta de presupuesto problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n dec\u00eda un fil\u00f3sofo amigo m\u00edo mi maestro paisano tabasque\u00f1o Don querub\u00edn Fern\u00e1ndez cuando empezamos a luchar ya un hombre mayor dec\u00eda de C\u00e1rdenas dec\u00eda Tabasco tiene todo hay de todo pero se lo clavan [Aplausos] todo es la s\u00edntesis de lo que pasaba M\u00e9xico pa\u00eds con muchas riquezas pero con abundante corrupci\u00f3n alguien alguien dijo y lo escribi\u00f3 un eh caricaturista eh hizo una caricatura de cuando el se\u00f1or eh nuestro se\u00f1or estaba distribuyendo eh los bienes a todos los pa\u00edses del Mundo un pintor famoso caricaturista Abel Quesada eh dice que iba con su ayudante en el cielo el se\u00f1or y eh iban pasando por Brasil de\u00ed aqu\u00ed dales selva bastante La Amazona agua eh un poco de petr\u00f3leo eh un poco de minerales y as\u00ed no segu\u00edan Colombia dale un poco de petr\u00f3leo eh tierras buenas para la producci\u00f3n agropecuaria y ya pasaban Por Cuba buenas este playas La Isla eh paisajes bellos no les des petr\u00f3leo y Guatemala tambi\u00e9n selva tropical este nada m\u00e1s que no les des petr\u00f3leo y entran a M\u00e9xico y le dice aqu\u00ed Dale agua Dale buenas tierras para la producci\u00f3n Dale or Dale petr\u00f3leo Dale plata y le dice El ayudante se\u00f1or se le est\u00e1 pasando la mano aqu\u00ed le estamos dando mucho No te preocupes tambi\u00e9n Dale lo voy a decir Dale al pran ya con [Aplausos] eso y ese se va a hacer cargo de que As\u00ed es as\u00ed exactamente pa\u00eds con mucha riqueza pero con muy malos gobiernos mucha corrupci\u00f3n Entonces ahora alcanza el presupuesto sin gasolinazos sin aumentar el precio de la Luz sin aumentar el precio del gas saben cu\u00e1nto eh Me satisface el que un cilindro de gas de 20 kil cuesta 400 cuando mucho 500 pesos eh eso no pasaba antes y por qu\u00e9 me importa lo del cilindro de gas de 20 kg porque es el que consume la gente m\u00e1s humilde y no hace falta endeudar Aumentar los impuestos al contrario que se tiene que hacer es seguir impulsando todo el desarrollo econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds tenemos r\u00e9cord en reservas en el banco de M\u00e9xico m\u00e1s de 30.000 millones de d\u00f3lares r\u00e9cord en reserva r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera somos de los 200 pa\u00edses aproximadamente del mundo somos como el tercero segundo tercero en menos desempleo casi hay empleo pleno como nunca se hab\u00eda visto y llev\u00e1bamos como 50 a\u00f1os eh que sexenio tras sexenio se devaluaba nuestra moneda Ahora no ahora el peso est\u00e1 fortalecido es un super peso [Aplausos] por eso vamos hacia adelante y estoy muy contento porque van a continuar los programas de bienestar Ese es el compromiso de la presidenta Claudia shm Va a continuar ustedes creen muy orgulloso cuando escucho porque este antes ni siquiera en los discursos se hablaba de corrupci\u00f3n era una palabra que no se usaba vedada ni en los discursos eh de presidentes de gobernadores ni en las c\u00e1maras se hablaba de corrupci\u00f3n Bueno ni en las universidades se trataba el tema si se hace un an\u00e1lisis de Cu\u00e1ntas tesis de licenciatura de maestr\u00eda de doctorado se hicieron sobre el tema de la corrupci\u00f3n vamos a encontrar que en el periodo neoliberal muy pocas entonces imag\u00ednense el que ahora se hable de la corrupci\u00f3n antes al corrupto hasta se le aplaud\u00eda hasta se le pon\u00eda de ejemplo se hab\u00eda llegado al extremo nada m\u00e1s que nuestro pueblo es muy honesto nuestro pueblo por nuestras culturas prehisp\u00e1nicas es un pueblo honesto la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo lo que heredamos de nuestros antepasados Pero c\u00f3mo los corruptos quisieron eh acabar con todo y se le dec\u00eda a los hijos algunos estudia para cuando seas grande seas como Don fulano un reverendo ladr\u00f3n y eh lleg\u00f3 un pol\u00edtico que finado y por eso no digo su nombre pero dec\u00eda pol\u00edtico Pobre pobre pol\u00edtico y otro pol\u00edtico tambi\u00e9n de esos pintorescos de la antigua camada pol\u00edtica dec\u00eda que la moral era un \u00e1rbol que daba moras y que serv\u00eda para pura para eso y que el no avanza el que no tranza todo eso pues no pudieron no pudieron con eso y ahora Estamos regenerando la vida p\u00fablica con la Gran Reserva que tenemos de valores culturales Morales espirituales por eso me da mucho gusto cuando eh nuestra presidenta dice no robar no mentir No traicionar al pueblo Eso es lo m\u00e1s importante y ya para que no quede ninguna duda porque va a ser una extraordinaria presidenta tambi\u00e9n saben Pues que estamos viviendo para contarlo Nos toc\u00f3 la suerte a nosotros Porque en 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial desde que llegaron los europeos nos invadieron nunca una mujer gobern\u00f3 M\u00e9xico siempre eran Virreyes que nos mandaban de Espa\u00f1a tres siglos fue as\u00ed ni siquiera se dign\u00f3 un rey de Espa\u00f1a a visitar a la llamada Nueva Espa\u00f1a nunca vinieron nada m\u00e1s mandaban los birreyes y los birreyes mandaban a los Estados lo que se conoc\u00eda como alcaldes mayores pura imposici\u00f3n y puro hombre puro birrey 300 a\u00f1os logramos la independencia y se establece la primer Rep\u00fablica Federal primer gobierno Guadalupe Victoria primer presidente 1824 1824 al 2024 200 a\u00f1os verdad Bueno no gobern\u00f3 en el M\u00e9xico independiente ninguna mujer o sea 300 de virreinato Y 200 del M\u00e9xico independiente estamos hablando de 500 a\u00f1os cinco siglos y a nosotros nos toc\u00f3 vivir para contar de que M\u00e9xico va a ser gobernado por una mujer una [Aplausos] presidenta de una vez de una vez di una vez de una vez de una vez porque pecho no es bodega y siempre digo lo que pienso de una vez les puedo decir que Claudia ya cuando est\u00e9 en el gobierno al poco tiempo va a ser la mejor presidenta del mundoa presidenta presidenta pres con todo respeto ni en Asia ni en \u00c1frica ni eh Europa ni en Am\u00e9rica va a haber una presidenta como Claudia sha la mejor presidenta del mundo y para que se entienda mejor para que se entienda bien claro como dicen en mi pueblo no en todo mi pueblo sino ah\u00ed por donde yo nac\u00ed este va a ser la mejor presidenta del mundo [Aplausos] mundial y por eso estoy muy contento de estar aqu\u00ed en mina con ustedes y muchas gracias a Jorge Nu\u00f1o porque se cumpli\u00f3 la orden de mejorar el camino Ah del gol\u00e1n de todas maneras ah\u00ed les voy a pedir que en esta semana con cuitlagua Garc\u00eda gobernador Jorge y cuitlagua vayan hasta hidalgotitl\u00e1n den una revisada al camino para asegurar que qued\u00f3 decirle a los trabajadores petroleros que vamos a seguir Rescatando a Pemex el petr\u00f3leo no es de empresas privadas el petr\u00f3leo ni siquiera es el gobierno ni siquiera es del Estado el petr\u00f3leo es de la naci\u00f3n es del [Aplausos] pueblo que viva Minatitl\u00e1n que viva Veracruz viva que viva Claudia shen Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viva [Aplausos] procedemos con el corte de la historia inaugural de la modernizaci\u00f3n del camino mina titl\u00e1n y dalgo titl\u00e1n a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la presidenta electa doctora Claudia shardo e integrantes del presidium [Aplausos] [M\u00fasica] r r r [Aplausos] [M\u00fasica] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esa manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos meic obr y la virtual presidenta electa d Claudia agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde muchas gracias her s\u00ed se\u00f1or",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:18:43.026193"
}