{
    "video_id": "pDT7BAM0edA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pDT7BAM0edA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD_RRwahj_DqJAi3Z96lO90a4i1Ng",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pDT7BAM0edA",
    "video_title": "Adelanto de Programas Integrales de Bienestar para respetar elecciones. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9407,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 665.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 671.79,
            "duration": 20.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 673.88,
            "duration": 21.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 692.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 762.64,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 766.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "e informar",
            "start": 768.45,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "sobre los programas sociales los apoyos",
            "start": 770.63,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "que se entregan de manera directa",
            "start": 775.12,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 780.19,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 783.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "he sabido",
            "start": 785.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estamos destinando el presupuesto",
            "start": 788.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a apoyar al pueblo",
            "start": 792.94,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo",
            "start": 795.64,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera directa sin intermediarios",
            "start": 798.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 802.49,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "para que la gente reciba lo que por",
            "start": 804.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 810.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "le corresponde completo",
            "start": 812.18,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque anteriormente adem\u00e1s de que era",
            "start": 817.19,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "poco lo que les destinaba al pueblo",
            "start": 820.7,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "no llegaba completo o no llegaba",
            "start": 825.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se quedaba en el camino",
            "start": 831.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ahora todo es",
            "start": 833.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "personalizado",
            "start": 836.91,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "hay una dispersi\u00f3n de recursos directo",
            "start": 839.74,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "a los beneficiarios en todos los",
            "start": 844.499,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 848.879,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "y vamos a informar de esa dispersi\u00f3n de",
            "start": 850.71,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 856.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en este trimestre",
            "start": 858.59,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 862.499,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nos ha funcionado",
            "start": 866.93,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 870.19,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "apoyar abajo",
            "start": 871.71,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con la pandemia",
            "start": 876.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hemos logrado fortalecer la econom\u00eda",
            "start": 879.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 884.18,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y hemos evitado que haya crisis de",
            "start": 886.48,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "consumo y la gente abajo",
            "start": 890.17,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "de la pir\u00e1mide en la base",
            "start": 895.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la gente los m\u00e1s pobres no",
            "start": 900.37,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "han tenido",
            "start": 903.73,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 908.41,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 910.31,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 912.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sus alimentos",
            "start": 914.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y el consumo b\u00e1sico",
            "start": 917.37,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "eso ha quedado de manifiesto es una",
            "start": 921.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "estrategia completamente distinta a la",
            "start": 925.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se aplicaba durante el periodo",
            "start": 928.579,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 931.579,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que se presentaba una crisis",
            "start": 933.57,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y ped\u00edan",
            "start": 936.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 938.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en deuda van al pa\u00eds para rescatar a los",
            "start": 940.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de arriba",
            "start": 944.75,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a los de la punta de la pir\u00e1mide",
            "start": 946.52,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 950.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de la c\u00fapula",
            "start": 951.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a costa de abandonar a los de abajo y de",
            "start": 955.64,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cargarles",
            "start": 960.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la deuda",
            "start": 962.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a los de abajo como fue lo del fabro",
            "start": 964.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 969.93,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pero en vez de atender al pueblo de",
            "start": 972.37,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "rescatar al pueblo rescataron",
            "start": 974.529,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "banqueros y grandes empresarios",
            "start": 978.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 982.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "convirtieron esas deudas",
            "start": 984.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "privadas en deuda p\u00fablica",
            "start": 987.23,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "estamos todav\u00eda pagando por esa enorme",
            "start": 992.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 996.579,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "entonces ahora se presenta una crisis",
            "start": 998.23,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "precipitada por la pandemia",
            "start": 1005.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y en vez de seguir con lo mismo",
            "start": 1009.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque hasta me lo planteaban",
            "start": 1013.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas sus voceros y desde",
            "start": 1018.86,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "luego representantes",
            "start": 1023.09,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de las corporaciones empresariales y",
            "start": 1026.78,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "financieras",
            "start": 1030.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "solicitaremos deuda",
            "start": 1033.09,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dijimos no",
            "start": 1035.58,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar a seguir combatiendo la",
            "start": 1037.97,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n a que no haya lujos en el",
            "start": 1041.689,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "gobierno y lo que se re\u00fana vamos a",
            "start": 1045.47,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "y destinarlo abajo",
            "start": 1051.23,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "para que no tengamos crisis de consumo",
            "start": 1054.79,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "crisis de bienestar social",
            "start": 1060.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entonces hemos podido salir adelante con",
            "start": 1063.24,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "esta estrategia",
            "start": 1067.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses",
            "start": 1070.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no quiero presumir",
            "start": 1072.559,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "pero hay pa\u00edses que se endeudaron",
            "start": 1075.7,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en motivo de la pandemia",
            "start": 1083.38,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dec\u00eds",
            "start": 1087.46,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 les se aument\u00f3 la deuda much\u00edsimo",
            "start": 1090.1,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1095.309,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "no resolvieron el problema social",
            "start": 1097.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1102.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creciendo",
            "start": 1104.659,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "nosotros no contratamos deuda adicional",
            "start": 1108.21,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "no tuvimos",
            "start": 1113.81,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "crisis por falta de recursos para la",
            "start": 1117.13,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 1122.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no tuvieron asaltos saqueos de comercio",
            "start": 1126.73,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no faltaron los alimentos",
            "start": 1135.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el sector agropecuario que produce los",
            "start": 1139.43,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 1142.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 en un 2%",
            "start": 1145.6,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1153.4,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "vamos a seguir creciendo ya nos estamos",
            "start": 1155.879,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "recuperando",
            "start": 1158.879,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en enero",
            "start": 1161.929,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y recuperamos como 70.000 empleos en lo",
            "start": 1165.97,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que va de febrero",
            "start": 1170.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya llevamos como 110.000 nuevos empleos",
            "start": 1173.34,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y calculamos",
            "start": 1182.8,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que va a crecer la econom\u00eda",
            "start": 1184.95,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 1188.39,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "alrededor del 5%",
            "start": 1191.779,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces si nos funcion\u00f3",
            "start": 1197.11,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la estrategia",
            "start": 1199.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no van a tener ese crecimiento en otros",
            "start": 1202.35,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y quedaron endeudados",
            "start": 1204.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda est\u00e1 de san\u00e1 y ahora en",
            "start": 1209.72,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "este trimestre vamos",
            "start": 1215.57,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a lo mismo",
            "start": 1219.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos a destinar",
            "start": 1224.669,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "tres meses alrededor de doscientos mil",
            "start": 1227.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "millones de pesos abajo",
            "start": 1231.02,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que les vamos a informar ahora",
            "start": 1234.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque se van a adelantar recursos",
            "start": 1237.309,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s vienen las elecciones si",
            "start": 1240.14,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no podemos entregar apoyos",
            "start": 1242.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en la veda electoral",
            "start": 1245.37,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "entonces en estos meses hasta que se",
            "start": 1248.62,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 1253.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "vamos a dispersar alrededor de 200.000",
            "start": 1256.93,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "millones y calculamos",
            "start": 1259.63,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "porque eso es lo otro",
            "start": 1262.119,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que es muy importante que van a llegar",
            "start": 1264.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 1267.179,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "otros 200.000 millones de pesos de",
            "start": 1269.86,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 1274.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y eso tambi\u00e9n va abajo",
            "start": 1276.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ya lo hemos dicho",
            "start": 1279.83,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "se benefician 10 millones de familias",
            "start": 1282.119,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que reciben en promedio 350 d\u00f3lares",
            "start": 1287.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de lo que mandan nuestros",
            "start": 1292.429,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes paisanos",
            "start": 1295.27,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que les agradecemos mucho",
            "start": 1299.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces todo eso va abajo",
            "start": 1301.61,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entonces 200",
            "start": 1303.98,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de programas de bienestar directos y 200",
            "start": 1306.58,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de remesas es una muy buena",
            "start": 1310.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 1315.24,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "para apoyar la econom\u00eda popular y seguir",
            "start": 1317.08,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 1321.13,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1323.49,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y este ya",
            "start": 1324.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "doy a conocer mi pron\u00f3stico este a\u00f1o",
            "start": 1327.85,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "crecimiento 5%",
            "start": 1331.15,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1337.85,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "antes de eso pues como lo hacemos todos",
            "start": 1341.29,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "los lunes se va a informar sobre",
            "start": 1344.86,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los",
            "start": 1350.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "combustibles se va a informar c\u00f3mo van",
            "start": 1351.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "las obras que se est\u00e1n construyendo se",
            "start": 1354.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "va a informar que est\u00e1n llegando las",
            "start": 1359.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 1360.96,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y eso es tambi\u00e9n",
            "start": 1363.33,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "muy importante quiero dar la bienvenida",
            "start": 1365.45,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "el presidente de argentina alberto",
            "start": 1372.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez que",
            "start": 1374.67,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 hoy muy temprano",
            "start": 1377.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es nuestro invitado especial",
            "start": 1383.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1386.84,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "la ceremonia de conmemoraci\u00f3n de los 200",
            "start": 1388.59,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1393.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de la proclamaci\u00f3n del plan de igual",
            "start": 1394.7,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "nos va a acompa\u00f1ar",
            "start": 1399.08,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "en iguala el mi\u00e9rcoles pero tambi\u00e9n va a",
            "start": 1402.25,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "estar con nosotros ma\u00f1ana",
            "start": 1408.22,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lo invite y acepto",
            "start": 1411.35,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 en esta",
            "start": 1415.63,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 1417.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nos va a acompa\u00f1ar en la ma\u00f1anera de",
            "start": 1420.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 1423.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que hacemos todos todos los d\u00edas",
            "start": 1426.45,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "va a estar",
            "start": 1431.16,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "el presidente de argentina nosotros",
            "start": 1432.519,
            "duration": 10.471
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana formalmente se le da la recepci\u00f3n",
            "start": 1435.909,
            "duration": 13.191
        },
        {
            "text": "hoy va a tener actividades",
            "start": 1442.99,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "va a ir a un laboratorio en donde se",
            "start": 1449.45,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1455.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "envasando las vacunas hasta la semilla",
            "start": 1456.65,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "es un laboratorio que tiene relaci\u00f3n con",
            "start": 1462.44,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 1467.809,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "es un acuerdo que se logr\u00f3",
            "start": 1470.179,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "con la universidad de oxford con",
            "start": 1475.02,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 1477.72,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "farmace\u00faticas tambi\u00e9n con",
            "start": 1481.73,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y fundaciones como la de carlos slim",
            "start": 1486.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el gobierno de argentina tambi\u00e9n",
            "start": 1490.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nosotros participamos y el pa\u00eds a",
            "start": 1492.15,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "visitar este laboratorio est\u00e1n envasando",
            "start": 1496.38,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "las vacunas hasta ars\u00e9nico",
            "start": 1500.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "termino antes de dar la palabra",
            "start": 1504.23,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a ricardo sheffield",
            "start": 1507.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y de continuar con",
            "start": 1509.86,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n termin\u00f3",
            "start": 1512.31,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "expresando",
            "start": 1517.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestra tristeza",
            "start": 1520.38,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "por el fallecimiento del senador",
            "start": 1523.5,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "rama de salazar",
            "start": 1527.149,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "solorio senador por morelos",
            "start": 1530.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero",
            "start": 1536.9,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de lucha",
            "start": 1538.72,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s adem\u00e1s",
            "start": 1541.51,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de familia de luchadores sociales",
            "start": 1549.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "familiar de",
            "start": 1554.7,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "el maestro oth\u00f3n salazar",
            "start": 1557.049,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "entonces nos duele mucho la p\u00e9rdida",
            "start": 1561.779,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1566.29,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una madre y env\u00edo",
            "start": 1568.179,
            "duration": 11.071
        },
        {
            "text": "radam\u00e9s y envi\u00f3 un abrazo",
            "start": 1572.21,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos sus familiares",
            "start": 1580.01,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1582.47,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a los familiares d",
            "start": 1584.519,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "y oficiales",
            "start": 1589.87,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de soldados",
            "start": 1592.1,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1595.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que perdido la vida personal de",
            "start": 1597.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1601.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y el desplome de un avi\u00f3n",
            "start": 1603.53,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1606.23,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ayer en veracruz",
            "start": 1608.83,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "recuerdo aqu\u00ed sus nombres adolfo rivas",
            "start": 1611.61,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "miranda",
            "start": 1615.42,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n piloto aviador",
            "start": 1617.27,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "originario de la ciudad de mexico",
            "start": 1622.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n pab\u00f3n es flores",
            "start": 1626.89,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "teniente piloto aviador",
            "start": 1630.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "originario de celaya guanajuato",
            "start": 1633.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "humano acosta pe\u00f1a",
            "start": 1638.01,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico militar",
            "start": 1643.36,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 1646.23,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n originario de la ciudad de",
            "start": 1648.169,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1650.809,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "gustavo rosas bye",
            "start": 1654.09,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "altotonga de la cruz",
            "start": 1657.81,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed es originario",
            "start": 1662.669,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "gustavo rosas valle",
            "start": 1666.149,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1669.18,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de sanidad",
            "start": 1671.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "armando giovanni rodr\u00edguez alfaro",
            "start": 1676.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de ameca jalisco",
            "start": 1681.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1682.82,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "teniente de infanter\u00eda",
            "start": 1684.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1686.82,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "nuestro abrazo",
            "start": 1690.63,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con todo nuestro afecto a sus familiares",
            "start": 1695.779,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1701.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "escuchar a ricardo sheffield como",
            "start": 1705.35,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "siempre terminamos",
            "start": 1708.169,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "por lo que se informa el lunes",
            "start": 1711.16,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "quienes tienen los precios de los",
            "start": 1715.24,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 1717.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "luego los videos y posteriormente los",
            "start": 1718.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "secretarios y responsables de los",
            "start": 1723.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "programas de bienestar van a informarles",
            "start": 1725.23,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1731.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes la",
            "start": 1734.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gasolina regular la encontramos con el",
            "start": 1737.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto y el margen m\u00e1s alto en",
            "start": 1739.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "combustibles bp en iztapalapa en la",
            "start": 1741.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico 22 pesos 42 centavos",
            "start": 1744.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por litro con un margen de 3 pesos 65",
            "start": 1747.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "centavos margen bastante alto si lo",
            "start": 1750.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comparamos con la m\u00e1s econ\u00f3mica que est\u00e1",
            "start": 1752.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en centro tabasco de franquicia pemex 18",
            "start": 1755.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pesos 46 centavos por litro con un",
            "start": 1758.23,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "margen de 16 centavos en la gasolina",
            "start": 1761.02,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "regular en la premium en la gasolina",
            "start": 1764.19,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "premium combustibles bp otra vez tiene",
            "start": 1768.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s alto y tambi\u00e9n en",
            "start": 1770.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "iztapalapa ciudad de mexico se pasan de",
            "start": 1773.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "rosca en iztapalapa 23 pesos 79 centavos",
            "start": 1775.84,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "por litro 4 pesos 66 centavos de margen",
            "start": 1779.86,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "seguro que no le pierden esos se\u00f1ores",
            "start": 1784.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pemex tiene en cambio la gasolina",
            "start": 1786.809,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "premiun en medell\u00edn de bravo veracruz a",
            "start": 1789.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "18 pesos 55 centavos por litro con un",
            "start": 1792.7,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "margen de 15",
            "start": 1796.0,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "para el diesel combustible bp en",
            "start": 1797.779,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "servicios especiales en esc\u00e1rcega",
            "start": 1801.019,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "campeche lo tiene a 22 pesos 62 centavos",
            "start": 1803.509,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por litro con un margen de 3 pesos 12",
            "start": 1806.869,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "centavos mientras que con un margen de",
            "start": 1809.809,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "17 centavos franquicia pemex en tuxtla",
            "start": 1811.909,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez chiapas tiene a 28 pesos 38",
            "start": 1814.789,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "centavos el litro en esta semana que",
            "start": 1819.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 si lo vemos por marcas las tres",
            "start": 1822.769,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "marcas que tuvieron el promedio de",
            "start": 1825.08,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1s altos fue redco chevron y",
            "start": 1826.549,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cort\u00f3 gas mientras que las m\u00e1s",
            "start": 1828.979,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y se han mantenido as\u00ed todo",
            "start": 1831.049,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o de 500 exxonmobil y por sal",
            "start": 1833.419,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "haciendo un corte el 19 de febrero el",
            "start": 1837.279,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo",
            "start": 1840.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "59 pesos con 40 centavos bastante alto",
            "start": 1843.369,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o estaba en 45 d\u00f3lares 44",
            "start": 1847.279,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "centavos ahora 59 d\u00f3lares 40 centavos en",
            "start": 1850.969,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "consecuencia ese mismo d\u00eda febrero 19 \u00e9l",
            "start": 1855.499,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "dice el 20 81 la premium 20 58 y la",
            "start": 1858.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "regular en promedio 20 pesos",
            "start": 1862.729,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "4 centavos ya saben ustedes la regular",
            "start": 1864.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tiene incentivo ya desde hace dos",
            "start": 1867.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "semanas es la tercera semana y ahora",
            "start": 1869.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n afortunadamente el diesel tiene",
            "start": 1872.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya incentivo en esta semana lo cual es",
            "start": 1874.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "muy importante porque el di\u00e9sel impacta",
            "start": 1877.82,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "directamente al precio de la canasta",
            "start": 1881.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica y esto ayuda este incentivo al",
            "start": 1882.91,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel con el aumento que se ha tenido",
            "start": 1886.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "al petr\u00f3leo a nivel internacional hemos",
            "start": 1887.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "atendido a trav\u00e9s de la app del litro",
            "start": 1890.45,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "por litro que los invitamos a seguir a",
            "start": 1892.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "llegar descargando de manera gratuita en",
            "start": 1893.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ambos sistemas ios android",
            "start": 1896.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "recibimos 323 denuncias las atendemos a",
            "start": 1898.73,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 159 verificaciones o visitas",
            "start": 1902.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lamentablemente tres gasolineras no se",
            "start": 1906.64,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "dejaron verificar y dos no se dejaron",
            "start": 1909.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "colocar los sellos para que lo tomen muy",
            "start": 1912.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en cuenta los consumidores porque ah\u00ed",
            "start": 1915.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay serias irregularidades no hay litros",
            "start": 1917.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del litro y hay que cuidarse de esos",
            "start": 1919.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "servicios para\u00edso en xalapa veracruz en",
            "start": 1922.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "avenida manuel \u00e1vila camacho sin n\u00famero",
            "start": 1925.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fue de los que no permitieron",
            "start": 1927.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "poner los sellos igual que una",
            "start": 1930.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gasolinera en san lu\u00eds potos\u00ed san luis",
            "start": 1931.97,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "potos\u00ed super servicio abastos",
            "start": 1934.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "precisamente en la central de abastos y",
            "start": 1937.12,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "abarrotes 210 es el domicilio de esa",
            "start": 1939.89,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "gasolinera estas no est\u00e1n dando litros",
            "start": 1943.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "completos y no permitieron terminar el",
            "start": 1945.679,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "procedimiento y colocar los sellos de",
            "start": 1947.75,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "inmovilizaci\u00f3n pero ya los estaremos",
            "start": 1949.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "visitando junto con la hace a la cree y",
            "start": 1951.26,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "la guardia nacional abel clemencio p\u00e9rez",
            "start": 1954.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "montes en col\u00f3n quer\u00e9taro no se dej\u00f3",
            "start": 1956.929,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "verificar servicio reynoso madrigal en",
            "start": 1959.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sokoa cual co de torres jalisco tampoco",
            "start": 1962.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 verificar y servicios las",
            "start": 1963.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "palmitas tambi\u00e9n en sokoa cual co de",
            "start": 1966.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "torres jalisco no se dejaron verificar",
            "start": 1968.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para que los consumidores eviten a ir a",
            "start": 1971.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esos lugares porque no hay la confianza",
            "start": 1974.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9n operando conforme lo marcan",
            "start": 1976.49,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "las normas y las leyes de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1980.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta",
            "start": 1982.059,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la app que no tome en referencia al",
            "start": 1984.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "margen sino solamente el precio final al",
            "start": 1987.679,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "p\u00fablico la m\u00e1s barata m\u00f3vil en san mateo",
            "start": 1989.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atenco 18 pesos con 17 centavos para la",
            "start": 1992.21,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "gasolina regular y 18 56 m\u00f3vil en",
            "start": 1994.82,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "morelia michoac\u00e1n",
            "start": 1997.759,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "muy bien por m\u00f3vil m\u00e1s cara 23 pesos 29",
            "start": 1998.809,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "centavos de bp en iztapalapa en la",
            "start": 2002.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y 22 pesos con 24",
            "start": 2005.32,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "centavos de pemex en la pax la guerrero",
            "start": 2007.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "si vemos ahora la gasolina premiun la",
            "start": 2011.499,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barata 1869 de franquicia pemex en",
            "start": 2014.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "medell\u00edn de bravo veracruz y de repsol",
            "start": 2017.559,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "1889 en veracruz veracruz las m\u00e1scaras",
            "start": 2019.72,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "24 69 de bp en iztapalapa ciudad de",
            "start": 2022.499,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "mexico y 23 pesos con 39 centavos de cel",
            "start": 2026.499,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en naucalpan estado de m\u00e9xico finalmente",
            "start": 2030.159,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "para el dice la m\u00e1s barata 1899 de",
            "start": 2033.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "valero en apaseo el alto guanajuato y",
            "start": 2036.61,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "1925 de mobbing en acayucan puebla m\u00e1s",
            "start": 2040.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras 23 88 de pemex en toluca en el",
            "start": 2044.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estado de mexico y d",
            "start": 2047.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "523 pesos con 17 7 centavos en m\u00fagica",
            "start": 2049.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n como vemos de todas las marcas",
            "start": 2053.26,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "puede haber sin de muy barato y tiende",
            "start": 2055.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "caro por eso hagamos apoyo con la app",
            "start": 2058.149,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "del litro por litro en el gas lp quienes",
            "start": 2062.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tienen el gas lp para tanques",
            "start": 2066.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estacionarios el precio m\u00e1s alto 13",
            "start": 2067.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pesos con 75 centavos por litro en",
            "start": 2070.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pitiquito sonora con un margen nada m\u00e1s",
            "start": 2073.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de 6 pesos con 6 centavos comparado con",
            "start": 2076.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gas campanitas que ha salido varias",
            "start": 2079.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "veces simp\u00e1tico el nombre de esta",
            "start": 2081.49,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "empresa en ca\u00f1itas de felipe pescador",
            "start": 2083.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "zacatecas con un precio al p\u00fablico de 10",
            "start": 2085.83,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "pesos 94 centavos por litro un margen de",
            "start": 2088.54,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "un peso 42 centavos y ahora para",
            "start": 2091.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cilindros de gas",
            "start": 2094.629,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "tenemos el precio m\u00e1s alto en gas",
            "start": 2096.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "continental del pac\u00edfico' en magdalena",
            "start": 2098.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sonora un precio al p\u00fablico de 25 pesos",
            "start": 2100.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "46 centavos por kilo con un margen de 9",
            "start": 2103.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pesos 31 centavos por kilo y combugas en",
            "start": 2106.57,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "huej\u00facar jalisco a 19 pesos con 52",
            "start": 2110.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "centavos x",
            "start": 2114.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y lo es el precio m\u00e1s bajo con el margen",
            "start": 2115.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo de dos pesos con siete centavos",
            "start": 2117.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y tenemos una ligera baja en los precios",
            "start": 2120.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "promedio del gas lp es una buena noticia",
            "start": 2123.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el 3 de febrero estaban 22 pesos 29",
            "start": 2125.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "centavos y ahora en 22 pesos 22 centavos",
            "start": 2128.559,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "para cilindros mientras que en",
            "start": 2132.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estacionarios el promedio en el pa\u00eds era",
            "start": 2133.75,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de 11 pesos 92 centavos y esta semana",
            "start": 2135.91,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que cerr\u00f3 el promedio fue de 11 pesos 88",
            "start": 2138.579,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "centavos y esos centavos van ayudando a",
            "start": 2142.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de todas las familias y del",
            "start": 2146.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en general realizamos 82 visitas de",
            "start": 2147.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n en las cuales 9% result\u00f3",
            "start": 2150.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con infracci\u00f3n que fueron 71 no se dej\u00f3",
            "start": 2154.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "verificar un 3% de cilindros que",
            "start": 2156.91,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "encontramos en mal estado buen viable",
            "start": 2159.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2164.45,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a los v\u00eddeos",
            "start": 2166.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 2169.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "informan los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 2170.91,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 2173.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al 22 de febrero de 2021 en la",
            "start": 2175.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vista norte y central plataformas y",
            "start": 2179.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "rodajes se realizan los trabajos de",
            "start": 2181.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de terrapl\u00e9n y tendido de",
            "start": 2183.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las capas de base hidr\u00e1ulica de concreto",
            "start": 2185.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "magro y de alta resistencia como",
            "start": 2187.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "superficie de tratamiento as\u00ed como la",
            "start": 2189.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n del cableado el\u00e9ctrico y",
            "start": 2191.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de bases para los sistemas de",
            "start": 2193.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "luces en la terminal de pasajeros se",
            "start": 2195.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con la instalaci\u00f3n de la",
            "start": 2198.37,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pantalla modular tubo led y mostrador de",
            "start": 2199.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "abordaje fabricaci\u00f3n de la escalera",
            "start": 2202.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "panor\u00e1mica y colocaci\u00f3n de jardiner\u00eda en",
            "start": 2204.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la sala de \u00faltima espera en el eje",
            "start": 2206.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "troncal de circulaci\u00f3n y obras",
            "start": 2209.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "complementarias se ejecuta el acabado",
            "start": 2210.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "final de las losas del viaducto elevado",
            "start": 2213.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en ocasi\u00f3n de postes de alumbrado y",
            "start": 2215.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "parapetos met\u00e1licos y la instalaci\u00f3n de",
            "start": 2217.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tuber\u00edas para redes el\u00e9ctricas",
            "start": 2219.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicas y sanitarias en la vialidad",
            "start": 2221.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "perimetral se trabaja en la construcci\u00f3n",
            "start": 2224.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la barda prefabricada de concreto",
            "start": 2226.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "armado y colocaci\u00f3n de la reja con picos",
            "start": 2228.91,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de seguridad en line",
            "start": 2231.37,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "con el tramo caseta tultepec con santa",
            "start": 2232.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lucia se lleva a cabo la construcci\u00f3n",
            "start": 2235.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con concreto hidr\u00e1ulico as\u00ed como la",
            "start": 2237.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de los cortes de control",
            "start": 2240.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para evitar fisuras sobre la \u00faltima capa",
            "start": 2241.95,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de rodamiento a la fecha se han generado",
            "start": 2244.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "76 mil 991 empleos civiles",
            "start": 2247.01,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "faltan 392 d\u00edas en construcci\u00f3n",
            "start": 2250.65,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico avance en la",
            "start": 2258.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos",
            "start": 2261.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bocas desde el \u00e1rea de almacenamiento",
            "start": 2263.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para el reporte 19 de febrero se",
            "start": 2266.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con la recepci\u00f3n de mu\u00f1ones y",
            "start": 2270.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "placas de ecuador de los tanques",
            "start": 2272.07,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "esf\u00e9ricos correspondientes al \u00e1rea de",
            "start": 2273.48,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "almacenamiento de igual manera se",
            "start": 2275.22,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "realizan trabajos de doble turno en la",
            "start": 2276.869,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "obra mec\u00e1nica en la colocaci\u00f3n de placas",
            "start": 2278.609,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "de acero en los anillos de treinta y dos",
            "start": 2280.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tanques verticales como parte de la",
            "start": 2282.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n superficial se han seguido",
            "start": 2284.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aperturando trabajos de descabello y",
            "start": 2286.77,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cimentaciones superficiales en varios",
            "start": 2288.69,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "tramos del rack principal de tuber\u00edas en",
            "start": 2290.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la planta qu\u00edmica de desintegraci\u00f3n",
            "start": 2292.619,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "catal\u00edtica y se trabaja en la",
            "start": 2294.48,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las cimentaciones de las",
            "start": 2296.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "torres de enfriamiento 7 203 y 7 205",
            "start": 2297.599,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "respectivamente tambi\u00e9n se trabaja en",
            "start": 2301.55,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "las cimentaciones y muros de las",
            "start": 2304.109,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "subestaciones el\u00e9ctricas de las plantas",
            "start": 2305.43,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "coquizadora y combinada y en la",
            "start": 2307.109,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los tanques de la planta",
            "start": 2308.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de tratamientos de aguas amargas en el",
            "start": 2310.5,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de edificios se realiz\u00f3 el colado",
            "start": 2313.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del \u00faltimo piso del cuarto de control y",
            "start": 2315.869,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa con el vaciado de concreto",
            "start": 2317.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en columnas y muros perimetrales en el",
            "start": 2319.56,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "edificio que ser\u00e1 el cerebro operativo",
            "start": 2321.69,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de la refiner\u00eda",
            "start": 2323.369,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "respecto al complejo de los cuatro",
            "start": 2324.95,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "edificios administrativos se ha",
            "start": 2326.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "concluido la estructura civil primaria y",
            "start": 2328.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se trabaja en los soportes que recibir\u00e1n",
            "start": 2330.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los vidrios especiales el laboratorio",
            "start": 2332.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dividido en cuatro secciones para",
            "start": 2335.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis qu\u00edmico de ensayo y",
            "start": 2337.73,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "calibraci\u00f3n en las pruebas qu\u00edmicas de",
            "start": 2339.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de los productos de petr\u00f3leo y",
            "start": 2341.54,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "agua residual para el control de calidad",
            "start": 2343.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "se realiza el trazo nivelaci\u00f3n y",
            "start": 2345.109,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n para el desplante de losa de",
            "start": 2347.599,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n y en los edificios contra",
            "start": 2349.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "incendio y telecomunicaciones se realiza",
            "start": 2352.07,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "el armado de acero y vaciado de concreto",
            "start": 2354.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en columnas en el paquete de integraci\u00f3n",
            "start": 2356.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo la descarga de",
            "start": 2358.94,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "maquinaria y acondicionamiento de \u00e1rea",
            "start": 2360.68,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de almacenamiento de tuber\u00eda del tramo 3",
            "start": 2362.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del gasoducto que ir\u00e1 del complejo de",
            "start": 2364.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cactus a la refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 2366.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contin\u00faa de manera simult\u00e1nea la",
            "start": 2369.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del \u00e1rea de captaci\u00f3n y",
            "start": 2371.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bombeo del acueducto se inici\u00f3 la",
            "start": 2372.95,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del enrejado ibarra",
            "start": 2374.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "perimetral en las \u00e1reas que conforman la",
            "start": 2376.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda y en materia de",
            "start": 2378.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sustentabilidad contin\u00faa el cultivo de",
            "start": 2380.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "plantas de ornato en el vivero",
            "start": 2382.67,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2386.32,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2389.98,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "3 en maya reporte de avances semana 27",
            "start": 2393.619,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de 157 en el tramo 1 avanzan los",
            "start": 2397.369,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "trabajos de terracer\u00eda formaci\u00f3n de",
            "start": 2401.599,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n desmonte a costilla miento de",
            "start": 2403.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tuber\u00edas y las labores de rescate de",
            "start": 2406.609,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "flora y fauna",
            "start": 2408.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el tramo 2 continuamos el desmontaje",
            "start": 2410.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de la v\u00eda antigua la formaci\u00f3n de",
            "start": 2413.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pedrapl\u00e9n y terrapl\u00e9n as\u00ed como la",
            "start": 2415.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de durmientes",
            "start": 2417.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 proseguimos con la",
            "start": 2419.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n de material rocoso la",
            "start": 2421.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de pasos vehiculares y",
            "start": 2424.07,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "finalizamos las obras de drenaje",
            "start": 2426.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transversal en distintos sub tramos",
            "start": 2427.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 realizamos trabajos de",
            "start": 2430.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "subrasante y subyacente actividades de",
            "start": 2433.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda y avanzamos en la demolici\u00f3n",
            "start": 2435.95,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de carpeta asf\u00e1ltica",
            "start": 2437.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 que va de izamal a canc\u00fan",
            "start": 2444.23,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo labores para la",
            "start": 2447.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la autopista preparamos la",
            "start": 2449.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de cuatro plantas de",
            "start": 2451.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "prefabricados para la fabricaci\u00f3n de 560",
            "start": 2453.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de puente y 216 kil\u00f3metros de",
            "start": 2456.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "barrera central y est\u00e1n en proceso de",
            "start": 2459.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "montaje dos patios de prefabricados en",
            "start": 2462.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuanto a la producci\u00f3n de materiales",
            "start": 2465.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajan cuatro trenes de trituraci\u00f3n",
            "start": 2467.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para obtener agregados p\u00e9treos que",
            "start": 2469.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "conformar\u00e1n las distintas capas de",
            "start": 2471.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pavimentos y concretos y los empleos",
            "start": 2473.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "totales generados por el tren maya en",
            "start": 2476.24,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sus cuatro tramos constructivos",
            "start": 2478.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ascienden a 36 mil 859 de los cuales un",
            "start": 2479.81,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "70% es mano de obra local el tren maya",
            "start": 2484.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contribuye a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 2488.69,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 2490.46,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el tren maya avanza",
            "start": 2492.559,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico construcci\u00f3n del tren",
            "start": 2497.73,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "interurbano m\u00e9xico-toluca reporte",
            "start": 2500.92,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "semanal tramo 1 36 km avance la fecha",
            "start": 2503.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "99.7 por ciento talleres y cocheras se",
            "start": 2507.539,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "concluyeron las cubiertas de las",
            "start": 2511.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estructuras para el torno rodero y",
            "start": 2512.799,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pintura se prosigue con las",
            "start": 2514.839,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "instalaciones el\u00e9ctricas en el interior",
            "start": 2516.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de las mismas se contin\u00faa con la",
            "start": 2518.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de cubiertas en las naves",
            "start": 2520.63,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "del t\u00fanel de lavado y m\u00f3dulo de",
            "start": 2522.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sanitarios v\u00eda y catenaria avance la",
            "start": 2524.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "fecha 40 y 3.4 por ciento colocaci\u00f3n de",
            "start": 2527.47,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "v\u00eda con el apoyo de marcos ajustables se",
            "start": 2530.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "alinean y nivelan los rieles largos",
            "start": 2533.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "soldados para colocarlos en su posici\u00f3n",
            "start": 2535.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "final previo al colado de plinto se",
            "start": 2538.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "concret\u00f3 en el kil\u00f3metro 27 punto 3",
            "start": 2540.279,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tramo 3 17 km avance a la fecha 52.4 por",
            "start": 2542.89,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ciento frente 2 carretera federal se",
            "start": 2547.779,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "colocaron las \u00faltimas columnas de este",
            "start": 2550.75,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "frente y se montaron tres capiteles en",
            "start": 2552.849,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "jornadas nocturnas subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica",
            "start": 2555.039,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de tracci\u00f3n 2 se contin\u00faa con el",
            "start": 2557.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "perfilado de taludes para permitir la",
            "start": 2559.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "implantaci\u00f3n de vegetaci\u00f3n losa",
            "start": 2562.15,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "para la sed dos fueron estabilizados con",
            "start": 2564.19,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cal viva para aumentar su capacidad de",
            "start": 2567.099,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "soporte arteaga y salazar se col\u00f3 la",
            "start": 2569.349,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "quinta trabe y se inici\u00f3 con el sembrado",
            "start": 2572.29,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "y armado de acero de refuerzo para la",
            "start": 2574.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "losa del cuerpo oriente del paso",
            "start": 2576.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "veh\u00edcular estaci\u00f3n santa fe se contin\u00faa",
            "start": 2578.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con el colado de las contras a trav\u00e9s",
            "start": 2581.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que unen las pilas de la estructura para",
            "start": 2583.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sostener las vialidades elevadas en el",
            "start": 2585.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acceso de veh\u00edculos a la estaci\u00f3n cada",
            "start": 2587.74,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "d\u00eda se trasladan alrededor de 5 millones",
            "start": 2590.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de personas entre el valle de toluca y",
            "start": 2593.109,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 2595.21,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "usando hasta 4 horas en estos recorridos",
            "start": 2596.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "equivalente a pasar 24 horas a la semana",
            "start": 2599.099,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "dentro del transporte el trayecto del",
            "start": 2601.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tren interurbano entre terminales se",
            "start": 2604.359,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 en 39 minutos secretaria de",
            "start": 2606.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes",
            "start": 2610.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2612.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2621.34,
            "duration": 12.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2637.06,
            "duration": 40.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2675.42,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2677.43,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2692.51,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "agradecer el apoyo la solidaridad de los",
            "start": 2697.87,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "gobiernos de la india de rusia y de",
            "start": 2702.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 2706.78,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "por su apoyo para hacernos llegar",
            "start": 2708.81,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 2714.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ellos tienen",
            "start": 2718.109,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "necesidad de vacunar a su poblaci\u00f3n",
            "start": 2722.48,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 2727.269,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2729.55,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que tienen m\u00e1s poblaci\u00f3n que la",
            "start": 2731.24,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2736.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y sin embargo",
            "start": 2738.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 2740.99,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "esto es lo que estamos planteando",
            "start": 2743.73,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en la onu",
            "start": 2748.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 acaparen",
            "start": 2750.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las vacunas",
            "start": 2753.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se distribuyen que alcancen a todos",
            "start": 2757.29,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2761.619,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2763.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "10 pa\u00edses",
            "start": 2765.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2768.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se han quedado",
            "start": 2770.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con el 80% de las vacunas",
            "start": 2773.95,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "70 pa\u00edses",
            "start": 2778.37,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hemos recibido el 20 por ciento",
            "start": 2781.47,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed",
            "start": 2786.91,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "alrededor de 120 pa\u00edses que no han",
            "start": 2789.0,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "recibido una sola dosis",
            "start": 2793.8,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "recordemos que m\u00e9xico present\u00f3 una",
            "start": 2799.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n en la onu",
            "start": 2802.2,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "para crear un mecanismo",
            "start": 2804.38,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n de vacunas y evitar el",
            "start": 2807.77,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "acaparamiento",
            "start": 2810.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "agradecemos por eso la solidaridad de",
            "start": 2814.99,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "estas tres naciones como agradecemos a",
            "start": 2819.76,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 2823.93,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por la forma en que",
            "start": 2825.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera conjunta en",
            "start": 2829.73,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la vacuna astraz\u00e9neca",
            "start": 2834.08,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en otras vacunas",
            "start": 2837.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no vamos a dejar de recibir vacunas",
            "start": 2844.76,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "es importante tambi\u00e9n informar",
            "start": 2849.43,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ya empezamos con la vacunaci\u00f3n y no se",
            "start": 2853.53,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "va a detener",
            "start": 2856.89,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hemos avanzado ya con la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 2861.16,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "adultos mayores estas vacunas que est\u00e1n",
            "start": 2865.869,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "llegando tambi\u00e9n est\u00e1n destinadas a",
            "start": 2869.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2873.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hoy por la noche",
            "start": 2877.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "o en la madrugada llegan vacunas",
            "start": 2879.54,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "de rusia",
            "start": 2884.64,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el martes",
            "start": 2889.47,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "llegan tambi\u00e9n vacunas the fighter",
            "start": 2892.11,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para terminar de vacunar a los que ya",
            "start": 2897.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recibieron la primera dosis y tambi\u00e9n",
            "start": 2900.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 2903.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y seguir vacunando adultos mayores el",
            "start": 2906.16,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito es que para abril todos los",
            "start": 2910.78,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 2914.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tengan cuando menos 12",
            "start": 2917.27,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aplicar",
            "start": 2921.07,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2927.369,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de reducir los",
            "start": 2930.42,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "fallecimientos",
            "start": 2934.47,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 2937.61,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2940.27,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de conformidad con la recomendaci\u00f3n de",
            "start": 2942.93,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "los especialistas si vacunamos",
            "start": 2945.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n de 60 y m\u00e1s se",
            "start": 2950.619,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "reduce la mortalidad",
            "start": 2954.609,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "por covite en un 80%",
            "start": 2957.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2962.89,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2964.5,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "siguiendo ese protocolo esa",
            "start": 2966.819,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 2971.209,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y es cuesti\u00f3n de esperar nos van a ver",
            "start": 2973.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vacunas para todos",
            "start": 2977.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y no hay preferencia para nadie",
            "start": 2980.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y es evidente",
            "start": 2989.3,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2990.93,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nos ha dado kobe",
            "start": 2994.44,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos del gobierno",
            "start": 3002.26,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "del m\u00e1s alto nivel",
            "start": 3008.069,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "al presidente al secretario",
            "start": 3012.049,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 3017.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este criterio la defensa",
            "start": 3019.89,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el subsecretario responsable",
            "start": 3023.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de la campa\u00f1a contra el co beach",
            "start": 3026.89,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y hay muchos otros",
            "start": 3031.36,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y no se ha abusado",
            "start": 3035.29,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "toda esta situaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 3040.91,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se ha presentado en varios pa\u00edses",
            "start": 3045.619,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de que hay vacunaci\u00f3n",
            "start": 3049.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "secreta",
            "start": 3053.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para los de arriba",
            "start": 3056.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es muy importante esto",
            "start": 3061.06,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "porque antes todo era el influyentismo",
            "start": 3064.62,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "las agarraderas",
            "start": 3071.069,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "yo tengo una buena palanca",
            "start": 3075.099,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 3080.359,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "no predicaba con el ejemplo los de",
            "start": 3082.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3085.53,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pues todos todos",
            "start": 3087.119,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "sent\u00edamos que ser\u00e1 la \u00fanica manera",
            "start": 3090.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de poder obtener las cosas",
            "start": 3093.46,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "la mordida la palanca el influyentismo",
            "start": 3096.7,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s todo eso lo queremos",
            "start": 3102.3,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "desterrar del pa\u00eds y tos",
            "start": 3105.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estamos ayudando",
            "start": 3109.27,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 ayudando mucho",
            "start": 3111.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de todas las clases sociales",
            "start": 3116.539,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "para tener una sociedad mejor bueno",
            "start": 3119.73,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed vamos con el informe de los",
            "start": 3123.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 3127.89,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "adelante quien comienzo",
            "start": 3131.559,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos a todos y",
            "start": 3139.73,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros secretarios",
            "start": 3142.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "subsecretaria",
            "start": 3145.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 3147.64,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "informar el avance de entrega del",
            "start": 3150.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida",
            "start": 3155.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este programa prioritario que se",
            "start": 3158.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "encuentra operando en 20 entidades de",
            "start": 3161.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds para generar bienestar en",
            "start": 3163.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comunidades de alta y muy alta",
            "start": 3166.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y de zonas degradadas al",
            "start": 3169.45,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mismo tiempo que permite regenerar el",
            "start": 3173.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medio ambiente sembrando vida es un",
            "start": 3177.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "programa que asegura un ingreso",
            "start": 3179.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "permanente empleo permanente a quienes",
            "start": 3180.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajan la tierra quienes trabajan su",
            "start": 3183.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "parcela en sus comunidades como les",
            "start": 3186.31,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comentaba estamos en 20 estados de",
            "start": 3189.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el programa sembrando vida",
            "start": 3192.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene un total de 420 mil 23.000",
            "start": 3194.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sembradoras y sembradores que cultivan",
            "start": 3198.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sus parcelas y que contribuye a evitar",
            "start": 3201.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n al tiempo que promueve la",
            "start": 3203.98,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 3207.25,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para cumplir a cabalidad",
            "start": 3209.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con la norma electoral y por",
            "start": 3212.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "indicaciones del presidente las",
            "start": 3214.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sembradoras y los sembradores que forman",
            "start": 3216.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "parte de este programa prioritario",
            "start": 3218.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n anticipadamente en el mes de",
            "start": 3220.93,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "marzo los pagos correspondientes a",
            "start": 3223.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "febrero marzo y abril este es un",
            "start": 3226.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esfuerzo significativo porque representa",
            "start": 3229.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una dispersi\u00f3n total de 6 mil 345",
            "start": 3232.19,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "millones de pesos en beneficio de",
            "start": 3235.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "423.000 sembradoras y sembradores es",
            "start": 3239.56,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "importante explicar que existen dos",
            "start": 3242.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "modalidades de pagos mediante la",
            "start": 3244.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n bancaria que se llevar\u00e1 a",
            "start": 3246.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cabo a partir del 5 de marzo del 2021 y",
            "start": 3248.99,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mediante mesa de atenci\u00f3n de pago donde",
            "start": 3253.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sembradoras y se mueve recibir\u00e1n su pago",
            "start": 3256.19,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de manera directa del 5 al 19 de marzo",
            "start": 3258.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "asimismo es pertinente se\u00f1alar que el",
            "start": 3262.57,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "pago correspondiente al mes de mayo se",
            "start": 3265.67,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "otorgar\u00e1 en el mes de junio una vez que",
            "start": 3269.119,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "haya concluido la jornada electoral de",
            "start": 3271.369,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "esta manera",
            "start": 3274.91,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "las sembradoras y los sembradores",
            "start": 3276.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuenten con el apoyo econ\u00f3mico que",
            "start": 3278.23,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "otorga este programa prioritario y",
            "start": 3281.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "respetamos la normatividad electoral",
            "start": 3283.37,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vigente es cuando se\u00f1or presidente",
            "start": 3285.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con el permiso del se\u00f1or presidente",
            "start": 3297.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a platicar de c\u00f3mo vamos a",
            "start": 3299.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "realizar la entrega de las pensiones del",
            "start": 3303.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bienestar en los pr\u00f3ximos meses y el",
            "start": 3305.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "informe adelante",
            "start": 3308.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bueno recordar que las pensiones del",
            "start": 3310.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bienestar tanto discapacidad como de",
            "start": 3313.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adulto mayor ya es un derecho",
            "start": 3315.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constitucional que debe estar",
            "start": 3317.64,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "garantizado por el estado adelante",
            "start": 3319.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "informarles que ya hemos concluido el",
            "start": 3322.339,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "pago de enero y febrero el d\u00eda 18 de",
            "start": 3325.47,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "febrero fue el \u00faltimo d\u00eda de pago y",
            "start": 3329.73,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "hemos cubierto a 8 millones 25 mil",
            "start": 3332.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "adultos mayores novecientos noventa y",
            "start": 3334.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "seis mil personas con discapacidad y",
            "start": 3336.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "190.000 ni\u00f1as y ni\u00f1os del programa de",
            "start": 3340.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "madres trabajadoras en resumen hemos ya",
            "start": 3344.25,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "ha dispersado 9.2 millones de apoyos a",
            "start": 3347.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "derechohabientes y beneficiarios con un",
            "start": 3351.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "monto de 24 mil 500 millones esto es lo",
            "start": 3354.39,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "que respecta a enero febrero adelante",
            "start": 3357.72,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "este es el operativo de pago adelante y",
            "start": 3361.359,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para el adelanto de los bimestres marzo",
            "start": 3365.289,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "abril y mayo junio vamos a ser la",
            "start": 3368.259,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n bancaria para quienes tienen",
            "start": 3371.829,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tarjeta para el d\u00eda 15 de marzo y el",
            "start": 3374.14,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "operativo de pago donde llevamos los",
            "start": 3378.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recursos en efectivo a las comunidades",
            "start": 3380.259,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "se va a realizar entre el 15 de marzo y",
            "start": 3382.839,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el 3 de abril de tal manera que para los",
            "start": 3386.17,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "iconos gracias que para este bimestre",
            "start": 3390.519,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tenemos una proyecci\u00f3n de 8 millones 44",
            "start": 3393.279,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "mil adultos mayores",
            "start": 3397.539,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "novecientos noventa y seis mil personas",
            "start": 3399.91,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "con discapacidad y llegaremos a 227 mil",
            "start": 3401.529,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as hijos de madres",
            "start": 3406.089,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajadoras llegando a un padr\u00f3n de 9.2",
            "start": 3408.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "millones de beneficiarios y",
            "start": 3413.049,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "derechohabientes y una inversi\u00f3n social",
            "start": 3415.359,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "de 49 mil 500 millones de pesos",
            "start": 3418.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "adelante lo que va a recibir cada uno de",
            "start": 3422.21,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "los beneficiarios en el caso de las",
            "start": 3424.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pensiones para el operativo y pago de",
            "start": 3426.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "marzo abril y mayo junio son cinco mil",
            "start": 3430.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuatrocientos pesos e iremos informando",
            "start": 3433.099,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo aparecer en el estado de cuenta eso",
            "start": 3435.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es la informaci\u00f3n sobre los programas de",
            "start": 3439.55,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n de adulto mayor personas con",
            "start": 3442.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "discapacidad el programa en ni\u00f1as y",
            "start": 3444.619,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os gracias",
            "start": 3446.66,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente e informar",
            "start": 3455.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respecto al programa 'j\u00f3venes",
            "start": 3457.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 3459.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "primero mencionar que a la fecha se han",
            "start": 3462.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "beneficiado han participado en el",
            "start": 3465.19,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "programa un mill\u00f3n seiscientos 7000",
            "start": 3467.71,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes aprendices que han trabajado y",
            "start": 3471.48,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "se han formado en el trabajo de estos 57",
            "start": 3475.99,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "por ciento son mujeres 42 por ciento",
            "start": 3480.3,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "hombres y a la fecha participan 203 mil",
            "start": 3483.94,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "centros de trabajo empresas desde",
            "start": 3489.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "grandes medianas unidades econ\u00f3micas",
            "start": 3491.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as adelante estamos presentes en",
            "start": 3494.16,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "todas las entidades federativas en todos",
            "start": 3497.95,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "los municipios del pa\u00eds adelante",
            "start": 3500.17,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hubo un incremento para este a\u00f1o para la",
            "start": 3504.2,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "beca un incremento que corresponde al",
            "start": 3507.77,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "incremento al salario m\u00ednimo de 15% paso",
            "start": 3511.43,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "la beca de tres mil 748 pesos que se",
            "start": 3515.63,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "recib\u00edan de manera directa y mensual el",
            "start": 3521.42,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado a cuatro mil 310 pesos que a",
            "start": 3524.96,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "partir de este a\u00f1o se entregan",
            "start": 3529.43,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mensualmente adelante",
            "start": 3531.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "informar que para concluir en marzo",
            "start": 3535.069,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n 440 mil j\u00f3venes activos en el",
            "start": 3538.119,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "programa se siguen todav\u00eda registrando y",
            "start": 3543.41,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vamos a concluir en marzo con 440.000",
            "start": 3546.499,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "adelante informar que vamos a adelantar",
            "start": 3550.43,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "pagos se van a recibir 12 mil",
            "start": 3554.92,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "novecientos treinta pesos que",
            "start": 3558.829,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "corresponden al pago de marzo abril y",
            "start": 3562.009,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "mayo en un solo pago se va a depositar",
            "start": 3565.729,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en las cuentas bancarias esto es este es",
            "start": 3568.94,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "un programa 100% bancarizado entonces se",
            "start": 3572.089,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n 12 mil novecientos treinta",
            "start": 3575.269,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pesos por todas y todos los j\u00f3venes",
            "start": 3578.449,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3581.289,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "esto significa una inversi\u00f3n de 5 mil",
            "start": 3583.25,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "689 millones de pesos que ser\u00e1n en",
            "start": 3587.35,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "beneficio por supuesto de los j\u00f3venes",
            "start": 3591.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las empresas de los negocios",
            "start": 3593.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y de la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica lo que",
            "start": 3596.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "corresponde al pago de el mes de junio",
            "start": 3599.63,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "informar que ser\u00e1 pagado posterior a la",
            "start": 3603.77,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n muchas gracias pr\u00edncipe",
            "start": 3606.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3617.48,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "pues queremos informarles que este este",
            "start": 3623.51,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "programa de apoyos cr\u00e9dito a la palabra",
            "start": 3627.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 desde el a\u00f1o pasado para poder",
            "start": 3630.58,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "atender las necesidades que se",
            "start": 3633.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presentaron por parte del comit\u00e9 este",
            "start": 3636.2,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a\u00f1o hemos decidido apoyar con 60 mil",
            "start": 3640.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos adicionales a partir de un",
            "start": 3643.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presupuesto que viene en la secretar\u00eda",
            "start": 3645.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda con tres modalidades 20 mil",
            "start": 3648.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que van para apoyar aquellos",
            "start": 3652.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que quedaron pendientes en",
            "start": 3654.83,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "bienestar del a\u00f1o pasado 20 mil que",
            "start": 3658.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entran para mujeres solidarias es decir",
            "start": 3661.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mujeres que son cabeza de negocio o",
            "start": 3664.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mujeres que son cabeza de su propia de",
            "start": 3667.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "trabajo y luego tenemos 20 mil para",
            "start": 3671.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresas cumplidas que es una modalidad",
            "start": 3675.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muy similar a la que se estuvo",
            "start": 3677.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajando con el instituto mexicano del",
            "start": 3679.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguro social debemos comentar que estos",
            "start": 3682.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "son de 25 mil cr\u00e9ditos reembolsables",
            "start": 3685.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pagados en 33 mensualidad",
            "start": 3687.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y con tres meses de gracia con 823 mil",
            "start": 3690.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pesos con 70 centavos que se iniciaran a",
            "start": 3694.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pagar por los 33 mensualidades siguiente",
            "start": 3697.31,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos c\u00f3mo ha ido entrando las las",
            "start": 3701.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "inscripciones por parte de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3706.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos al momento 41 1810",
            "start": 3708.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3711.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya registradas de las cuales 27 mil 894",
            "start": 3712.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corresponden a empresas cumplidas y 13",
            "start": 3716.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mil 925 a mujeres solidarias esto se",
            "start": 3719.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el 8 de febrero y queremos",
            "start": 3723.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decirles que pueden todav\u00eda continuar",
            "start": 3725.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "registr\u00e1ndose siguiente",
            "start": 3727.82,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar entonces est\u00e1",
            "start": 3731.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "integrando las bases de datos de la",
            "start": 3733.45,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que habl\u00e1bamos que eran",
            "start": 3735.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "restantes del a\u00f1o pasado y los primeros",
            "start": 3737.73,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de marzo este contar\u00e1n ya con las 20.000",
            "start": 3741.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "personas elegibles para esto debemos",
            "start": 3744.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "invitar a que cualquier persona que",
            "start": 3746.71,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "quiera registrarse o cualquier empresa",
            "start": 3748.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que quiera registrarse lo puede hacer en",
            "start": 3750.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mipymes punto econom\u00eda punto gob.mx y",
            "start": 3753.43,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que estaremos recibiendo estos registros",
            "start": 3757.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hasta el 8 de marzo y por otro lado la",
            "start": 3760.2,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "entrega empieza a partir de este jueves",
            "start": 3764.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1nto",
            "start": 3766.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3775.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "un abrazo fraterno al asad hoy los",
            "start": 3778.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agr\u00f3nomos de mexico en nuestro d\u00eda",
            "start": 3780.9,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "e informar a la sociedad que logramos el",
            "start": 3785.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mayor volumen de producci\u00f3n de alimentos",
            "start": 3788.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "alcanzando poco m\u00e1s de 290 millones de",
            "start": 3790.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "toneladas esta es una cifra sin",
            "start": 3794.56,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "precedente y con mov\u00edan se\u00f1al\u00f3 el",
            "start": 3796.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente no hubo compras de p\u00e1nico ni",
            "start": 3798.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desabasto siento color como se presenta",
            "start": 3801.37,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el 2021 nos da gusto se\u00f1alar e informar",
            "start": 3804.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que nuestros programas prioritarios",
            "start": 3808.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "prioritarios tendr\u00e1n un incremento de 34",
            "start": 3810.06,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "por ciento m\u00e1s de recursos lo que nos",
            "start": 3813.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 con estos 27 mil 826 millones",
            "start": 3815.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de pesos incrementar el n\u00famero de",
            "start": 3819.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "beneficiarios al pasar de 2.8 a 3",
            "start": 3821.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "millones de beneficiarios permitir\u00e1",
            "start": 3824.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces tener liquidez a todos los",
            "start": 3826.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "beneficiarios para la compra de insumos",
            "start": 3829.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fertilizantes alimentos etc\u00e9tera",
            "start": 3831.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "continuaremos priorizando al sur-sureste",
            "start": 3834.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a las poblaciones m\u00e1s",
            "start": 3837.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "necesitadas siguiente por favor",
            "start": 3840.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en nuestros programas producci\u00f3n para el",
            "start": 3843.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bienestar es el programa con mayores",
            "start": 3845.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recursos 13 mil 500 millones recibir\u00e1 un",
            "start": 3847.15,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "incremento del 26 por ciento y tenemos",
            "start": 3851.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "como meta beneficiar a 2.3 millones de",
            "start": 3854.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "agricultores y lo muy importante se\u00f1alar",
            "start": 3857.29,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "es que el 90 por ciento de este recurso",
            "start": 3860.14,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "se dispersara se entregar\u00e1 hasta el 31",
            "start": 3861.849,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "de marzo de este primer trimestre en el",
            "start": 3865.569,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tema de bien pesca tambi\u00e9n este se ve",
            "start": 3868.96,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "incrementado en un 8 por ciento para",
            "start": 3871.089,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ejercer mil 452 millones de pesos",
            "start": 3873.849,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "nuestro n\u00famero de beneficiarios del",
            "start": 3876.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n es de dos mil doscientos mil 714",
            "start": 3879.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pescadores y acuicultores y el 100% de",
            "start": 3883.03,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "este recurso se entregar\u00e1 antes del 31",
            "start": 3886.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de marzo siguiente por favor el",
            "start": 3889.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siguiente tema es fertilizantes para el",
            "start": 3893.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "bienestar tendr\u00e1 tambi\u00e9n un incremento",
            "start": 3895.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del 19 por ciento en su presupuesto para",
            "start": 3897.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ejercer mil 912 millones de pesos y",
            "start": 3899.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pretendemos beneficiar a 374 mil",
            "start": 3903.339,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "agricultores y ya hemos abierto",
            "start": 3906.9,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "91 ventanillas en el estado de guerrero",
            "start": 3911.04,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "como inform\u00f3 el se\u00f1or presidente de este",
            "start": 3915.13,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "programa se ampl\u00eda a tres estados puebla",
            "start": 3916.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tlaxcala y morelos y antes del 31 de",
            "start": 3919.869,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "marzo estos estados quedar\u00e1n cubiertos",
            "start": 3922.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con este beneficio precios de garant\u00eda",
            "start": 3925.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "recibe un incremento del 48 por ciento",
            "start": 3928.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "del presupuesto para ejercer 10 mil 968",
            "start": 3931.3,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "millones de pesos beneficiaremos a 168",
            "start": 3935.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mil 610 productores de ma\u00edz frijol arroz",
            "start": 3939.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trigo y leche fluida y tendremos ya un",
            "start": 3941.98,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "acopio de ma\u00edz del ciclo oto\u00f1o invierno",
            "start": 3945.91,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "2000 2020 de medio mill\u00f3n de toneladas",
            "start": 3949.329,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3954.27,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "finalmente la canasta b\u00e1sica que",
            "start": 3955.869,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "participa diconsa y liconsa tenemos 23",
            "start": 3958.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "millones de personas que han sido",
            "start": 3962.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "beneficiados personas de alta y muy alta",
            "start": 3964.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n en nuestros 24 mil 803",
            "start": 3966.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tiendas de diconsa",
            "start": 3970.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este beneficio les da un beneficio",
            "start": 3972.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de reducci\u00f3n de",
            "start": 3977.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aproximadamente el 19 por ciento de los",
            "start": 3979.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "costos de estos productos de la canasta",
            "start": 3981.97,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica a un costo mucho menor que el que",
            "start": 3985.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se adquiere en las tiendas comerciales",
            "start": 3990.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "liconsa tiene un presupuesto de mil 240",
            "start": 3992.2,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "millones de pesos y tendremos y",
            "start": 3997.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "continuaremos beneficiando a 5.8",
            "start": 3999.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "millones de personas en nuestras 10 mil",
            "start": 4001.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "412 lecher\u00edas en todo el territorio",
            "start": 4004.85,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4008.48,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "eso es todo se\u00f1or presidente muchas",
            "start": 4010.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4012.21,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes",
            "start": 4017.819,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas compa\u00f1eros secretarios con",
            "start": 4020.16,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "su permiso presidente yo vengo a",
            "start": 4021.809,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "informar precisamente sobre el programa",
            "start": 4024.989,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que es muy generoso sobre todo para",
            "start": 4026.519,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestros j\u00f3venes que es precisamente lo",
            "start": 4028.469,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de becas que abarca tambi\u00e9n ni\u00f1os y",
            "start": 4031.019,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as en lo que se refiere a becas a",
            "start": 4032.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica tenemos un total de",
            "start": 4035.219,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "beneficiarios de 3 millones 836 mil 727",
            "start": 4037.68,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as y bueno se va a dispersar",
            "start": 4041.759,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "una cantidad de 18 mil 416 millones 289",
            "start": 4045.029,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mil 600 pesos esto ya se hizo",
            "start": 4049.349,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "precisamente la dispersi\u00f3n del 19 de",
            "start": 4052.979,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "febrero en lo que se refiere a educaci\u00f3n",
            "start": 4055.979,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "media superior se est\u00e1 dividiendo en dos",
            "start": 4058.89,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pagos uno base del 19 y otro el elegido",
            "start": 4061.829,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "de febrero de 26 de marzo pero aqu\u00ed",
            "start": 4064.769,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sumando los dos pagos hacemos un total",
            "start": 4067.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de beneficiarios de 8 millones 173 mil",
            "start": 4070.529,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "169 con un monto que va a ser de",
            "start": 4074.4,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "aproximadamente 19 mil 19 mil 496",
            "start": 4077.869,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "millones 358 mil 4",
            "start": 4082.289,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en dos pesos que eso tambi\u00e9n va a",
            "start": 4084.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "incidir en el beneficio de los hogares y",
            "start": 4086.69,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a educaci\u00f3n",
            "start": 4091.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "superior tambi\u00e9n van a hacer en dos",
            "start": 4092.869,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pasos primero el 19 de febrero y despu\u00e9s",
            "start": 4095.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en marzo y ah\u00ed tenemos tambi\u00e9n un monto",
            "start": 4098.21,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "total de beneficiarios de 819.000 700",
            "start": 4101.18,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "con un monto de lo que la dispersi\u00f3n de",
            "start": 4105.859,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "lo que se refiere a 490 mil 118 millones",
            "start": 4109.969,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "700 mil pesos esto ratifica lo que va a",
            "start": 4113.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "redundar en los beneficios de",
            "start": 4117.469,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "precisamente lo que son los hogares y",
            "start": 4119.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muy en especial de nuestros j\u00f3venes y",
            "start": 4121.609,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "otro programa que tambi\u00e9n se me hace muy",
            "start": 4123.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "generoso de la escuela es nuestra en",
            "start": 4125.75,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "donde tenemos un presupuesto",
            "start": 4128.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precisamente para este a\u00f1o 2021 de 12",
            "start": 4129.16,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos con una meta de 50",
            "start": 4132.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mil escuelas se va a dispensar todo este",
            "start": 4135.89,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "proyecto en marzo porque yo agradezco",
            "start": 4138.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mucho al se\u00f1or presidente que hace un",
            "start": 4141.589,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esfuerzo de precisamente cubrir todo",
            "start": 4143.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto todos estos apoyos antes de lo que",
            "start": 4145.91,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "se refiere el proceso electoral que",
            "start": 4148.79,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "finalmente es un rayo",
            "start": 4150.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mucho para tener un mejor control y un",
            "start": 4151.819,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mejor apoyo a lo que se refiere a los",
            "start": 4154.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hogares y que va de manera directa a los",
            "start": 4156.409,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "beneficiarios ser\u00eda cuanto presidente",
            "start": 4158.839,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4160.849,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4164.47,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente bueno",
            "start": 4167.549,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "informamos que dentro del programa",
            "start": 4169.589,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano de las vertientes",
            "start": 4170.969,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "corresponde a las acciones de vivienda",
            "start": 4172.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina por favor",
            "start": 4174.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos informar que en el 2019 en",
            "start": 4176.599,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "2020 el total de acciones asciende a 73",
            "start": 4179.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mil acciones con un monto de inversi\u00f3n",
            "start": 4182.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de 5 mil 176 millones de pesos como",
            "start": 4183.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n observar tanto estuvimos apoyando",
            "start": 4186.9,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "estados del norte de la rep\u00fablica como",
            "start": 4188.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estados del centro y sur del",
            "start": 4191.279,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ahora en la siguiente l\u00e1mina por",
            "start": 4193.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "favor en lo que corresponde al programa",
            "start": 4195.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "emergente tambi\u00e9n dentro del programa de",
            "start": 4198.059,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano al d\u00eda de hoy se han",
            "start": 4200.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dispersado alrededor de 98 mil acciones",
            "start": 4202.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de mejoramiento o ampliaci\u00f3n de vivienda",
            "start": 4205.5,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de un total de 118 mil que es la meta",
            "start": 4208.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que tenemos al d\u00eda de hoy con lo que se",
            "start": 4211.469,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "cuenta el recurso de un monto total de 6",
            "start": 4213.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mil 420 millones de pesos el total de",
            "start": 4216.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ampliaciones es el 60 por ciento con un",
            "start": 4220.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "monto de 90 mil pesos de forma directa a",
            "start": 4222.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las familias y mejoramientos con un",
            "start": 4225.69,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "monto de 35 mil pesos tambi\u00e9n de forma",
            "start": 4227.67,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "directa a las familias eso asciende al",
            "start": 4229.949,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "40 por ciento",
            "start": 4232.679,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "el universo entonces pues eso ser\u00eda",
            "start": 4233.969,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or presidente con permiso",
            "start": 4235.619,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "bueno este es el informe",
            "start": 4242.58,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "en general nada m\u00e1s quiero",
            "start": 4246.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "destacar dos cosas una que el la",
            "start": 4251.6,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "programa de fertilizante",
            "start": 4257.06,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "que se aplic\u00f3 el a\u00f1o pasado en guerrero",
            "start": 4259.98,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "y que ahora se va a ampliar",
            "start": 4266.73,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a morelos de la escala y puebla",
            "start": 4269.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ha dado muy buen resultado mil casos de",
            "start": 4272.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "guerrero ha habido un incremento",
            "start": 4276.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "considerable en la producci\u00f3n",
            "start": 4279.15,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "en las zonas m\u00e1s pobres de guerra",
            "start": 4283.4,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "y otro dato que por el tiempo",
            "start": 4288.28,
            "duration": 10.469
        },
        {
            "text": "no alcanzo a mencionar",
            "start": 4294.01,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 4298.749,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "v\u00edctor villalobos que est\u00e1 haciendo muy",
            "start": 4300.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "buen trabajo",
            "start": 4303.66,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s aprovecho para destacar",
            "start": 4305.46,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que el sector agropecuario del a\u00f1o",
            "start": 4310.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pasado a pesar de la pandemia creci\u00f3 2",
            "start": 4312.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 4316.85,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y que no hubo escasez de alimentos pero",
            "start": 4318.33,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "el dato al que quiero referirme es al de",
            "start": 4322.86,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la leche",
            "start": 4327.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "al programa de precios de garant\u00eda que",
            "start": 4330.059,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ven la importancia que tiene",
            "start": 4333.239,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "creo que es as\u00ed es miren este dato",
            "start": 4338.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desde el 2020",
            "start": 4350.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se eliminaron las importaciones",
            "start": 4353.65,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de leche en polvo",
            "start": 4357.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4361.849,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "es algo muy importante",
            "start": 4364.06,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en vez de apostar a las importaci\u00f3n se",
            "start": 4367.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acuerdan lo que dijo un secretario de",
            "start": 4372.07,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hacienda en el inicio del periodo",
            "start": 4374.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "neoliberal cuando se intensificaron las",
            "start": 4378.489,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas neoliberales de que si",
            "start": 4381.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "viv\u00edamos en un mundo globalizado",
            "start": 4384.4,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para que producir en m\u00e9xico",
            "start": 4387.97,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y podr\u00edamos comprar lo que necesit\u00e1ramos",
            "start": 4391.83,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 4395.69,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed de simplista su razonamiento y por",
            "start": 4400.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "eso nos",
            "start": 4406.599,
            "duration": 2.131
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4407.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dedicamos a importar todos los alimentos",
            "start": 4408.73,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "los combustibles todo",
            "start": 4413.02,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a depender",
            "start": 4416.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuando debemos de producir lo que",
            "start": 4419.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "consumimos en el pa\u00eds",
            "start": 4422.54,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "por eso es muy buen datos",
            "start": 4426.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el apoyo a los productos de leche con",
            "start": 4431.309,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "precios justos",
            "start": 4434.849,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "porque se puede ayudar de distintas",
            "start": 4438.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 4440.58,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pero hay cosas que impactan de verdad el",
            "start": 4442.79,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 4448.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de los productos del campo si se",
            "start": 4449.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "garantice a buen precio la gente ve c\u00f3mo",
            "start": 4451.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "le hace para conseguir el dinero y",
            "start": 4455.59,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "sembrar",
            "start": 4460.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque hay precio",
            "start": 4462.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ellos ven como consiguen",
            "start": 4466.9,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el tractor para dar el fertilizante la",
            "start": 4470.929,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "semilla",
            "start": 4475.459,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "todo lo que se necesite porque sabe que",
            "start": 4477.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "le van a pagar bien",
            "start": 4481.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por su producto",
            "start": 4484.05,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "entonces antes que simulaban que",
            "start": 4487.1,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "apoyaban al campo hab\u00eda programas de",
            "start": 4491.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todo de semilla",
            "start": 4494.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de comercializaci\u00f3n",
            "start": 4497.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de entrega de tractores",
            "start": 4499.96,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "de subsidio de diesel",
            "start": 4503.78,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "de fertilizantes de todo pulverizado con",
            "start": 4508.989,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "much\u00edsima corrupci\u00f3n no llegaban los",
            "start": 4514.929,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 4517.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y no aumentaba la producci\u00f3n ni se",
            "start": 4518.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "beneficiaba realmente a los productos",
            "start": 4521.26,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "ahora estamos priorizando a ver qu\u00e9 es",
            "start": 4523.9,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s ayuda",
            "start": 4530.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4532.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a eso destinamos nuestra acci\u00f3n pero eso",
            "start": 4534.65,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "quer\u00eda destacarlo",
            "start": 4538.25,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 4542.19,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "son 10.412 lecher\u00edas en donde se vende",
            "start": 4544.11,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "la leche",
            "start": 4550.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a precio justo",
            "start": 4552.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4557.05,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ah\u00ed empezamos a disfrutar",
            "start": 4559.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas v\u00edctor diego",
            "start": 4566.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de capital 21 el canal de esta ciudad la",
            "start": 4569.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico presidente le recuerdo",
            "start": 4572.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "algunos datos que nos llevan a muchos",
            "start": 4574.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mexicanos a sacar conclusiones",
            "start": 4576.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apresuradas de esta visita internacional",
            "start": 4577.81,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que sabemos de antemano no tiene como",
            "start": 4580.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00fanico objetivo la supervisi\u00f3n del envase",
            "start": 4583.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los org\u00e1nicos de astraz\u00e9neca en",
            "start": 4585.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds lo primero es el contexto",
            "start": 4588.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "inmediato argentina respald\u00f3 la",
            "start": 4590.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n que m\u00e9xico hizo",
            "start": 4592.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en\u00e9rgicamente ante la onu",
            "start": 4593.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta recomendaci\u00f3n que usted dice",
            "start": 4595.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "solucionas en un momento en la cual pues",
            "start": 4596.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bueno pidi\u00f3 a trav\u00e9s de este mecanismo",
            "start": 4599.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacunas para todos no en este contexto",
            "start": 4601.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e9l ha sido implacable en su pa\u00eds",
            "start": 4604.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hace poco se supo sobre este esc\u00e1ndalo",
            "start": 4607.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sobre las vacunas baby y pues bueno",
            "start": 4609.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se hizo una remoci\u00f3n de un cargo en este",
            "start": 4613.13,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en el en el pa\u00eds del cono sur",
            "start": 4615.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds albiceleste seg\u00fan la herramienta",
            "start": 4618.469,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de bloomberg vaccine tracker ha vacunado",
            "start": 4621.11,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "a 1.6 de cada 100 de sus habitantes y",
            "start": 4623.449,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico a 1.3 si miramos estas cifras",
            "start": 4626.599,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "digamos son est\u00e1n hermanadas pero",
            "start": 4629.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n bajo lupa podemos darnos cuenta",
            "start": 4631.849,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que es porque ambos pa\u00edses han tenido",
            "start": 4633.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mermas no han tenido baja en la cantidad",
            "start": 4635.57,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de dosis que han llegado y que se han",
            "start": 4638.63,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "pactado las que se han pactado",
            "start": 4640.729,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "inicialmente tambi\u00e9n el embajador de",
            "start": 4641.659,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "argentina en mexico carlos tomada dijo y",
            "start": 4644.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cit\u00f3 la cuesti\u00f3n del proceso",
            "start": 4646.67,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "latinoamericano la regi\u00f3n del nuevo rol",
            "start": 4648.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 4651.499,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "van a estar muy presentes en esta visita",
            "start": 4652.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este viaje tiene un importante una",
            "start": 4654.38,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "impronta perd\u00f3n de lanzamiento para la",
            "start": 4657.26,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "profundizaci\u00f3n de las relaciones",
            "start": 4658.789,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 por encabezar m\u00e9xico un",
            "start": 4660.61,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "bloque de cooperaci\u00f3n multinacional",
            "start": 4663.86,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entre las naciones progresistas esto lo",
            "start": 4664.909,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 a ra\u00edz de sus declaraciones",
            "start": 4667.61,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "como presidente electo en 2018 que se",
            "start": 4669.079,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 con el presidente",
            "start": 4670.88,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4671.96,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "desde argentina y aqu\u00ed en palacio",
            "start": 4673.19,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "nacional donde adelant\u00f3 que esto podr\u00eda",
            "start": 4675.93,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ser una realidad inmediata para nuestros",
            "start": 4677.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pa\u00edses est\u00e1 primer planta creciente",
            "start": 4679.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bueno llevamos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 4681.3,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "gobierno de argentina en especial con el",
            "start": 4686.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presidente alberto fern\u00e1ndez y nos",
            "start": 4689.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ayudamos mutuamente como tambi\u00e9n lo",
            "start": 4692.22,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "hacemos con otros gobiernos del mundo el",
            "start": 4695.97,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "caso de argentina",
            "start": 4700.95,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 la operaci\u00f3n en dos campos",
            "start": 4704.639,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "nosotros ayudamos",
            "start": 4714.05,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "para que lograran la reestructuraci\u00f3n de",
            "start": 4716.98,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "su deuda",
            "start": 4722.2,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y me habl\u00f3 en una ocasi\u00f3n",
            "start": 4725.3,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "bueno varias veces pero inicialmente me",
            "start": 4729.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "habla el presidente argentina para",
            "start": 4734.81,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pedirme que",
            "start": 4738.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "intervenga",
            "start": 4742.53,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con los fondos financieros",
            "start": 4744.78,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y sobre todo con",
            "start": 4749.57,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el principal fondo blackrock",
            "start": 4752.54,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "dirige",
            "start": 4758.47,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que coordina",
            "start": 4761.5,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es el presidente de ese fondo la refino",
            "start": 4763.7,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "a quien conozco",
            "start": 4769.75,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se enter\u00f3 el presidente de argentina me",
            "start": 4773.05,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 4775.989,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4777.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda yo a la refina y que quer\u00eda que",
            "start": 4779.639,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1 para",
            "start": 4784.28,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y llegar a un acuerdo",
            "start": 4788.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4791.49,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "dejaron argentina",
            "start": 4793.81,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "muy endeudada los anteriores gobiernos",
            "start": 4796.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 4803.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con culpa de organismos",
            "start": 4805.23,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y financieros internacionales",
            "start": 4809.09,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que se meten a la cuesti\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4812.23,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "aunque en apariencia ellos no participan",
            "start": 4817.37,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e1n",
            "start": 4823.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este queriendo meter",
            "start": 4825.889,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "su cuchara",
            "start": 4829.21,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan elecciones en argentina",
            "start": 4831.8,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y para ayudar al presidente que estaba",
            "start": 4836.219,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "te buscaba reelegirse",
            "start": 4840.66,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "le dieron",
            "start": 4844.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 4847.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 4850.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "era permitido",
            "start": 4853.85,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para poder hacer frente a las",
            "start": 4857.6,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "obligaciones",
            "start": 4860.96,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "porque no les importa",
            "start": 4863.47,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "as\u00ed se manejan",
            "start": 4867.25,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y algunos organismos financieros es un",
            "start": 4870.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "doble discurso",
            "start": 4873.23,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "aparentemente",
            "start": 4875.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "act\u00faan con mucha rectitud con mucha",
            "start": 4878.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "disciplina financiera",
            "start": 4882.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pero no es as\u00ed es como cuando se habla",
            "start": 4884.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de libre conversi\u00f3n",
            "start": 4889.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y se protege a monopolios es libre",
            "start": 4892.38,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 4896.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en los g\u00fceyes del compadre",
            "start": 4898.15,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pero cuando se trata de los intereses",
            "start": 4901.23,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se protegen los monopolios entonces",
            "start": 4906.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esgrimiendo eso",
            "start": 4913.079,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "se ayud\u00f3 a argentina para que",
            "start": 4916.13,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reestructurar\u00e1 su deuda",
            "start": 4920.59,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda una corresponsabilidad no",
            "start": 4923.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el que recibe el cr\u00e9dito sino el",
            "start": 4927.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que le entrega a sabiendas de que va a",
            "start": 4929.91,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "haber dificultades",
            "start": 4933.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo",
            "start": 4935.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "le agregan otro componente lo pol\u00edtico",
            "start": 4937.98,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "y luego se derrumba la econom\u00eda",
            "start": 4943.76,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ya no pueden",
            "start": 4947.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 4950.11,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "las mismas condiciones tiene que haber",
            "start": 4952.53,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4958.69,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n y eso es lo que hubo en",
            "start": 4960.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "argentina una quita",
            "start": 4962.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "al principal a la deuda principal",
            "start": 4965.55,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y a pago de los intereses entonces una",
            "start": 4969.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo porque",
            "start": 4973.92,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el presidente de argentina de",
            "start": 4976.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "manera muy honesta",
            "start": 4977.969,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "es por eso que era imposible",
            "start": 4980.54,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y cumplir con esos compromisos",
            "start": 4983.41,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y que se requer\u00eda que",
            "start": 4987.33,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "los bancos de los fondos de inversi\u00f3n",
            "start": 4991.27,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1n afortunadamente se logr\u00f3 ese",
            "start": 4996.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5000.65,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5002.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esa fue una cooperaci\u00f3n",
            "start": 5004.15,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nuestra intervinieron otros personajes",
            "start": 5007.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bueno en esa reestructuraci\u00f3n de deuda",
            "start": 5010.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "argentina intervino hasta el pap\u00e1",
            "start": 5013.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "francisco",
            "start": 5015.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sin mucho protagonismo pero tambi\u00e9n",
            "start": 5017.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3",
            "start": 5019.44,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si no se llegaba a un acuerdo en",
            "start": 5021.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "argentina iba a haber una repercusi\u00f3n en",
            "start": 5025.43,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5028.61,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses lo afecta",
            "start": 5030.85,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses lo otro",
            "start": 5034.18,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tuvo que ver",
            "start": 5038.7,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "con el hobbit",
            "start": 5040.719,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "nos empezamos a dar cuenta de que",
            "start": 5043.93,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda depender",
            "start": 5049.2,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de una sola farmac\u00e9utica",
            "start": 5052.19,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "incluso de un solo pa\u00eds",
            "start": 5056.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y que ten\u00edamos que diversificar todo lo",
            "start": 5061.85,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "relacionado con la obtenci\u00f3n de la",
            "start": 5065.63,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "vacuna y supimos que es argentina",
            "start": 5068.15,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "hab\u00edan logrado un acuerdo",
            "start": 5073.889,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "con el gobierno de la federaci\u00f3n rusa",
            "start": 5077.88,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "y de inmediato",
            "start": 5083.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hablamos con",
            "start": 5087.519,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "el presidente de argentina",
            "start": 5089.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 al doctor hugo l\u00f3pez gatell el",
            "start": 5097.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "su equipo dio",
            "start": 5102.02,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "todas las facilidades",
            "start": 5104.39,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed se estableci\u00f3 una",
            "start": 5107.55,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 5109.95,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "con el gobierno de rusia por eso habl\u00e9",
            "start": 5111.73,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono con el presidente putin",
            "start": 5116.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5121.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 5124.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "son las vacunas que van a llegar hoy las",
            "start": 5127.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "primeras pero hay el compromiso de",
            "start": 5130.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entregar millones de dosis de esta",
            "start": 5133.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 5137.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entonces qui\u00e9n ayud\u00f3",
            "start": 5139.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para conseguir estas vacunas el",
            "start": 5141.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente de argentina alberto",
            "start": 5144.45,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez entonces m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 5147.0,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica existe",
            "start": 5151.51,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un prop\u00f3sito de cooperaci\u00f3n entre",
            "start": 5157.26,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos entre nuestros",
            "start": 5162.03,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 5164.309,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y estamos muy satisfechos por eso lo",
            "start": 5166.79,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "invitamos a \u00e9l",
            "start": 5169.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "participar el mi\u00e9rcoles en la",
            "start": 5173.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de los 200 a\u00f1os de",
            "start": 5176.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "independencia de nuestro pa\u00eds entonces",
            "start": 5178.59,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo contestar",
            "start": 5183.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ahonda un poco en este en esta",
            "start": 5187.07,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n que hizo el embajador carlos",
            "start": 5189.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tomada la cuesti\u00f3n del proceso",
            "start": 5191.88,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "latinoamericano y la regi\u00f3n del nuevo",
            "start": 5193.68,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "rol de m\u00e9xico en esta nueva cooperaci\u00f3n",
            "start": 5195.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hay algo que nos pueda adelantar al",
            "start": 5197.31,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 5198.99,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pues miren nosotros nos vamos a seguir",
            "start": 5200.489,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pegando vamos a ce\u00f1irnos a lo que",
            "start": 5204.349,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "establece el art\u00edculo 89 de la",
            "start": 5209.969,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en materia de pol\u00edtica",
            "start": 5212.429,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 5215.07,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 5217.3,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pueblos cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 5219.909,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias",
            "start": 5222.369,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "y tener buenas relaciones con todos los",
            "start": 5227.08,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 5230.2,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y con todos los gobiernos del mundo y lo",
            "start": 5231.66,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hemos logrado",
            "start": 5234.15,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y si les puedo decir",
            "start": 5235.97,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que es evidente",
            "start": 5239.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 5243.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a recuperar",
            "start": 5246.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en el concierto de las naciones",
            "start": 5248.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5252.05,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5252.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 5255.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su reconocimiento como un pa\u00eds",
            "start": 5260.219,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "independiente soberano",
            "start": 5264.57,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds solidario",
            "start": 5268.42,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5272.05,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "mucho mejor",
            "start": 5274.33,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5275.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "prestigio de m\u00e9xico en el extranjero que",
            "start": 5277.239,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "lo que suced\u00eda anteriormente",
            "start": 5282.53,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ya no se habla",
            "start": 5287.989,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "en el extranjero de los esc\u00e1ndalos de",
            "start": 5290.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5293.36,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5295.87,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la violencia que era la nota",
            "start": 5297.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5303.92,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "de afuera",
            "start": 5305.32,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "te est\u00e1 hablando",
            "start": 5308.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 estamos",
            "start": 5312.2,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 5316.18,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "de que estamos gobernando con austeridad",
            "start": 5319.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ya que estamos",
            "start": 5323.449,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cambiando la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 5325.8,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "ya que estamos fortaleciendo las",
            "start": 5330.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas que son estrat\u00e9gicas",
            "start": 5333.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como pm como la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5336.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "electricidad hoy viene un art\u00edculo en el",
            "start": 5338.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "wall stree journal",
            "start": 5341.35,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "donde dicen que la crisis de texas",
            "start": 5343.0,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "por la falta de gas",
            "start": 5346.829,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "nos benefici\u00f3 a nosotros",
            "start": 5349.49,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "porque reafirma que es importante",
            "start": 5351.9,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "que el estado",
            "start": 5357.83,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "garantiza",
            "start": 5361.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5362.63,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "el abasto de energ\u00e9ticos",
            "start": 5363.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nosotros sostenemos eso",
            "start": 5368.86,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en texas se produce una",
            "start": 5373.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 5377.11,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "de esta magnitud donde lamentablemente",
            "start": 5379.33,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sufre la gente",
            "start": 5384.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "o sea encerrada",
            "start": 5386.77,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "con fr\u00edo sin alimentos",
            "start": 5389.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "te vas con una especulaci\u00f3n",
            "start": 5396.469,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5400.04,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5401.889,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "antecedentes en el precio del gas",
            "start": 5403.899,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "se increment\u00f3 cinco mil por ciento",
            "start": 5407.59,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5411.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 5412.67,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "sino el desamparo de la gente",
            "start": 5415.37,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5419.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 5423.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5425.699,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "porque no se puede dejar el bienestar de",
            "start": 5428.33,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5432.11,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a las empresas particulares",
            "start": 5434.69,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "es una falacia",
            "start": 5439.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el pensar que todo lo va a resolver el",
            "start": 5442.699,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 5446.03,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y que hay que desaparecer diluida al",
            "start": 5447.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5450.85,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "s funciona una gran mentira",
            "start": 5454.02,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "para saquear para robar",
            "start": 5458.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero eso no tiene que ver con pol\u00edticas",
            "start": 5464.099,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas no tiene que ver con poner en",
            "start": 5466.469,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el centro",
            "start": 5470.129,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5470.87,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "las personas a los seres humanos",
            "start": 5473.83,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que tienen que este",
            "start": 5477.13,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "replantearse",
            "start": 5481.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y claro lo que dice el journal este que",
            "start": 5483.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nos ayuda",
            "start": 5487.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5489.29,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5490.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "elevaron a rangos supremos la",
            "start": 5492.55,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n y no",
            "start": 5496.24,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el estado no puede asfixiar la",
            "start": 5501.969,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "iniciativa de la sociedad civil pero",
            "start": 5504.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tampoco puede incumplir su",
            "start": 5506.86,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "responsabilidad social",
            "start": 5510.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "nosotros resolvimos",
            "start": 5514.8,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5516.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la crisis gracias a los trabajadores a",
            "start": 5517.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5521.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "electricidad cinco d\u00edas",
            "start": 5522.81,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5526.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "otras lecciones",
            "start": 5529.699,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "no hay que poner todos los huevos en una",
            "start": 5532.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sola canasta",
            "start": 5535.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5537.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el abasto del",
            "start": 5539.74,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5543.06,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "la electricidad",
            "start": 5544.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el \u00fanico combustible para la",
            "start": 5547.09,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "electricidad el gas",
            "start": 5549.04,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos 10 opciones",
            "start": 5553.21,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5561.269,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "hay una crisis",
            "start": 5562.69,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5566.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda nuclear",
            "start": 5567.739,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "laguna verde",
            "start": 5572.02,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "tenemos el gas tenemos el combustible o",
            "start": 5574.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tenemos el dice",
            "start": 5576.829,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tenemos la energ\u00eda t\u00e9rmica tenemos las",
            "start": 5579.55,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas tenemos",
            "start": 5583.27,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que hicimos",
            "start": 5586.31,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "plantas que quer\u00edan los neoliberales",
            "start": 5588.619,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "convertir en chatarra y llegamos y",
            "start": 5593.619,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "dijimos no",
            "start": 5596.599,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "vamos a darle mantenimiento",
            "start": 5598.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y ahora en la crisis las echamos a andar",
            "start": 5601.37,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 5604.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 5606.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste se tuvo energ\u00eda en la red",
            "start": 5608.4,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "suficiente que eso es lo otro tambi\u00e9n el",
            "start": 5612.239,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "control de la red nacional",
            "start": 5615.659,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si las l\u00edneas se privatizan",
            "start": 5621.33,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que cada empresa tiene",
            "start": 5626.62,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sus l\u00edneas su red y no hay un sistema",
            "start": 5629.55,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "integrado",
            "start": 5632.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se pudo resolver porque las",
            "start": 5636.38,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas del grijalva",
            "start": 5640.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "generan una energ\u00eda subieron a la red",
            "start": 5644.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5647.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque lo que suben",
            "start": 5650.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas del grijalva llega a",
            "start": 5653.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 5656.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "solo no tenemos una comunicaci\u00f3n o no",
            "start": 5658.58,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hay conexi\u00f3n",
            "start": 5664.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el caso de baja california de baja",
            "start": 5666.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "california sur",
            "start": 5669.79,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en la pen\u00ednsula pero ya estamos",
            "start": 5674.449,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "resolviendo lo",
            "start": 5676.039,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5678.21,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "o hay en la pen\u00ednsula llegar\u00e1n pero est\u00e1",
            "start": 5681.39,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "muy debilitada la red y la estamos",
            "start": 5685.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "reforzando estamos llevando gas",
            "start": 5689.25,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y vamos a resolver el problema pero son",
            "start": 5691.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de las cosas que m\u00e9xico",
            "start": 5695.17,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5699.07,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo m\u00e1s respetado una \u00faltima",
            "start": 5702.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n se\u00f1or presidente ya que estamos",
            "start": 5706.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hablando de tambi\u00e9n apoyo a quienes m\u00e1s",
            "start": 5707.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo necesitan temas econ\u00f3micos se anunci\u00f3",
            "start": 5709.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "semanas atr\u00e1s que la secretaria de",
            "start": 5712.67,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "hacienda y el banco de m\u00e9xico as\u00ed como",
            "start": 5714.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico que",
            "start": 5716.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gestionar\u00edan un plan de bancarizaci\u00f3n",
            "start": 5718.52,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "hacia los migrantes para as\u00ed proteger",
            "start": 5720.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pues sus pesos y brindarles una opci\u00f3n",
            "start": 5721.7,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "sin intermediarios",
            "start": 5723.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y en l\u00ednea para mandar dinero a nuestro",
            "start": 5725.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se sabe que el mecanismo tendr\u00e1",
            "start": 5727.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "como eje medular al banco de bienestar",
            "start": 5729.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para dar v\u00eda a los 40 mil millones de",
            "start": 5731.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de remesas anuales crean a",
            "start": 5733.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds considerando que se habl\u00f3",
            "start": 5735.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de mec\u00e1nicas para simplificar que la",
            "start": 5738.29,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n brillante de all\u00e1 y de ac\u00e1 se",
            "start": 5739.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "puedan inscribir al banco de bienestar",
            "start": 5742.07,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nos podr\u00eda hablar un poco de la",
            "start": 5743.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se tiene sobre si existe",
            "start": 5745.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya una distribuci\u00f3n de sucursales que",
            "start": 5746.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pueda atender de manera digamos \u00e1gil",
            "start": 5748.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto en estos centros de distribuci\u00f3n",
            "start": 5751.61,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5753.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero es importante aclarar",
            "start": 5754.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5759.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que el banco del bienestar su primera",
            "start": 5760.86,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n",
            "start": 5766.17,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es dispersas",
            "start": 5768.22,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "los fondos que se destinan a",
            "start": 5771.53,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los beneficiarios",
            "start": 5776.52,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5779.13,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "los programas",
            "start": 5780.82,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ese es el principal objetivo del banco",
            "start": 5783.139,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 5787.459,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "por eso estamos ampliando la",
            "start": 5789.239,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "infraestructura va a ser el banco con",
            "start": 5792.389,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sucursales",
            "start": 5794.849,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 5796.72,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "estamos este a\u00f1o en junio vamos a",
            "start": 5799.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "inaugurar mil sucursales",
            "start": 5802.909,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "en los pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 5806.52,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mil sucursales",
            "start": 5810.8,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5813.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y cajas fuertes con sistemas de internet",
            "start": 5816.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "automatizados modernos",
            "start": 5824.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "1000 y el a\u00f1o pr\u00f3ximo 1600",
            "start": 5829.52,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "o sea que para finales del 22 vamos a",
            "start": 5836.33,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 5840.5,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "nuevas 2600",
            "start": 5843.44,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "sucursal no hay ning\u00fan banco que tenga",
            "start": 5847.28,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "este n\u00famero de sucursales",
            "start": 5852.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para que esta infraestructura para que",
            "start": 5856.37,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no se tenga que pagar en efectivo",
            "start": 5859.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5863.41,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por eso se habla de dos tiempos lo",
            "start": 5866.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "que se dispersa",
            "start": 5870.349,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por los bancos incluido el banco de",
            "start": 5872.34,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5875.429,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "y lo que se dispersa de manera directa",
            "start": 5877.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces ya no queremos dispersi\u00f3n de",
            "start": 5881.41,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "manera directa es mucho el riesgo",
            "start": 5883.93,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "hemos tenido problemas",
            "start": 5888.11,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "con quienes van a entregar estos fondos",
            "start": 5891.38,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "corren peligro aunque nos acompa\u00f1a la",
            "start": 5895.69,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "guardia nacional adem\u00e1s es dinero en",
            "start": 5900.19,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "efectivo y es una tentaci\u00f3n",
            "start": 5903.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "antes as\u00ed se distribuye a todo",
            "start": 5907.95,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y llegaban hasta las camionetas de",
            "start": 5911.27,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "valores a los ranchos",
            "start": 5914.78,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se acaban",
            "start": 5918.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "una parte del dinero",
            "start": 5921.37,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y el resto era lo que le entregaban a la",
            "start": 5924.75,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lo que sobraba",
            "start": 5928.95,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "entonces no queremos eso nos tenemos que",
            "start": 5931.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desterrar por completo entonces con la",
            "start": 5934.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tarjeta",
            "start": 5937.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la gente va y saca lo que por derecho y",
            "start": 5939.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "justicia les corresponde adem\u00e1s es",
            "start": 5943.8,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "acercarles este el banco que ahora",
            "start": 5946.26,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "hay unos que se tienen que trasladar 23",
            "start": 5952.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "horas ya veces llegan a la sucursal de",
            "start": 5955.45,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "un banco comercial y no hay dinero",
            "start": 5959.17,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y se gastan mucho y adem\u00e1s",
            "start": 5963.97,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues son ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 5967.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "adultos mayores entonces para eso es la",
            "start": 5970.47,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "red del banco y",
            "start": 5973.86,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo que queremos primero es que funcione",
            "start": 5978.449,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el sistema de dispersi\u00f3n no",
            "start": 5981.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hablar de",
            "start": 5986.489,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "muchos servicios",
            "start": 5988.44,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5990.05,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y al final no consolidar",
            "start": 5992.01,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la dispersi\u00f3n de fondos qu\u00e9 es",
            "start": 5995.809,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5999.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 6001.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una vez que consolidemos ya la",
            "start": 6003.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n entonces s\u00ed vamos a remesas",
            "start": 6006.48,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "y vamos ahorros y vamos",
            "start": 6010.74,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "a otras actividades el servicio que dan",
            "start": 6015.969,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los otros bancos",
            "start": 6019.329,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "pero no vamos a dejar de darle prioridad",
            "start": 6022.13,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "a la dispersi\u00f3n en el caso de las",
            "start": 6027.98,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 6031.52,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "llegan a trav\u00e9s de los bancos",
            "start": 6033.12,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "y lo que hacemos es que cuidamos",
            "start": 6037.33,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "para que no sea mucho el costo de",
            "start": 6043.23,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "intermediaci\u00f3n",
            "start": 6045.93,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo que corresponde a los",
            "start": 6047.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "programas sociales",
            "start": 6050.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y cuidamos que no se pague tanto",
            "start": 6052.48,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "por la dispersi\u00f3n de los recursos cuando",
            "start": 6055.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se tenga el banco de bienestar pues ya",
            "start": 6059.449,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "no se va a pagar",
            "start": 6062.15,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "esa comisi\u00f3n en el caso de las remesas",
            "start": 6063.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se cuida",
            "start": 6068.219,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "por eso los lunes cada",
            "start": 6070.57,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de mes",
            "start": 6075.239,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informamos qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 6076.88,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "en el cobro por env\u00edos de remesas",
            "start": 6080.489,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bancos",
            "start": 6085.369,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 6088.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "le agradecemos al banco de m\u00e9xico-",
            "start": 6090.95,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "pero ahora lo que necesitamos es",
            "start": 6094.05,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "fortalecer las sucursales del banco debe",
            "start": 6100.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estar para la dispersi\u00f3n de fondos",
            "start": 6102.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s t\u00fa y luego otra compa\u00f1era t\u00fa",
            "start": 6109.44,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pediste es la palabra as\u00ed se\u00f1or carlos",
            "start": 6114.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "demandaban noticias la primera me",
            "start": 6117.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda tomar su opini\u00f3n respecto a",
            "start": 6119.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este tema de la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 6121.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n que encontr\u00f3 supuestamente",
            "start": 6123.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchas anomal\u00edas en los programas",
            "start": 6125.78,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sociales incluso califican el tema de un",
            "start": 6129.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desastre de que de un desastre la",
            "start": 6130.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 6134.07,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed exagera",
            "start": 6137.16,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso est\u00e1n mal sus datos",
            "start": 6139.08,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "yo tengo otros a\u00f1os",
            "start": 6143.69,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y se va a informar aqu\u00ed y ojal\u00e1 y lo",
            "start": 6148.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hagan ellos",
            "start": 6153.21,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "los de la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 6155.78,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n porque \u00e9ste le est\u00e1n dando",
            "start": 6159.2,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "mala informaci\u00f3n a nuestros adversarios",
            "start": 6164.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y yo creo que no deben de prestarse",
            "start": 6170.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a esas este campa\u00f1as ayer ve\u00eda yo a un",
            "start": 6177.17,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "articulista conservador",
            "start": 6182.179,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "conserva el conservador",
            "start": 6185.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "est\u00e9 hablando del aeropuerto",
            "start": 6189.03,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda costado",
            "start": 6192.84,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "no hacerlo 300 mil millones de pesos",
            "start": 6196.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tomando como base lo que dijo la",
            "start": 6204.969,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda entonces me gustar\u00eda que ellos",
            "start": 6208.079,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "aclarar\u00e1",
            "start": 6212.19,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sobre ese dato",
            "start": 6214.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 mal",
            "start": 6217.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es exagerado si fuese as\u00ed",
            "start": 6220.49,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pues entonces nos iba a costar",
            "start": 6223.9,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 6227.17,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "no 300 mil sino 600 mil millones",
            "start": 6229.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de texcoco",
            "start": 6235.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entonces a\u00fan as\u00ed",
            "start": 6238.91,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y nos ahorrar\u00edamos",
            "start": 6242.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pues \u00e9ste como trescientos mil millones",
            "start": 6245.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el aeropuerto que estamos",
            "start": 6249.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 6251.14,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6253.62,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "lo que era la base militar de santa",
            "start": 6256.739,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "lucia",
            "start": 6259.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "entonces yo espero que aclaren",
            "start": 6261.15,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6262.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se me olvida siempre el nombre de este",
            "start": 6264.97,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "articulista conservador y no \u00e9l es el",
            "start": 6268.38,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "director de la auditor\u00eda no me refiero",
            "start": 6272.98,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en la rep\u00fablica bueno todos estos",
            "start": 6276.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "articulistas conservadores",
            "start": 6279.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "entonces hoy van a informar",
            "start": 6284.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "carlos elizondo mayer s\u00e9 que fue hasta",
            "start": 6287.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el consejero de pemex en la \u00e9poca del",
            "start": 6290.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "saqueo m\u00e1s grande de la historia de",
            "start": 6293.05,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6296.02,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "este y cree que",
            "start": 6297.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todos somos iguales",
            "start": 6300.15,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "as\u00ed son los conservadores",
            "start": 6303.66,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "muy hip\u00f3crita y de doble discurso",
            "start": 6306.699,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "entonces festejaban",
            "start": 6310.749,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "lo del dato de la auditor\u00eda entonces hoy",
            "start": 6312.96,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "vamos a aclarar y ojal\u00e1 y antes de que",
            "start": 6318.719,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "aclaremos nosotros aclare",
            "start": 6322.5,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda",
            "start": 6326.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "segundo tema presidente aprovechando que",
            "start": 6329.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la secta de educaci\u00f3n presente uno",
            "start": 6331.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tomando mando de esta secretar\u00eda",
            "start": 6333.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda comentado hace a\u00f1o y medio",
            "start": 6335.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda una propuesta usted",
            "start": 6338.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pugnar\u00eda porque no hubiera ya ex\u00e1menes",
            "start": 6340.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de selecci\u00f3n cuando usted fue regente",
            "start": 6342.71,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bueno jefe de gobierno hac\u00eda de m\u00e9xico",
            "start": 6344.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tuvo universidad funda universidades y",
            "start": 6346.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 muy bien el esquema de de",
            "start": 6350.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sorteo en que se hace y se evita a",
            "start": 6352.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sangrar a las personas yo veo en eso de",
            "start": 6355.4,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la ciudad de donde habit\u00f3 que",
            "start": 6357.5,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de las mam\u00e1 los papas",
            "start": 6358.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pierden incluso hasta el patrimonio por",
            "start": 6360.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "darles un curso de selecci\u00f3n en buscar",
            "start": 6362.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "un curso de selecci\u00f3n y para que estos",
            "start": 6365.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "chicos tengan acceso a la unam al wali",
            "start": 6367.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico se mantiene esta propuesta se\u00f1or",
            "start": 6369.95,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "presidente de la mantenemos nada m\u00e1s que",
            "start": 6372.14,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "queremos avanzar m\u00e1s",
            "start": 6376.93,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "en la oferta",
            "start": 6379.73,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "que tengamos",
            "start": 6383.119,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "m\u00e1s espacios m\u00e1s cupos",
            "start": 6385.659,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n",
            "start": 6392.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "instalando y est\u00e1n funcionando 140",
            "start": 6397.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 6401.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas gratuitas",
            "start": 6404.94,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "de calidad ah\u00ed tenemos este espacio y",
            "start": 6407.92,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "vamos a seguir creciendo",
            "start": 6413.949,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es que no haya rechazado",
            "start": 6416.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que todo el que quiere estudiar lo puede",
            "start": 6420.55,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 6423.58,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6425.37,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el examen de admisi\u00f3n no se use como",
            "start": 6427.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pretexto",
            "start": 6431.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6431.93,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para rechazar a los j\u00f3venes porque no es",
            "start": 6433.52,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que no pasen el examen ci\u00f3n",
            "start": 6440.03,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "es que no hay cupo",
            "start": 6442.19,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y por eso lo hacen porque se abandon\u00f3 la",
            "start": 6445.449,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica entonces tenemos que",
            "start": 6450.63,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ir avanzando para que logremos que nadie",
            "start": 6452.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sea rechazado",
            "start": 6457.7,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ese es el objetivo nos va a llevar",
            "start": 6460.26,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tiempo pero en eso estamos",
            "start": 6463.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y no vamos a dejar de insistir",
            "start": 6465.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y estamos haciendo esfuerzos",
            "start": 6469.02,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "si vemos que hay j\u00f3venes que son",
            "start": 6472.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "rechazados",
            "start": 6477.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "buscamos acomodar los que no les falte",
            "start": 6478.27,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ya fue un avance importante el que de",
            "start": 6481.9,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "ocho mil m\u00e9dicos",
            "start": 6486.1,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que se recib\u00edan",
            "start": 6491.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para hacer una especialidad",
            "start": 6494.17,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se increment\u00f3 a 20.000",
            "start": 6497.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del doble",
            "start": 6503.11,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir este",
            "start": 6505.41,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "abriendo plazas oportunidades porque",
            "start": 6509.45,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "entre otras cosas no tenemos m\u00e9dicos",
            "start": 6513.92,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "si no tenemos especialistas",
            "start": 6517.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "fue un desastre",
            "start": 6522.35,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "per\u00edodo no liberal",
            "start": 6526.66,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si quieren resumir lo que sucedi\u00f3 se",
            "start": 6530.1,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "dedicaron a saquear a robar son muy",
            "start": 6534.45,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ratas",
            "start": 6539.01,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "as\u00ed por eso est\u00e1n",
            "start": 6545.42,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "hist\u00e9ricos molestos enojad\u00edsimos",
            "start": 6550.35,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pero ya se acab\u00f3 el bandidaje oficial",
            "start": 6556.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a robar a otra parte",
            "start": 6560.35,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense dejar sin m\u00e9dicos al",
            "start": 6566.02,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6570.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por el rechazo a los j\u00f3venes por no",
            "start": 6572.95,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "invertir",
            "start": 6575.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6577.13,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "y apostar a que se pod\u00eda pod\u00eda poner la",
            "start": 6579.67,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n al mercado a ver",
            "start": 6585.219,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "este escuelas privadas",
            "start": 6588.23,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "universidades privadas",
            "start": 6591.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6593.62,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 creci\u00f3",
            "start": 6596.07,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6597.53,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la matr\u00edcula de escuelas privadas pero",
            "start": 6599.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el momento",
            "start": 6603.85,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6604.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en que ya no pudo crecer",
            "start": 6606.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6611.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque de d\u00f3nde va a sacar",
            "start": 6614.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la gente para pagar una",
            "start": 6617.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "escuela privada para sus hijos lo que t\u00fa",
            "start": 6619.94,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "dices hacen un gran esfuerzo",
            "start": 6623.99,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para poder financiar pagar las",
            "start": 6628.37,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "colegiaturas",
            "start": 6631.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces lleg\u00f3 el momento en que ya",
            "start": 6634.12,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "este dej\u00f3 de crecer",
            "start": 6637.67,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no porque la gente no quiera sino porque",
            "start": 6641.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 6645.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por que empobrecieron al pueblo y",
            "start": 6647.81,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entonces no tiene la gente posibilidad",
            "start": 6650.78,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "de pagar la educaci\u00f3n entonces volvemos",
            "start": 6655.25,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "a lo mismo el estado",
            "start": 6659.87,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tiene la responsabilidad de garantizar",
            "start": 6663.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad",
            "start": 6665.37,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en todos los niveles escolares",
            "start": 6668.58,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es un proyecto distinto al nuestro",
            "start": 6671.71,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "al proyecto neoliberal",
            "start": 6675.46,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6678.949,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9",
            "start": 6681.01,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "confunde los perturba",
            "start": 6683.64,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "los \u00f3mnibus land",
            "start": 6688.289,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "por eso este se ofuscan",
            "start": 6691.429,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los entiendo",
            "start": 6697.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 6702.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 6705.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de estar",
            "start": 6710.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "machacando de que lo mejor",
            "start": 6712.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "te da",
            "start": 6717.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo privado",
            "start": 6719.34,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que desmantelar al estado",
            "start": 6721.79,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "y avanzaron",
            "start": 6726.64,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "pero no acabaron de",
            "start": 6729.849,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "socavaron al estado mexicano",
            "start": 6737.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s no contaban",
            "start": 6741.15,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de que el pueblo iba a decir basta",
            "start": 6744.65,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ten\u00edan la esperanza de que si yo",
            "start": 6749.57,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "llegaba",
            "start": 6752.3,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "di vaio",
            "start": 6754.32,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6756.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a hacer lo mismo que me van a meter al",
            "start": 6758.05,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "aro",
            "start": 6760.69,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6763.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que en la pol\u00edtica",
            "start": 6766.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de izquierda",
            "start": 6769.92,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ya ven que hay",
            "start": 6772.04,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "este farsantes",
            "start": 6774.41,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en que la pol\u00edtica",
            "start": 6777.93,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se le atribuye a un agente de izquierda",
            "start": 6783.87,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que era como tocar el viol\u00edn",
            "start": 6786.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se agarraba con la izquierda",
            "start": 6792.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero se tocaba con la derecha",
            "start": 6795.53,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "queda llegar al poder",
            "start": 6800.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 6804.09,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "con promesas de izquierda",
            "start": 6806.69,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y luego gobernar",
            "start": 6810.39,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6813.71,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "satisfacer a la derecha",
            "start": 6815.849,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para recibir el aplauso de la derecha",
            "start": 6820.73,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "estaban esperando eso pues no imag\u00ednense",
            "start": 6824.46,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os de lucha",
            "start": 6827.219,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para venir a hacer lo mismo",
            "start": 6831.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para permitir el saqueo",
            "start": 6835.26,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para permitir c\u00f3mo era",
            "start": 6838.48,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "de que los de arriba no paguen impuestos",
            "start": 6841.55,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "para permitir que vengan del extranjero",
            "start": 6846.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y nos saquen",
            "start": 6849.78,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "como en la \u00e9poca colonial",
            "start": 6852.67,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "para permitir",
            "start": 6856.42,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "que se empobrezca nuestro pueblo",
            "start": 6859.75,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico",
            "start": 6864.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "se convierta como sucedi\u00f3",
            "start": 6866.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6872.82,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "bolsas clandestinas",
            "start": 6876.25,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds de violencia",
            "start": 6882.2,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6887.69,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decadencia por la p\u00e9rdida de valores",
            "start": 6889.77,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales eso es",
            "start": 6892.45,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "oeste",
            "start": 6896.35,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "quieren que",
            "start": 6898.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "regresemos no no no no",
            "start": 6901.219,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6905.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n por eso completamente",
            "start": 6907.15,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "despistados ayer hablaba yo en baja",
            "start": 6911.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "california sur y no es un asunto",
            "start": 6914.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ofensivo para nada",
            "start": 6916.36,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "yo les dec\u00eda que es una oposici\u00f3n fifa",
            "start": 6919.86,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que no sabe",
            "start": 6925.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este como",
            "start": 6927.64,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "defender la democracia como",
            "start": 6931.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "hacer valer la justicia como defender",
            "start": 6935.309,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "las libertades no saben",
            "start": 6939.239,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los bicis no saben",
            "start": 6942.199,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez entonces",
            "start": 6948.639,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hong kong",
            "start": 6954.2,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "y le ortiz",
            "start": 6956.64,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6957.93,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a ver",
            "start": 6959.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n lo m\u00e1s que se les ocurri\u00f3",
            "start": 6961.53,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "fue apoyar al frena yo ni siquiera",
            "start": 6965.61,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "vinieron ellos",
            "start": 6969.27,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6972.85,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apoyarlos",
            "start": 6975.469,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s los dirigentes m\u00e1s cercanos del",
            "start": 6978.17,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tren a dorm\u00edan en hoteles eso no es la",
            "start": 6982.85,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 6987.17,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6990.739,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo",
            "start": 6993.099,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6995.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en la desobediencia civil",
            "start": 6997.32,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en la no-violencia",
            "start": 7000.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "uno aprende",
            "start": 7004.83,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de como ser opositor",
            "start": 7007.739,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por ejemplo no puedo no poner en riesgo",
            "start": 7011.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 7014.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de las personas un dirigente puede poner",
            "start": 7016.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en riesgo su vida",
            "start": 7020.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero nos den el derecho de poner en",
            "start": 7023.21,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "riesgo la vida de los dem\u00e1s",
            "start": 7025.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un dirigente tiene que dar la cara",
            "start": 7029.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y quedarse a dormir donde se queda a",
            "start": 7034.74,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "dormir la gente",
            "start": 7036.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no es ah\u00ed les mando",
            "start": 7039.07,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las casas de campa\u00f1a",
            "start": 7043.18,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda lleva flores hay les mando",
            "start": 7047.66,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "estos tres pesos",
            "start": 7050.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "casas de campa\u00f1a de vuelta no presidente",
            "start": 7054.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed y les mando para que tengan alimentos",
            "start": 7056.66,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y para el transporte yo soy de atr\u00e1s",
            "start": 7059.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y esto que es ahora moderno",
            "start": 7066.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 de moda",
            "start": 7071.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a los bots",
            "start": 7074.32,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "contrast\u00f3 una empresa",
            "start": 7076.84,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para combatir",
            "start": 7080.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a los adversarios",
            "start": 7082.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "un dirigente de oposici\u00f3n no puede hacer",
            "start": 7086.46,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7088.95,
            "duration": 1.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7089.35,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero lo que menos puede hacer es el",
            "start": 7090.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo",
            "start": 7094.47,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7095.3,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7097.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que nosotros llamamos aqu\u00ed",
            "start": 7099.72,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a todos en su momento ayudar que por",
            "start": 7102.47,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cierto muchas gracias",
            "start": 7105.53,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cuando estaba en la crisis por la falta",
            "start": 7107.88,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 7111.75,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "orientamos para que nos ayudar\u00e1n le",
            "start": 7116.1,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pedimos a la gente ay\u00fadennos",
            "start": 7119.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "este la pague un poco",
            "start": 7121.45,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "bajemos el consumo",
            "start": 7125.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "para que todos tengamos luz por la red",
            "start": 7128.19,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que suba la red a la red todo lo que se",
            "start": 7131.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 generando",
            "start": 7135.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que se despache todo",
            "start": 7138.82,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 bajemos el consumo",
            "start": 7141.35,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "y llaman a nuestros opositores",
            "start": 7145.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a consumirlos",
            "start": 7151.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a prender los ojos",
            "start": 7154.69,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a encender",
            "start": 7158.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la luz",
            "start": 7161.119,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "y a dormir con la luz encendida",
            "start": 7164.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o sea yo no s\u00e9 c\u00f3mo pues se puede decir",
            "start": 7171.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y cuando hablo",
            "start": 7173.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del rid\u00edculo",
            "start": 7176.24,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pues a lo que me estoy refiriendo",
            "start": 7179.639,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "es de que un dirigente un opositor",
            "start": 7182.4,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 7187.409,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "y actuar",
            "start": 7189.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con dignidad",
            "start": 7192.869,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "con mucha dignidad",
            "start": 7198.08,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando me dieron",
            "start": 7201.93,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "un toletazo",
            "start": 7206.05,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "un garrotazo",
            "start": 7210.72,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "yo por qu\u00e9 estaba yo encabezando",
            "start": 7212.8,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "un movimiento ten\u00edamos 400 500 polic\u00edas",
            "start": 7215.86,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "y soldados en frente en un bordo",
            "start": 7222.34,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y de la liga de agua",
            "start": 7226.849,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y terminamos de cantar el himno nacional",
            "start": 7230.539,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "le dan la orden",
            "start": 7232.329,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "de que nos quiten",
            "start": 7235.13,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y empiezan al caminar",
            "start": 7239.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con los escudos",
            "start": 7244.29,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 una vez en verano",
            "start": 7251.23,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "un lugar lo tas\u00f3 pero al mismo tiempo se",
            "start": 7253.55,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "me estaba saliendo el zapato",
            "start": 7257.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 7263.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7264.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "decido bajarme",
            "start": 7267.72,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "para que no se me sali\u00f3 de zapato porque",
            "start": 7270.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "imagin\u00e9 c\u00f3mo voy a salir de esto sin",
            "start": 7274.349,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "zapatos",
            "start": 7277.69,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "es el rid\u00edculo",
            "start": 7281.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no la dignidad bueno me dieron m\u00e1s duro",
            "start": 7285.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7289.139,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "me baj\u00e9 casi me puse y por qu\u00e9",
            "start": 7291.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero salir con el zapato",
            "start": 7294.73,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "con mis actos",
            "start": 7298.5,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "todo eso es ense\u00f1anza",
            "start": 7302.369,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7308.67,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conviene que estudien",
            "start": 7310.179,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7312.27,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "que lean el libro",
            "start": 7314.15,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que se hizo en el siglo 19",
            "start": 7317.559,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "quiso",
            "start": 7324.73,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y estadounidenses que se neg\u00f3 a pagar",
            "start": 7327.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "impuestos porque si va a utilizar ese",
            "start": 7330.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dinero para financiar al ej\u00e9rcito",
            "start": 7332.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estadounidense que nos invadi\u00f3",
            "start": 7335.95,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cuando el gran zarpazo cuando nos",
            "start": 7339.039,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "quitaron la mitad de nuestro territorio",
            "start": 7341.229,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "1848",
            "start": 7345.03,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "desobediencia civil",
            "start": 7347.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7350.9,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y hay que leer a gandhi",
            "start": 7353.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7356.95,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a luther king a mandela casas luther",
            "start": 7359.66,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "king se lo comentaba yo a su hijo",
            "start": 7363.68,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de que me recordaba cuando lo del",
            "start": 7367.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desafuero",
            "start": 7370.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que todos los abogados",
            "start": 7373.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque pues ese es su trabajo lo primero",
            "start": 7375.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que recomiendan",
            "start": 7379.09,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es para ti",
            "start": 7380.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "yo como voy a amparar",
            "start": 7383.949,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "si me amparo",
            "start": 7386.98,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pues estoy dando a entender que soy",
            "start": 7389.72,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "culpable",
            "start": 7392.75,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y si soy inocente pongo en parar",
            "start": 7395.08,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y soy un dirigente social soy una",
            "start": 7399.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "autoridad en ese entonces",
            "start": 7402.22,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "voy a la c\u00e1rcel",
            "start": 7404.59,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "yo no voy a amparar",
            "start": 7407.83,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 hicieron los del partido",
            "start": 7411.23,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 7415.37,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pagar una fianza",
            "start": 7417.31,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7419.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "claro que los denuncie y dije que no lo",
            "start": 7421.86,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aceptaba",
            "start": 7424.83,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en ese entonces y me acordaba yo",
            "start": 7426.46,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de luther king' que lo deten\u00edan porque",
            "start": 7430.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se pasaba un alto",
            "start": 7434.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y a la c\u00e1rcel",
            "start": 7437.45,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y le dec\u00edan",
            "start": 7440.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "va a ser liberado nada m\u00e1s que tiene que",
            "start": 7445.559,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "pagar su fianza no aqu\u00ed me quedo",
            "start": 7448.919,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "esa es la dignidad",
            "start": 7453.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces todas esas ense\u00f1anzas pues se",
            "start": 7457.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "deben de transmitir",
            "start": 7461.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7464.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "siempre debe de haber oposici\u00f3n",
            "start": 7466.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero la oposici\u00f3n",
            "start": 7470.989,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tiene que ser una posici\u00f3n",
            "start": 7473.71,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "digna",
            "start": 7476.75,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7477.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y respetable",
            "start": 7479.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y eficaz",
            "start": 7482.059,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "porque tiene que haber siempre posici\u00f3n",
            "start": 7486.539,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque la democracia",
            "start": 7488.689,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "implica oposici\u00f3n",
            "start": 7491.849,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "las dictaduras",
            "start": 7495.32,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7497.63,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el pensamiento \u00fanico",
            "start": 7499.59,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "es autoritarismo",
            "start": 7502.83,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la democracia es pluralidad es su",
            "start": 7505.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n",
            "start": 7508.0,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "competencia son contrapesos necesarios",
            "start": 7511.179,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "para que nadie se sienta absoluto en",
            "start": 7516.229,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ning\u00fan nivel de la escala esa es la",
            "start": 7518.389,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "democracia ya eso aspiramos estamos",
            "start": 7522.11,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "luchando por una democracia para",
            "start": 7525.559,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "establecer una aut\u00e9ntica democracia en",
            "start": 7527.869,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds no para crear una dictadura o un",
            "start": 7529.699,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 7534.559,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 7538.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con apariencia de democracia lo que",
            "start": 7544.85,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 aqu\u00ed durante muchos a\u00f1os d\u00e9cadas",
            "start": 7549.35,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "una rep\u00fablica simulada",
            "start": 7554.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces eso no democracia pero bueno",
            "start": 7559.85,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "era comentar sobre este asunto de la",
            "start": 7563.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 7567.05,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "aprovechando esta parte que mencionaba",
            "start": 7568.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00faltima de pol\u00edtica usted ha hablado aqu\u00ed",
            "start": 7570.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "algo macedonio y todo lo que hay hay",
            "start": 7572.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de esto incluso en las encuestas",
            "start": 7574.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 4 a 1 para ser gobernador de",
            "start": 7577.97,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nuestro estado pero en el caso de otros",
            "start": 7580.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "artistas que est\u00e1n en bueno artistas",
            "start": 7583.66,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "como loquita y 11-s miss universo y",
            "start": 7586.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "otras personas luchadores de deportes y",
            "start": 7589.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "eso que est\u00e1n buscando en cocinar en",
            "start": 7593.21,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica qu\u00e9 opini\u00f3n le merece posible",
            "start": 7595.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tienen todo el derecho",
            "start": 7596.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es leg\u00edtimo y es legal",
            "start": 7599.65,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la condici\u00f3n tenemos el",
            "start": 7604.219,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "derecho a votar ya ser vistos",
            "start": 7605.96,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "es un derecho ciudadano y",
            "start": 7608.38,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7612.03,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "descalificamos a priori",
            "start": 7614.01,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "dejemos que",
            "start": 7618.05,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "el escrutinio",
            "start": 7620.789,
            "duration": 2.981
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7622.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que la decisi\u00f3n",
            "start": 7623.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qued\u00e9 en manos del pueblo",
            "start": 7627.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no estemos pensando que el pueblo es",
            "start": 7631.179,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "menor de edad que necesita tutela",
            "start": 7633.939,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "eso se pensaba",
            "start": 7638.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en el porfiriato",
            "start": 7640.83,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7644.02,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "no le daban la ciudadan\u00eda",
            "start": 7645.969,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "al pueblo raso",
            "start": 7651.449,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "logramos la independencia que es lo que",
            "start": 7654.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estamos conmemorando la independencia",
            "start": 7657.81,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7660.21,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7662.61,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7663.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los campesinos los leones",
            "start": 7664.97,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "no votaban",
            "start": 7669.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no se les daba el derecho porque se",
            "start": 7674.79,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pensaba",
            "start": 7678.93,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de que no ten\u00edan conocimiento",
            "start": 7681.67,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el sufragio era para los letrados",
            "start": 7687.92,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "para los de arriba",
            "start": 7691.86,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 mucho",
            "start": 7696.25,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 7698.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hubiera sufragio universal",
            "start": 7700.65,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "que todos pudieran votar",
            "start": 7705.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "incluso que t\u00fa establecido en la",
            "start": 7710.65,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1857 pero no se cumpl\u00eda",
            "start": 7712.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "no se cumpl\u00eda",
            "start": 7721.44,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes en el porfiriato",
            "start": 7723.76,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan las tiendas con peones",
            "start": 7726.41,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "acasillados",
            "start": 7728.57,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7733.51,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que",
            "start": 7735.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay las an\u00e9cdotas de que llegaban los",
            "start": 7738.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "revoluciones a las haciendas y les",
            "start": 7742.22,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "dec\u00edan a los peones ya son libres",
            "start": 7744.28,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y los peones en vez de alegrarse se",
            "start": 7748.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pon\u00edan a llorar",
            "start": 7752.59,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "porque no sab\u00edan que era la libertad",
            "start": 7754.71,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "estamos hablando de hace 100 a\u00f1os",
            "start": 7757.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no de mucho",
            "start": 7761.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7763.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hidalgo proclama la abolici\u00f3n de la",
            "start": 7766.46,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 7768.98,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en 1810 pero la esclavitud en mexico es",
            "start": 7770.73,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "abolida hasta 1914",
            "start": 7776.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 7783.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es cuando liberan a los peones de las",
            "start": 7788.28,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "haciendas",
            "start": 7791.309,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "porque el hacendado",
            "start": 7793.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 7796.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el derecho de someter a sus trabajadores",
            "start": 7798.5,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "de castigarlo con azotes con cadenas con",
            "start": 7803.92,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cepo",
            "start": 7808.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no pod\u00edan salir de la hacienda",
            "start": 7809.93,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "eran esclavos",
            "start": 7814.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7817.46,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7818.2,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco",
            "start": 7819.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "empezamos a",
            "start": 7822.59,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "caminar",
            "start": 7824.86,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "con libertad a ser libres",
            "start": 7826.869,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "por eso fue importante la revoluci\u00f3n",
            "start": 7830.969,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 7833.579,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "aunque algunos insensatos",
            "start": 7835.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "digan que no es cierto",
            "start": 7837.63,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7839.64,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n pensando de que era mejor el",
            "start": 7841.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 7845.21,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero la revoluci\u00f3n nos trajo la libertad",
            "start": 7847.9,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda cuesta que se entienda",
            "start": 7853.23,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de que un campesino un obrero",
            "start": 7859.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano",
            "start": 7863.6,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "tiene el derecho",
            "start": 7866.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de decidir",
            "start": 7869.599,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7871.38,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 7873.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que el pueblo de m\u00e9xico ha demostrado",
            "start": 7876.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ser un pueblo consciente e informado",
            "start": 7879.67,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7883.44,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pero en el pensamiento conservador",
            "start": 7885.14,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "prevalece la idea",
            "start": 7889.79,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de que el pueblo no existe",
            "start": 7892.17,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "existen las \u00e9lites",
            "start": 7894.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el c\u00edrculo rojo",
            "start": 7898.12,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos que forman la opini\u00f3n",
            "start": 7901.28,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7903.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los columnistas los expertos",
            "start": 7905.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces por eso no se entiende",
            "start": 7912.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "de que estamos viviendo otros tiempos",
            "start": 7916.28,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "porque no un artista porque no un",
            "start": 7920.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "deportista porque no",
            "start": 7923.74,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "un campesino porque no obrero",
            "start": 7926.77,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7929.81,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hace poco cuando se opt\u00f3",
            "start": 7931.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 7936.97,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nombrar en",
            "start": 7942.199,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "proceso de insaculaci\u00f3n",
            "start": 7945.34,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "rifas sorteo a candidatos en un partido",
            "start": 7949.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que no voy a mencionar por qu\u00e9",
            "start": 7952.84,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y en el caso",
            "start": 7954.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "s\u00e9 c\u00f3mo es posible",
            "start": 7957.38,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "si necesitamos parlamentarios",
            "start": 7960.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7962.79,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7966.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "una ama de casa como",
            "start": 7968.34,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "una ind\u00edgena una maestra",
            "start": 7971.51,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "va a llegar a ser",
            "start": 7975.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el legislador",
            "start": 7979.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no saben adem\u00e1s",
            "start": 7983.26,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "no van a resistir los ca\u00f1onazos se van a",
            "start": 7986.86,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "vender van a traicionar los que fue la",
            "start": 7990.369,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 7994.869,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "me consta nadie se vendi\u00f3",
            "start": 7996.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "al contrario actuaron con mucha dignidad",
            "start": 8002.44,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "quienes se venden",
            "start": 8005.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pues los que no tienen principio no",
            "start": 8008.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tienen ideales aunque hayan estudiado en",
            "start": 8010.43,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "harvard",
            "start": 8012.47,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "aunque tiene tengan t\u00edtulos de doctores",
            "start": 8015.47,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si no tienen verg\u00fcenza",
            "start": 8019.219,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8020.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este no tiene y no tiene en principio",
            "start": 8023.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "son acomodaticios",
            "start": 8026.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pues entonces si no resisten las",
            "start": 8029.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tentaciones",
            "start": 8032.34,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no tienen que ir entendiendo los",
            "start": 8034.73,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "conservadores de la oposici\u00f3n",
            "start": 8038.59,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que el pueblo manda",
            "start": 8042.8,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que la democracia es el pueblo al que",
            "start": 8046.38,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 8048.75,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y que democracia es",
            "start": 8052.09,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el poder del pueblo",
            "start": 8056.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "debemos eso si los vuelven ellos este",
            "start": 8058.95,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 8063.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "significa pueblo de emos",
            "start": 8065.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y gratos poderes",
            "start": 8068.65,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "poder del pueblo",
            "start": 8071.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8076.7,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "esto de las \u00e9lites",
            "start": 8078.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y de los",
            "start": 8081.469,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "ilustrados eso tiene que ver con el",
            "start": 8083.6,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 8086.22,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "dejarle al pueblo las decisiones",
            "start": 8088.17,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y el pueblo",
            "start": 8092.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es sabio",
            "start": 8094.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se equivoca menos",
            "start": 8097.88,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8099.13,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "sabe muy bien lo que conviene lo que no",
            "start": 8104.35,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 8107.14,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero a veces cuesta trabajo pues que se",
            "start": 8109.31,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "entienda y hay que respetar a todos",
            "start": 8113.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a opositores respetarlos nada de censura",
            "start": 8117.28,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "nada de prohibiciones",
            "start": 8123.21,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nada de que ya insultaron al presidente",
            "start": 8126.31,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es la represalia",
            "start": 8136.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esto que est\u00e1 sucediendo en espa\u00f1a",
            "start": 8138.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lamentablemente no lo hago por",
            "start": 8141.1,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "este cuestionar al gobierno de espa\u00f1a no",
            "start": 8145.46,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ni mucho menos a el pueblo espa\u00f1ol que",
            "start": 8151.05,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "es un pueblo bueno trabajador que merece",
            "start": 8155.34,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "respeto luego porque es un",
            "start": 8158.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "acto autoritaria",
            "start": 8163.29,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 8166.85,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "a un m\u00fasico",
            "start": 8168.309,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "por una composici\u00f3n",
            "start": 8170.639,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "que supuestamente insultaba al rey",
            "start": 8173.239,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "lo metieron a la c\u00e1rcel",
            "start": 8178.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no salir",
            "start": 8183.94,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en barcelona",
            "start": 8187.639,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ya liberarlo",
            "start": 8189.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8193.979,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8195.16,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "nosotros nunca vamos",
            "start": 8196.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "este reprimir a nadie",
            "start": 8201.019,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nada de censura",
            "start": 8206.4,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 pasa cuando alguien es grosero",
            "start": 8208.779,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "si alguien en los programas de radio",
            "start": 8217.21,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa",
            "start": 8221.4,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "insulta",
            "start": 8223.86,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pues pierde",
            "start": 8226.769,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 8230.24,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "no le gusta eso",
            "start": 8232.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "lo mismo los conductores de televisi\u00f3n",
            "start": 8235.769,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "algunos que",
            "start": 8238.519,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8241.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8244.729,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "exaltan",
            "start": 8246.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ser\u00edan tan duro en los peri\u00f3dicos",
            "start": 8252.4,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "insultos tambi\u00e9n",
            "start": 8256.26,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 8259.969,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "no ayuda",
            "start": 8262.469,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es parte de lo que habl\u00e1bamos",
            "start": 8265.0,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "tiene que ser una oposici\u00f3n",
            "start": 8267.69,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "que argumente",
            "start": 8271.889,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hay que argumentar",
            "start": 8276.06,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "sino con el insulto no se puede yo ni",
            "start": 8278.859,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "deber\u00eda estar esperando estos consejos",
            "start": 8283.899,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 8286.819,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 8290.059,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos buenos d\u00edas",
            "start": 8296.75,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidente de erika ram\u00edrez de la",
            "start": 8298.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea presidente del",
            "start": 8300.11,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "consejo nacional agropecuario est\u00e1 por",
            "start": 8302.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lanzar una estrategia para echar abajo",
            "start": 8305.71,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "el decreto que acaba de emitir usted a",
            "start": 8308.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "finales de a\u00f1o y que tiene que ver con",
            "start": 8312.019,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "el uso del glifosato para ser eliminado",
            "start": 8314.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gradualmente tenemos el documento de",
            "start": 8317.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta estrategia menciona que se van a",
            "start": 8321.32,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "invertir un poco m\u00e1s de 12 millones de",
            "start": 8323.87,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "pesos interponiendo amparos y utilizando",
            "start": 8327.55,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "contratando medios de comunicaci\u00f3n a",
            "start": 8331.849,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nivel nacional e internacional en el",
            "start": 8334.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "apartado de servicios profesionales",
            "start": 8337.73,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "indica que el componente legal de esta",
            "start": 8340.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estrategia la va a ejecutar el despacho",
            "start": 8344.179,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "con esa y moreno abogados y la",
            "start": 8347.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estrategia de comunicaci\u00f3n estar\u00e1 a",
            "start": 8350.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "cargo del despacho guerra y asociados",
            "start": 8353.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a enfrentar la cuarta",
            "start": 8356.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n al sector agro",
            "start": 8359.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 8361.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pretende echar abajo el decreto firmado",
            "start": 8362.599,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "por usted",
            "start": 8366.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con argumentos y tambi\u00e9n",
            "start": 8368.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8372.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "orient\u00e1ndolos para que no tienen el",
            "start": 8376.17,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 8378.61,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hablando con los dirigentes de",
            "start": 8380.27,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "los grandes productores del campo",
            "start": 8384.03,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "porque no van a hacer nada",
            "start": 8389.649,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s es indebido no tienen raz\u00f3n",
            "start": 8392.53,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya no se puede estar utilizando",
            "start": 8398.431,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "agroqu\u00edmicos que da\u00f1an la salud",
            "start": 8401.36,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que nos da\u00f1an a todos a ellos mismos",
            "start": 8408.7,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8413.39,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "entonces es convencerlos porque esas",
            "start": 8417.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as no funcionan",
            "start": 8421.021,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "es como los despachos que antes eran",
            "start": 8424.05,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimos en la defensa",
            "start": 8427.64,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de delincuentes de cuello blanco",
            "start": 8430.859,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "penalistas",
            "start": 8435.22,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de fama mundial",
            "start": 8438.03,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que",
            "start": 8442.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan a ninguno de sus clientes en",
            "start": 8445.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel",
            "start": 8448.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed se anunciaba",
            "start": 8449.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque todo era tr\u00e1fico de influencia",
            "start": 8451.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero ahora es otro",
            "start": 8454.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 8458.32,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "o los despachos' de fiscalistas",
            "start": 8461.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s la aconsejaban",
            "start": 8465.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a empresarios",
            "start": 8468.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a grandes contribuyentes no pagues",
            "start": 8473.311,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este los impuestos",
            "start": 8479.66,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "le vamos a hacer as\u00ed es y vamos a echar",
            "start": 8484.22,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a andar un plan con este prop\u00f3sito",
            "start": 8488.42,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8491.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este ya estamos viendo ah\u00ed con la gente",
            "start": 8493.479,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "del chat",
            "start": 8497.56,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces nos enga\u00f1aban",
            "start": 8504.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de una gran empresa extranjera",
            "start": 8506.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hace poco les comentaba yo que me dijo",
            "start": 8510.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es que nuestros abogados me dicen que",
            "start": 8513.38,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "estamos fuertes pues no",
            "start": 8515.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no est\u00e1s fuerte",
            "start": 8518.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8521.56,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "va a presentarse una demanda penal",
            "start": 8523.53,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "y te estoy corriendo la cortes\u00eda",
            "start": 8529.58,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mejor ent\u00e9rate bien que no te enga\u00f1en",
            "start": 8535.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tus abogados",
            "start": 8539.399,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "porque ellos cobran",
            "start": 8541.16,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "y cobran por hora",
            "start": 8543.42,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "y en d\u00f3lares",
            "start": 8545.931,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces mal aconsejando los entonces si",
            "start": 8549.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "esto es el c\u00f3mo se llama",
            "start": 8553.16,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "no consejo nacional",
            "start": 8556.38,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "agropecuario est\u00e1n siguiendo ese camino",
            "start": 8560.159,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s si te creo",
            "start": 8563.049,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "porque contral\u00ednea es una revista seria",
            "start": 8566.79,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de investigaciones de la mejor revista",
            "start": 8571.97,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que hay en el pa\u00eds",
            "start": 8574.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "entonces si te creo",
            "start": 8576.97,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9n destinando estos 212",
            "start": 8579.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "millones si la estrategia no haber",
            "start": 8583.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 8585.77,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "fue lo que hicieron con",
            "start": 8587.65,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 8590.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 8591.71,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "cuanto est\u00e9 juntamos",
            "start": 8595.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8599.561,
            "duration": 5.348
        },
        {
            "text": "este hacer campa\u00f1a",
            "start": 8601.83,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "vean la prensa de hoy yo no le he visto",
            "start": 8604.909,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ni tampoco la de ayer pero",
            "start": 8609.129,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8612.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no hace falta verla",
            "start": 8614.47,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para saber pero verla",
            "start": 8617.8,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y debe estar bien",
            "start": 8621.39,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de ataques por la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 8624.09,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "por los intereses",
            "start": 8628.18,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por los que pagan estas campa\u00f1as",
            "start": 8630.819,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "pues imag\u00ednense si van a dejar de vender",
            "start": 8634.32,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "la luz",
            "start": 8639.12,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "a precios elevad\u00edsimos",
            "start": 8641.94,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8643.69,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cuanto van",
            "start": 8645.489,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a dejar de recibir",
            "start": 8648.641,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8651.65,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "saqueaban robaban",
            "start": 8654.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entonces por eso la campa\u00f1a en medios o",
            "start": 8659.359,
            "duration": 7.662
        },
        {
            "text": "entreg\u00e1ndole dinero a todos los medios",
            "start": 8663.669,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s rosas excepciones",
            "start": 8667.021,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "para este apelo de casos",
            "start": 8669.99,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "querer este",
            "start": 8674.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "combatir la reforma",
            "start": 8678.37,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "y lo mismo los abogados",
            "start": 8681.54,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestra tg",
            "start": 8684.521,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "una verg\u00fcenza que abogados mexicanos",
            "start": 8687.11,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "est\u00e9n empleados",
            "start": 8691.641,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y empresas extranjeras",
            "start": 8696.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieren",
            "start": 8700.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y seguir saqueando a mexico",
            "start": 8702.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "claro que son libres pues",
            "start": 8706.44,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 8709.67,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y vayan internalizando que eso es",
            "start": 8712.58,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n a la patria",
            "start": 8714.771,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y lo mismo esto",
            "start": 8719.31,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "dinero para medios",
            "start": 8722.199,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "y dinero para",
            "start": 8725.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los abogados los despachos",
            "start": 8728.27,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "despachos y medios pues no",
            "start": 8731.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l hizo facto",
            "start": 8738.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8740.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si se usa",
            "start": 8742.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de manera indiscriminada da\u00f1an la salud",
            "start": 8747.4,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "entonces que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 8754.069,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "es limitando su uso",
            "start": 8757.83,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1n cancelando la posibilidad de",
            "start": 8761.45,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "usarlo es limitar su uso en tanto con",
            "start": 8764.87,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed que eso es lo que deber\u00edan de hacer",
            "start": 8770.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "invertir esos 12 millones",
            "start": 8774.87,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "en investigaci\u00f3n",
            "start": 8778.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para ver",
            "start": 8781.079,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 agroqu\u00edmico",
            "start": 8783.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8788.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 8790.54,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8791.46,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "perjudicial da\u00f1ino o",
            "start": 8792.899,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opciones hay",
            "start": 8797.859,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "con otras sustancias",
            "start": 8802.59,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "no qu\u00edmicas son da\u00f1inas naturales",
            "start": 8807.44,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "y no descarta algo porque este",
            "start": 8811.899,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "agroqu\u00edmico se utiliza para matar",
            "start": 8815.819,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "hierbas",
            "start": 8818.529,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "as\u00ed es no",
            "start": 8820.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "si es un herbicida s\u00ed",
            "start": 8823.72,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "este no descartar",
            "start": 8828.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el machete y la carpa la",
            "start": 8831.57,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y dar trabajo a la gente",
            "start": 8836.15,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "o sea hacerlo manual para s\u00ed no",
            "start": 8841.46,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "nos costar\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s hay que",
            "start": 8846.85,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "analizar todas las opciones todas las",
            "start": 8849.43,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "posibilidades",
            "start": 8852.489,
            "duration": 3.892
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 8854.66,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "si elabora un programa de sustituci\u00f3n de",
            "start": 8856.381,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "leyes herbicida da\u00f1ino",
            "start": 8860.341,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y le dan trabajo a la gente nosotros",
            "start": 8864.22,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "ayudamos",
            "start": 8866.92,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda m\u00e1s empleo",
            "start": 8870.0,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "para jornaleros agr\u00edcolas ellos tienen",
            "start": 8873.22,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "jornaleros agr\u00edcolas",
            "start": 8878.529,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y nosotros ayudar\u00edamos de todo esto",
            "start": 8881.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "buscar opciones",
            "start": 8885.109,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar el medio ambiente",
            "start": 8889.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esa es otra cuesti\u00f3n es muy",
            "start": 8890.59,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita estar supuestamente",
            "start": 8893.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "defendiendo ambientalistas o posturas",
            "start": 8897.33,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ambientalistas y estar actuando de esa",
            "start": 8900.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 8903.28,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8906.189,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ya se va a ver",
            "start": 8908.529,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "no creo yo que puedan avanzar adem\u00e1s que",
            "start": 8911.47,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "sepa que presidente est\u00e1 apoyando esta",
            "start": 8917.649,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que se tom\u00f3 de limitar el uso",
            "start": 8921.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de este herbicida con un mecanismo de",
            "start": 8924.52,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n",
            "start": 8929.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de mediano plazo",
            "start": 8931.31,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "cuando conacyt tenga una alternativa lo",
            "start": 8934.84,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "mismo con el ma\u00edz transg\u00e9nico ya",
            "start": 8941.29,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque no vaya a malinterpretarse",
            "start": 8947.18,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "yo no me refiero a las compa\u00f1eras que",
            "start": 8950.631,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "las respeto mucho a las mujeres no pero",
            "start": 8953.211,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "en el ma\u00edz transg\u00e9nico si digo ya chole",
            "start": 8957.371,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "para que se entienda bien porque luego",
            "start": 8962.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "me sacan de contexto",
            "start": 8964.24,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "porque usted quiere en este enfrentarnos",
            "start": 8966.87,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con el movimiento feminista no",
            "start": 8969.57,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "as\u00ed y tambi\u00e9n son los conservadores que",
            "start": 8973.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "se vuelven feministas este cuando les",
            "start": 8978.479,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 8982.319,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8983.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tampoco el fracking",
            "start": 8985.7,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "tampoco la miner\u00eda",
            "start": 8988.58,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8990.27,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "que destruye",
            "start": 8994.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces este que quede eso este",
            "start": 8998.09,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "sabido",
            "start": 9004.699,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9006.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ya la secretaria de medio ambiente",
            "start": 9007.79,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "marelisa albores tiene conocimiento de",
            "start": 9012.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9016.89,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "presidente y hablando de miner\u00eda el pago",
            "start": 9019.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de derechos por concesiones y",
            "start": 9022.189,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "asignaciones mineras actualmente va de",
            "start": 9024.02,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "7.56 pesos a 100 a 165 puntos 32 pesos",
            "start": 9027.729,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "por hect\u00e1rea en alg\u00fan momento la",
            "start": 9033.709,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 9036.979,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que la miner\u00eda deja o las mineras",
            "start": 9038.589,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien dejan el 1.18 por ciento de lo",
            "start": 9042.109,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "que extraen al pa\u00eds se tiene contemplada",
            "start": 9047.27,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "a hacer alguna nueva ley",
            "start": 9050.6,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "en esta materia la ley que existe justo",
            "start": 9054.679,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fue promulgada por carlos salinas de",
            "start": 9057.649,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gortari bueno adem\u00e1s de qu\u00e9",
            "start": 9060.979,
            "duration": 7.042
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 esa actividad est\u00e1 dejando",
            "start": 9063.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muchos conflictos sociales en el pa\u00eds",
            "start": 9068.021,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "si hay nada m\u00e1s aclar\u00f3 de que son dos",
            "start": 9070.21,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "cosas no el derecho que en efecto \u00e9ste",
            "start": 9073.87,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "es muy poco por hect\u00e1rea",
            "start": 9079.301,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "lo que se paga",
            "start": 9082.721,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9084.89,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9085.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde el sexenio pasado",
            "start": 9087.979,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ya se cobra un impuesto",
            "start": 9092.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "algunos s\u00ed pero ya hay un impuesto",
            "start": 9096.53,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "porque antes desde salinas",
            "start": 9099.86,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "no pagaban nada",
            "start": 9104.47,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ni derechos de impuestos no se pagaba",
            "start": 9107.33,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nada por la extracci\u00f3n de los minerales",
            "start": 9110.33,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "salinas cancel\u00f3 por completo por",
            "start": 9113.71,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "completo el pago de ese impuesto ya se",
            "start": 9117.01,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "paga por la extracci\u00f3n del mineral en",
            "start": 9121.15,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 en cualquier pa\u00eds menos en m\u00e9xico",
            "start": 9124.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nosotros emprendimos esa lucha y se",
            "start": 9127.77,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 ya que como en el 2014 se pague un",
            "start": 9131.5,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "impuesto por extracci\u00f3n de minerales",
            "start": 9138.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "\u00e9ste de modo que no tenemos nosotros",
            "start": 9140.85,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "contemplado aumentar impuestos ni crear",
            "start": 9145.12,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "impuestos nuevos sea as\u00ed",
            "start": 9148.39,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9152.181,
            "duration": 6.168
        },
        {
            "text": "no solo es el derecho sino ya existe ese",
            "start": 9154.539,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "impuesto",
            "start": 9158.349,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que haya arreglo",
            "start": 9161.749,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entre los trabajadores mineros y las",
            "start": 9165.789,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 9168.859,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "porque hay todav\u00eda conflictos de",
            "start": 9171.229,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "empresas nacionales de empresas",
            "start": 9174.35,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "extranjeras hay una empresa canadiense",
            "start": 9176.06,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "que no quiere pagar impuestos",
            "start": 9180.391,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tayoltita durango una empresa canadiense",
            "start": 9185.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pero ya estamos viendo y aqu\u00ed aprovecho",
            "start": 9190.24,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "porque \u00e9ste es",
            "start": 9193.94,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "posible o es probable que est\u00e9 se entere",
            "start": 9198.619,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "el embajador de canad\u00e1",
            "start": 9202.969,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de lo que estoy diciendo",
            "start": 9206.78,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hay empresas canadienses que cumplen",
            "start": 9209.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con todas sus obligaciones incluso",
            "start": 9213.55,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "empresas canadienses",
            "start": 9217.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tengo presente una en zacatecas",
            "start": 9220.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n del oro por all\u00e1 que es de",
            "start": 9225.579,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "las que mejor",
            "start": 9229.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "paga a los trabajadores miles",
            "start": 9231.54,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esa empresa",
            "start": 9235.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sin embargo esta otra empresa canadiense",
            "start": 9238.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 9241.06,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "este repito son la mayor\u00eda de las",
            "start": 9242.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "empresas canarias de ciertos muy",
            "start": 9245.529,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "poquitas y este en particular",
            "start": 9246.699,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no tengo ahora pero jes\u00fas se los puede",
            "start": 9251.03,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "entregar porque \u00e9ste est\u00e1",
            "start": 9253.641,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo mismo con despachos de",
            "start": 9258.779,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "abogados tiene llevar",
            "start": 9261.39,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "el litigio a instancias internacionales",
            "start": 9265.649,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "cuando se trata nada m\u00e1s",
            "start": 9268.439,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de una obligaci\u00f3n fiscal tiene que pagar",
            "start": 9271.99,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "impuestos y no quiere pagar impuestos y",
            "start": 9274.54,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 queriendo utilizar el tratado",
            "start": 9277.601,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "y protegi\u00e9ndose con el tratado para ir a",
            "start": 9281.91,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "tribunales",
            "start": 9285.12,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "internacionales ojal\u00e1 y el embajador",
            "start": 9287.159,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9290.59,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9293.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y los convoque este",
            "start": 9294.811,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a que entren en raz\u00f3n",
            "start": 9298.72,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque eso no se puede permitir",
            "start": 9302.3,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "entonces eso es presidente hoy sale de",
            "start": 9305.97,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "oaxaca una caravana de desplazados y",
            "start": 9310.89,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "triquis hacia la ciudad de m\u00e9xico buscan",
            "start": 9314.189,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "su audiencia pretenden llegar el",
            "start": 9318.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles a palacio nacional y bueno",
            "start": 9321.06,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "justo nos est\u00e1n informando que ayer fue",
            "start": 9324.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "asesinado una persona m\u00e1s en llano",
            "start": 9327.359,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez c\u00f3pala y hay dos mujeres",
            "start": 9330.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desaparecidas justo por estos grupos",
            "start": 9332.25,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "paramilitares",
            "start": 9335.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nos llega esa informaci\u00f3n de las",
            "start": 9337.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comunidades y me gustar\u00eda saber si los",
            "start": 9340.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "va a recibir el mi\u00e9rcoles si perdura",
            "start": 9343.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alejandro encinas lo que se le est\u00e1",
            "start": 9346.18,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "atendiendo esto el que logremos la paz",
            "start": 9348.85,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n triqui",
            "start": 9353.85,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "escuchando a todos los grupos porque hay",
            "start": 9356.801,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "tres organizaciones y vuelvo a hacerles",
            "start": 9360.08,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "llamado a los dirigentes esas",
            "start": 9363.32,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "organizaciones para que \u00e9ste act\u00faen con",
            "start": 9364.641,
            "duration": 6.308
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 9368.721,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "porque no debe de arriesgarse a la gente",
            "start": 9370.949,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "y no tienen por qu\u00e9 haber asesinatos",
            "start": 9376.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "entonces alejandro los va",
            "start": 9380.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a atender y hago el llamado a que se",
            "start": 9383.92,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "busque la paz en la regi\u00f3n triqui",
            "start": 9386.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "muy bien si te parece no puedes ma\u00f1ana",
            "start": 9392.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque es que ya",
            "start": 9396.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya se nos pas\u00f3 el tiempo",
            "start": 9399.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 9402.04,
            "duration": 4.22
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] el d\u00eda de hoy vamos a e informar sobre los programas sociales los apoyos que se entregan de manera directa a la poblaci\u00f3n c\u00f3mo he sabido estamos destinando el presupuesto a apoyar al pueblo y lo estamos haciendo as\u00ed de manera directa sin intermediarios [M\u00fasica] para que la gente reciba lo que por justicia le corresponde completo porque anteriormente adem\u00e1s de que era poco lo que les destinaba al pueblo no llegaba completo o no llegaba se quedaba en el camino ahora todo es personalizado hay una dispersi\u00f3n de recursos directo a los beneficiarios en todos los programas y vamos a informar de esa dispersi\u00f3n de recursos en este trimestre por qu\u00e9 nos ha funcionado \u00e9l apoyar abajo con la pandemia hemos logrado fortalecer la econom\u00eda popular y hemos evitado que haya crisis de consumo y la gente abajo de la pir\u00e1mide en la base la mayor\u00eda de la gente los m\u00e1s pobres no han tenido problemas para conseguir sus alimentos y el consumo b\u00e1sico eso ha quedado de manifiesto es una estrategia completamente distinta a la que se aplicaba durante el periodo neoliberal que se presentaba una crisis y ped\u00edan cr\u00e9ditos en deuda van al pa\u00eds para rescatar a los de arriba a los de la punta de la pir\u00e1mide [M\u00fasica] de la c\u00fapula a costa de abandonar a los de abajo y de cargarles la deuda a los de abajo como fue lo del fabro se cay\u00f3 la econom\u00eda pero en vez de atender al pueblo de rescatar al pueblo rescataron banqueros y grandes empresarios y todav\u00eda convirtieron esas deudas privadas en deuda p\u00fablica estamos todav\u00eda pagando por esa enorme deuda entonces ahora se presenta una crisis precipitada por la pandemia y en vez de seguir con lo mismo porque hasta me lo planteaban los tecn\u00f3cratas sus voceros y desde luego representantes de las corporaciones empresariales y financieras solicitaremos deuda dijimos no vamos a ahorrar a seguir combatiendo la corrupci\u00f3n a que no haya lujos en el gobierno y lo que se re\u00fana vamos a y destinarlo abajo para que no tengamos crisis de consumo crisis de bienestar social entonces hemos podido salir adelante con esta estrategia hay pa\u00edses no quiero presumir pero hay pa\u00edses que se endeudaron en motivo de la pandemia qu\u00e9 dec\u00eds creci\u00f3 les se aument\u00f3 la deuda much\u00edsimo este no resolvieron el problema social no est\u00e1n creciendo nosotros no contratamos deuda adicional no tuvimos crisis por falta de recursos para la gente m\u00e1s necesitada no tuvieron asaltos saqueos de comercio no faltaron los alimentos el sector agropecuario que produce los alimentos creci\u00f3 en un 2% y vamos a seguir creciendo ya nos estamos recuperando en enero y recuperamos como 70.000 empleos en lo que va de febrero ya llevamos como 110.000 nuevos empleos y calculamos que va a crecer la econom\u00eda este a\u00f1o alrededor del 5% entonces si nos funcion\u00f3 la estrategia no van a tener ese crecimiento en otros pa\u00edses y quedaron endeudados nuestra econom\u00eda est\u00e1 de san\u00e1 y ahora en este trimestre vamos a lo mismo vamos a destinar tres meses alrededor de doscientos mil millones de pesos abajo qu\u00e9 es lo que les vamos a informar ahora porque se van a adelantar recursos porque adem\u00e1s vienen las elecciones si no podemos entregar apoyos en la veda electoral entonces en estos meses hasta que se pueda vamos a dispersar alrededor de 200.000 millones y calculamos porque eso es lo otro que es muy importante que van a llegar al pa\u00eds otros 200.000 millones de pesos de remesas y eso tambi\u00e9n va abajo ya lo hemos dicho se benefician 10 millones de familias que reciben en promedio 350 d\u00f3lares de lo que mandan nuestros hermanos migrantes paisanos que les agradecemos mucho entonces todo eso va abajo entonces 200 de programas de bienestar directos y 200 de remesas es una muy buena inversi\u00f3n para apoyar la econom\u00eda popular y seguir creciendo y y este ya doy a conocer mi pron\u00f3stico este a\u00f1o crecimiento 5% tambi\u00e9n antes de eso pues como lo hacemos todos los lunes se va a informar sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles se va a informar c\u00f3mo van las obras que se est\u00e1n construyendo se va a informar que est\u00e1n llegando las vacunas y eso es tambi\u00e9n muy importante quiero dar la bienvenida el presidente de argentina alberto fern\u00e1ndez que lleg\u00f3 hoy muy temprano es nuestro invitado especial para la ceremonia de conmemoraci\u00f3n de los 200 a\u00f1os de la proclamaci\u00f3n del plan de igual nos va a acompa\u00f1ar en iguala el mi\u00e9rcoles pero tambi\u00e9n va a estar con nosotros ma\u00f1ana lo invite y acepto estar\u00e1 en esta conferencia nos va a acompa\u00f1ar en la ma\u00f1anera de ma\u00f1ana ma\u00f1ana que hacemos todos todos los d\u00edas va a estar el presidente de argentina nosotros ma\u00f1ana formalmente se le da la recepci\u00f3n hoy va a tener actividades va a ir a un laboratorio en donde se est\u00e1n envasando las vacunas hasta la semilla es un laboratorio que tiene relaci\u00f3n con argentina es un acuerdo que se logr\u00f3 con la universidad de oxford con empresas farmace\u00faticas tambi\u00e9n con y fundaciones como la de carlos slim el gobierno de argentina tambi\u00e9n nosotros participamos y el pa\u00eds a visitar este laboratorio est\u00e1n envasando las vacunas hasta ars\u00e9nico termino antes de dar la palabra a ricardo sheffield y de continuar con la informaci\u00f3n termin\u00f3 expresando nuestra tristeza por el fallecimiento del senador rama de salazar solorio senador por morelos un compa\u00f1ero de lucha de tiempo atr\u00e1s adem\u00e1s de familia de luchadores sociales familiar de el maestro oth\u00f3n salazar entonces nos duele mucho la p\u00e9rdida d una madre y env\u00edo radam\u00e9s y envi\u00f3 un abrazo todos sus familiares lo mismo a los familiares d y oficiales de soldados d m\u00e9dicos que perdido la vida personal de salud y el desplome de un avi\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea ayer en veracruz recuerdo aqu\u00ed sus nombres adolfo rivas miranda capit\u00e1n piloto aviador originario de la ciudad de mexico germ\u00e1n pab\u00f3n es flores teniente piloto aviador originario de celaya guanajuato humano acosta pe\u00f1a m\u00e9dico militar mayor tambi\u00e9n originario de la ciudad de mexico gustavo rosas bye altotonga de la cruz de ah\u00ed es originario gustavo rosas valle tambi\u00e9n capit\u00e1n de sanidad armando giovanni rodr\u00edguez alfaro de ameca jalisco [M\u00fasica] teniente de infanter\u00eda [M\u00fasica] nuestro abrazo con todo nuestro afecto a sus familiares vamos a escuchar a ricardo sheffield como siempre terminamos por lo que se informa el lunes quienes tienen los precios de los energ\u00e9ticos luego los videos y posteriormente los secretarios y responsables de los programas de bienestar van a informarles muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes la gasolina regular la encontramos con el precio m\u00e1s alto y el margen m\u00e1s alto en combustibles bp en iztapalapa en la ciudad de mexico 22 pesos 42 centavos por litro con un margen de 3 pesos 65 centavos margen bastante alto si lo comparamos con la m\u00e1s econ\u00f3mica que est\u00e1 en centro tabasco de franquicia pemex 18 pesos 46 centavos por litro con un margen de 16 centavos en la gasolina regular en la premium en la gasolina premium combustibles bp otra vez tiene el precio m\u00e1s alto y tambi\u00e9n en iztapalapa ciudad de mexico se pasan de rosca en iztapalapa 23 pesos 79 centavos por litro 4 pesos 66 centavos de margen seguro que no le pierden esos se\u00f1ores pemex tiene en cambio la gasolina premiun en medell\u00edn de bravo veracruz a 18 pesos 55 centavos por litro con un margen de 15 para el diesel combustible bp en servicios especiales en esc\u00e1rcega campeche lo tiene a 22 pesos 62 centavos por litro con un margen de 3 pesos 12 centavos mientras que con un margen de 17 centavos franquicia pemex en tuxtla guti\u00e9rrez chiapas tiene a 28 pesos 38 centavos el litro en esta semana que cerr\u00f3 si lo vemos por marcas las tres marcas que tuvieron el promedio de precios m\u00e1s altos fue redco chevron y cort\u00f3 gas mientras que las m\u00e1s econ\u00f3micas y se han mantenido as\u00ed todo este a\u00f1o de 500 exxonmobil y por sal haciendo un corte el 19 de febrero el precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 59 pesos con 40 centavos bastante alto hace un a\u00f1o estaba en 45 d\u00f3lares 44 centavos ahora 59 d\u00f3lares 40 centavos en consecuencia ese mismo d\u00eda febrero 19 \u00e9l dice el 20 81 la premium 20 58 y la regular en promedio 20 pesos 4 centavos ya saben ustedes la regular tiene incentivo ya desde hace dos semanas es la tercera semana y ahora tambi\u00e9n afortunadamente el diesel tiene ya incentivo en esta semana lo cual es muy importante porque el di\u00e9sel impacta directamente al precio de la canasta b\u00e1sica y esto ayuda este incentivo al di\u00e9sel con el aumento que se ha tenido al petr\u00f3leo a nivel internacional hemos atendido a trav\u00e9s de la app del litro por litro que los invitamos a seguir a llegar descargando de manera gratuita en ambos sistemas ios android recibimos 323 denuncias las atendemos a trav\u00e9s de 159 verificaciones o visitas lamentablemente tres gasolineras no se dejaron verificar y dos no se dejaron colocar los sellos para que lo tomen muy en cuenta los consumidores porque ah\u00ed hay serias irregularidades no hay litros del litro y hay que cuidarse de esos servicios para\u00edso en xalapa veracruz en avenida manuel \u00e1vila camacho sin n\u00famero fue de los que no permitieron poner los sellos igual que una gasolinera en san lu\u00eds potos\u00ed san luis potos\u00ed super servicio abastos precisamente en la central de abastos y abarrotes 210 es el domicilio de esa gasolinera estas no est\u00e1n dando litros completos y no permitieron terminar el procedimiento y colocar los sellos de inmovilizaci\u00f3n pero ya los estaremos visitando junto con la hace a la cree y la guardia nacional abel clemencio p\u00e9rez montes en col\u00f3n quer\u00e9taro no se dej\u00f3 verificar servicio reynoso madrigal en sokoa cual co de torres jalisco tampoco se dej\u00f3 verificar y servicios las palmitas tambi\u00e9n en sokoa cual co de torres jalisco no se dejaron verificar para que los consumidores eviten a ir a esos lugares porque no hay la confianza de que est\u00e9n operando conforme lo marcan las normas y las leyes de nuestro pa\u00eds tomando en cuenta la app que no tome en referencia al margen sino solamente el precio final al p\u00fablico la m\u00e1s barata m\u00f3vil en san mateo atenco 18 pesos con 17 centavos para la gasolina regular y 18 56 m\u00f3vil en morelia michoac\u00e1n muy bien por m\u00f3vil m\u00e1s cara 23 pesos 29 centavos de bp en iztapalapa en la ciudad de mexico y 22 pesos con 24 centavos de pemex en la pax la guerrero si vemos ahora la gasolina premiun la m\u00e1s barata 1869 de franquicia pemex en medell\u00edn de bravo veracruz y de repsol 1889 en veracruz veracruz las m\u00e1scaras 24 69 de bp en iztapalapa ciudad de mexico y 23 pesos con 39 centavos de cel en naucalpan estado de m\u00e9xico finalmente para el dice la m\u00e1s barata 1899 de valero en apaseo el alto guanajuato y 1925 de mobbing en acayucan puebla m\u00e1s m\u00e1scaras 23 88 de pemex en toluca en el estado de mexico y d 523 pesos con 17 7 centavos en m\u00fagica michoac\u00e1n como vemos de todas las marcas puede haber sin de muy barato y tiende caro por eso hagamos apoyo con la app del litro por litro en el gas lp quienes tienen el gas lp para tanques estacionarios el precio m\u00e1s alto 13 pesos con 75 centavos por litro en pitiquito sonora con un margen nada m\u00e1s de 6 pesos con 6 centavos comparado con gas campanitas que ha salido varias veces simp\u00e1tico el nombre de esta empresa en ca\u00f1itas de felipe pescador zacatecas con un precio al p\u00fablico de 10 pesos 94 centavos por litro un margen de un peso 42 centavos y ahora para cilindros de gas tenemos el precio m\u00e1s alto en gas continental del pac\u00edfico' en magdalena sonora un precio al p\u00fablico de 25 pesos 46 centavos por kilo con un margen de 9 pesos 31 centavos por kilo y combugas en huej\u00facar jalisco a 19 pesos con 52 centavos x y lo es el precio m\u00e1s bajo con el margen m\u00e1s bajo de dos pesos con siete centavos y tenemos una ligera baja en los precios promedio del gas lp es una buena noticia el 3 de febrero estaban 22 pesos 29 centavos y ahora en 22 pesos 22 centavos para cilindros mientras que en estacionarios el promedio en el pa\u00eds era de 11 pesos 92 centavos y esta semana que cerr\u00f3 el promedio fue de 11 pesos 88 centavos y esos centavos van ayudando a la econom\u00eda de todas las familias y del pa\u00eds en general realizamos 82 visitas de verificaci\u00f3n en las cuales 9% result\u00f3 con infracci\u00f3n que fueron 71 no se dej\u00f3 verificar un 3% de cilindros que encontramos en mal estado buen viable vamos a a los v\u00eddeos la secretaria de la defensa nacional informan los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 22 de febrero de 2021 en la vista norte y central plataformas y rodajes se realizan los trabajos de conformaci\u00f3n de terrapl\u00e9n y tendido de las capas de base hidr\u00e1ulica de concreto magro y de alta resistencia como superficie de tratamiento as\u00ed como la instalaci\u00f3n del cableado el\u00e9ctrico y colocaci\u00f3n de bases para los sistemas de luces en la terminal de pasajeros se contin\u00faa con la instalaci\u00f3n de la pantalla modular tubo led y mostrador de abordaje fabricaci\u00f3n de la escalera panor\u00e1mica y colocaci\u00f3n de jardiner\u00eda en la sala de \u00faltima espera en el eje troncal de circulaci\u00f3n y obras complementarias se ejecuta el acabado final de las losas del viaducto elevado en ocasi\u00f3n de postes de alumbrado y parapetos met\u00e1licos y la instalaci\u00f3n de tuber\u00edas para redes el\u00e9ctricas hidr\u00e1ulicas y sanitarias en la vialidad perimetral se trabaja en la construcci\u00f3n de la barda prefabricada de concreto armado y colocaci\u00f3n de la reja con picos de seguridad en line con el tramo caseta tultepec con santa lucia se lleva a cabo la construcci\u00f3n con concreto hidr\u00e1ulico as\u00ed como la realizaci\u00f3n de los cortes de control para evitar fisuras sobre la \u00faltima capa de rodamiento a la fecha se han generado 76 mil 991 empleos civiles faltan 392 d\u00edas en construcci\u00f3n gobierno de mexico avance en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas desde el \u00e1rea de almacenamiento para el reporte 19 de febrero se contin\u00faa con la recepci\u00f3n de mu\u00f1ones y placas de ecuador de los tanques esf\u00e9ricos correspondientes al \u00e1rea de almacenamiento de igual manera se realizan trabajos de doble turno en la obra mec\u00e1nica en la colocaci\u00f3n de placas de acero en los anillos de treinta y dos tanques verticales como parte de la construcci\u00f3n superficial se han seguido aperturando trabajos de descabello y cimentaciones superficiales en varios tramos del rack principal de tuber\u00edas en la planta qu\u00edmica de desintegraci\u00f3n catal\u00edtica y se trabaja en la construcci\u00f3n de las cimentaciones de las torres de enfriamiento 7 203 y 7 205 respectivamente tambi\u00e9n se trabaja en las cimentaciones y muros de las subestaciones el\u00e9ctricas de las plantas coquizadora y combinada y en la construcci\u00f3n de los tanques de la planta de tratamientos de aguas amargas en el \u00e1rea de edificios se realiz\u00f3 el colado del \u00faltimo piso del cuarto de control y se contin\u00faa con el vaciado de concreto en columnas y muros perimetrales en el edificio que ser\u00e1 el cerebro operativo de la refiner\u00eda respecto al complejo de los cuatro edificios administrativos se ha concluido la estructura civil primaria y se trabaja en los soportes que recibir\u00e1n los vidrios especiales el laboratorio est\u00e1 dividido en cuatro secciones para el an\u00e1lisis qu\u00edmico de ensayo y calibraci\u00f3n en las pruebas qu\u00edmicas de an\u00e1lisis de los productos de petr\u00f3leo y agua residual para el control de calidad se realiza el trazo nivelaci\u00f3n y excavaci\u00f3n para el desplante de losa de cimentaci\u00f3n y en los edificios contra incendio y telecomunicaciones se realiza el armado de acero y vaciado de concreto en columnas en el paquete de integraci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo la descarga de maquinaria y acondicionamiento de \u00e1rea de almacenamiento de tuber\u00eda del tramo 3 del gasoducto que ir\u00e1 del complejo de cactus a la refiner\u00eda de dos bocas tambi\u00e9n contin\u00faa de manera simult\u00e1nea la construcci\u00f3n del \u00e1rea de captaci\u00f3n y bombeo del acueducto se inici\u00f3 la construcci\u00f3n del enrejado ibarra perimetral en las \u00e1reas que conforman la refiner\u00eda y en materia de sustentabilidad contin\u00faa el cultivo de plantas de ornato en el vivero [Aplausos] gobierno de mexico 3 en maya reporte de avances semana 27 de 157 en el tramo 1 avanzan los trabajos de terracer\u00eda formaci\u00f3n de terrapl\u00e9n desmonte a costilla miento de tuber\u00edas y las labores de rescate de flora y fauna en el tramo 2 continuamos el desmontaje de la v\u00eda antigua la formaci\u00f3n de pedrapl\u00e9n y terrapl\u00e9n as\u00ed como la fabricaci\u00f3n de durmientes en el tramo 3 proseguimos con la excavaci\u00f3n de material rocoso la construcci\u00f3n de pasos vehiculares y finalizamos las obras de drenaje transversal en distintos sub tramos en el tramo 4 realizamos trabajos de subrasante y subyacente actividades de terracer\u00eda y avanzamos en la demolici\u00f3n de carpeta asf\u00e1ltica en el tramo 4 que va de izamal a canc\u00fan se llevan a cabo labores para la ampliaci\u00f3n de la autopista preparamos la instalaci\u00f3n de cuatro plantas de prefabricados para la fabricaci\u00f3n de 560 a trav\u00e9s de puente y 216 kil\u00f3metros de barrera central y est\u00e1n en proceso de montaje dos patios de prefabricados en cuanto a la producci\u00f3n de materiales trabajan cuatro trenes de trituraci\u00f3n para obtener agregados p\u00e9treos que conformar\u00e1n las distintas capas de pavimentos y concretos y los empleos totales generados por el tren maya en sus cuatro tramos constructivos ascienden a 36 mil 859 de los cuales un 70% es mano de obra local el tren maya contribuye a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica del sureste el tren maya avanza gobierno de mexico construcci\u00f3n del tren interurbano m\u00e9xico-toluca reporte semanal tramo 1 36 km avance la fecha 99.7 por ciento talleres y cocheras se concluyeron las cubiertas de las estructuras para el torno rodero y pintura se prosigue con las instalaciones el\u00e9ctricas en el interior de las mismas se contin\u00faa con la instalaci\u00f3n de cubiertas en las naves del t\u00fanel de lavado y m\u00f3dulo de sanitarios v\u00eda y catenaria avance la fecha 40 y 3.4 por ciento colocaci\u00f3n de v\u00eda con el apoyo de marcos ajustables se alinean y nivelan los rieles largos soldados para colocarlos en su posici\u00f3n final previo al colado de plinto se concret\u00f3 en el kil\u00f3metro 27 punto 3 tramo 3 17 km avance a la fecha 52.4 por ciento frente 2 carretera federal se colocaron las \u00faltimas columnas de este frente y se montaron tres capiteles en jornadas nocturnas subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica de tracci\u00f3n 2 se contin\u00faa con el perfilado de taludes para permitir la implantaci\u00f3n de vegetaci\u00f3n losa para la sed dos fueron estabilizados con cal viva para aumentar su capacidad de soporte arteaga y salazar se col\u00f3 la quinta trabe y se inici\u00f3 con el sembrado y armado de acero de refuerzo para la losa del cuerpo oriente del paso veh\u00edcular estaci\u00f3n santa fe se contin\u00faa con el colado de las contras a trav\u00e9s que unen las pilas de la estructura para sostener las vialidades elevadas en el acceso de veh\u00edculos a la estaci\u00f3n cada d\u00eda se trasladan alrededor de 5 millones de personas entre el valle de toluca y la ciudad de mexico usando hasta 4 horas en estos recorridos equivalente a pasar 24 horas a la semana dentro del transporte el trayecto del tren interurbano entre terminales se realizar\u00e1 en 39 minutos secretaria de comunicaciones y transportes gobierno de mexico [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] gobierno de mexico agradecer el apoyo la solidaridad de los gobiernos de la india de rusia y de china por su apoyo para hacernos llegar vacunas ellos tienen necesidad de vacunar a su poblaci\u00f3n estamos hablando d pa\u00edses que tienen m\u00e1s poblaci\u00f3n que la nuestra y sin embargo nos est\u00e1n ayudando esto es lo que estamos planteando en la onu que no s\u00e9 acaparen las vacunas se distribuyen que alcancen a todos por qu\u00e9 ay 10 pa\u00edses qu\u00e9 se han quedado con el 80% de las vacunas 70 pa\u00edses hemos recibido el 20 por ciento de ah\u00ed alrededor de 120 pa\u00edses que no han recibido una sola dosis recordemos que m\u00e9xico present\u00f3 una resoluci\u00f3n en la onu para crear un mecanismo de distribuci\u00f3n de vacunas y evitar el acaparamiento agradecemos por eso la solidaridad de estas tres naciones como agradecemos a argentina por la forma en que estamos trabajando de manera conjunta en la vacuna astraz\u00e9neca y tambi\u00e9n en otras vacunas no vamos a dejar de recibir vacunas es importante tambi\u00e9n informar ya empezamos con la vacunaci\u00f3n y no se va a detener hemos avanzado ya con la vacunaci\u00f3n de adultos mayores estas vacunas que est\u00e1n llegando tambi\u00e9n est\u00e1n destinadas a adultos mayores hoy por la noche o en la madrugada llegan vacunas de rusia el martes llegan tambi\u00e9n vacunas the fighter para terminar de vacunar a los que ya recibieron la primera dosis y tambi\u00e9n para este y seguir vacunando adultos mayores el prop\u00f3sito es que para abril todos los adultos mayores del pa\u00eds tengan cuando menos 12 aplicar con el prop\u00f3sito de reducir los fallecimientos recuerdo qu\u00e9 de conformidad con la recomendaci\u00f3n de los especialistas si vacunamos a toda la poblaci\u00f3n de 60 y m\u00e1s se reduce la mortalidad por covite en un 80% entonces estamos siguiendo ese protocolo esa recomendaci\u00f3n y es cuesti\u00f3n de esperar nos van a ver vacunas para todos y no hay preferencia para nadie y es evidente [M\u00fasica] nos ha dado kobe los servidores p\u00fablicos del gobierno del m\u00e1s alto nivel al presidente al secretario de marina este criterio la defensa el subsecretario responsable de la campa\u00f1a contra el co beach y hay muchos otros y no se ha abusado toda esta situaci\u00f3n qu\u00e9 se ha presentado en varios pa\u00edses de que hay vacunaci\u00f3n secreta para los de arriba es muy importante esto porque antes todo era el influyentismo las agarraderas yo tengo una buena palanca y c\u00f3mo no predicaba con el ejemplo los de arriba pues todos todos sent\u00edamos que ser\u00e1 la \u00fanica manera de poder obtener las cosas la mordida la palanca el influyentismo atr\u00e1s todo eso lo queremos desterrar del pa\u00eds y tos estamos ayudando la gente est\u00e1 ayudando mucho de todas las clases sociales para tener una sociedad mejor bueno ahora s\u00ed vamos con el informe de los programas de bienestar adelante quien comienzo muy buenos d\u00edas a todos a todos y compa\u00f1eras y compa\u00f1eros secretarios subsecretaria con su permiso se\u00f1or presidente vamos a informar el avance de entrega del programa sembrando vida este programa prioritario que se encuentra operando en 20 entidades de nuestro pa\u00eds para generar bienestar en comunidades de alta y muy alta marginaci\u00f3n y de zonas degradadas al mismo tiempo que permite regenerar el medio ambiente sembrando vida es un programa que asegura un ingreso permanente empleo permanente a quienes trabajan la tierra quienes trabajan su parcela en sus comunidades como les comentaba estamos en 20 estados de nuestro pa\u00eds el programa sembrando vida tiene un total de 420 mil 23.000 sembradoras y sembradores que cultivan sus parcelas y que contribuye a evitar la migraci\u00f3n al tiempo que promueve la organizaci\u00f3n comunitaria para cumplir a cabalidad con la norma electoral y por indicaciones del presidente las sembradoras y los sembradores que forman parte de este programa prioritario recibir\u00e1n anticipadamente en el mes de marzo los pagos correspondientes a febrero marzo y abril este es un esfuerzo significativo porque representa una dispersi\u00f3n total de 6 mil 345 millones de pesos en beneficio de 423.000 sembradoras y sembradores es importante explicar que existen dos modalidades de pagos mediante la dispersi\u00f3n bancaria que se llevar\u00e1 a cabo a partir del 5 de marzo del 2021 y mediante mesa de atenci\u00f3n de pago donde sembradoras y se mueve recibir\u00e1n su pago de manera directa del 5 al 19 de marzo asimismo es pertinente se\u00f1alar que el pago correspondiente al mes de mayo se otorgar\u00e1 en el mes de junio una vez que haya concluido la jornada electoral de esta manera las sembradoras y los sembradores cuenten con el apoyo econ\u00f3mico que otorga este programa prioritario y respetamos la normatividad electoral vigente es cuando se\u00f1or presidente con el permiso del se\u00f1or presidente vamos a platicar de c\u00f3mo vamos a realizar la entrega de las pensiones del bienestar en los pr\u00f3ximos meses y el informe adelante bueno recordar que las pensiones del bienestar tanto discapacidad como de adulto mayor ya es un derecho constitucional que debe estar garantizado por el estado adelante informarles que ya hemos concluido el pago de enero y febrero el d\u00eda 18 de febrero fue el \u00faltimo d\u00eda de pago y hemos cubierto a 8 millones 25 mil adultos mayores novecientos noventa y seis mil personas con discapacidad y 190.000 ni\u00f1as y ni\u00f1os del programa de madres trabajadoras en resumen hemos ya ha dispersado 9.2 millones de apoyos a derechohabientes y beneficiarios con un monto de 24 mil 500 millones esto es lo que respecta a enero febrero adelante este es el operativo de pago adelante y para el adelanto de los bimestres marzo abril y mayo junio vamos a ser la dispersi\u00f3n bancaria para quienes tienen tarjeta para el d\u00eda 15 de marzo y el operativo de pago donde llevamos los recursos en efectivo a las comunidades se va a realizar entre el 15 de marzo y el 3 de abril de tal manera que para los iconos gracias que para este bimestre tenemos una proyecci\u00f3n de 8 millones 44 mil adultos mayores novecientos noventa y seis mil personas con discapacidad y llegaremos a 227 mil ni\u00f1os y ni\u00f1as hijos de madres trabajadoras llegando a un padr\u00f3n de 9.2 millones de beneficiarios y derechohabientes y una inversi\u00f3n social de 49 mil 500 millones de pesos adelante lo que va a recibir cada uno de los beneficiarios en el caso de las pensiones para el operativo y pago de marzo abril y mayo junio son cinco mil cuatrocientos pesos e iremos informando c\u00f3mo aparecer en el estado de cuenta eso es la informaci\u00f3n sobre los programas de la pensi\u00f3n de adulto mayor personas con discapacidad el programa en ni\u00f1as y ni\u00f1os gracias con su permiso presidente e informar respecto al programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro primero mencionar que a la fecha se han beneficiado han participado en el programa un mill\u00f3n seiscientos 7000 j\u00f3venes aprendices que han trabajado y se han formado en el trabajo de estos 57 por ciento son mujeres 42 por ciento hombres y a la fecha participan 203 mil centros de trabajo empresas desde grandes medianas unidades econ\u00f3micas peque\u00f1as adelante estamos presentes en todas las entidades federativas en todos los municipios del pa\u00eds adelante hubo un incremento para este a\u00f1o para la beca un incremento que corresponde al incremento al salario m\u00ednimo de 15% paso la beca de tres mil 748 pesos que se recib\u00edan de manera directa y mensual el a\u00f1o pasado a cuatro mil 310 pesos que a partir de este a\u00f1o se entregan mensualmente adelante informar que para concluir en marzo estar\u00e1n 440 mil j\u00f3venes activos en el programa se siguen todav\u00eda registrando y vamos a concluir en marzo con 440.000 adelante informar que vamos a adelantar pagos se van a recibir 12 mil novecientos treinta pesos que corresponden al pago de marzo abril y mayo en un solo pago se va a depositar en las cuentas bancarias esto es este es un programa 100% bancarizado entonces se recibir\u00e1n 12 mil novecientos treinta pesos por todas y todos los j\u00f3venes adelante esto significa una inversi\u00f3n de 5 mil 689 millones de pesos que ser\u00e1n en beneficio por supuesto de los j\u00f3venes tambi\u00e9n de las empresas de los negocios y de la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica lo que corresponde al pago de el mes de junio informar que ser\u00e1 pagado posterior a la elecci\u00f3n muchas gracias pr\u00edncipe con su permiso se\u00f1or presidente pues queremos informarles que este este programa de apoyos cr\u00e9dito a la palabra empez\u00f3 desde el a\u00f1o pasado para poder atender las necesidades que se presentaron por parte del comit\u00e9 este a\u00f1o hemos decidido apoyar con 60 mil cr\u00e9ditos adicionales a partir de un presupuesto que viene en la secretar\u00eda de econom\u00eda con tres modalidades 20 mil cr\u00e9ditos que van para apoyar aquellos cr\u00e9ditos que quedaron pendientes en bienestar del a\u00f1o pasado 20 mil que entran para mujeres solidarias es decir mujeres que son cabeza de negocio o mujeres que son cabeza de su propia de trabajo y luego tenemos 20 mil para empresas cumplidas que es una modalidad muy similar a la que se estuvo trabajando con el instituto mexicano del seguro social debemos comentar que estos son de 25 mil cr\u00e9ditos reembolsables pagados en 33 mensualidad y con tres meses de gracia con 823 mil pesos con 70 centavos que se iniciaran a pagar por los 33 mensualidades siguiente aqu\u00ed vemos c\u00f3mo ha ido entrando las las inscripciones por parte de la poblaci\u00f3n tenemos al momento 41 1810 [M\u00fasica] ya registradas de las cuales 27 mil 894 corresponden a empresas cumplidas y 13 mil 925 a mujeres solidarias esto se inici\u00f3 el 8 de febrero y queremos decirles que pueden todav\u00eda continuar registr\u00e1ndose siguiente la secretaria de bienestar entonces est\u00e1 integrando las bases de datos de la poblaci\u00f3n que habl\u00e1bamos que eran restantes del a\u00f1o pasado y los primeros de marzo este contar\u00e1n ya con las 20.000 personas elegibles para esto debemos invitar a que cualquier persona que quiera registrarse o cualquier empresa que quiera registrarse lo puede hacer en mipymes punto econom\u00eda punto gob.mx y que estaremos recibiendo estos registros hasta el 8 de marzo y por otro lado la entrega empieza a partir de este jueves es cu\u00e1nto con su permiso se\u00f1or presidente un abrazo fraterno al asad hoy los agr\u00f3nomos de mexico en nuestro d\u00eda e informar a la sociedad que logramos el mayor volumen de producci\u00f3n de alimentos alcanzando poco m\u00e1s de 290 millones de toneladas esta es una cifra sin precedente y con mov\u00edan se\u00f1al\u00f3 el presidente no hubo compras de p\u00e1nico ni desabasto siento color como se presenta el 2021 nos da gusto se\u00f1alar e informar que nuestros programas prioritarios prioritarios tendr\u00e1n un incremento de 34 por ciento m\u00e1s de recursos lo que nos permitir\u00e1 con estos 27 mil 826 millones de pesos incrementar el n\u00famero de beneficiarios al pasar de 2.8 a 3 millones de beneficiarios permitir\u00e1 entonces tener liquidez a todos los beneficiarios para la compra de insumos fertilizantes alimentos etc\u00e9tera continuaremos priorizando al sur-sureste y tambi\u00e9n a las poblaciones m\u00e1s necesitadas siguiente por favor en nuestros programas producci\u00f3n para el bienestar es el programa con mayores recursos 13 mil 500 millones recibir\u00e1 un incremento del 26 por ciento y tenemos como meta beneficiar a 2.3 millones de agricultores y lo muy importante se\u00f1alar es que el 90 por ciento de este recurso se dispersara se entregar\u00e1 hasta el 31 de marzo de este primer trimestre en el tema de bien pesca tambi\u00e9n este se ve incrementado en un 8 por ciento para ejercer mil 452 millones de pesos nuestro n\u00famero de beneficiarios del padr\u00f3n es de dos mil doscientos mil 714 pescadores y acuicultores y el 100% de este recurso se entregar\u00e1 antes del 31 de marzo siguiente por favor el siguiente tema es fertilizantes para el bienestar tendr\u00e1 tambi\u00e9n un incremento del 19 por ciento en su presupuesto para ejercer mil 912 millones de pesos y pretendemos beneficiar a 374 mil agricultores y ya hemos abierto 91 ventanillas en el estado de guerrero como inform\u00f3 el se\u00f1or presidente de este programa se ampl\u00eda a tres estados puebla tlaxcala y morelos y antes del 31 de marzo estos estados quedar\u00e1n cubiertos con este beneficio precios de garant\u00eda recibe un incremento del 48 por ciento del presupuesto para ejercer 10 mil 968 millones de pesos beneficiaremos a 168 mil 610 productores de ma\u00edz frijol arroz trigo y leche fluida y tendremos ya un acopio de ma\u00edz del ciclo oto\u00f1o invierno 2000 2020 de medio mill\u00f3n de toneladas siguiente finalmente la canasta b\u00e1sica que participa diconsa y liconsa tenemos 23 millones de personas que han sido beneficiados personas de alta y muy alta marginaci\u00f3n en nuestros 24 mil 803 tiendas de diconsa este beneficio les da un beneficio econ\u00f3mico de reducci\u00f3n de aproximadamente el 19 por ciento de los costos de estos productos de la canasta b\u00e1sica a un costo mucho menor que el que se adquiere en las tiendas comerciales liconsa tiene un presupuesto de mil 240 millones de pesos y tendremos y continuaremos beneficiando a 5.8 millones de personas en nuestras 10 mil 412 lecher\u00edas en todo el territorio nacional eso es todo se\u00f1or presidente muchas gracias buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes buenos d\u00edas compa\u00f1eros secretarios con su permiso presidente yo vengo a informar precisamente sobre el programa que es muy generoso sobre todo para nuestros j\u00f3venes que es precisamente lo de becas que abarca tambi\u00e9n ni\u00f1os y ni\u00f1as en lo que se refiere a becas a educaci\u00f3n b\u00e1sica tenemos un total de beneficiarios de 3 millones 836 mil 727 ni\u00f1os y ni\u00f1as y bueno se va a dispersar una cantidad de 18 mil 416 millones 289 mil 600 pesos esto ya se hizo precisamente la dispersi\u00f3n del 19 de febrero en lo que se refiere a educaci\u00f3n media superior se est\u00e1 dividiendo en dos pagos uno base del 19 y otro el elegido de febrero de 26 de marzo pero aqu\u00ed sumando los dos pagos hacemos un total de beneficiarios de 8 millones 173 mil 169 con un monto que va a ser de aproximadamente 19 mil 19 mil 496 millones 358 mil 4 en dos pesos que eso tambi\u00e9n va a incidir en el beneficio de los hogares y en lo que se refiere a educaci\u00f3n superior tambi\u00e9n van a hacer en dos pasos primero el 19 de febrero y despu\u00e9s en marzo y ah\u00ed tenemos tambi\u00e9n un monto total de beneficiarios de 819.000 700 con un monto de lo que la dispersi\u00f3n de lo que se refiere a 490 mil 118 millones 700 mil pesos esto ratifica lo que va a redundar en los beneficios de precisamente lo que son los hogares y muy en especial de nuestros j\u00f3venes y otro programa que tambi\u00e9n se me hace muy generoso de la escuela es nuestra en donde tenemos un presupuesto precisamente para este a\u00f1o 2021 de 12 mil millones de pesos con una meta de 50 mil escuelas se va a dispensar todo este proyecto en marzo porque yo agradezco mucho al se\u00f1or presidente que hace un esfuerzo de precisamente cubrir todo esto todos estos apoyos antes de lo que se refiere el proceso electoral que finalmente es un rayo mucho para tener un mejor control y un mejor apoyo a lo que se refiere a los hogares y que va de manera directa a los beneficiarios ser\u00eda cuanto presidente muchas gracias [M\u00fasica] muchas gracias se\u00f1or presidente bueno informamos que dentro del programa mejoramiento urbano de las vertientes corresponde a las acciones de vivienda en la siguiente l\u00e1mina por favor quisi\u00e9ramos informar que en el 2019 en 2020 el total de acciones asciende a 73 mil acciones con un monto de inversi\u00f3n de 5 mil 176 millones de pesos como podr\u00e1n observar tanto estuvimos apoyando estados del norte de la rep\u00fablica como tambi\u00e9n estados del centro y sur del pa\u00eds ahora en la siguiente l\u00e1mina por favor en lo que corresponde al programa emergente tambi\u00e9n dentro del programa de mejoramiento urbano al d\u00eda de hoy se han dispersado alrededor de 98 mil acciones de mejoramiento o ampliaci\u00f3n de vivienda de un total de 118 mil que es la meta que tenemos al d\u00eda de hoy con lo que se cuenta el recurso de un monto total de 6 mil 420 millones de pesos el total de ampliaciones es el 60 por ciento con un monto de 90 mil pesos de forma directa a las familias y mejoramientos con un monto de 35 mil pesos tambi\u00e9n de forma directa a las familias eso asciende al 40 por ciento el universo entonces pues eso ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente con permiso bueno este es el informe en general nada m\u00e1s quiero destacar dos cosas una que el la programa de fertilizante que se aplic\u00f3 el a\u00f1o pasado en guerrero y que ahora se va a ampliar a morelos de la escala y puebla ha dado muy buen resultado mil casos de guerrero ha habido un incremento considerable en la producci\u00f3n en las zonas m\u00e1s pobres de guerra y otro dato que por el tiempo no alcanzo a mencionar secretario v\u00edctor villalobos que est\u00e1 haciendo muy buen trabajo nada m\u00e1s aprovecho para destacar que el sector agropecuario del a\u00f1o pasado a pesar de la pandemia creci\u00f3 2 por ciento y que no hubo escasez de alimentos pero el dato al que quiero referirme es al de la leche al programa de precios de garant\u00eda que ven la importancia que tiene creo que es as\u00ed es miren este dato desde el 2020 se eliminaron las importaciones de leche en polvo eso es algo muy importante en vez de apostar a las importaci\u00f3n se acuerdan lo que dijo un secretario de hacienda en el inicio del periodo neoliberal cuando se intensificaron las pol\u00edticas neoliberales de que si viv\u00edamos en un mundo globalizado para que producir en m\u00e9xico y podr\u00edamos comprar lo que necesit\u00e1ramos en el extranjero as\u00ed de simplista su razonamiento y por eso nos [M\u00fasica] dedicamos a importar todos los alimentos los combustibles todo a depender cuando debemos de producir lo que consumimos en el pa\u00eds por eso es muy buen datos el apoyo a los productos de leche con precios justos porque se puede ayudar de distintas maneras pero hay cosas que impactan de verdad el precio de los productos del campo si se garantice a buen precio la gente ve c\u00f3mo le hace para conseguir el dinero y sembrar porque hay precio y ellos ven como consiguen el tractor para dar el fertilizante la semilla todo lo que se necesite porque sabe que le van a pagar bien por su producto entonces antes que simulaban que apoyaban al campo hab\u00eda programas de todo de semilla de comercializaci\u00f3n de entrega de tractores de subsidio de diesel de fertilizantes de todo pulverizado con much\u00edsima corrupci\u00f3n no llegaban los apoyos y no aumentaba la producci\u00f3n ni se beneficiaba realmente a los productos ahora estamos priorizando a ver qu\u00e9 es lo que m\u00e1s ayuda y a eso destinamos nuestra acci\u00f3n pero eso quer\u00eda destacarlo desde luego son 10.412 lecher\u00edas en donde se vende la leche a precio justo vamos ah\u00ed empezamos a disfrutar presidente muy buenos d\u00edas v\u00edctor diego de capital 21 el canal de esta ciudad la ciudad de mexico presidente le recuerdo algunos datos que nos llevan a muchos mexicanos a sacar conclusiones apresuradas de esta visita internacional que sabemos de antemano no tiene como \u00fanico objetivo la supervisi\u00f3n del envase de los org\u00e1nicos de astraz\u00e9neca en nuestro pa\u00eds lo primero es el contexto inmediato argentina respald\u00f3 la recomendaci\u00f3n que m\u00e9xico hizo en\u00e9rgicamente ante la onu esta recomendaci\u00f3n que usted dice solucionas en un momento en la cual pues bueno pidi\u00f3 a trav\u00e9s de este mecanismo vacunas para todos no en este contexto tambi\u00e9n \u00e9l ha sido implacable en su pa\u00eds hace poco se supo sobre este esc\u00e1ndalo sobre las vacunas baby y pues bueno se hizo una remoci\u00f3n de un cargo en este pa\u00eds en el en el pa\u00eds del cono sur el pa\u00eds albiceleste seg\u00fan la herramienta de bloomberg vaccine tracker ha vacunado a 1.6 de cada 100 de sus habitantes y m\u00e9jico a 1.3 si miramos estas cifras digamos son est\u00e1n hermanadas pero tambi\u00e9n bajo lupa podemos darnos cuenta que es porque ambos pa\u00edses han tenido mermas no han tenido baja en la cantidad de dosis que han llegado y que se han pactado las que se han pactado inicialmente tambi\u00e9n el embajador de argentina en mexico carlos tomada dijo y cit\u00f3 la cuesti\u00f3n del proceso latinoamericano la regi\u00f3n del nuevo rol de mexico van a estar muy presentes en esta visita este viaje tiene un importante una impronta perd\u00f3n de lanzamiento para la profundizaci\u00f3n de las relaciones presidente est\u00e1 por encabezar m\u00e9xico un bloque de cooperaci\u00f3n multinacional entre las naciones progresistas esto lo pregunt\u00f3 a ra\u00edz de sus declaraciones como presidente electo en 2018 que se reuni\u00f3 con el presidente [M\u00fasica] desde argentina y aqu\u00ed en palacio nacional donde adelant\u00f3 que esto podr\u00eda ser una realidad inmediata para nuestros pa\u00edses est\u00e1 primer planta creciente bueno llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de argentina en especial con el presidente alberto fern\u00e1ndez y nos ayudamos mutuamente como tambi\u00e9n lo hacemos con otros gobiernos del mundo el caso de argentina destac\u00f3 la operaci\u00f3n en dos campos nosotros ayudamos para que lograran la reestructuraci\u00f3n de su deuda y me habl\u00f3 en una ocasi\u00f3n bueno varias veces pero inicialmente me habla el presidente argentina para pedirme que intervenga con los fondos financieros y sobre todo con el principal fondo blackrock dirige que coordina es el presidente de ese fondo la refino a quien conozco se enter\u00f3 el presidente de argentina me dijo qu\u00e9 conoc\u00eda yo a la refina y que quer\u00eda que ayudar\u00e1 para y llegar a un acuerdo por qu\u00e9 dejaron argentina muy endeudada los anteriores gobiernos de \u00e9ste con culpa de organismos y financieros internacionales que se meten a la cuesti\u00f3n pol\u00edtica aunque en apariencia ellos no participan siempre est\u00e1n este queriendo meter su cuchara y hab\u00edan elecciones en argentina y para ayudar al presidente que estaba te buscaba reelegirse le dieron cr\u00e9ditos m\u00e1s all\u00e1 de lo que era permitido para poder hacer frente a las obligaciones porque no les importa as\u00ed se manejan y algunos organismos financieros es un doble discurso aparentemente act\u00faan con mucha rectitud con mucha disciplina financiera pero no es as\u00ed es como cuando se habla de libre conversi\u00f3n y se protege a monopolios es libre comercio en los g\u00fceyes del compadre pero cuando se trata de los intereses se protegen los monopolios entonces esgrimiendo eso se ayud\u00f3 a argentina para que reestructurar\u00e1 su deuda porque hab\u00eda una corresponsabilidad no s\u00f3lo el que recibe el cr\u00e9dito sino el que le entrega a sabiendas de que va a haber dificultades pero c\u00f3mo le agregan otro componente lo pol\u00edtico y luego se derrumba la econom\u00eda ya no pueden ser las mismas condiciones tiene que haber una consideraci\u00f3n y eso es lo que hubo en argentina una quita al principal a la deuda principal y a pago de los intereses entonces una negociaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo porque adem\u00e1s el presidente de argentina de manera muy honesta es por eso que era imposible y cumplir con esos compromisos y que se requer\u00eda que los bancos de los fondos de inversi\u00f3n ayudar\u00e1n afortunadamente se logr\u00f3 ese acuerdo entonces esa fue una cooperaci\u00f3n nuestra intervinieron otros personajes bueno en esa reestructuraci\u00f3n de deuda argentina intervino hasta el pap\u00e1 francisco sin mucho protagonismo pero tambi\u00e9n ayud\u00f3 adem\u00e1s si no se llegaba a un acuerdo en argentina iba a haber una repercusi\u00f3n en este en otros pa\u00edses lo afecta en otros pa\u00edses lo otro tuvo que ver con el hobbit nos empezamos a dar cuenta de que no se pod\u00eda depender de una sola farmac\u00e9utica incluso de un solo pa\u00eds y que ten\u00edamos que diversificar todo lo relacionado con la obtenci\u00f3n de la vacuna y supimos que es argentina hab\u00edan logrado un acuerdo con el gobierno de la federaci\u00f3n rusa y de inmediato hablamos con el presidente de argentina recibi\u00f3 al doctor hugo l\u00f3pez gatell el su equipo dio todas las facilidades y a partir de ah\u00ed se estableci\u00f3 una comunicaci\u00f3n con el gobierno de rusia por eso habl\u00e9 por tel\u00e9fono con el presidente putin y nos est\u00e1n ayudando son las vacunas que van a llegar hoy las primeras pero hay el compromiso de entregar millones de dosis de esta vacuna entonces qui\u00e9n ayud\u00f3 para conseguir estas vacunas el presidente de argentina alberto fern\u00e1ndez entonces m\u00e1s all\u00e1 de la pol\u00edtica existe un prop\u00f3sito de cooperaci\u00f3n entre nuestros pueblos entre nuestros gobiernos y estamos muy satisfechos por eso lo invitamos a \u00e9l participar el mi\u00e9rcoles en la conmemoraci\u00f3n de los 200 a\u00f1os de independencia de nuestro pa\u00eds entonces eso es lo que puedo contestar ahonda un poco en este en esta declaraci\u00f3n que hizo el embajador carlos tomada la cuesti\u00f3n del proceso latinoamericano y la regi\u00f3n del nuevo rol de m\u00e9xico en esta nueva cooperaci\u00f3n hay algo que nos pueda adelantar al respecto pues miren nosotros nos vamos a seguir pegando vamos a ce\u00f1irnos a lo que establece el art\u00edculo 89 de la constituci\u00f3n en materia de pol\u00edtica exterior no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los pueblos cooperaci\u00f3n para el desarrollo soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y tener buenas relaciones con todos los pueblos y con todos los gobiernos del mundo y lo hemos logrado y si les puedo decir que es evidente en m\u00e9xico a recuperar en el concierto de las naciones s\u00ed [M\u00fasica] respeto su reconocimiento como un pa\u00eds independiente soberano un pa\u00eds solidario es mucho mejor [M\u00fasica] prestigio de m\u00e9xico en el extranjero que lo que suced\u00eda anteriormente ya no se habla en el extranjero de los esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n d la violencia que era la nota [M\u00fasica] de afuera te est\u00e1 hablando de qu\u00e9 estamos combatiendo la corrupci\u00f3n de que estamos gobernando con austeridad ya que estamos cambiando la pol\u00edtica econ\u00f3mica ya que estamos fortaleciendo las empresas p\u00fablicas que son estrat\u00e9gicas como pm como la comisi\u00f3n federal de electricidad hoy viene un art\u00edculo en el wall stree journal donde dicen que la crisis de texas por la falta de gas nos benefici\u00f3 a nosotros porque reafirma que es importante que el estado garantiza [M\u00fasica] el abasto de energ\u00e9ticos nosotros sostenemos eso imag\u00ednense en texas se produce una crisis de esta magnitud donde lamentablemente sufre la gente o sea encerrada con fr\u00edo sin alimentos te vas con una especulaci\u00f3n [M\u00fasica] sin antecedentes en el precio del gas se increment\u00f3 cinco mil por ciento [M\u00fasica] pero no s\u00f3lo eso sino el desamparo de la gente c\u00f3mo y por qu\u00e9 raz\u00f3n bueno porque no se puede dejar el bienestar de la gente a las empresas particulares es una falacia el pensar que todo lo va a resolver el mercado y que hay que desaparecer diluida al estado s funciona una gran mentira para saquear para robar pero eso no tiene que ver con pol\u00edticas p\u00fablicas no tiene que ver con poner en el centro [M\u00fasica] las personas a los seres humanos entonces eso es lo que tienen que este replantearse y claro lo que dice el journal este que nos ayuda [M\u00fasica] por qu\u00e9 elevaron a rangos supremos la privatizaci\u00f3n y no el estado no puede asfixiar la iniciativa de la sociedad civil pero tampoco puede incumplir su responsabilidad social nosotros resolvimos [M\u00fasica] la crisis gracias a los trabajadores a los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de electricidad cinco d\u00edas tambi\u00e9n otras lecciones no hay que poner todos los huevos en una sola canasta c\u00f3mo el abasto del para la electricidad el \u00fanico combustible para la electricidad el gas nosotros tenemos 10 opciones s\u00ed hay una crisis [M\u00fasica] la energ\u00eda nuclear laguna verde tenemos el gas tenemos el combustible o tenemos el dice tenemos la energ\u00eda t\u00e9rmica tenemos las hidroel\u00e9ctricas tenemos qu\u00e9 fue lo que hicimos plantas que quer\u00edan los neoliberales convertir en chatarra y llegamos y dijimos no vamos a darle mantenimiento y ahora en la crisis las echamos a andar todas todas y \u00e9ste se tuvo energ\u00eda en la red suficiente que eso es lo otro tambi\u00e9n el control de la red nacional imag\u00ednense si las l\u00edneas se privatizan que cada empresa tiene sus l\u00edneas su red y no hay un sistema integrado porque se pudo resolver porque las hidroel\u00e9ctricas del grijalva generan una energ\u00eda subieron a la red nacional porque lo que suben las hidroel\u00e9ctricas del grijalva llega a todo el pa\u00eds solo no tenemos una comunicaci\u00f3n o no hay conexi\u00f3n en el caso de baja california de baja california sur en la pen\u00ednsula pero ya estamos resolviendo lo este o hay en la pen\u00ednsula llegar\u00e1n pero est\u00e1 muy debilitada la red y la estamos reforzando estamos llevando gas y vamos a resolver el problema pero son de las cosas que m\u00e9xico ahora est\u00e1 siendo m\u00e1s respetado una \u00faltima cuesti\u00f3n se\u00f1or presidente ya que estamos hablando de tambi\u00e9n apoyo a quienes m\u00e1s lo necesitan temas econ\u00f3micos se anunci\u00f3 semanas atr\u00e1s que la secretaria de hacienda y el banco de m\u00e9xico as\u00ed como la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico que gestionar\u00edan un plan de bancarizaci\u00f3n hacia los migrantes para as\u00ed proteger pues sus pesos y brindarles una opci\u00f3n sin intermediarios y en l\u00ednea para mandar dinero a nuestro pa\u00eds se sabe que el mecanismo tendr\u00e1 como eje medular al banco de bienestar para dar v\u00eda a los 40 mil millones de d\u00f3lares de remesas anuales crean a nuestro pa\u00eds considerando que se habl\u00f3 de mec\u00e1nicas para simplificar que la poblaci\u00f3n brillante de all\u00e1 y de ac\u00e1 se puedan inscribir al banco de bienestar nos podr\u00eda hablar un poco de la informaci\u00f3n que se tiene sobre si existe ya una distribuci\u00f3n de sucursales que pueda atender de manera digamos \u00e1gil esto en estos centros de distribuci\u00f3n muchas gracias s\u00ed pero es importante aclarar [M\u00fasica] que el banco del bienestar su primera funci\u00f3n es dispersas los fondos que se destinan a los beneficiarios d los programas ese es el principal objetivo del banco de bienestar por eso estamos ampliando la infraestructura va a ser el banco con m\u00e1s sucursales en el pa\u00eds estamos este a\u00f1o en junio vamos a inaugurar mil sucursales en los pueblos m\u00e1s apartados mil sucursales con y cajas fuertes con sistemas de internet automatizados modernos 1000 y el a\u00f1o pr\u00f3ximo 1600 o sea que para finales del 22 vamos a tener nuevas 2600 sucursal no hay ning\u00fan banco que tenga este n\u00famero de sucursales para que esta infraestructura para que no se tenga que pagar en efectivo por qu\u00e9 aqu\u00ed por eso se habla de dos tiempos lo que se dispersa por los bancos incluido el banco de bienestar y lo que se dispersa de manera directa entonces ya no queremos dispersi\u00f3n de manera directa es mucho el riesgo hemos tenido problemas con quienes van a entregar estos fondos corren peligro aunque nos acompa\u00f1a la guardia nacional adem\u00e1s es dinero en efectivo y es una tentaci\u00f3n antes as\u00ed se distribuye a todo y llegaban hasta las camionetas de valores a los ranchos y ah\u00ed se acaban una parte del dinero y el resto era lo que le entregaban a la poblaci\u00f3n lo que sobraba entonces no queremos eso nos tenemos que desterrar por completo entonces con la tarjeta la gente va y saca lo que por derecho y justicia les corresponde adem\u00e1s es acercarles este el banco que ahora hay unos que se tienen que trasladar 23 horas ya veces llegan a la sucursal de un banco comercial y no hay dinero y se gastan mucho y adem\u00e1s pues son ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad adultos mayores entonces para eso es la red del banco y lo que queremos primero es que funcione el sistema de dispersi\u00f3n no hablar de muchos servicios [M\u00fasica] y al final no consolidar la dispersi\u00f3n de fondos qu\u00e9 es lo principal una vez que consolidemos ya la dispersi\u00f3n entonces s\u00ed vamos a remesas y vamos ahorros y vamos a otras actividades el servicio que dan los otros bancos pero no vamos a dejar de darle prioridad a la dispersi\u00f3n en el caso de las remesas llegan a trav\u00e9s de los bancos y lo que hacemos es que cuidamos para que no sea mucho el costo de intermediaci\u00f3n tambi\u00e9n en lo que corresponde a los programas sociales y cuidamos que no se pague tanto por la dispersi\u00f3n de los recursos cuando se tenga el banco de bienestar pues ya no se va a pagar esa comisi\u00f3n en el caso de las remesas se cuida por eso los lunes cada de mes informamos qui\u00e9n es qui\u00e9n en el cobro por env\u00edos de remesas qu\u00e9 bancos de modo que le agradecemos al banco de m\u00e9xico- pero ahora lo que necesitamos es fortalecer las sucursales del banco debe estar para la dispersi\u00f3n de fondos y despu\u00e9s t\u00fa y luego otra compa\u00f1era t\u00fa pediste es la palabra as\u00ed se\u00f1or carlos demandaban noticias la primera me gustar\u00eda tomar su opini\u00f3n respecto a este tema de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n que encontr\u00f3 supuestamente muchas anomal\u00edas en los programas sociales incluso califican el tema de un desastre de que de un desastre la administraci\u00f3n pues s\u00ed exagera y no s\u00f3lo eso est\u00e1n mal sus datos yo tengo otros a\u00f1os y se va a informar aqu\u00ed y ojal\u00e1 y lo hagan ellos los de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n porque \u00e9ste le est\u00e1n dando mala informaci\u00f3n a nuestros adversarios y yo creo que no deben de prestarse a esas este campa\u00f1as ayer ve\u00eda yo a un articulista conservador conserva el conservador est\u00e9 hablando del aeropuerto de que hab\u00eda costado no hacerlo 300 mil millones de pesos tomando como base lo que dijo la auditor\u00eda entonces me gustar\u00eda que ellos aclarar\u00e1 sobre ese dato que est\u00e1 mal es exagerado si fuese as\u00ed pues entonces nos iba a costar el aeropuerto no 300 mil sino 600 mil millones el aeropuerto de texcoco entonces a\u00fan as\u00ed y nos ahorrar\u00edamos pues \u00e9ste como trescientos mil millones con el aeropuerto que estamos construyendo en lo que era la base militar de santa lucia entonces yo espero que aclaren [M\u00fasica] se me olvida siempre el nombre de este articulista conservador y no \u00e9l es el director de la auditor\u00eda no me refiero en la rep\u00fablica bueno todos estos articulistas conservadores entonces hoy van a informar carlos elizondo mayer s\u00e9 que fue hasta el consejero de pemex en la \u00e9poca del saqueo m\u00e1s grande de la historia de mexico este y cree que todos somos iguales as\u00ed son los conservadores muy hip\u00f3crita y de doble discurso entonces festejaban lo del dato de la auditor\u00eda entonces hoy vamos a aclarar y ojal\u00e1 y antes de que aclaremos nosotros aclare la auditor\u00eda segundo tema presidente aprovechando que est\u00e1 la secta de educaci\u00f3n presente uno est\u00e1 tomando mando de esta secretar\u00eda usted hab\u00eda comentado hace a\u00f1o y medio de que hab\u00eda una propuesta usted pugnar\u00eda porque no hubiera ya ex\u00e1menes de selecci\u00f3n cuando usted fue regente bueno jefe de gobierno hac\u00eda de m\u00e9xico tuvo universidad funda universidades y funcion\u00f3 muy bien el esquema de de sorteo en que se hace y se evita a sangrar a las personas yo veo en eso de la ciudad de donde habit\u00f3 que pr\u00e1cticamente de las mam\u00e1 los papas pierden incluso hasta el patrimonio por darles un curso de selecci\u00f3n en buscar un curso de selecci\u00f3n y para que estos chicos tengan acceso a la unam al wali t\u00e9cnico se mantiene esta propuesta se\u00f1or presidente de la mantenemos nada m\u00e1s que queremos avanzar m\u00e1s en la oferta que tengamos m\u00e1s espacios m\u00e1s cupos si est\u00e1n instalando y est\u00e1n funcionando 140 universidades p\u00fablicas gratuitas de calidad ah\u00ed tenemos este espacio y vamos a seguir creciendo el prop\u00f3sito es que no haya rechazado que todo el que quiere estudiar lo puede hacer y qu\u00e9 el examen de admisi\u00f3n no se use como pretexto [M\u00fasica] para rechazar a los j\u00f3venes porque no es que no pasen el examen ci\u00f3n es que no hay cupo y por eso lo hacen porque se abandon\u00f3 la educaci\u00f3n p\u00fablica entonces tenemos que ir avanzando para que logremos que nadie sea rechazado ese es el objetivo nos va a llevar tiempo pero en eso estamos y no vamos a dejar de insistir y estamos haciendo esfuerzos si vemos que hay j\u00f3venes que son rechazados buscamos acomodar los que no les falte ya fue un avance importante el que de ocho mil m\u00e9dicos que se recib\u00edan para hacer una especialidad se increment\u00f3 a 20.000 m\u00e1s del doble y vamos a seguir este abriendo plazas oportunidades porque entre otras cosas no tenemos m\u00e9dicos si no tenemos especialistas fue un desastre per\u00edodo no liberal si quieren resumir lo que sucedi\u00f3 se dedicaron a saquear a robar son muy ratas as\u00ed por eso est\u00e1n hist\u00e9ricos molestos enojad\u00edsimos pero ya se acab\u00f3 el bandidaje oficial a robar a otra parte entonces imag\u00ednense dejar sin m\u00e9dicos al pa\u00eds por el rechazo a los j\u00f3venes por no invertir de la educaci\u00f3n p\u00fablica y apostar a que se pod\u00eda pod\u00eda poner la educaci\u00f3n al mercado a ver este escuelas privadas universidades privadas [M\u00fasica] qu\u00e9 pas\u00f3 creci\u00f3 [M\u00fasica] la matr\u00edcula de escuelas privadas pero lleg\u00f3 el momento [M\u00fasica] en que ya no pudo crecer por qu\u00e9 porque de d\u00f3nde va a sacar la mayor\u00eda de la gente para pagar una escuela privada para sus hijos lo que t\u00fa dices hacen un gran esfuerzo para poder financiar pagar las colegiaturas entonces lleg\u00f3 el momento en que ya este dej\u00f3 de crecer no porque la gente no quiera sino porque no puede por que empobrecieron al pueblo y entonces no tiene la gente posibilidad de pagar la educaci\u00f3n entonces volvemos a lo mismo el estado tiene la responsabilidad de garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares es un proyecto distinto al nuestro al proyecto neoliberal por eso lo s\u00e9 confunde los perturba los \u00f3mnibus land por eso este se ofuscan adem\u00e1s los entiendo fueron 36 a\u00f1os de estar machacando de que lo mejor te da lo privado que hab\u00eda que desmantelar al estado y avanzaron pero no acabaron de socavaron al estado mexicano y adem\u00e1s no contaban de que el pueblo iba a decir basta todav\u00eda ten\u00edan la esperanza de que si yo llegaba di vaio ah a hacer lo mismo que me van a meter al aro por qu\u00e9 dec\u00edan que en la pol\u00edtica de izquierda ya ven que hay este farsantes en que la pol\u00edtica se le atribuye a un agente de izquierda que era como tocar el viol\u00edn que se agarraba con la izquierda pero se tocaba con la derecha queda llegar al poder jam\u00e1s con promesas de izquierda y luego gobernar para satisfacer a la derecha para recibir el aplauso de la derecha estaban esperando eso pues no imag\u00ednense cu\u00e1ntos a\u00f1os de lucha para venir a hacer lo mismo para permitir el saqueo para permitir c\u00f3mo era de que los de arriba no paguen impuestos para permitir que vengan del extranjero y nos saquen como en la \u00e9poca colonial para permitir que se empobrezca nuestro pueblo que m\u00e9xico se convierta como sucedi\u00f3 en bolsas clandestinas de un pa\u00eds de violencia con decadencia por la p\u00e9rdida de valores culturales morales espirituales eso es oeste quieren que regresemos no no no no [M\u00fasica] y est\u00e1n por eso completamente despistados ayer hablaba yo en baja california sur y no es un asunto ofensivo para nada yo les dec\u00eda que es una oposici\u00f3n fifa que no sabe este como defender la democracia como hacer valer la justicia como defender las libertades no saben los bicis no saben claudio x gonz\u00e1lez entonces hong kong y le ortiz [M\u00fasica] qu\u00e9 vamos a ver de oposici\u00f3n lo m\u00e1s que se les ocurri\u00f3 fue apoyar al frena yo ni siquiera vinieron ellos este apoyarlos es m\u00e1s los dirigentes m\u00e1s cercanos del tren a dorm\u00edan en hoteles eso no es la oposici\u00f3n m\u00e1s dec\u00eda yo de qu\u00e9 en la desobediencia civil en la no-violencia uno aprende de como ser opositor por ejemplo no puedo no poner en riesgo la vida de las personas un dirigente puede poner en riesgo su vida pero nos den el derecho de poner en riesgo la vida de los dem\u00e1s un dirigente tiene que dar la cara y quedarse a dormir donde se queda a dormir la gente no es ah\u00ed les mando las casas de campa\u00f1a como dec\u00eda lleva flores hay les mando estos tres pesos casas de campa\u00f1a de vuelta no presidente s\u00ed y les mando para que tengan alimentos y para el transporte yo soy de atr\u00e1s y esto que es ahora moderno pues est\u00e1 de moda a los bots contrast\u00f3 una empresa para combatir a los adversarios un dirigente de oposici\u00f3n no puede hacer eso [M\u00fasica] pero lo que menos puede hacer es el rid\u00edculo [M\u00fasica] imag\u00ednense que nosotros llamamos aqu\u00ed a todos en su momento ayudar que por cierto muchas gracias cuando estaba en la crisis por la falta de energ\u00eda el\u00e9ctrica orientamos para que nos ayudar\u00e1n le pedimos a la gente ay\u00fadennos este la pague un poco bajemos el consumo para que todos tengamos luz por la red que suba la red a la red todo lo que se est\u00e1 generando que se despache todo y que est\u00e9 bajemos el consumo y llaman a nuestros opositores a consumirlos a prender los ojos a encender en la luz y a dormir con la luz encendida o sea yo no s\u00e9 c\u00f3mo pues se puede decir y cuando hablo del rid\u00edculo pues a lo que me estoy refiriendo es de que un dirigente un opositor tiene que y actuar con dignidad con mucha dignidad yo recuerdo que cuando me dieron un toletazo un garrotazo yo por qu\u00e9 estaba yo encabezando un movimiento ten\u00edamos 400 500 polic\u00edas y soldados en frente en un bordo y de la liga de agua y terminamos de cantar el himno nacional le dan la orden de que nos quiten y empiezan al caminar con los escudos lleg\u00f3 una vez en verano un lugar lo tas\u00f3 pero al mismo tiempo se me estaba saliendo el zapato y entonces [M\u00fasica] decido bajarme para que no se me sali\u00f3 de zapato porque imagin\u00e9 c\u00f3mo voy a salir de esto sin zapatos es el rid\u00edculo no la dignidad bueno me dieron m\u00e1s duro porque me baj\u00e9 casi me puse y por qu\u00e9 pero salir con el zapato con mis actos todo eso es ense\u00f1anza y conviene que estudien [M\u00fasica] que lean el libro que se hizo en el siglo 19 quiso y estadounidenses que se neg\u00f3 a pagar impuestos porque si va a utilizar ese dinero para financiar al ej\u00e9rcito estadounidense que nos invadi\u00f3 cuando el gran zarpazo cuando nos quitaron la mitad de nuestro territorio 1848 desobediencia civil s\u00ed y hay que leer a gandhi y a luther king a mandela casas luther king se lo comentaba yo a su hijo de que me recordaba cuando lo del desafuero que todos los abogados porque pues ese es su trabajo lo primero que recomiendan es para ti yo como voy a amparar si me amparo pues estoy dando a entender que soy culpable y si soy inocente pongo en parar y soy un dirigente social soy una autoridad en ese entonces voy a la c\u00e1rcel yo no voy a amparar y qu\u00e9 hicieron los del partido conservador pagar una fianza [M\u00fasica] claro que los denuncie y dije que no lo aceptaba en ese entonces y me acordaba yo de luther king' que lo deten\u00edan porque se pasaba un alto y a la c\u00e1rcel y le dec\u00edan va a ser liberado nada m\u00e1s que tiene que pagar su fianza no aqu\u00ed me quedo esa es la dignidad entonces todas esas ense\u00f1anzas pues se deben de transmitir por qu\u00e9 siempre debe de haber oposici\u00f3n pero la oposici\u00f3n tiene que ser una posici\u00f3n digna [M\u00fasica] y respetable y eficaz porque tiene que haber siempre posici\u00f3n porque la democracia implica oposici\u00f3n las dictaduras es el pensamiento \u00fanico es autoritarismo la democracia es pluralidad es su posici\u00f3n competencia son contrapesos necesarios para que nadie se sienta absoluto en ning\u00fan nivel de la escala esa es la democracia ya eso aspiramos estamos luchando por una democracia para establecer una aut\u00e9ntica democracia en el pa\u00eds no para crear una dictadura o un r\u00e9gimen autoritario con apariencia de democracia lo que sucedi\u00f3 aqu\u00ed durante muchos a\u00f1os d\u00e9cadas una rep\u00fablica simulada entonces eso no democracia pero bueno era comentar sobre este asunto de la educaci\u00f3n aprovechando esta parte que mencionaba \u00faltima de pol\u00edtica usted ha hablado aqu\u00ed algo macedonio y todo lo que hay hay detr\u00e1s de esto incluso en las encuestas est\u00e1 4 a 1 para ser gobernador de nuestro estado pero en el caso de otros artistas que est\u00e1n en bueno artistas como loquita y 11-s miss universo y otras personas luchadores de deportes y eso que est\u00e1n buscando en cocinar en pol\u00edtica qu\u00e9 opini\u00f3n le merece posible tienen todo el derecho es leg\u00edtimo y es legal de acuerdo a la condici\u00f3n tenemos el derecho a votar ya ser vistos es un derecho ciudadano y no descalificamos a priori dejemos que el escrutinio [M\u00fasica] que la decisi\u00f3n qued\u00e9 en manos del pueblo no estemos pensando que el pueblo es menor de edad que necesita tutela eso se pensaba en el porfiriato por eso no le daban la ciudadan\u00eda al pueblo raso logramos la independencia que es lo que estamos conmemorando la independencia pol\u00edtica pero [M\u00fasica] los campesinos los leones no votaban no se les daba el derecho porque se pensaba de que no ten\u00edan conocimiento el sufragio era para los letrados para los de arriba cost\u00f3 mucho para qu\u00e9 hubiera sufragio universal que todos pudieran votar incluso que t\u00fa establecido en la constituci\u00f3n de 1857 pero no se cumpl\u00eda no se cumpl\u00eda im\u00e1genes en el porfiriato que hab\u00edan las tiendas con peones acasillados entonces tan es as\u00ed que hay las an\u00e9cdotas de que llegaban los revoluciones a las haciendas y les dec\u00edan a los peones ya son libres y los peones en vez de alegrarse se pon\u00edan a llorar porque no sab\u00edan que era la libertad estamos hablando de hace 100 a\u00f1os no de mucho por qu\u00e9 hidalgo proclama la abolici\u00f3n de la esclavitud en 1810 pero la esclavitud en mexico es abolida hasta 1914 100 a\u00f1os despu\u00e9s es cuando liberan a los peones de las haciendas porque el hacendado ten\u00eda el derecho de someter a sus trabajadores de castigarlo con azotes con cadenas con cepo no pod\u00edan salir de la hacienda eran esclavos entonces [M\u00fasica] hace relativamente poco empezamos a caminar con libertad a ser libres por eso fue importante la revoluci\u00f3n mexicana aunque algunos insensatos digan que no es cierto [M\u00fasica] ellos est\u00e1n pensando de que era mejor el porfiriato pero la revoluci\u00f3n nos trajo la libertad pero todav\u00eda cuesta que se entienda de que un campesino un obrero cualquier ciudadano tiene el derecho de decidir [M\u00fasica] libremente y que el pueblo de m\u00e9xico ha demostrado ser un pueblo consciente e informado [M\u00fasica] pero en el pensamiento conservador prevalece la idea de que el pueblo no existe existen las \u00e9lites el c\u00edrculo rojo los peri\u00f3dicos que forman la opini\u00f3n p\u00fablica los columnistas los expertos entonces por eso no se entiende de que estamos viviendo otros tiempos porque no un artista porque no un deportista porque no un campesino porque no obrero [M\u00fasica] todav\u00eda hace poco cuando se opt\u00f3 x nombrar en proceso de insaculaci\u00f3n rifas sorteo a candidatos en un partido que no voy a mencionar por qu\u00e9 y en el caso s\u00e9 c\u00f3mo es posible si necesitamos parlamentarios [M\u00fasica] c\u00f3mo una ama de casa como una ind\u00edgena una maestra va a llegar a ser el legislador adem\u00e1s no saben adem\u00e1s no van a resistir los ca\u00f1onazos se van a vender van a traicionar los que fue la experiencia me consta nadie se vendi\u00f3 al contrario actuaron con mucha dignidad quienes se venden pues los que no tienen principio no tienen ideales aunque hayan estudiado en harvard aunque tiene tengan t\u00edtulos de doctores si no tienen verg\u00fcenza [M\u00fasica] este no tiene y no tiene en principio son acomodaticios pues entonces si no resisten las tentaciones no tienen que ir entendiendo los conservadores de la oposici\u00f3n que el pueblo manda que la democracia es el pueblo al que decide y que democracia es el poder del pueblo debemos eso si los vuelven ellos este saber significa pueblo de emos y gratos poderes poder del pueblo entonces esto de las \u00e9lites y de los ilustrados eso tiene que ver con el conservadurismo dejarle al pueblo las decisiones y el pueblo es sabio se equivoca menos [M\u00fasica] sabe muy bien lo que conviene lo que no conviene pero a veces cuesta trabajo pues que se entienda y hay que respetar a todos a opositores respetarlos nada de censura nada de prohibiciones nada de que ya insultaron al presidente es la represalia esto que est\u00e1 sucediendo en espa\u00f1a lamentablemente no lo hago por este cuestionar al gobierno de espa\u00f1a no ni mucho menos a el pueblo espa\u00f1ol que es un pueblo bueno trabajador que merece respeto luego porque es un acto autoritaria el qu\u00e9 a un m\u00fasico por una composici\u00f3n que supuestamente insultaba al rey lo metieron a la c\u00e1rcel no salir en barcelona ya liberarlo este [M\u00fasica] nosotros nunca vamos este reprimir a nadie nada de censura saben qu\u00e9 pasa cuando alguien es grosero si alguien en los programas de radio qu\u00e9 pasa insulta pues pierde porque la gente no le gusta eso lo mismo los conductores de televisi\u00f3n algunos que s\u00ed este exaltan ser\u00edan tan duro en los peri\u00f3dicos insultos tambi\u00e9n pero eso no ayuda es parte de lo que habl\u00e1bamos tiene que ser una oposici\u00f3n que argumente hay que argumentar sino con el insulto no se puede yo ni deber\u00eda estar esperando estos consejos pero este no est\u00e1 m\u00e1s buenos d\u00edas a todos buenos d\u00edas presidente de erika ram\u00edrez de la revista contral\u00ednea presidente del consejo nacional agropecuario est\u00e1 por lanzar una estrategia para echar abajo el decreto que acaba de emitir usted a finales de a\u00f1o y que tiene que ver con el uso del glifosato para ser eliminado gradualmente tenemos el documento de esta estrategia menciona que se van a invertir un poco m\u00e1s de 12 millones de pesos interponiendo amparos y utilizando contratando medios de comunicaci\u00f3n a nivel nacional e internacional en el apartado de servicios profesionales indica que el componente legal de esta estrategia la va a ejecutar el despacho con esa y moreno abogados y la estrategia de comunicaci\u00f3n estar\u00e1 a cargo del despacho guerra y asociados c\u00f3mo va a enfrentar la cuarta transformaci\u00f3n al sector agro empresarial pretende echar abajo el decreto firmado por usted con argumentos y tambi\u00e9n que est\u00e9 orient\u00e1ndolos para que no tienen el dinero hablando con los dirigentes de los grandes productores del campo porque no van a hacer nada jam\u00e1s es indebido no tienen raz\u00f3n ya no se puede estar utilizando agroqu\u00edmicos que da\u00f1an la salud que nos da\u00f1an a todos a ellos mismos [M\u00fasica] entonces es convencerlos porque esas campa\u00f1as no funcionan es como los despachos que antes eran famos\u00edsimos en la defensa de delincuentes de cuello blanco penalistas de fama mundial dec\u00edan que no ten\u00edan a ninguno de sus clientes en la c\u00e1rcel as\u00ed se anunciaba porque todo era tr\u00e1fico de influencia pero ahora es otro tiempo o los despachos' de fiscalistas que m\u00e1s la aconsejaban a empresarios a grandes contribuyentes no pagues este los impuestos le vamos a hacer as\u00ed es y vamos a echar a andar un plan con este prop\u00f3sito adem\u00e1s este ya estamos viendo ah\u00ed con la gente del chat entonces nos enga\u00f1aban due\u00f1o de una gran empresa extranjera hace poco les comentaba yo que me dijo es que nuestros abogados me dicen que estamos fuertes pues no no est\u00e1s fuerte y va a presentarse una demanda penal y te estoy corriendo la cortes\u00eda mejor ent\u00e9rate bien que no te enga\u00f1en tus abogados porque ellos cobran y cobran por hora y en d\u00f3lares entonces mal aconsejando los entonces si esto es el c\u00f3mo se llama no consejo nacional agropecuario est\u00e1n siguiendo ese camino porque adem\u00e1s si te creo porque contral\u00ednea es una revista seria de investigaciones de la mejor revista que hay en el pa\u00eds entonces si te creo de que est\u00e9n destinando estos 212 millones si la estrategia no haber medios fue lo que hicieron con de este la reforma el\u00e9ctrica cuanto est\u00e9 juntamos para este hacer campa\u00f1a vean la prensa de hoy yo no le he visto ni tampoco la de ayer pero este no hace falta verla para saber pero verla y debe estar bien de ataques por la reforma energ\u00e9tica por los intereses por los que pagan estas campa\u00f1as pues imag\u00ednense si van a dejar de vender la luz a precios elevad\u00edsimos [M\u00fasica] cuanto van a dejar de recibir por qu\u00e9 saqueaban robaban entonces por eso la campa\u00f1a en medios o entreg\u00e1ndole dinero a todos los medios con m\u00e1s rosas excepciones para este apelo de casos querer este combatir la reforma y lo mismo los abogados tambi\u00e9n nuestra tg una verg\u00fcenza que abogados mexicanos est\u00e9n empleados y empresas extranjeras qu\u00e9 quieren y seguir saqueando a mexico claro que son libres pues ojal\u00e1 y vayan internalizando que eso es traici\u00f3n a la patria y lo mismo esto dinero para medios y dinero para los abogados los despachos despachos y medios pues no porque \u00e9l hizo facto [M\u00fasica] si se usa de manera indiscriminada da\u00f1an la salud entonces que se est\u00e1 haciendo es limitando su uso no se est\u00e1n cancelando la posibilidad de usarlo es limitar su uso en tanto con as\u00ed que eso es lo que deber\u00edan de hacer invertir esos 12 millones en investigaci\u00f3n para ver qu\u00e9 agroqu\u00edmico es menos [M\u00fasica] perjudicial da\u00f1ino o qu\u00e9 opciones hay con otras sustancias no qu\u00edmicas son da\u00f1inas naturales y no descarta algo porque este agroqu\u00edmico se utiliza para matar hierbas as\u00ed es no si es un herbicida s\u00ed este no descartar el machete y la carpa la y dar trabajo a la gente o sea hacerlo manual para s\u00ed no nos costar\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s hay que analizar todas las opciones todas las posibilidades es m\u00e1s si elabora un programa de sustituci\u00f3n de leyes herbicida da\u00f1ino y le dan trabajo a la gente nosotros ayudamos porque ser\u00eda m\u00e1s empleo para jornaleros agr\u00edcolas ellos tienen jornaleros agr\u00edcolas y nosotros ayudar\u00edamos de todo esto buscar opciones tenemos que cuidar el medio ambiente tambi\u00e9n esa es otra cuesti\u00f3n es muy hip\u00f3crita estar supuestamente defendiendo ambientalistas o posturas ambientalistas y estar actuando de esa manera pero ya se va a ver no creo yo que puedan avanzar adem\u00e1s que sepa que presidente est\u00e1 apoyando esta decisi\u00f3n que se tom\u00f3 de limitar el uso de este herbicida con un mecanismo de sustituci\u00f3n de mediano plazo cuando conacyt tenga una alternativa lo mismo con el ma\u00edz transg\u00e9nico ya porque no vaya a malinterpretarse yo no me refiero a las compa\u00f1eras que las respeto mucho a las mujeres no pero en el ma\u00edz transg\u00e9nico si digo ya chole para que se entienda bien porque luego me sacan de contexto porque usted quiere en este enfrentarnos con el movimiento feminista no as\u00ed y tambi\u00e9n son los conservadores que se vuelven feministas este cuando les conviene entonces tampoco el fracking tampoco la miner\u00eda [M\u00fasica] que destruye entonces este que quede eso este sabido [M\u00fasica] ya la secretaria de medio ambiente marelisa albores tiene conocimiento de esto presidente y hablando de miner\u00eda el pago de derechos por concesiones y asignaciones mineras actualmente va de 7.56 pesos a 100 a 165 puntos 32 pesos por hect\u00e1rea en alg\u00fan momento la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n se\u00f1al\u00f3 que la miner\u00eda deja o las mineras m\u00e1s bien dejan el 1.18 por ciento de lo que extraen al pa\u00eds se tiene contemplada a hacer alguna nueva ley en esta materia la ley que existe justo fue promulgada por carlos salinas de gortari bueno adem\u00e1s de qu\u00e9 pues est\u00e1 esa actividad est\u00e1 dejando muchos conflictos sociales en el pa\u00eds si hay nada m\u00e1s aclar\u00f3 de que son dos cosas no el derecho que en efecto \u00e9ste es muy poco por hect\u00e1rea lo que se paga pero [M\u00fasica] desde el sexenio pasado ya se cobra un impuesto algunos s\u00ed pero ya hay un impuesto porque antes desde salinas no pagaban nada ni derechos de impuestos no se pagaba nada por la extracci\u00f3n de los minerales salinas cancel\u00f3 por completo por completo el pago de ese impuesto ya se paga por la extracci\u00f3n del mineral en canad\u00e1 en cualquier pa\u00eds menos en m\u00e9xico nosotros emprendimos esa lucha y se logr\u00f3 ya que como en el 2014 se pague un impuesto por extracci\u00f3n de minerales \u00e9ste de modo que no tenemos nosotros contemplado aumentar impuestos ni crear impuestos nuevos sea as\u00ed por qu\u00e9 no solo es el derecho sino ya existe ese impuesto lo que queremos es que haya arreglo entre los trabajadores mineros y las empresas porque hay todav\u00eda conflictos de empresas nacionales de empresas extranjeras hay una empresa canadiense que no quiere pagar impuestos tayoltita durango una empresa canadiense pero ya estamos viendo y aqu\u00ed aprovecho porque \u00e9ste es posible o es probable que est\u00e9 se entere el embajador de canad\u00e1 de lo que estoy diciendo hay empresas canadienses que cumplen con todas sus obligaciones incluso empresas canadienses tengo presente una en zacatecas concepci\u00f3n del oro por all\u00e1 que es de las que mejor paga a los trabajadores miles esa empresa sin embargo esta otra empresa canadiense que no este repito son la mayor\u00eda de las empresas canarias de ciertos muy poquitas y este en particular no tengo ahora pero jes\u00fas se los puede entregar porque \u00e9ste est\u00e1 tambi\u00e9n lo mismo con despachos de abogados tiene llevar el litigio a instancias internacionales cuando se trata nada m\u00e1s de una obligaci\u00f3n fiscal tiene que pagar impuestos y no quiere pagar impuestos y est\u00e1 queriendo utilizar el tratado y protegi\u00e9ndose con el tratado para ir a tribunales internacionales ojal\u00e1 y el embajador este s\u00ed ojal\u00e1 y los convoque este a que entren en raz\u00f3n porque eso no se puede permitir entonces eso es presidente hoy sale de oaxaca una caravana de desplazados y triquis hacia la ciudad de m\u00e9xico buscan su audiencia pretenden llegar el mi\u00e9rcoles a palacio nacional y bueno justo nos est\u00e1n informando que ayer fue asesinado una persona m\u00e1s en llano ju\u00e1rez c\u00f3pala y hay dos mujeres desaparecidas justo por estos grupos paramilitares nos llega esa informaci\u00f3n de las comunidades y me gustar\u00eda saber si los va a recibir el mi\u00e9rcoles si perdura alejandro encinas lo que se le est\u00e1 atendiendo esto el que logremos la paz en la regi\u00f3n triqui escuchando a todos los grupos porque hay tres organizaciones y vuelvo a hacerles llamado a los dirigentes esas organizaciones para que \u00e9ste act\u00faen con responsabilidad porque no debe de arriesgarse a la gente y no tienen por qu\u00e9 haber asesinatos entonces alejandro los va a atender y hago el llamado a que se busque la paz en la regi\u00f3n triqui muy bien si te parece no puedes ma\u00f1ana s\u00ed porque es que ya ya se nos pas\u00f3 el tiempo muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:17.380323"
}