{
    "video_id": "PdXPYMfxoBw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PdXPYMfxoBw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAsSdjtHEo62a-EUFhv2p3MFbP6Ug",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PdXPYMfxoBw",
    "video_title": "Programa de Ordenamiento Territorial del Sureste, desde Tulum, Quintana Roo.",
    "video_length_seconds": 4568,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " El Gobernador Constitucional del Estado de Tabasco, Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez.",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El Director General de Fondo Nacional de Fomento al Turismo, Rogelio Jim\u00e9nez Fons.",
            "start": 8.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El Secretario de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, Rom\u00e1n Mejer Falc\u00f3n.",
            "start": 17.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El Secretario de la Defensa Nacional, General Luis Crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez.",
            "start": 24.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El Secretario de Marina, Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n.",
            "start": 31.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La Secretaria de Medio Ambiente y Recursos Naturales, Mar\u00eda Luisa Alvarez Gonz\u00e1lez.",
            "start": 41.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El Secretario de Comunicaciones y Transportes, Jorge Arganis D\u00edaz Leal.",
            "start": 50.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El Secretario de Turismo, Miguel Torruco M\u00e1rquez.",
            "start": 55.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El Ingeniero Residente General y Comandante del Agrupamiento, Santa Luc\u00eda, General Gustavo Vallejo Su\u00e1rez.",
            "start": 65.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El Representante de ONU \u00c1bita de M\u00e9xico, Eduardo L\u00f3pez Moreno.",
            "start": 77.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El Supervisor Honorario de Tren Maya, Daniel Ch\u00e1vez Mor\u00e1n.",
            "start": 86.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El Presidente Municipal de Tulum, V\u00edctor Masta.",
            "start": 95.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo.",
            "start": 103.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Todas y todos ustedes sean bienvenidos.",
            "start": 111.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Los invitamos a ocupar sus respectivos lugares.",
            "start": 120.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del Gobernador Constitucional del Estado de Quintana Roo, contador Carlos Manuel Joaqu\u00edn Gonz\u00e1lez.",
            "start": 127.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 140.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Presidente, como siempre, me da mucho gusto recibirle en Quintana Roo",
            "start": 149.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " compa\u00f1eros gobernadores de Chiapas, Campeche, Tabasco y Yucat\u00e1n, bienvenidos.",
            "start": 155.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Presidente Municipal de Tulum, se\u00f1oras y se\u00f1ores secretarios del Gabinete Federal,",
            "start": 160.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or Director de FONATUR, se\u00f1or representante de ONU \u00c1bita en M\u00e9xico,",
            "start": 165.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or Supervisor Honorario del Tren Maya,",
            "start": 170.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ingeniero residente, general y comandante de la GAN,",
            "start": 175.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or director de la FONATUR,",
            "start": 180.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or Secretario del Tren Maya, ingeniero residente, general y comandante del agrupamiento Santa Luc\u00eda,",
            "start": 185.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " invitados especiales, autoridades estatales y municipales,",
            "start": 193.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y le doy la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 198.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales. A todas y a todos, bienvenidos.",
            "start": 203.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Para el pueblo y gobierno de Quintana Roo representa un motivo de especial privilegio y satisfacci\u00f3n",
            "start": 209.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " recibir al se\u00f1or presidente de M\u00e9xico, don Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 215.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Recibirle aqu\u00ed, en el municipio de Tulum, en esta hermosa joya que es su zona arqueol\u00f3gica,",
            "start": 220.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y compartir con usted, los gobernadores y quienes nos acompa\u00f1an,",
            "start": 227.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " este convenio de coordinaci\u00f3n del gran proyecto del Tren Maya para el sureste de M\u00e9xico.",
            "start": 233.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Nuestro origen regional nos hermana entre todos, y con el presidente de M\u00e9xico nos hermanamos tambi\u00e9n.",
            "start": 238.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Perm\u00edtanme hacer una reflexi\u00f3n sobre la gran trascendencia de este evento.",
            "start": 247.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Todos estamos convencidos que nuestro M\u00e9xico es un mosaico de climas y un prisma de culturas.",
            "start": 252.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Esa maravillosa riqueza de nuestra diversidad natural y \u00e9tnica es tambi\u00e9n uno de los m\u00e1s grandes retos para los mexicanos.",
            "start": 261.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " El reto de hacer coincidir a cosmovisiones muy diferentes que perciben la realidad de manera distinta.",
            "start": 271.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " El padre del federalismo mexicano, el gran fray Cervando Teresa de Mier,",
            "start": 280.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en su famoso discurso de las profec\u00edas hablaba de esta diversidad regional.",
            "start": 285.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y precisamente ese fue su punto de partida para plantear la f\u00f3rmula que propuso para cohesionar al M\u00e9xico de entonces y de ahora.",
            "start": 291.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Debemos lograr la armon\u00eda social y determinar el desarrollo de nuestra naci\u00f3n con base en nuestras leyes fundamentales.",
            "start": 301.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Ello significa, en palabras m\u00e1s coloquiales, la voluntad de los mexicanos para encontrar los caminos,",
            "start": 310.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para ponernos de acuerdo en libertad sobre lo esencial y trabajar como un solo equipo.",
            "start": 317.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El ejercicio que hoy nos convoca es la gran oportunidad para seguir avanzando en ese sentido.",
            "start": 324.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y es ic\u00f3nico que lo hagamos aqu\u00ed, en Tulum, a la orilla del mar turquesa del Caribe mexicano.",
            "start": 332.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tulum, reconocida como una de las ciudades m\u00e1s bellas de la cultura maya.",
            "start": 339.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tiene un templo majestuoso que guarda algunos secretos.",
            "start": 344.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Como el del Camino Blanco, que est\u00e1 detr\u00e1s del templo que nos da este escenario,",
            "start": 348.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que conectaba con la Casa del Cenote y se utilizaba para traer agua dulce a la ciudad.",
            "start": 353.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Este camino, conocido como Sacb\u00e9, cumpl\u00eda adem\u00e1s otras funciones.",
            "start": 359.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Era la ruta que segu\u00edan los sacerdotes bajo la luz de la luna para llegar a la gran Chichen Itz\u00e1.",
            "start": 366.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ese Sacb\u00e9 tambi\u00e9n serv\u00eda para conectar Tulum con otras importantes comunidades, como Calakmul o Palenque.",
            "start": 372.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y era una fuente valiosa para realizar intercambios comerciales, agr\u00edcolas, sociales y culturales entre los habitantes de la regi\u00f3n.",
            "start": 381.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " De igual manera, ese Sacb\u00e9, a trav\u00e9s de la calzada principal, era una pieza clave para ordenar los templos, las viviendas y los terrenos de cultivo.",
            "start": 390.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " En resumen, ese Sacb\u00e9 representaba conectividad, ordenamiento y prosperidad.",
            "start": 401.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Mil a\u00f1os despu\u00e9s, nuestra generaci\u00f3n es testigo del surgimiento del Sacb\u00e9 contempor\u00e1neo de nuestro Tren Maya.",
            "start": 408.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " El proyecto retoma la naturaleza original de generar bienestar y conexi\u00f3n entre las personas y los pueblos de nuestra regi\u00f3n.",
            "start": 418.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Como entonces, juntos, nos debemos asegurar que su impacto tenga una planeaci\u00f3n ordenada y beneficie a todos.",
            "start": 427.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Queremos que ese tren represente, por un lado, una apertura al crecimiento, al desarrollo de nuestras comunidades,",
            "start": 437.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y por el otro, un referente permanente de nuestras tradiciones, de nuestra cultura y el recuerdo de nuestros ancestros.",
            "start": 445.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " A mis compa\u00f1eros gobernadores, a los presidentes municipales del sureste de M\u00e9xico,",
            "start": 454.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " les invito a que compartamos este proyecto com\u00fan, teniendo en cuenta, ante todo, priorizar el trabajo en conjunto entre los tres \u00f3rdenes de gobierno,",
            "start": 459.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " con el pleno respeto a los usos, costumbres y tradiciones propias.",
            "start": 469.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Solo as\u00ed, podemos construir juntos lo mejor para nuestros pueblos.",
            "start": 474.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Solo as\u00ed, marcaremos ese rumbo en el cual el Tren Maya nos permitir\u00e1 estar m\u00e1s cerca de lo que somos y de lo que jam\u00e1s debemos abandonar.",
            "start": 479.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Hoy, nuestro gran desaf\u00edo como gobernantes es generar condiciones de bienestar para nuestras comunidades.",
            "start": 490.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por eso lo he se\u00f1alado en varias oportunidades.",
            "start": 498.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estamos comprometidos en dar ese gran salto de civilidad democr\u00e1tica,",
            "start": 501.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en dar y estar conscientes de que somos gente de voluntad para salir adelante en la tarea de erradicar la pobreza, doblegar la violencia,",
            "start": 506.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y fortalecer los ideales de democracia en libertad e igualdad, con paz y justicia en el estado de derecho.",
            "start": 515.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed no hay otro espacio que el de trabajar todos de la mano, porque hay mucha gente muy necesitada, que espera respuestas y resultados concretos.",
            "start": 523.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y todos queremos seguir creciendo, pero en armon\u00eda, con mejores servicios y con beneficios para todos.",
            "start": 534.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Nuestra estrategia entonces es la de ordenar ese crecimiento.",
            "start": 541.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Por ello, a trav\u00e9s de la firma de este convenio marco de ordenamiento territorial,",
            "start": 547.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " tengo la certeza de que seguiremos avanzando en la ruta del bienestar compartido de nuestra regi\u00f3n.",
            "start": 552.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed, juntos construimos el porvenir de las generaciones venideras,",
            "start": 559.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y sin duda, sembramos para un ma\u00f1ana con progreso y armon\u00eda social.",
            "start": 564.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, en Quintana Roo, el Tren Maya genera crecimiento econ\u00f3mico y orden en ese crecimiento.",
            "start": 571.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Con el Tren y trabajando de la mano con Fonatur, tenemos un gran proyecto de movilidad interna para Canc\u00fan,",
            "start": 579.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que incluye el puente de la Laguna en Ix\u00facte, y nuevos desarrollos comerciales habitacionales orden en ese crecimiento.",
            "start": 588.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Daremos proyectos de ordenamiento en su crecimiento a Playa del Carmen, Puerto Morelos, Bacalar y Tulum,",
            "start": 597.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " donde adem\u00e1s se construir\u00e1 un nuevo aeropuerto.",
            "start": 604.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En las comunidades de los municipios de Carrillo-Puerto, Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos, Bacalar, L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y Otompe Blanco,",
            "start": 609.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " mejoraremos las carreteras y caminos que enlazan las ciudades y poblados con las estaciones del Tren,",
            "start": 617.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y dignificaremos los poblados con mejor infraestructura urbana.",
            "start": 625.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Enlazaremos el Tren con Holbox y con Mahahual, y para Chetumal, nuestra capital, adem\u00e1s de ser zona libre de nuevo,",
            "start": 630.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " acci\u00f3n que le agradezco en nombre de todas y todos los chetumale\u00f1os,",
            "start": 641.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " uniremos el Tren Maya con su nuevo parque industrial con recinto fiscal y una nueva central de abastos.",
            "start": 647.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Queremos un crecimiento econ\u00f3mico que sea base de un desarrollo equilibrado, sustentable y socialmente justo,",
            "start": 656.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que incluya esencialmente a las comunidades mayas y ponga en valor sus productos, respetando sus tradiciones y forma de vida.",
            "start": 665.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Hoy el reto que implica el Tren Maya es enorme y traspasa las fronteras de lo estatal.",
            "start": 674.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El objetivo requiere la voluntad y el esfuerzo de los gobiernos y la sociedad de toda la regi\u00f3n y el respaldo del gobierno federal.",
            "start": 682.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Se requiere de la fuerza ancestral de todos los pueblos mayas contempor\u00e1neos.",
            "start": 692.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de la lucha para disminuir la inseguridad y recuperar con orden, gradualidad y responsabilidad nuestra actividad econ\u00f3mica.",
            "start": 717.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Los empleos empiezan a recuperarse, s\u00ed se puede y lo debemos hacer juntos.",
            "start": 727.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Nos observan los ojos de las ni\u00f1as y ni\u00f1os, de los adolescentes y j\u00f3venes, de las familias, de las mexicanas y los mexicanos que quieren conocer,",
            "start": 734.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " amar y disfrutar de esta parte maravillosa de su M\u00e9xico, de los millones de turistas extranjeros que quieren venir a gozar de la regi\u00f3n m\u00e1s esplendorosa del mundo.",
            "start": 746.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Queremos que este tren, que cada quintanarroense yucateco, tabasque\u00f1o, chapaneco y campechano y cada ciudadano de sus municipios y comunidades,",
            "start": 759.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " sientan que su vida mejora en un entorno urbano sustentable y sostenible, que tenga esa oportunidad concreta que antes no ten\u00eda",
            "start": 770.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " y que cada uno pueda ver c\u00f3mo su vida y la de su familia progresa.",
            "start": 781.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Somos una generaci\u00f3n que est\u00e1 comprometida con el futuro de nuestros estados y nadie nos va a negar esta oportunidad que tenemos de querer cambiar de ra\u00edz las cosas.",
            "start": 786.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed no hay otro espacio que el de trabajar de la mano entre todos.",
            "start": 798.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A todos, a cada uno desde su trinchera, nos compete la obligaci\u00f3n de seguir escribiendo una historia de \u00e9xito para nuestro querido sureste mexicano.",
            "start": 803.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Sigamos trabajando juntos, unidos, por un solo M\u00e9xico. Muchas gracias.",
            "start": 814.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, continuamos con el mensaje a cargo del gobernador constitucional del estado de Chiapas, licenciado Rutilio Escand\u00f3n Cadenas.",
            "start": 833.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, el pueblo de Chiapas le agradece conjuntamente con todo su equipo",
            "start": 842.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " y hoy en convergencia con los gobernadores del sur sureste de M\u00e9xico este gran proyecto visionario.",
            "start": 866.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Porque no solamente que es muy importante, da empleo, la infraestructura, abre nuevas perspectivas en todos los aspectos,",
            "start": 876.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " pero adem\u00e1s cuida las bellezas naturales, el medio ambiente, la ecolog\u00eda y la biodiversidad.",
            "start": 891.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed en el sur sureste del pa\u00eds, las condiciones est\u00e1n dadas, se\u00f1or presidente, para un gran desarrollo.",
            "start": 903.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " El crecimiento del \u00edndice de desarrollo humano, el respeto a los derechos humanos, la transparencia, adem\u00e1s importante el desarrollo territorial,",
            "start": 913.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " los asentamientos humanos y tambi\u00e9n el desarrollo urbano. Por eso, este proyecto es important\u00edsimo para todos los estados que hoy estamos aqu\u00ed juntos",
            "start": 932.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " y que nos hermanamos a\u00fan m\u00e1s y que esto nos va a permitir un sentido de solidaridad entre todas y entre todos.",
            "start": 951.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Este proyecto, este gran proyecto, se\u00f1or presidente, es de verdad importante y fundamental para el pueblo de Chiapas y de todos los estados del sur sureste.",
            "start": 964.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Por eso, hoy este es un legado important\u00edsimo de usted para la naci\u00f3n y para el sur sureste del pa\u00eds y sin duda alguna un homenaje para el pueblo maya.",
            "start": 982.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Por eso, hoy nos congratulamos y en Chiapas nos sumamos con este proyecto y asumimos las responsabilidades de este convenio que hoy se firmar\u00e1",
            "start": 1003.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " porque traer\u00e1 bienestar desde el sur sureste a toda la naci\u00f3n, pero tambi\u00e9n va a permitir el que el pueblo se sume, principalmente las mujeres, las ni\u00f1as, los ni\u00f1os y las personas con alguna vulnerabilidad.",
            "start": 1018.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Por eso, en Chiapas nosotros decimos, el Tren Maya es justicia social, se\u00f1or presidente, y tambi\u00e9n es Chiapas de coraz\u00f3n. Much\u00edsimas gracias.",
            "start": 1045.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Procedemos con el mensaje a cargo del gobernador constitucional del estado de Tabasco, licenciado Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez.",
            "start": 1063.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, muy buenos d\u00edas. Se\u00f1ores secretarios de comunicaciones, de Sedatu, se\u00f1oras secretarias de medio ambiente, se\u00f1or secretario de la defensa, se\u00f1or secretario de Marina, se\u00f1or director general de FONATUR, se\u00f1ores gobernadores, todos los integrantes del presidio, muchas gracias por la invitaci\u00f3n para estar aqu\u00ed.",
            "start": 1070.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Pedimos la palabra al gobernador constitucional del estado de Campeche, licenciado Carlos Miguel Aisa Gonz\u00e1lez.",
            "start": 1250.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas. Se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, se\u00f1ores gobernadores de los hermanos estados de Quintana Roo, Yucat\u00e1n, Chiapas y Tabasco,",
            "start": 1262.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " con la hermandad que une a nuestros cinco estados, llegamos a este acto de firma de convenio de programas territoriales del sureste, para favorecer el m\u00e1s importante proyecto de desarrollo de la historia de nuestra regi\u00f3n, como es el Tren Maya.",
            "start": 1308.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Como gobernador de Campeche, expreso el benepl\u00e1cito de los ciudadanos de mi estado por este gran proyecto. M\u00e1s que una obra de infraestructura, ser\u00e1 el m\u00e1s grande veh\u00edculo de desarrollo para nuestra tierra y nuestra gente.",
            "start": 1357.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente, por querer tanto a su gente. El sureste le siente suyo y sabemos que as\u00ed es. El Tren Maya encabezados por usted y con la contribuci\u00f3n de todos los presentes ser\u00e1 una gran realidad para el bien de nuestra regi\u00f3n y de M\u00e9xico entero. Muchas gracias.",
            "start": 1460.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1482.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Continuamos con el mensaje a cargo del gobernador constitucional del estado de Yucat\u00e1n, licenciado Mauricio Viladosal.",
            "start": 1490.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes. Saludo al presidente de los Estados Unidos mexicanos, el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, a los dem\u00e1s gobernadores, compa\u00f1eros gobernadores y secretarios.",
            "start": 1496.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, sin duda, el Tren Maya es el proyecto de infraestructura m\u00e1s importante en la historia del sureste de M\u00e9xico. Desde que inici\u00f3 su administraci\u00f3n, usted siempre dijo que una de sus principales prioridades iba a ser el sur sureste del pa\u00eds.",
            "start": 1513.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y vemos con mucho agrado que esto no solamente qued\u00f3 en el discurso, sino que se est\u00e1 viendo reflejado en acciones. Sin duda, uno de los grandes problemas que hemos tenido en el pa\u00eds es la desigualdad entre el centro y el norte y el sur sureste.",
            "start": 1527.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y esa gran desigualdad se ha dado por la falta de obras de infraestructura que nos permitan competir con otros lugares de la Rep\u00fablica en igualdad de circunstancias. Por eso, cuando se hizo el anuncio del Tren Maya, fue algo muy importante para Yucat\u00e1n, porque nos permite generar esa infraestructura que no solamente genera empleos, sino que generara desarrollo durante muchos, muchos a\u00f1os.",
            "start": 1541.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Y por eso veo una pol\u00edtica muy integral dentro de su gobierno para que en este convenio de ordenamiento territorial que estamos realizando el d\u00eda de hoy, eso no pase, porque hoy se contemplan inversiones muy importantes en muchos municipios muy marginados que van a estar al paso del Tren Maya.",
            "start": 1578.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Y en Yucat\u00e1n estamos muy contentos de que cinco municipios hayan sido incluidos en este ordenamiento territorial, porque no solamente nos va a permitir planear mejor su crecimiento, sino tambi\u00e9n tener recursos disponibles para obras que beneficien directamente a la gente.",
            "start": 1596.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y por supuesto, se\u00f1or presidente, le tengo que agradecer lo que usted coment\u00f3 ayer en los dos eventos que hubieron en Yucat\u00e1n, en Mashcan\u00fa y en Tin\u00fan, porque no solamente estamos hablando de la infraestructura del Tren Maya.",
            "start": 1610.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Como bien se comentaba, hace un momento en Yucat\u00e1n se van a construir dos termoel\u00e9ctricas, siempre se ha hallado de la falta de energ\u00eda en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n.",
            "start": 1621.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Con estas dos termoel\u00e9ctricas que van a atender a Yucat\u00e1n y tambi\u00e9n a Quintana Roo, cerramos esa brecha que exist\u00eda y nos permite seguir creciendo para generar los empleos que necesitamos.",
            "start": 1629.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pero otro tema tambi\u00e9n muy importante que usted coment\u00f3, presidente, es la ampliaci\u00f3n del puerto de progreso.",
            "start": 1639.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y me dio mucho gusto escuchar que usted va a estar en el mes de marzo de vuelta en Yucat\u00e1n para estar supervisando personalmente el tema del puerto de progreso y el tema del gas natural.",
            "start": 1645.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " No podemos competir con los estados del centro y el norte del pa\u00eds si no tenemos gas natural en el sureste y si no tenemos puertos competitivos.",
            "start": 1655.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y hoy, gracias al esfuerzo de su administraci\u00f3n, vemos ese sue\u00f1o de los habitantes de Yucat\u00e1n y del sureste de M\u00e9xico m\u00e1s cerca que nunca, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1665.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Yo le agradezco que tenga en cuenta a Yucat\u00e1n, le agradezco que tenga en cuenta el sureste y tenga por seguro que desde Yucat\u00e1n y estoy seguro que tambi\u00e9n desde los otros estados del sureste de la Rep\u00fablica, no solamente va a tener nuestro agradecimiento, sino tambi\u00e9n nuestro apoyo.",
            "start": 1673.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Sabemos que la transformaci\u00f3n que usted est\u00e1 enfrentando no es f\u00e1cil, pero tambi\u00e9n sabemos que a todos nos toca desde nuestros estados trabajar juntos de manera coordinada los tres niveles de gobierno para cambiar este pa\u00eds y para cambiarlo para bien.",
            "start": 1688.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Cuente con Yucat\u00e1n, cuente con los yucatecos y cuente tambi\u00e9n con el gobierno del estado para poder emprender esto. Muchas gracias y muy buenos d\u00edas.",
            "start": 1701.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Pedimos la palabra al ingeniero, residente, general y comandante del agrupamiento Santa Luc\u00eda, general Gustavo Vallejo Su\u00e1rez.",
            "start": 1709.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, mi herrera secretario.",
            "start": 1725.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?",
            "start": 1727.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 el estudio?",
            "start": 1729.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de la Rep\u00fablica y comandante supremo de las Fuerzas Armadas, respetables integrantes del presidium, representantes de los medios de comunicaci\u00f3n, muy buenos d\u00edas.",
            "start": 1732.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " en la actual administraci\u00f3n, el se\u00f1or presidente ha instruido a la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional para que coadyuve en su materializaci\u00f3n.",
            "start": 1782.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y en el tramo 7, Bacalar-Esc\u00e1rcega, de 252 kil\u00f3metros, referidos como Caribe 1 y Selva 2, respectivamente, con un total de 501 kil\u00f3metros.",
            "start": 1805.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " En ambos tramos est\u00e1n contempladas sus terminales de pasajeros y laderos.",
            "start": 1818.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " De igual manera, los ingenieros militares participar\u00e1n en la construcci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de Tulum, Quintana Roo, con la visi\u00f3n de que \u00e9ste cumpla con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de servicio y operaci\u00f3n",
            "start": 1824.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " que lo conviertan en un detonante del desarrollo econ\u00f3mico, social y ecotur\u00edstico del sur de la Riviera Maya.",
            "start": 1838.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ambos proyectos ser\u00e1n realizados en estrecha coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con otras dependencias del Ejecutivo Federal y los gobiernos estatales y municipales.",
            "start": 1846.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Paralelamente, por instrucciones de se\u00f1or presidente, se trabaja en la integraci\u00f3n de un grupo operador que recibir\u00e1 para su administraci\u00f3n y operaci\u00f3n los tramos 1, 6 y 7 del Tren Maya",
            "start": 1856.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " y los activos aeroportuarios de Palenque, Chetumal y el futuro aeropuerto de Tulum, con la premisa de observar cabalmente los preceptos de eficacia, eficiencia y honradez en beneficio del pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 1870.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Es as\u00ed que, en el cumplimiento de estas tareas, el Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea ratifican su compromiso institucional de seguir contribuyendo al progreso del pa\u00eds",
            "start": 1884.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " mediante la realizaci\u00f3n de obras sociales como las que hoy son motivo de este evento.",
            "start": 1896.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Por tanto, invariablemente se emplear\u00e1 toda la capacidad t\u00e9cnica, humana y material de que se dispone, privilegiando siempre el manejo responsable y transparente de los recursos p\u00fablicos,",
            "start": 1902.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " el respeto al entorno social y al medio ambiente, as\u00ed como la protecci\u00f3n de nuestro patrimonio arqueol\u00f3gico.",
            "start": 1915.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Concluyo manifestando que los proyectos aqu\u00ed descritos representan acciones concretas del Gobierno de la Rep\u00fablica para impulsar el desarrollo econ\u00f3mico del sureste del pa\u00eds",
            "start": 1923.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y, por ende, el bienestar de los habitantes de esta regi\u00f3n y de todo M\u00e9xico. Muchas gracias.",
            "start": 1935.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1941.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra el Director General del Fondo Nacional de Fomento al Turismo, arquitecto Rogelio Jim\u00e9nez Pons.",
            "start": 1948.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, se\u00f1ores gobernadores, se\u00f1ores secretarios, miembros del Presidium, medios de comunicaci\u00f3n y remotamente un saludo a los presidentes municipales que nos est\u00e1n viendo por v\u00eda remota.",
            "start": 1955.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " El proyecto del Tren Maya es un proyecto de 1500 kil\u00f3metros de infraestructura ferroviaria que atraviesa cinco estados, m\u00e1s de 40 municipios,",
            "start": 1983.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " cuyo positivo impacto por sus caracter\u00edsticas implica la gran posibilidad de ser tambi\u00e9n un proyecto de ordenamiento territorial.",
            "start": 1992.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es viejo el anhelo del desarrollo de un proyecto regional. Recuerdo su 43 a\u00f1os en el primer intenso se le llam\u00f3 Ruta Maya,",
            "start": 2000.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " hace 30 a\u00f1os se le llam\u00f3 Mundo Maya. Esos programas tuvieron una gran difusi\u00f3n y promoci\u00f3n, sin embargo, no los acompa\u00f1aron, las obras y los beneficios no llegaron a la mayor\u00eda del territorio ni a la mayor\u00eda de la gente.",
            "start": 2009.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Puede ser ahora posible de concatenar las m\u00faltiples acciones de desarrollo y bienestar en torno al Tren Maya.",
            "start": 2022.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " La visi\u00f3n de desarrollo debe ser integral, responsable ambientalmente y fundamentalmente incluyente.",
            "start": 2028.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El \u00e9xito del corredor de la R\u00eda Maya y otras regiones del sur este no ha sido acompa\u00f1ado del bienestar de los pobladores,",
            "start": 2036.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y lugares tan exitosos como Tulum o Playa del Carmen carecen de una correcta planeaci\u00f3n que garantice los m\u00ednimos servicios de haberse planeado y coordinado desde un principio.",
            "start": 2043.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Fue a partir de una desemprena carrera de especulaci\u00f3n y movilidad en la d\u00e9cada de los 90 y una sucesi\u00f3n de actos de corrupci\u00f3n y de otorgamiento de permisos,",
            "start": 2055.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " usos de suelo y densidades que se da\u00f1\u00f3 fuertemente el tejido social urbano y el delicado entorno natural.",
            "start": 2063.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Hoy el crecimiento demogr\u00e1fico sin la suficiente planaci\u00f3n y los recursos necesarios para las obras de infraestructura amenazan el sano desarrollo de toda la regi\u00f3n.",
            "start": 2070.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " La firma es el convenio en el que cada parte asume una gran responsabilidad podr\u00e1 coadyuvar a remediar y reencauzar las buenas pr\u00e1cticas para un crecimiento sano en toda la pen\u00ednsula",
            "start": 2081.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " y comenzar a recortar la brecha entre el sago regional del sureste y tambi\u00e9n reducir la brecha entre los exitosos desarrollos tur\u00edsticos y las grandes zonas por p\u00e9rrimas habitacionales.",
            "start": 2092.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " La firma de este convenio es fundamental para trabajar arduamente durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os y sentar las bases de desarrollo de la pen\u00ednsula.",
            "start": 2104.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estamos en los inicios del desarrollo de los trabajos del Tren Maya y las primeras oleadas de generaci\u00f3n de empleo.",
            "start": 2111.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esto podr\u00e1 provocar beneficios a partir de acciones desde los tres niveles de gobierno y junto con el acompa\u00f1amiento de organismos internacionales como ONU Habitat, la UNESCO y UNOPSO.",
            "start": 2117.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " El Tren Maya promueve la coordinaci\u00f3n interinstitucional para sumar e integrar la experiencia t\u00e9cnica de las secretarias de Estado de cada eje del proyecto,",
            "start": 2128.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como la visi\u00f3n regional y capacidad de gesti\u00f3n y ejecuci\u00f3n territorial que tienen los gobiernos de cada uno de los estados y de los municipios por los que pasa la ruta del Tren Maya.",
            "start": 2137.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " La presencia del presidente de las y los secretarios de los de los gobernadores, as\u00ed como la participaci\u00f3n a distancia de los presidentes municipales,",
            "start": 2147.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " es evidencia de que hay voluntad pol\u00edtica de impulsar un desarrollo sostenible para esta regi\u00f3n.",
            "start": 2156.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ya hemos concretado a lo largo de dos a\u00f1os diversas alianzas y acuerdos con \u00f3rganos de distintos niveles de gobierno.",
            "start": 2161.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Este convenio refrende el compromiso que tenemos todos como gobiernos.",
            "start": 2167.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Un proyecto de tal minitud que se propone tener un impacto tan grande en diferentes \u00e1reas de trabajo y problem\u00e1ticas p\u00fablicas",
            "start": 2172.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " solo puede salir adelante a partir de la cooperaci\u00f3n y el intercambio de conocimientos y experiencias, del di\u00e1logo, la t\u00e9cnica y la evidencia.",
            "start": 2179.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Les agradezco su disposici\u00f3n y compromiso para seguir trabajando juntos.",
            "start": 2187.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El Tren Maya es m\u00e1s que un tren, es un proyecto de desarrollo integral.",
            "start": 2191.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entre todos haremos del Tren Maya una realidad y garantizaremos que efectivamente sea la gente del sureste los primeros en percibir sus beneficios.",
            "start": 2194.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2203.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 2214.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos de Tulum, de Quintana Roo, ciudadanos gobernadores de Tabasco, de Chiapas, Campeche, Yucat\u00e1n, Quintana Roo,",
            "start": 2224.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " secretarios del gobierno federal, presidente municipal de Tulum, Daniel Ch\u00e1vez, nuestro asesor honorario para la realizaci\u00f3n de esta obra del Tren Maya.",
            "start": 2242.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Nos da mucho gusto estar aqu\u00ed, en este sitio arqueol\u00f3gico emblem\u00e1tico de Tulum, para suscribir el acuerdo de ordenamiento urbano territorial en estos estados, en esta regi\u00f3n del sureste del pa\u00eds.",
            "start": 2266.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Esto va a ayudar mucho el que nos pongamos de acuerdo y que se respeten los planes de desarrollo urbano para esta regi\u00f3n tan importante en lo cultural, en lo hist\u00f3rico, en lo social de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 2345.0,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " Vamos de esta forma a cuidar el medio ambiente en el que no se destruya nuestro territorio, que cuidemos nuestros recursos naturales,",
            "start": 2371.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n que cuidemos el patrimonio cultural arqueol\u00f3gico de esta regi\u00f3n, que lo mismo estamos hablando de una de las regiones de m\u00e1s importancia cultural en el mundo.",
            "start": 2416.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " No hay regiones as\u00ed como lo que significa el territorio donde florecieron las grandes civilizaciones, la cultura madre, la cultura olmeca y la gran cultura maya.",
            "start": 2440.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " El golfo tambi\u00e9n estamos hablando de para\u00edsos, de edenes, de zonas bell\u00edsimas como Canc\u00fan, toda esta Rivera Maya y la parte del golfo de M\u00e9xico, que es tambi\u00e9n bell\u00edsima.",
            "start": 2475.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " No hay esta riqueza natural, estas bellezas en otras regiones.",
            "start": 2503.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Con el Tren Vaya vamos a integrar toda esta grandeza, vamos a crear una rep\u00fablica para la cultura, para el arte, la recreaci\u00f3n,",
            "start": 2512.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Es el desarrollo por donde florecieron las ciudades mayas.",
            "start": 2554.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Es Palenque, es Calakmul, es Tulum, es Chichen Itza, es Usmal, es Esna.",
            "start": 2569.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " No hay m\u00e1s belleza que lo que se tiene en esta regi\u00f3n del sureste.",
            "start": 2584.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Ese es el prop\u00f3sito del Tren Maya, integrar toda la regi\u00f3n y que no s\u00f3lo el turista llegue a gozar de las playas, del sol, de la naturaleza,",
            "start": 2597.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " sino tambi\u00e9n de la importante cultura que floreci\u00f3, que se desarroll\u00f3 en esta regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 2618.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Este programa, como aqu\u00ed se mencion\u00f3, es tambi\u00e9n una reivindicaci\u00f3n para los estados del sureste.",
            "start": 2633.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y siempre se hab\u00edan quedado rezagados. Es cosa de tener en cuenta que en los \u00faltimos tiempos creci\u00f3 el centro, creci\u00f3 el norte del pa\u00eds.",
            "start": 2645.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " El centro creci\u00f3 en los \u00faltimos 30 a\u00f1os a una tasa promedio anual del 2%, el norte a una tasa promedio anual del 4% y el sureste decreci\u00f3 en las \u00faltimas tres d\u00e9cadas.",
            "start": 2667.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Lo poco que hubo de crecimiento se dio ac\u00e1 precisamente, en el norte de Quintana Roo. Por eso se pobl\u00f3 mucho Quintana Roo.",
            "start": 2692.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " En Quintana Roo vinieron a buscarse la vida muchos mexicanos de otros estados, fundamentalmente de estados del sureste.",
            "start": 2703.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Porque en Canc\u00fan y luego en la Riviera Maya, Playa del Carmen, se logr\u00f3 dar trabajo porque hubieron crecimientos del 6%, del 8% anual.",
            "start": 2714.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Por mucho tiempo, mientras no crec\u00eda Yucat\u00e1n, mientras no crec\u00eda Campeche, mientras decrecian Tabasco, Chiapas, ac\u00e1 hab\u00eda crecimiento y trabajo, empleo.",
            "start": 2734.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Por eso venir a Quintana Roo es encontrar habitantes de toda la Rep\u00fablica. Esa es la historia reciente.",
            "start": 2754.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Hay que agradecer mucho la hospitalidad, la fraternidad, la solidaridad de la gente originaria de Quintana Roo, que le permiti\u00f3 en momentos dif\u00edciles a muchos mexicanos venir a trabajar y a buscarse la vida al norte de este estado.",
            "start": 2768.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Es el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante que se ha llevado a cabo en el sureste y es el m\u00e1s importante del mundo.",
            "start": 2938.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Y en esto, como en otras acciones, ha ayudado mucho la Secretar\u00eda de la Defensa, porque se est\u00e1n produciendo millones de plantas en viveros que se tienen en distintos sitios manejados por la Secretar\u00eda de la Defensa.",
            "start": 2972.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Entonces hablamos de una inversi\u00f3n de alrededor de 200.000 millones de pesos para estos cinco estados, con el proyecto Tren Maya y otras acciones que son fundamentales, porque como aqu\u00ed se ha dicho, se trata de un programa integral.",
            "start": 2999.0,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " En tanto, con esta obra se generan empleos. Es como si estuviesen construyendo hoteles, como si estuviese construyendo infraestructura de otro tipo.",
            "start": 3091.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Si se afecta el tr\u00e1fico, desde luego buscar opciones alternativas, trabajar muy bien este tramo.",
            "start": 3192.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Las empresas que se hagan cargo tienen que ser muy responsables. Aqu\u00ed s\u00ed no podemos demorarnos en nada. Tienen que ser empresas muy profesionales.",
            "start": 3205.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Eso va a generar empleos. Vamos tambi\u00e9n a comenzar la construcci\u00f3n del aeropuerto de Tulum.",
            "start": 3220.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Siempre estamos se\u00f1alando que son las dos instituciones fundamentales del Estado mexicano, la Secretar\u00eda de Marina y la Secretar\u00eda de la Defensa.",
            "start": 3250.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Entonces, en la construcci\u00f3n del aeropuerto de Tulum, aunque va a estar a cargo de los ingenieros militares, participa tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de Marina,",
            "start": 3270.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " porque su base a\u00e9rea de la Secretar\u00eda de Marina va a formar parte de este complejo, del aeropuerto, de la estaci\u00f3n del tren y del desarrollo urbano.",
            "start": 3282.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n, como aqu\u00ed se ha dicho, se va a iniciar pronto la construcci\u00f3n del tramo Tulum a Chetumal y el tramo de Chetumal a Escarcega, para cerrar el circuito.",
            "start": 3302.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Y es una obra lo mismo, de dimensi\u00f3n mundial. Es un ejemplo de construcci\u00f3n. Ayer lo mencionaba, de que constantemente se muestra c\u00f3mo en China, en muy poco tiempo, hacen grandes obras de infraestructura.",
            "start": 3373.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Ahora, nosotros podemos presumir que se est\u00e1 haciendo una obra as\u00ed, de dimensi\u00f3n mundial, ese aeropuerto Felipe \u00c1ngeles, por el tiempo, por los costos, por la calidad de la obra.",
            "start": 3393.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Somos todos partidarios del sufragio efectivo y de la no reelecci\u00f3n. Hay que pensar que no vamos a estar nosotros, pero que debemos de entregar la estafeta a los nuevos gobernantes.",
            "start": 3467.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Y que sea tambi\u00e9n una tarifa baja para el transporte de carga, para impulsar el desarrollo de esta zona.",
            "start": 3537.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " La administraci\u00f3n, la operaci\u00f3n del tren, la tenemos que definir con tiempo. Estamos pensando que de Tulum hasta Palenque, que son tres tramos del tren,",
            "start": 3549.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s el aeropuerto de Tulum, el aeropuerto de Chetumal, el aeropuerto de Palenque y el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles de la Ciudad de M\u00e9xico,",
            "start": 3573.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " se maneje en una empresa que dependa de las Fuerzas Armadas.",
            "start": 3589.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Con el prop\u00f3sito de que sea buena la administraci\u00f3n del tren, de los aeropuertos, que sea autosuficiente y que las utilidades de esta empresa",
            "start": 3598.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " se destinen a fortalecer las finanzas para pensionados y jubilados de las Fuerzas Armadas, tanto de la Secretar\u00eda de Marina como de la Secretar\u00eda de la Defensa.",
            "start": 3622.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " No quiero dejar de mencionar dos cosas por las que considero que as\u00ed se debe de operar el tren junto con los aeropuertos.",
            "start": 3645.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Primero, porque tenemos que proteger esta obra para que no haya la tentaci\u00f3n de privatizarla.",
            "start": 3660.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y qu\u00e9 mejor que dej\u00e1rsela a las Fuerzas Armadas y que tenga como prop\u00f3sito el financiar las pensiones de marinos y de soldados.",
            "start": 3673.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Ese es un objetivo. Y el segundo prop\u00f3sito para entregar el tren y los aeropuertos a las Fuerzas Armadas es que debemos de garantizar la seguridad en la regi\u00f3n.",
            "start": 3697.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Pero en toda esta regi\u00f3n, y adem\u00e1s por lo que significa a la zona fronteriza, tenemos que darle atenci\u00f3n especial a la seguridad.",
            "start": 3801.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed nada m\u00e1s dejo el apunte de que cumpli\u00f3 con el prop\u00f3sito de que haya una pol\u00edtica fiscal favorable a la frontera sur.",
            "start": 3814.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Esto en beneficio de Chiapas, en beneficio de Tabasco, en beneficio de Campeche, en beneficio de Quintana Roo.",
            "start": 3829.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y de manera especial va a definirse ya con un decreto que va a empezar a entrar en funciones desde el 1 de enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo, ya Chetumal es de nuevo zona libre, zona franca.",
            "start": 3867.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Y esto va a requerir tambi\u00e9n de seguridad. Me dio mucho gusto participar en esta reuni\u00f3n, estar con los gobernadores, les agradezco, repito su apoyo, su respaldo, el trabajar juntos.",
            "start": 3891.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Todo lo que significa transformar, pues tambi\u00e9n representa el enfrentar adversidades, obst\u00e1culos, pero hay que seguir adelante.",
            "start": 3963.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Cuando uno tiene la convicci\u00f3n que se est\u00e1 luchando por causas justas y se est\u00e1 sirviendo al pueblo, no hay que detenerse, hay que seguir hacia adelante por la transformaci\u00f3n de Quintana Roo, de Yucat\u00e1n, de Campeche, de Chiapas y de Tabasco.",
            "start": 3981.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Y viva M\u00e9xico! Muchas gracias.",
            "start": 4001.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pedimos a los integrantes del Presidium permanecer de pie, si fueran tan amables, para llevar a cabo la firma de convenio del programa de ordenamiento territorial Tren Maya.",
            "start": 4004.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Le solicitamos al presidente de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, llevar a cabo su firma como testigo de honor.",
            "start": 4021.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Le solicitamos al representante de ONU Habitat en M\u00e9xico, doctor Eduardo L\u00f3pez Moreno, llevar a cabo su firma como testigo de honor.",
            "start": 4051.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Continuamos con la firma del Secretario de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, arquitecto Rom\u00e1n Guillermo Meier Falc\u00f3n.",
            "start": 4082.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " La Secretaria de Medio Ambiente y Recursos Naturales, maestra Mar\u00eda Luisa Alvarez Gonz\u00e1lez.",
            "start": 4091.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " El Secretario de Comunicaciones y Transportes, ingeniero Jorge Arganis D\u00edaz Leal.",
            "start": 4121.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El Secretario de la Defensa Nacional, general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez.",
            "start": 4151.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El director general del Fondo Nacional de Fomento al Turismo, arquitecto Rogelio Jim\u00e9nez Pons.",
            "start": 4181.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El gobernador del estado de Campeche, licenciado Carlos Miguel Aisa Gonz\u00e1lez.",
            "start": 4211.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El gobernador del estado de Chiapas, Rutilo Escand\u00f3n Cadenas.",
            "start": 4241.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El gobernador del estado de Quintana Roo, contador Carlos Manuel Joaqu\u00edn Gonz\u00e1lez.",
            "start": 4271.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El gobernador del estado de Tabasco, licenciado Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez.",
            "start": 4301.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " El gobernador del estado de Yucat\u00e1n, licenciado Mauricio Viladosal.",
            "start": 4311.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " El presidente municipal de Tulum, V\u00edctor Masta.",
            "start": 4351.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " El gobernador del estado de Tijuana, licenciado Jos\u00e9 Luis Pons.",
            "start": 4409.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " El gobernador del estado de Tijuana, licenciado Jos\u00e9 Luis Pons.",
            "start": 4427.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " El gobernador del estado de Tijuana, licenciado Jos\u00e9 Luis Pons.",
            "start": 4527.0,
            "duration": 20.0
        }
    ],
    "transcription_text": "El Gobernador Constitucional del Estado de Tabasco, Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez. El Director General de Fondo Nacional de Fomento al Turismo, Rogelio Jim\u00e9nez Fons. El Secretario de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, Rom\u00e1n Mejer Falc\u00f3n. El Secretario de la Defensa Nacional, General Luis Crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez. El Secretario de Marina, Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n. La Secretaria de Medio Ambiente y Recursos Naturales, Mar\u00eda Luisa Alvarez Gonz\u00e1lez. El Secretario de Comunicaciones y Transportes, Jorge Arganis D\u00edaz Leal. El Secretario de Turismo, Miguel Torruco M\u00e1rquez. El Ingeniero Residente General y Comandante del Agrupamiento, Santa Luc\u00eda, General Gustavo Vallejo Su\u00e1rez. El Representante de ONU \u00c1bita de M\u00e9xico, Eduardo L\u00f3pez Moreno. El Supervisor Honorario de Tren Maya, Daniel Ch\u00e1vez Mor\u00e1n. El Presidente Municipal de Tulum, V\u00edctor Masta. Asimismo, damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo. Todas y todos ustedes sean bienvenidos. Los invitamos a ocupar sus respectivos lugares. Escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del Gobernador Constitucional del Estado de Quintana Roo, contador Carlos Manuel Joaqu\u00edn Gonz\u00e1lez. Buenos d\u00edas. Se\u00f1or Presidente, como siempre, me da mucho gusto recibirle en Quintana Roo compa\u00f1eros gobernadores de Chiapas, Campeche, Tabasco y Yucat\u00e1n, bienvenidos. Se\u00f1or Presidente Municipal de Tulum, se\u00f1oras y se\u00f1ores secretarios del Gabinete Federal, se\u00f1or Director de FONATUR, se\u00f1or representante de ONU \u00c1bita en M\u00e9xico, se\u00f1or Supervisor Honorario del Tren Maya, ingeniero residente, general y comandante de la GAN, se\u00f1or director de la FONATUR, se\u00f1or Secretario del Tren Maya, ingeniero residente, general y comandante del agrupamiento Santa Luc\u00eda, invitados especiales, autoridades estatales y municipales, y le doy la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales. A todas y a todos, bienvenidos. Para el pueblo y gobierno de Quintana Roo representa un motivo de especial privilegio y satisfacci\u00f3n recibir al se\u00f1or presidente de M\u00e9xico, don Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Recibirle aqu\u00ed, en el municipio de Tulum, en esta hermosa joya que es su zona arqueol\u00f3gica, y compartir con usted, los gobernadores y quienes nos acompa\u00f1an, este convenio de coordinaci\u00f3n del gran proyecto del Tren Maya para el sureste de M\u00e9xico. Nuestro origen regional nos hermana entre todos, y con el presidente de M\u00e9xico nos hermanamos tambi\u00e9n. Perm\u00edtanme hacer una reflexi\u00f3n sobre la gran trascendencia de este evento. Todos estamos convencidos que nuestro M\u00e9xico es un mosaico de climas y un prisma de culturas. Esa maravillosa riqueza de nuestra diversidad natural y \u00e9tnica es tambi\u00e9n uno de los m\u00e1s grandes retos para los mexicanos. El reto de hacer coincidir a cosmovisiones muy diferentes que perciben la realidad de manera distinta. El padre del federalismo mexicano, el gran fray Cervando Teresa de Mier, en su famoso discurso de las profec\u00edas hablaba de esta diversidad regional. Y precisamente ese fue su punto de partida para plantear la f\u00f3rmula que propuso para cohesionar al M\u00e9xico de entonces y de ahora. Debemos lograr la armon\u00eda social y determinar el desarrollo de nuestra naci\u00f3n con base en nuestras leyes fundamentales. Ello significa, en palabras m\u00e1s coloquiales, la voluntad de los mexicanos para encontrar los caminos, para ponernos de acuerdo en libertad sobre lo esencial y trabajar como un solo equipo. El ejercicio que hoy nos convoca es la gran oportunidad para seguir avanzando en ese sentido. Y es ic\u00f3nico que lo hagamos aqu\u00ed, en Tulum, a la orilla del mar turquesa del Caribe mexicano. Tulum, reconocida como una de las ciudades m\u00e1s bellas de la cultura maya. Tiene un templo majestuoso que guarda algunos secretos. Como el del Camino Blanco, que est\u00e1 detr\u00e1s del templo que nos da este escenario, que conectaba con la Casa del Cenote y se utilizaba para traer agua dulce a la ciudad. Este camino, conocido como Sacb\u00e9, cumpl\u00eda adem\u00e1s otras funciones. Era la ruta que segu\u00edan los sacerdotes bajo la luz de la luna para llegar a la gran Chichen Itz\u00e1. Ese Sacb\u00e9 tambi\u00e9n serv\u00eda para conectar Tulum con otras importantes comunidades, como Calakmul o Palenque. Y era una fuente valiosa para realizar intercambios comerciales, agr\u00edcolas, sociales y culturales entre los habitantes de la regi\u00f3n. De igual manera, ese Sacb\u00e9, a trav\u00e9s de la calzada principal, era una pieza clave para ordenar los templos, las viviendas y los terrenos de cultivo. En resumen, ese Sacb\u00e9 representaba conectividad, ordenamiento y prosperidad. Mil a\u00f1os despu\u00e9s, nuestra generaci\u00f3n es testigo del surgimiento del Sacb\u00e9 contempor\u00e1neo de nuestro Tren Maya. El proyecto retoma la naturaleza original de generar bienestar y conexi\u00f3n entre las personas y los pueblos de nuestra regi\u00f3n. Como entonces, juntos, nos debemos asegurar que su impacto tenga una planeaci\u00f3n ordenada y beneficie a todos. Queremos que ese tren represente, por un lado, una apertura al crecimiento, al desarrollo de nuestras comunidades, y por el otro, un referente permanente de nuestras tradiciones, de nuestra cultura y el recuerdo de nuestros ancestros. A mis compa\u00f1eros gobernadores, a los presidentes municipales del sureste de M\u00e9xico, les invito a que compartamos este proyecto com\u00fan, teniendo en cuenta, ante todo, priorizar el trabajo en conjunto entre los tres \u00f3rdenes de gobierno, con el pleno respeto a los usos, costumbres y tradiciones propias. Solo as\u00ed, podemos construir juntos lo mejor para nuestros pueblos. Solo as\u00ed, marcaremos ese rumbo en el cual el Tren Maya nos permitir\u00e1 estar m\u00e1s cerca de lo que somos y de lo que jam\u00e1s debemos abandonar. Hoy, nuestro gran desaf\u00edo como gobernantes es generar condiciones de bienestar para nuestras comunidades. Por eso lo he se\u00f1alado en varias oportunidades. Estamos comprometidos en dar ese gran salto de civilidad democr\u00e1tica, en dar y estar conscientes de que somos gente de voluntad para salir adelante en la tarea de erradicar la pobreza, doblegar la violencia, y fortalecer los ideales de democracia en libertad e igualdad, con paz y justicia en el estado de derecho. Aqu\u00ed no hay otro espacio que el de trabajar todos de la mano, porque hay mucha gente muy necesitada, que espera respuestas y resultados concretos. Y todos queremos seguir creciendo, pero en armon\u00eda, con mejores servicios y con beneficios para todos. Nuestra estrategia entonces es la de ordenar ese crecimiento. Por ello, a trav\u00e9s de la firma de este convenio marco de ordenamiento territorial, tengo la certeza de que seguiremos avanzando en la ruta del bienestar compartido de nuestra regi\u00f3n. As\u00ed, juntos construimos el porvenir de las generaciones venideras, y sin duda, sembramos para un ma\u00f1ana con progreso y armon\u00eda social. Se\u00f1or presidente, en Quintana Roo, el Tren Maya genera crecimiento econ\u00f3mico y orden en ese crecimiento. Con el Tren y trabajando de la mano con Fonatur, tenemos un gran proyecto de movilidad interna para Canc\u00fan, que incluye el puente de la Laguna en Ix\u00facte, y nuevos desarrollos comerciales habitacionales orden en ese crecimiento. Daremos proyectos de ordenamiento en su crecimiento a Playa del Carmen, Puerto Morelos, Bacalar y Tulum, donde adem\u00e1s se construir\u00e1 un nuevo aeropuerto. En las comunidades de los municipios de Carrillo-Puerto, Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos, Bacalar, L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y Otompe Blanco, mejoraremos las carreteras y caminos que enlazan las ciudades y poblados con las estaciones del Tren, y dignificaremos los poblados con mejor infraestructura urbana. Enlazaremos el Tren con Holbox y con Mahahual, y para Chetumal, nuestra capital, adem\u00e1s de ser zona libre de nuevo, acci\u00f3n que le agradezco en nombre de todas y todos los chetumale\u00f1os, uniremos el Tren Maya con su nuevo parque industrial con recinto fiscal y una nueva central de abastos. Queremos un crecimiento econ\u00f3mico que sea base de un desarrollo equilibrado, sustentable y socialmente justo, que incluya esencialmente a las comunidades mayas y ponga en valor sus productos, respetando sus tradiciones y forma de vida. Hoy el reto que implica el Tren Maya es enorme y traspasa las fronteras de lo estatal. El objetivo requiere la voluntad y el esfuerzo de los gobiernos y la sociedad de toda la regi\u00f3n y el respaldo del gobierno federal. Se requiere de la fuerza ancestral de todos los pueblos mayas contempor\u00e1neos. de la lucha para disminuir la inseguridad y recuperar con orden, gradualidad y responsabilidad nuestra actividad econ\u00f3mica. Los empleos empiezan a recuperarse, s\u00ed se puede y lo debemos hacer juntos. Nos observan los ojos de las ni\u00f1as y ni\u00f1os, de los adolescentes y j\u00f3venes, de las familias, de las mexicanas y los mexicanos que quieren conocer, amar y disfrutar de esta parte maravillosa de su M\u00e9xico, de los millones de turistas extranjeros que quieren venir a gozar de la regi\u00f3n m\u00e1s esplendorosa del mundo. Queremos que este tren, que cada quintanarroense yucateco, tabasque\u00f1o, chapaneco y campechano y cada ciudadano de sus municipios y comunidades, sientan que su vida mejora en un entorno urbano sustentable y sostenible, que tenga esa oportunidad concreta que antes no ten\u00eda y que cada uno pueda ver c\u00f3mo su vida y la de su familia progresa. Somos una generaci\u00f3n que est\u00e1 comprometida con el futuro de nuestros estados y nadie nos va a negar esta oportunidad que tenemos de querer cambiar de ra\u00edz las cosas. Aqu\u00ed no hay otro espacio que el de trabajar de la mano entre todos. A todos, a cada uno desde su trinchera, nos compete la obligaci\u00f3n de seguir escribiendo una historia de \u00e9xito para nuestro querido sureste mexicano. Sigamos trabajando juntos, unidos, por un solo M\u00e9xico. Muchas gracias. A continuaci\u00f3n, continuamos con el mensaje a cargo del gobernador constitucional del estado de Chiapas, licenciado Rutilio Escand\u00f3n Cadenas. Se\u00f1or presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, el pueblo de Chiapas le agradece conjuntamente con todo su equipo y hoy en convergencia con los gobernadores del sur sureste de M\u00e9xico este gran proyecto visionario. Porque no solamente que es muy importante, da empleo, la infraestructura, abre nuevas perspectivas en todos los aspectos, pero adem\u00e1s cuida las bellezas naturales, el medio ambiente, la ecolog\u00eda y la biodiversidad. Aqu\u00ed en el sur sureste del pa\u00eds, las condiciones est\u00e1n dadas, se\u00f1or presidente, para un gran desarrollo. El crecimiento del \u00edndice de desarrollo humano, el respeto a los derechos humanos, la transparencia, adem\u00e1s importante el desarrollo territorial, los asentamientos humanos y tambi\u00e9n el desarrollo urbano. Por eso, este proyecto es important\u00edsimo para todos los estados que hoy estamos aqu\u00ed juntos y que nos hermanamos a\u00fan m\u00e1s y que esto nos va a permitir un sentido de solidaridad entre todas y entre todos. Este proyecto, este gran proyecto, se\u00f1or presidente, es de verdad importante y fundamental para el pueblo de Chiapas y de todos los estados del sur sureste. Por eso, hoy este es un legado important\u00edsimo de usted para la naci\u00f3n y para el sur sureste del pa\u00eds y sin duda alguna un homenaje para el pueblo maya. Por eso, hoy nos congratulamos y en Chiapas nos sumamos con este proyecto y asumimos las responsabilidades de este convenio que hoy se firmar\u00e1 porque traer\u00e1 bienestar desde el sur sureste a toda la naci\u00f3n, pero tambi\u00e9n va a permitir el que el pueblo se sume, principalmente las mujeres, las ni\u00f1as, los ni\u00f1os y las personas con alguna vulnerabilidad. Por eso, en Chiapas nosotros decimos, el Tren Maya es justicia social, se\u00f1or presidente, y tambi\u00e9n es Chiapas de coraz\u00f3n. Much\u00edsimas gracias. Procedemos con el mensaje a cargo del gobernador constitucional del estado de Tabasco, licenciado Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez. Se\u00f1or presidente, muy buenos d\u00edas. Se\u00f1ores secretarios de comunicaciones, de Sedatu, se\u00f1oras secretarias de medio ambiente, se\u00f1or secretario de la defensa, se\u00f1or secretario de Marina, se\u00f1or director general de FONATUR, se\u00f1ores gobernadores, todos los integrantes del presidio, muchas gracias por la invitaci\u00f3n para estar aqu\u00ed. Pedimos la palabra al gobernador constitucional del estado de Campeche, licenciado Carlos Miguel Aisa Gonz\u00e1lez. Muy buenos d\u00edas. Se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, se\u00f1ores gobernadores de los hermanos estados de Quintana Roo, Yucat\u00e1n, Chiapas y Tabasco, con la hermandad que une a nuestros cinco estados, llegamos a este acto de firma de convenio de programas territoriales del sureste, para favorecer el m\u00e1s importante proyecto de desarrollo de la historia de nuestra regi\u00f3n, como es el Tren Maya. Como gobernador de Campeche, expreso el benepl\u00e1cito de los ciudadanos de mi estado por este gran proyecto. M\u00e1s que una obra de infraestructura, ser\u00e1 el m\u00e1s grande veh\u00edculo de desarrollo para nuestra tierra y nuestra gente. Gracias, se\u00f1or presidente, por querer tanto a su gente. El sureste le siente suyo y sabemos que as\u00ed es. El Tren Maya encabezados por usted y con la contribuci\u00f3n de todos los presentes ser\u00e1 una gran realidad para el bien de nuestra regi\u00f3n y de M\u00e9xico entero. Muchas gracias. Muchas gracias. Continuamos con el mensaje a cargo del gobernador constitucional del estado de Yucat\u00e1n, licenciado Mauricio Viladosal. Muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes. Saludo al presidente de los Estados Unidos mexicanos, el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, a los dem\u00e1s gobernadores, compa\u00f1eros gobernadores y secretarios. Se\u00f1or presidente, sin duda, el Tren Maya es el proyecto de infraestructura m\u00e1s importante en la historia del sureste de M\u00e9xico. Desde que inici\u00f3 su administraci\u00f3n, usted siempre dijo que una de sus principales prioridades iba a ser el sur sureste del pa\u00eds. Y vemos con mucho agrado que esto no solamente qued\u00f3 en el discurso, sino que se est\u00e1 viendo reflejado en acciones. Sin duda, uno de los grandes problemas que hemos tenido en el pa\u00eds es la desigualdad entre el centro y el norte y el sur sureste. Y esa gran desigualdad se ha dado por la falta de obras de infraestructura que nos permitan competir con otros lugares de la Rep\u00fablica en igualdad de circunstancias. Por eso, cuando se hizo el anuncio del Tren Maya, fue algo muy importante para Yucat\u00e1n, porque nos permite generar esa infraestructura que no solamente genera empleos, sino que generara desarrollo durante muchos, muchos a\u00f1os. Y por eso veo una pol\u00edtica muy integral dentro de su gobierno para que en este convenio de ordenamiento territorial que estamos realizando el d\u00eda de hoy, eso no pase, porque hoy se contemplan inversiones muy importantes en muchos municipios muy marginados que van a estar al paso del Tren Maya. Y en Yucat\u00e1n estamos muy contentos de que cinco municipios hayan sido incluidos en este ordenamiento territorial, porque no solamente nos va a permitir planear mejor su crecimiento, sino tambi\u00e9n tener recursos disponibles para obras que beneficien directamente a la gente. Y por supuesto, se\u00f1or presidente, le tengo que agradecer lo que usted coment\u00f3 ayer en los dos eventos que hubieron en Yucat\u00e1n, en Mashcan\u00fa y en Tin\u00fan, porque no solamente estamos hablando de la infraestructura del Tren Maya. Como bien se comentaba, hace un momento en Yucat\u00e1n se van a construir dos termoel\u00e9ctricas, siempre se ha hallado de la falta de energ\u00eda en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n. Con estas dos termoel\u00e9ctricas que van a atender a Yucat\u00e1n y tambi\u00e9n a Quintana Roo, cerramos esa brecha que exist\u00eda y nos permite seguir creciendo para generar los empleos que necesitamos. Pero otro tema tambi\u00e9n muy importante que usted coment\u00f3, presidente, es la ampliaci\u00f3n del puerto de progreso. Y me dio mucho gusto escuchar que usted va a estar en el mes de marzo de vuelta en Yucat\u00e1n para estar supervisando personalmente el tema del puerto de progreso y el tema del gas natural. No podemos competir con los estados del centro y el norte del pa\u00eds si no tenemos gas natural en el sureste y si no tenemos puertos competitivos. Y hoy, gracias al esfuerzo de su administraci\u00f3n, vemos ese sue\u00f1o de los habitantes de Yucat\u00e1n y del sureste de M\u00e9xico m\u00e1s cerca que nunca, se\u00f1or presidente. Yo le agradezco que tenga en cuenta a Yucat\u00e1n, le agradezco que tenga en cuenta el sureste y tenga por seguro que desde Yucat\u00e1n y estoy seguro que tambi\u00e9n desde los otros estados del sureste de la Rep\u00fablica, no solamente va a tener nuestro agradecimiento, sino tambi\u00e9n nuestro apoyo. Sabemos que la transformaci\u00f3n que usted est\u00e1 enfrentando no es f\u00e1cil, pero tambi\u00e9n sabemos que a todos nos toca desde nuestros estados trabajar juntos de manera coordinada los tres niveles de gobierno para cambiar este pa\u00eds y para cambiarlo para bien. Cuente con Yucat\u00e1n, cuente con los yucatecos y cuente tambi\u00e9n con el gobierno del estado para poder emprender esto. Muchas gracias y muy buenos d\u00edas. Pedimos la palabra al ingeniero, residente, general y comandante del agrupamiento Santa Luc\u00eda, general Gustavo Vallejo Su\u00e1rez. Con su permiso, mi herrera secretario. \u00bfQu\u00e9 tal? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 el estudio? Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de la Rep\u00fablica y comandante supremo de las Fuerzas Armadas, respetables integrantes del presidium, representantes de los medios de comunicaci\u00f3n, muy buenos d\u00edas. en la actual administraci\u00f3n, el se\u00f1or presidente ha instruido a la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional para que coadyuve en su materializaci\u00f3n. y en el tramo 7, Bacalar-Esc\u00e1rcega, de 252 kil\u00f3metros, referidos como Caribe 1 y Selva 2, respectivamente, con un total de 501 kil\u00f3metros. En ambos tramos est\u00e1n contempladas sus terminales de pasajeros y laderos. De igual manera, los ingenieros militares participar\u00e1n en la construcci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de Tulum, Quintana Roo, con la visi\u00f3n de que \u00e9ste cumpla con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de servicio y operaci\u00f3n que lo conviertan en un detonante del desarrollo econ\u00f3mico, social y ecotur\u00edstico del sur de la Riviera Maya. Ambos proyectos ser\u00e1n realizados en estrecha coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con otras dependencias del Ejecutivo Federal y los gobiernos estatales y municipales. Paralelamente, por instrucciones de se\u00f1or presidente, se trabaja en la integraci\u00f3n de un grupo operador que recibir\u00e1 para su administraci\u00f3n y operaci\u00f3n los tramos 1, 6 y 7 del Tren Maya y los activos aeroportuarios de Palenque, Chetumal y el futuro aeropuerto de Tulum, con la premisa de observar cabalmente los preceptos de eficacia, eficiencia y honradez en beneficio del pueblo de M\u00e9xico. Es as\u00ed que, en el cumplimiento de estas tareas, el Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea ratifican su compromiso institucional de seguir contribuyendo al progreso del pa\u00eds mediante la realizaci\u00f3n de obras sociales como las que hoy son motivo de este evento. Por tanto, invariablemente se emplear\u00e1 toda la capacidad t\u00e9cnica, humana y material de que se dispone, privilegiando siempre el manejo responsable y transparente de los recursos p\u00fablicos, el respeto al entorno social y al medio ambiente, as\u00ed como la protecci\u00f3n de nuestro patrimonio arqueol\u00f3gico. Concluyo manifestando que los proyectos aqu\u00ed descritos representan acciones concretas del Gobierno de la Rep\u00fablica para impulsar el desarrollo econ\u00f3mico del sureste del pa\u00eds y, por ende, el bienestar de los habitantes de esta regi\u00f3n y de todo M\u00e9xico. Muchas gracias. Muchas gracias. A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra el Director General del Fondo Nacional de Fomento al Turismo, arquitecto Rogelio Jim\u00e9nez Pons. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, se\u00f1ores gobernadores, se\u00f1ores secretarios, miembros del Presidium, medios de comunicaci\u00f3n y remotamente un saludo a los presidentes municipales que nos est\u00e1n viendo por v\u00eda remota. El proyecto del Tren Maya es un proyecto de 1500 kil\u00f3metros de infraestructura ferroviaria que atraviesa cinco estados, m\u00e1s de 40 municipios, cuyo positivo impacto por sus caracter\u00edsticas implica la gran posibilidad de ser tambi\u00e9n un proyecto de ordenamiento territorial. Es viejo el anhelo del desarrollo de un proyecto regional. Recuerdo su 43 a\u00f1os en el primer intenso se le llam\u00f3 Ruta Maya, hace 30 a\u00f1os se le llam\u00f3 Mundo Maya. Esos programas tuvieron una gran difusi\u00f3n y promoci\u00f3n, sin embargo, no los acompa\u00f1aron, las obras y los beneficios no llegaron a la mayor\u00eda del territorio ni a la mayor\u00eda de la gente. Puede ser ahora posible de concatenar las m\u00faltiples acciones de desarrollo y bienestar en torno al Tren Maya. La visi\u00f3n de desarrollo debe ser integral, responsable ambientalmente y fundamentalmente incluyente. El \u00e9xito del corredor de la R\u00eda Maya y otras regiones del sur este no ha sido acompa\u00f1ado del bienestar de los pobladores, y lugares tan exitosos como Tulum o Playa del Carmen carecen de una correcta planeaci\u00f3n que garantice los m\u00ednimos servicios de haberse planeado y coordinado desde un principio. Fue a partir de una desemprena carrera de especulaci\u00f3n y movilidad en la d\u00e9cada de los 90 y una sucesi\u00f3n de actos de corrupci\u00f3n y de otorgamiento de permisos, usos de suelo y densidades que se da\u00f1\u00f3 fuertemente el tejido social urbano y el delicado entorno natural. Hoy el crecimiento demogr\u00e1fico sin la suficiente planaci\u00f3n y los recursos necesarios para las obras de infraestructura amenazan el sano desarrollo de toda la regi\u00f3n. La firma es el convenio en el que cada parte asume una gran responsabilidad podr\u00e1 coadyuvar a remediar y reencauzar las buenas pr\u00e1cticas para un crecimiento sano en toda la pen\u00ednsula y comenzar a recortar la brecha entre el sago regional del sureste y tambi\u00e9n reducir la brecha entre los exitosos desarrollos tur\u00edsticos y las grandes zonas por p\u00e9rrimas habitacionales. La firma de este convenio es fundamental para trabajar arduamente durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os y sentar las bases de desarrollo de la pen\u00ednsula. Estamos en los inicios del desarrollo de los trabajos del Tren Maya y las primeras oleadas de generaci\u00f3n de empleo. Esto podr\u00e1 provocar beneficios a partir de acciones desde los tres niveles de gobierno y junto con el acompa\u00f1amiento de organismos internacionales como ONU Habitat, la UNESCO y UNOPSO. El Tren Maya promueve la coordinaci\u00f3n interinstitucional para sumar e integrar la experiencia t\u00e9cnica de las secretarias de Estado de cada eje del proyecto, as\u00ed como la visi\u00f3n regional y capacidad de gesti\u00f3n y ejecuci\u00f3n territorial que tienen los gobiernos de cada uno de los estados y de los municipios por los que pasa la ruta del Tren Maya. La presencia del presidente de las y los secretarios de los de los gobernadores, as\u00ed como la participaci\u00f3n a distancia de los presidentes municipales, es evidencia de que hay voluntad pol\u00edtica de impulsar un desarrollo sostenible para esta regi\u00f3n. Ya hemos concretado a lo largo de dos a\u00f1os diversas alianzas y acuerdos con \u00f3rganos de distintos niveles de gobierno. Este convenio refrende el compromiso que tenemos todos como gobiernos. Un proyecto de tal minitud que se propone tener un impacto tan grande en diferentes \u00e1reas de trabajo y problem\u00e1ticas p\u00fablicas solo puede salir adelante a partir de la cooperaci\u00f3n y el intercambio de conocimientos y experiencias, del di\u00e1logo, la t\u00e9cnica y la evidencia. Les agradezco su disposici\u00f3n y compromiso para seguir trabajando juntos. El Tren Maya es m\u00e1s que un tren, es un proyecto de desarrollo integral. Entre todos haremos del Tren Maya una realidad y garantizaremos que efectivamente sea la gente del sureste los primeros en percibir sus beneficios. Muchas gracias. Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Amigas, amigos de Tulum, de Quintana Roo, ciudadanos gobernadores de Tabasco, de Chiapas, Campeche, Yucat\u00e1n, Quintana Roo, secretarios del gobierno federal, presidente municipal de Tulum, Daniel Ch\u00e1vez, nuestro asesor honorario para la realizaci\u00f3n de esta obra del Tren Maya. Nos da mucho gusto estar aqu\u00ed, en este sitio arqueol\u00f3gico emblem\u00e1tico de Tulum, para suscribir el acuerdo de ordenamiento urbano territorial en estos estados, en esta regi\u00f3n del sureste del pa\u00eds. Esto va a ayudar mucho el que nos pongamos de acuerdo y que se respeten los planes de desarrollo urbano para esta regi\u00f3n tan importante en lo cultural, en lo hist\u00f3rico, en lo social de nuestro pa\u00eds. Vamos de esta forma a cuidar el medio ambiente en el que no se destruya nuestro territorio, que cuidemos nuestros recursos naturales, Y tambi\u00e9n que cuidemos el patrimonio cultural arqueol\u00f3gico de esta regi\u00f3n, que lo mismo estamos hablando de una de las regiones de m\u00e1s importancia cultural en el mundo. No hay regiones as\u00ed como lo que significa el territorio donde florecieron las grandes civilizaciones, la cultura madre, la cultura olmeca y la gran cultura maya. El golfo tambi\u00e9n estamos hablando de para\u00edsos, de edenes, de zonas bell\u00edsimas como Canc\u00fan, toda esta Rivera Maya y la parte del golfo de M\u00e9xico, que es tambi\u00e9n bell\u00edsima. No hay esta riqueza natural, estas bellezas en otras regiones. Con el Tren Vaya vamos a integrar toda esta grandeza, vamos a crear una rep\u00fablica para la cultura, para el arte, la recreaci\u00f3n, Es el desarrollo por donde florecieron las ciudades mayas. Es Palenque, es Calakmul, es Tulum, es Chichen Itza, es Usmal, es Esna. No hay m\u00e1s belleza que lo que se tiene en esta regi\u00f3n del sureste. Ese es el prop\u00f3sito del Tren Maya, integrar toda la regi\u00f3n y que no s\u00f3lo el turista llegue a gozar de las playas, del sol, de la naturaleza, sino tambi\u00e9n de la importante cultura que floreci\u00f3, que se desarroll\u00f3 en esta regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds. Este programa, como aqu\u00ed se mencion\u00f3, es tambi\u00e9n una reivindicaci\u00f3n para los estados del sureste. Y siempre se hab\u00edan quedado rezagados. Es cosa de tener en cuenta que en los \u00faltimos tiempos creci\u00f3 el centro, creci\u00f3 el norte del pa\u00eds. El centro creci\u00f3 en los \u00faltimos 30 a\u00f1os a una tasa promedio anual del 2%, el norte a una tasa promedio anual del 4% y el sureste decreci\u00f3 en las \u00faltimas tres d\u00e9cadas. Lo poco que hubo de crecimiento se dio ac\u00e1 precisamente, en el norte de Quintana Roo. Por eso se pobl\u00f3 mucho Quintana Roo. En Quintana Roo vinieron a buscarse la vida muchos mexicanos de otros estados, fundamentalmente de estados del sureste. Porque en Canc\u00fan y luego en la Riviera Maya, Playa del Carmen, se logr\u00f3 dar trabajo porque hubieron crecimientos del 6%, del 8% anual. Por mucho tiempo, mientras no crec\u00eda Yucat\u00e1n, mientras no crec\u00eda Campeche, mientras decrecian Tabasco, Chiapas, ac\u00e1 hab\u00eda crecimiento y trabajo, empleo. Por eso venir a Quintana Roo es encontrar habitantes de toda la Rep\u00fablica. Esa es la historia reciente. Hay que agradecer mucho la hospitalidad, la fraternidad, la solidaridad de la gente originaria de Quintana Roo, que le permiti\u00f3 en momentos dif\u00edciles a muchos mexicanos venir a trabajar y a buscarse la vida al norte de este estado. Es el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante que se ha llevado a cabo en el sureste y es el m\u00e1s importante del mundo. Y en esto, como en otras acciones, ha ayudado mucho la Secretar\u00eda de la Defensa, porque se est\u00e1n produciendo millones de plantas en viveros que se tienen en distintos sitios manejados por la Secretar\u00eda de la Defensa. Entonces hablamos de una inversi\u00f3n de alrededor de 200.000 millones de pesos para estos cinco estados, con el proyecto Tren Maya y otras acciones que son fundamentales, porque como aqu\u00ed se ha dicho, se trata de un programa integral. En tanto, con esta obra se generan empleos. Es como si estuviesen construyendo hoteles, como si estuviese construyendo infraestructura de otro tipo. Si se afecta el tr\u00e1fico, desde luego buscar opciones alternativas, trabajar muy bien este tramo. Las empresas que se hagan cargo tienen que ser muy responsables. Aqu\u00ed s\u00ed no podemos demorarnos en nada. Tienen que ser empresas muy profesionales. Eso va a generar empleos. Vamos tambi\u00e9n a comenzar la construcci\u00f3n del aeropuerto de Tulum. Siempre estamos se\u00f1alando que son las dos instituciones fundamentales del Estado mexicano, la Secretar\u00eda de Marina y la Secretar\u00eda de la Defensa. Entonces, en la construcci\u00f3n del aeropuerto de Tulum, aunque va a estar a cargo de los ingenieros militares, participa tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de Marina, porque su base a\u00e9rea de la Secretar\u00eda de Marina va a formar parte de este complejo, del aeropuerto, de la estaci\u00f3n del tren y del desarrollo urbano. Y tambi\u00e9n, como aqu\u00ed se ha dicho, se va a iniciar pronto la construcci\u00f3n del tramo Tulum a Chetumal y el tramo de Chetumal a Escarcega, para cerrar el circuito. Y es una obra lo mismo, de dimensi\u00f3n mundial. Es un ejemplo de construcci\u00f3n. Ayer lo mencionaba, de que constantemente se muestra c\u00f3mo en China, en muy poco tiempo, hacen grandes obras de infraestructura. Ahora, nosotros podemos presumir que se est\u00e1 haciendo una obra as\u00ed, de dimensi\u00f3n mundial, ese aeropuerto Felipe \u00c1ngeles, por el tiempo, por los costos, por la calidad de la obra. Somos todos partidarios del sufragio efectivo y de la no reelecci\u00f3n. Hay que pensar que no vamos a estar nosotros, pero que debemos de entregar la estafeta a los nuevos gobernantes. Y que sea tambi\u00e9n una tarifa baja para el transporte de carga, para impulsar el desarrollo de esta zona. La administraci\u00f3n, la operaci\u00f3n del tren, la tenemos que definir con tiempo. Estamos pensando que de Tulum hasta Palenque, que son tres tramos del tren, m\u00e1s el aeropuerto de Tulum, el aeropuerto de Chetumal, el aeropuerto de Palenque y el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles de la Ciudad de M\u00e9xico, se maneje en una empresa que dependa de las Fuerzas Armadas. Con el prop\u00f3sito de que sea buena la administraci\u00f3n del tren, de los aeropuertos, que sea autosuficiente y que las utilidades de esta empresa se destinen a fortalecer las finanzas para pensionados y jubilados de las Fuerzas Armadas, tanto de la Secretar\u00eda de Marina como de la Secretar\u00eda de la Defensa. No quiero dejar de mencionar dos cosas por las que considero que as\u00ed se debe de operar el tren junto con los aeropuertos. Primero, porque tenemos que proteger esta obra para que no haya la tentaci\u00f3n de privatizarla. Y qu\u00e9 mejor que dej\u00e1rsela a las Fuerzas Armadas y que tenga como prop\u00f3sito el financiar las pensiones de marinos y de soldados. Ese es un objetivo. Y el segundo prop\u00f3sito para entregar el tren y los aeropuertos a las Fuerzas Armadas es que debemos de garantizar la seguridad en la regi\u00f3n. Pero en toda esta regi\u00f3n, y adem\u00e1s por lo que significa a la zona fronteriza, tenemos que darle atenci\u00f3n especial a la seguridad. Aqu\u00ed nada m\u00e1s dejo el apunte de que cumpli\u00f3 con el prop\u00f3sito de que haya una pol\u00edtica fiscal favorable a la frontera sur. Esto en beneficio de Chiapas, en beneficio de Tabasco, en beneficio de Campeche, en beneficio de Quintana Roo. y de manera especial va a definirse ya con un decreto que va a empezar a entrar en funciones desde el 1 de enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo, ya Chetumal es de nuevo zona libre, zona franca. Y esto va a requerir tambi\u00e9n de seguridad. Me dio mucho gusto participar en esta reuni\u00f3n, estar con los gobernadores, les agradezco, repito su apoyo, su respaldo, el trabajar juntos. Todo lo que significa transformar, pues tambi\u00e9n representa el enfrentar adversidades, obst\u00e1culos, pero hay que seguir adelante. Cuando uno tiene la convicci\u00f3n que se est\u00e1 luchando por causas justas y se est\u00e1 sirviendo al pueblo, no hay que detenerse, hay que seguir hacia adelante por la transformaci\u00f3n de Quintana Roo, de Yucat\u00e1n, de Campeche, de Chiapas y de Tabasco. \u00a1Y viva M\u00e9xico! Muchas gracias. Pedimos a los integrantes del Presidium permanecer de pie, si fueran tan amables, para llevar a cabo la firma de convenio del programa de ordenamiento territorial Tren Maya. Le solicitamos al presidente de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, llevar a cabo su firma como testigo de honor. Le solicitamos al representante de ONU Habitat en M\u00e9xico, doctor Eduardo L\u00f3pez Moreno, llevar a cabo su firma como testigo de honor. Continuamos con la firma del Secretario de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, arquitecto Rom\u00e1n Guillermo Meier Falc\u00f3n. La Secretaria de Medio Ambiente y Recursos Naturales, maestra Mar\u00eda Luisa Alvarez Gonz\u00e1lez. El Secretario de Comunicaciones y Transportes, ingeniero Jorge Arganis D\u00edaz Leal. El Secretario de la Defensa Nacional, general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez. El director general del Fondo Nacional de Fomento al Turismo, arquitecto Rogelio Jim\u00e9nez Pons. El gobernador del estado de Campeche, licenciado Carlos Miguel Aisa Gonz\u00e1lez. El gobernador del estado de Chiapas, Rutilo Escand\u00f3n Cadenas. El gobernador del estado de Quintana Roo, contador Carlos Manuel Joaqu\u00edn Gonz\u00e1lez. El gobernador del estado de Tabasco, licenciado Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez. El gobernador del estado de Yucat\u00e1n, licenciado Mauricio Viladosal. El presidente municipal de Tulum, V\u00edctor Masta. El gobernador del estado de Tijuana, licenciado Jos\u00e9 Luis Pons. El gobernador del estado de Tijuana, licenciado Jos\u00e9 Luis Pons. El gobernador del estado de Tijuana, licenciado Jos\u00e9 Luis Pons.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28qOb6aGG_RawAQOtH5Q9BL",
    "playlist_title": "Cuidado del ambiente",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.469580"
}