{
    "video_id": "Pe2z99SxcuA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Pe2z99SxcuA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBy7JIDFuzEiJ-j4P8OWg8dHazMDg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Pe2z99SxcuA",
    "video_title": "Programa Nacional de Reconstrucci\u00f3n a tres a\u00f1os de los sismos de 2017, desde Jojutla, Morelos",
    "video_length_seconds": 2329,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "desarrollo agrario territorial y urbano",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n meyer falc\u00f3n",
            "start": 2.669,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que el sur se seca subsecretario de",
            "start": 8.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial y agrario as\u00ed",
            "start": 10.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "como comisionado nacional de la",
            "start": 12.799,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n david ricardo cervantes",
            "start": 14.6,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "peredo",
            "start": 17.21,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la coordinadora nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 22.16,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "civil laura vel\u00e1zquez alz\u00faa",
            "start": 24.47,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 31.03,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda e historia",
            "start": 33.22,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "diego hern\u00e1ndez",
            "start": 34.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de jojutla juan",
            "start": 41.3,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel flores bustamante",
            "start": 44.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 49.17,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 51.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 52.739,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 54.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 56.789,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 59.46,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "pedimos amablemente a nuestras",
            "start": 66.08,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "autoridades a tomar sus lugares",
            "start": 67.97,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 74.42,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 76.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estado de morelos",
            "start": 79.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc blanco bravo",
            "start": 80.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 84.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos los presentes",
            "start": 99.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente bienvenida morelos",
            "start": 102.74,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se ha cumplido tres a\u00f1os de aquel",
            "start": 105.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "terremoto que sacudi\u00f3 la tierra a los",
            "start": 107.979,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "morelenses y a todos los mexicanos",
            "start": 111.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "desde nuestra responsabilidad nos hemos",
            "start": 113.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "apegado a la estrategia federal de",
            "start": 116.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n su presencia entre",
            "start": 118.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nosotros este d\u00eda es una clara muestra",
            "start": 121.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de su apoyo y cercan\u00eda de nuestro estado",
            "start": 124.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con nuestra gente y con nuestra",
            "start": 126.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica desde un principio usted ha",
            "start": 129.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sido muy claro en cuanto al mecanismo",
            "start": 133.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para la entrega de apoyos sin",
            "start": 135.33,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 137.58,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "y aunque a un ritmo menos acelerado la",
            "start": 140.26,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ayuda nos ha dejado de fluir",
            "start": 144.129,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "reconocemos las acciones emprendidas",
            "start": 148.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desde su gobierno para apresurar las",
            "start": 150.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tareas de reconstrucci\u00f3n en las zonas",
            "start": 153.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s afectadas es por ello que desde esta",
            "start": 155.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tribuna reitero lo que dije p\u00fablicamente",
            "start": 159.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas nuestro apoyo absoluto e",
            "start": 162.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "incondicional para usted y para su",
            "start": 165.48,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "proyecto de transformaci\u00f3n",
            "start": 167.73,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "morelos va de la mano con su estrategia",
            "start": 170.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "convencidos de que bajo el psuv y",
            "start": 173.819,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "liderazgo alcanzaremos el proyecto de",
            "start": 175.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n deseado en donde prevalezca la",
            "start": 178.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "igualdad y menos privilegios para unos",
            "start": 182.35,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 185.26,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "le pedimos que siga cercano al pueblo",
            "start": 186.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "morelense y nos siga distinguiendo entre",
            "start": 189.019,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "sus prioridades",
            "start": 192.319,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "nosotros nos comprometemos a seguir",
            "start": 194.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "trabajando para buscar cerrar heridas",
            "start": 196.67,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3 a nuestra gente aquel terremoto",
            "start": 199.78,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "del 2017 y el abuso de administraciones",
            "start": 202.819,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pasadas una vez m\u00e1s gracias por su",
            "start": 206.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "visita se\u00f1or presidente y bienvenido a",
            "start": 209.629,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "morelos al estado en funci\u00f3n del mundo",
            "start": 212.239,
            "duration": 12.471
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 215.94,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 234.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del v\u00eddeo restauraci\u00f3n de",
            "start": 236.8,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "monumentos hist\u00f3ricos y arqueol\u00f3gicos",
            "start": 239.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "reconstruyendo esperanzas",
            "start": 241.709,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 251.53,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 254.25,
            "duration": 2.769
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 255.66,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 257.019,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2017 dej\u00f3 una huella dolorosa en",
            "start": 259.819,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la memoria de los mexicanos los sismos",
            "start": 263.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de septiembre constituyeron una tragedia",
            "start": 266.009,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional no s\u00f3lo por la p\u00e9rdida",
            "start": 268.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lamentable de vidas sino tambi\u00e9n por la",
            "start": 270.479,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "fuerte afectaci\u00f3n al patrimonio cultural",
            "start": 273.15,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "un hecho que lastim\u00f3 al pueblo que",
            "start": 276.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lacer\u00f3 sus costumbres trastoc\u00f3 sus",
            "start": 278.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "valores de identidad y lo oblig\u00f3 a",
            "start": 280.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adaptarse a nuevas circunstancias de",
            "start": 283.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "vida comunitaria",
            "start": 284.93,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de 2.340 templos da\u00f1ados algunos con",
            "start": 289.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "colapsos mayores que comprometen su",
            "start": 292.86,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "estabilidad y permanencia as\u00ed como de",
            "start": 294.719,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "6000 bienes afectados como retablos",
            "start": 296.969,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pinturas y esculturas im\u00e1genes",
            "start": 299.129,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "depositarias de la creencia en la fe de",
            "start": 301.259,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los pueblos para ellos los templos",
            "start": 303.449,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "devastados son m\u00e1s que muros de piedra",
            "start": 306.389,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ca\u00eddos son testigos del devenir",
            "start": 308.939,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico son testimonios de fe y",
            "start": 311.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "refugio ante el dolor son v\u00ednculos con",
            "start": 313.949,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "lo sagrado y lazo de uni\u00f3n con los",
            "start": 316.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "semejantes a estas comunidades nos",
            "start": 318.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "debemos y les reiteramos la certeza de",
            "start": 321.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que a paso lento pero firme y",
            "start": 324.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "especializado d\u00eda a d\u00eda se avance en la",
            "start": 327.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del patrimonio la",
            "start": 330.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de bienes culturales ha",
            "start": 333.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contribuido tambi\u00e9n a la econom\u00eda de los",
            "start": 336.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pueblos al reactivar la industria de la",
            "start": 338.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n local el programa ha dado",
            "start": 340.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trabajo a m\u00e1s de 30 mil personas al",
            "start": 343.86,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "poner \u00e9nfasis en la utilizaci\u00f3n de la",
            "start": 346.62,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mano de obra de las propias comunidades",
            "start": 348.479,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "puesto que son ellas quienes mejor",
            "start": 350.779,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "conocen las t\u00e9cnicas ancestrales de",
            "start": 353.61,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 358.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "actualmente hemos logrado la",
            "start": 361.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de mil 101 templos",
            "start": 363.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se trata de obras que han sido devueltas",
            "start": 366.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al pueblo permiti\u00e9ndole reactivar sus",
            "start": 369.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "din\u00e1micas de vida en medio de la",
            "start": 371.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algarab\u00eda el j\u00fabilo y la gratitud y",
            "start": 373.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compartiendo la idea de que el",
            "start": 376.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural es de todos y de",
            "start": 377.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todos la responsabilidad de cuidarlo",
            "start": 380.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "protegerlo y restaurarlo hoy la",
            "start": 382.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del legado hist\u00f3rico da\u00f1ado",
            "start": 386.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por los sismos de 2017 plantean nuevas",
            "start": 388.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "inc\u00f3gnitas y desaf\u00edos por vencer por",
            "start": 391.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ello se requiere reforzar el respaldo",
            "start": 394.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "institucional ante el compromiso de esta",
            "start": 397.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "noble tarea que las secretar\u00edas de",
            "start": 399.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cultura y elina han asumido como",
            "start": 401.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ineludible e impostergable instituto",
            "start": 403.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda e historia",
            "start": 407.38,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura gobierno de mexico",
            "start": 409.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 416.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 419.229,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de antropolog\u00eda e historia el maestro",
            "start": 421.36,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "diego hern\u00e1ndez",
            "start": 423.669,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 429.19,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ustedes con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 432.22,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "me honra enormemente estar en este acto",
            "start": 435.39,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "con usted con el se\u00f1or gobernador del",
            "start": 439.23,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "estado de morelos contemos blanco con el",
            "start": 442.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente municipal de jojutla \u00e1ngel",
            "start": 445.18,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "flores con el secretario de desarrollo",
            "start": 448.54,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "agrario territorial y urbano coman mayer",
            "start": 452.35,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "con david cervantes encargado nacional",
            "start": 456.76,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "del programa de reconstrucci\u00f3n de los",
            "start": 460.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "bienes que se vieron afectados por los",
            "start": 465.22,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "sismos",
            "start": 467.26,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "de laura vel\u00e1zquez coordinadora nacional",
            "start": 468.689,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil",
            "start": 472.589,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "efectivamente como ustedes vieron en el",
            "start": 475.419,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo hace tres a\u00f1os el pa\u00eds fue",
            "start": 478.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sacudido primero el 7 de septiembre con",
            "start": 481.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el sismo m\u00e1s intenso que hayamos tenido",
            "start": 485.57,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 100 a\u00f1os y cuando apenas",
            "start": 487.76,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos haciendo el recuento de da\u00f1os",
            "start": 490.729,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "de dicho sismo y despu\u00e9s del simulacro",
            "start": 492.889,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que se realiz\u00f3 en pr\u00e1cticamente todo el",
            "start": 496.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds del sismo que ocurri\u00f3",
            "start": 499.91,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "hace 35 a\u00f1os en 2 en 1985 exactamente",
            "start": 503.96,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "pasado de la una de la tarde como lo",
            "start": 511.39,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "marca el reloj de la parroquia de san",
            "start": 514.849,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "miguel que esperamos pueda seguir",
            "start": 518.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "marcando siempre es ahora triste y",
            "start": 521.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "memorable",
            "start": 524.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds sufre otra sacudida que en el",
            "start": 526.49,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "caso particular del estado de morelos",
            "start": 530.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 enorme da\u00f1o vidas humanas",
            "start": 533.899,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "viviendas escuelas cl\u00ednicas y hospitales",
            "start": 537.94,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "que se vieron afectados pero tambi\u00e9n el",
            "start": 542.0,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de nuestro pa\u00eds",
            "start": 545.149,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 enormes da\u00f1os como se ha visto",
            "start": 547.779,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "dos mil trescientos cuarenta monumentos",
            "start": 552.43,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos y arqueol\u00f3gicos fueron",
            "start": 556.3,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "afectados sobre todo los templos centros",
            "start": 558.589,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de veneraci\u00f3n de encuentro comunitario",
            "start": 562.79,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "lugares de identidad de los pueblos 440",
            "start": 565.99,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "sufrieron severos da\u00f1os y por supuesto",
            "start": 570.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "va a llevar mucho tiempo su restauraci\u00f3n",
            "start": 573.98,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pero se va a concluir mil resultaron con",
            "start": 577.04,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "da\u00f1os moderados y 898 con da\u00f1os menores",
            "start": 581.81,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que b\u00e1sicamente",
            "start": 586.79,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se han restaurado pero adem\u00e1s en m\u00e1s de",
            "start": 589.4,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "700 inmuebles tuvimos da\u00f1os en las",
            "start": 593.69,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes en los retablos en los altares",
            "start": 597.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en muchos bienes muebles que incluyen",
            "start": 600.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n inmensidad de metros cuadrados",
            "start": 604.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de pintura mural",
            "start": 607.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os entonces fueron muchos pero",
            "start": 610.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha sido enorme el trabajo que se",
            "start": 613.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha venido haciendo desde los d\u00edas",
            "start": 616.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "posteriores a los sismos pero sobre todo",
            "start": 618.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con la nueva administraci\u00f3n del",
            "start": 620.97,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 624.03,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "de hecho en hasta 2018 llev\u00e1bamos 480",
            "start": 626.889,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "inmuebles restaurados y en lo que va de",
            "start": 634.119,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "este per\u00edodo de gobierno llevamos m\u00e1s de",
            "start": 637.749,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "620 inmuebles ya terminados de manera",
            "start": 640.889,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que estamos pr\u00e1cticamente a la mitad del",
            "start": 644.889,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "avance mil 102 inmuebles concluidos y",
            "start": 648.579,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "alrededor de 1.230 por concluir en",
            "start": 653.549,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "general los avances entonces",
            "start": 659.049,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "son importantes en todos los estados y",
            "start": 662.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "particularmente subrayar\u00eda que en el",
            "start": 666.05,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estado de morelos ya hemos concluido 167",
            "start": 668.87,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "de los 259 inmuebles afectados es decir",
            "start": 673.4,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "vamos ya por arriba del 60% de avance en",
            "start": 678.17,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "inmuebles terminados tenemos entonces",
            "start": 683.93,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todav\u00eda un trabajo importante por hacer",
            "start": 687.8,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y como lo dice el v\u00eddeo el trabajo en la",
            "start": 690.73,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de bienes culturales puede",
            "start": 695.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llegar a ser lento es meticuloso lleva",
            "start": 698.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tiempo y se tiene que hacer con enorme",
            "start": 702.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuidado estamos aqu\u00ed justamente en un",
            "start": 705.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conjunto hist\u00f3rico religioso muy",
            "start": 708.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "interesante la capilla de la virgen de",
            "start": 711.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "guadalupe del siglo 18 la parroquia de",
            "start": 715.73,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "san miguel' del siglo",
            "start": 719.66,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no perd\u00f3n la capilla de guadalupe del",
            "start": 722.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siglo 17 la parroquia de san miguel del",
            "start": 725.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "siglo 18 esta arcada que corresponde al",
            "start": 728.88,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "primer templo del se\u00f1or de tula",
            "start": 732.9,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de hecho el se\u00f1or m\u00e1s venerado en esta",
            "start": 737.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comunidad que es del siglo 19 y la",
            "start": 740.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "iglesia del siglo 20 tambi\u00e9n fue",
            "start": 744.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "afectada y se construy\u00f3 una nueva",
            "start": 746.26,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "iglesia con un concepto moderno para que",
            "start": 750.43,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "siga llev\u00e1ndose adelante el culto",
            "start": 755.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "religioso",
            "start": 758.89,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "estamos avanzando pensamos que la",
            "start": 761.529,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "capilla de la virgen de guadalupe pueda",
            "start": 764.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estar restaurada porque tiene da\u00f1os",
            "start": 768.129,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "complejos para febrero de 2021 y la",
            "start": 770.199,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "parroquia de san miguel qu\u00e9 bueno que",
            "start": 773.949,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a aqu\u00ed el padre el p\u00e1rroco",
            "start": 776.35,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n estamos pensando y calculando que",
            "start": 779.11,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ahora que se han desencadenado ya muy",
            "start": 782.829,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fuerte los procesos con fonden para",
            "start": 785.319,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "poder financiar las restauraciones la",
            "start": 787.899,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "concluiremos en el mes de diciembre",
            "start": 791.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los resultados entonces han sido",
            "start": 796.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importantes vamos avanzando tenemos el",
            "start": 798.42,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "compromiso se\u00f1or presidente de no",
            "start": 802.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "detener ni un minuto la marcha a pesar",
            "start": 805.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la pandemia por supuesto nos cuidamos",
            "start": 808.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero seguimos atendiendo el trabajo de",
            "start": 811.6,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la restauraci\u00f3n de los bienes hist\u00f3ricos",
            "start": 815.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de los templos comunitarios para que las",
            "start": 818.31,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "comunidades puedan reencontrarse ahora",
            "start": 822.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que pase la pandemia en estos",
            "start": 825.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndidos edificios del patrimonio",
            "start": 828.03,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicano gracias",
            "start": 830.29,
            "duration": 13.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 833.59,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 844.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 847.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 849.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 851.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 854.38,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "amigas amigos de jojutla",
            "start": 860.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "del estado de morelos me da mucho gusto",
            "start": 864.73,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estar de nuevo en jojutla",
            "start": 867.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este pueblo",
            "start": 871.29,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 873.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que he visitado en varias ocasiones",
            "start": 875.769,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 880.889,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "estamos de nuevo en jojutla para evaluar",
            "start": 882.899,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "todo el programa de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 887.6,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "lo que se ha hecho para atemperar para",
            "start": 892.14,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "y resolver problemas",
            "start": 896.48,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que se ocasionaron con los sismos",
            "start": 899.329,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "desde ayer estamos haciendo esta",
            "start": 905.15,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n comenzamos en el estado de",
            "start": 909.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "puebla",
            "start": 913.19,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "se hizo",
            "start": 914.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un planteamiento general sobre c\u00f3mo",
            "start": 916.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 920.0,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer se evalu\u00f3",
            "start": 921.92,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "el avance en materia de vivienda",
            "start": 926.649,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "en atlixco",
            "start": 932.089,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed en conjunto se decide evaluar",
            "start": 934.899,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "lo realizado",
            "start": 941.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en la reconstrucci\u00f3n de sitios",
            "start": 943.769,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos de templos",
            "start": 946.8,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "por eso estamos aqu\u00ed y escuchamos al",
            "start": 950.32,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "maestro diego director del inah",
            "start": 955.45,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "en su exposici\u00f3n en esta materia en este",
            "start": 959.23,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "importante asunto m\u00e1s tarde vamos a",
            "start": 965.79,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "zacatepec y es evaluar lo que se ha",
            "start": 969.58,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "hecho en materia de escuelas",
            "start": 974.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lo educativo",
            "start": 978.649,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 981.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a pesar de que estamos enfrentando dos",
            "start": 985.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "crisis al mismo tiempo la crisis",
            "start": 990.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sanitaria",
            "start": 993.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por la pandemia y la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 995.34,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que se precipit\u00f3",
            "start": 999.15,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con la pandemia",
            "start": 1002.899,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y vamos hacia adelante",
            "start": 1006.43,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "para lograr c\u00f3mo es nuestro prop\u00f3sito la",
            "start": 1010.449,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico la cuarta",
            "start": 1016.089,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1018.549,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1022.809,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 1026.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "jojutla y en morelos desde que llegamos",
            "start": 1029.43,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 1033.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a atender",
            "start": 1035.539,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "las necesidades de la gente",
            "start": 1039.1,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 y eso es un distintivo del",
            "start": 1042.55,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "nuevo gobierno que los apoyos ya no",
            "start": 1048.07,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n a trav\u00e9s de intermediarios",
            "start": 1052.15,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sino que",
            "start": 1056.99,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se entregar\u00e1n de manera directa a los",
            "start": 1059.15,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 1064.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "porque anteriormente lo que se dirig\u00eda",
            "start": 1066.64,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "mucho o poco al pueblo",
            "start": 1071.1,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "pasaba",
            "start": 1074.759,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 1078.029,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya sea",
            "start": 1080.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sociales campesinas",
            "start": 1082.109,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales",
            "start": 1085.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1089.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no llegaban los apoyos se quedaban en el",
            "start": 1091.17,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "camino o llegaban",
            "start": 1095.4,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "e incompletos",
            "start": 1098.78,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "por esa intermediaci\u00f3n",
            "start": 1101.299,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y se decidi\u00f3 ahora entregar",
            "start": 1105.85,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de manera directa el apoyo a la gente y",
            "start": 1110.2,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 llegando la pensi\u00f3n",
            "start": 1114.61,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores aqu\u00ed",
            "start": 1117.86,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "jojutla",
            "start": 1123.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se benefician de este programa",
            "start": 1125.86,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 5000 adultos mayores",
            "start": 1130.16,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "se aument\u00f3 la pensi\u00f3n a m\u00e1s del doble",
            "start": 1135.28,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "y ya es un derecho constitucional porque",
            "start": 1140.1,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "se reform\u00f3 el art\u00edculo 4\u00ba de la",
            "start": 1144.929,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 1148.049,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "y est\u00e9 quien est\u00e9 en el gobierno sea del",
            "start": 1149.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "partido que sea",
            "start": 1152.34,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ya este programa de la pensi\u00f3n",
            "start": 1154.32,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "es un derecho constitucional podemos",
            "start": 1158.419,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "irnos nosotros y los que nos sustituyan",
            "start": 1162.259,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "van a tener que destinar presupuesto",
            "start": 1166.869,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "para garantizar este derecho",
            "start": 1171.35,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o que se est\u00e1 apoyando a todos",
            "start": 1174.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 1178.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n destinando",
            "start": 1181.28,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "alrededor de 130.000 millones de pesos",
            "start": 1184.02,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en la reforma del art\u00edculo 4\u00ba de la",
            "start": 1189.61,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n se establece que ese dinero",
            "start": 1191.92,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1197.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sagrado",
            "start": 1199.23,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1201.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tiene que entregarse a los adultos",
            "start": 1203.29,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1205.48,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no se puede disminuir",
            "start": 1207.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "al contrario en la constituci\u00f3n se",
            "start": 1211.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "establece que a\u00f1o con a\u00f1o tiene que irse",
            "start": 1214.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "incrementando",
            "start": 1218.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de la pensi\u00f3n para",
            "start": 1220.3,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad ya es un",
            "start": 1223.84,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "derecho constitucional",
            "start": 1227.59,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en jojutla 294 ni\u00f1os y ni\u00f1as tienen",
            "start": 1229.77,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n",
            "start": 1237.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1240.39,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya se convirti\u00f3 en un derecho",
            "start": 1242.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constitucional el recibir una beca",
            "start": 1243.83,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "si se es estudiante de familia de",
            "start": 1247.77,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 1251.79,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "actualmente estamos entregando",
            "start": 1254.45,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "11 millones de becas a estudiantes de",
            "start": 1257.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los distintos niveles de escolaridad",
            "start": 1262.789,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "ahora que ven\u00eda yo para ac\u00e1 me pararon",
            "start": 1265.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "en el tecnol\u00f3gico de zacatepec",
            "start": 1271.02,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "unos j\u00f3venes para decirme que no les han",
            "start": 1274.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "llegado las becas o que les llegan pocas",
            "start": 1278.89,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 1281.83,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "porque en el nivel superior se est\u00e1n",
            "start": 1283.389,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "entregando s\u00f3lo 300.000",
            "start": 1286.869,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "y son desde luego mucho m\u00e1s los j\u00f3venes",
            "start": 1290.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que estudian en el nivel superior en el",
            "start": 1293.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nivel universitario pero ya en el",
            "start": 1296.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo hay una",
            "start": 1299.69,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n",
            "start": 1302.63,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "les va a llegar",
            "start": 1305.299,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "sus becas en el nivel medio superior lo",
            "start": 1308.31,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 1313.11,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "las preparatorias el bachillerato ah\u00ed es",
            "start": 1315.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "universal el apoyo es para todos",
            "start": 1319.41,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se est\u00e1n beneficiando alrededor de 5",
            "start": 1323.25,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes",
            "start": 1327.87,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de",
            "start": 1331.309,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el preescolar la primaria la secundaria",
            "start": 1335.929,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el nivel b\u00e1sico tambi\u00e9n como 5",
            "start": 1338.389,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "millones de becas para estudiantes",
            "start": 1343.129,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "pobres y repito ya son derechos",
            "start": 1346.1,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "adquiridos derechos elevados a rango",
            "start": 1352.39,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 1357.04,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n aqu\u00ed en jojutla",
            "start": 1359.9,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "otros programas de apoyo",
            "start": 1364.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay",
            "start": 1367.48,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "cuatrocientos ochenta y cinco j\u00f3venes de",
            "start": 1370.84,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "jojutla que est\u00e1n contratados como",
            "start": 1374.269,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 1378.89,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n recibiendo mientras se",
            "start": 1381.37,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "capacita",
            "start": 1383.95,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo",
            "start": 1385.539,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito es que los j\u00f3venes",
            "start": 1387.89,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tengan garantizado el derecho al estudio",
            "start": 1392.86,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y al trabajo",
            "start": 1395.57,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1397.91,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda popular juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 1399.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aquello de que es mil veces mejor tener",
            "start": 1405.07,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes estudiando trabajando que",
            "start": 1409.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenerlos en la calle",
            "start": 1412.059,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "por eso es este programa de j\u00f3venes",
            "start": 1414.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 1417.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "para que los j\u00f3venes no se vean",
            "start": 1419.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "obligados a tomar el camino de las",
            "start": 1422.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "conductas antisociales que no los",
            "start": 1425.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "enganche la delincuencia que tengan la",
            "start": 1428.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "posibilidad de formarse para salir",
            "start": 1431.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1434.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como dec\u00eda se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 1435.97,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 1441.22,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "para que mejoren la situaci\u00f3n en",
            "start": 1443.549,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "conjunto la les hablaba yo de que los",
            "start": 1447.029,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "apoyos se entregan de manera directa y",
            "start": 1451.559,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "un ejemplo es",
            "start": 1454.409,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "el presupuesto que se destina al",
            "start": 1457.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas",
            "start": 1459.92,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1463.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el presupuesto pasaba por",
            "start": 1465.51,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "muchas instancias del gobierno federal",
            "start": 1469.71,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "gobierno estatal el gobierno municipal",
            "start": 1474.149,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ahora llega desde la tesorer\u00eda de la",
            "start": 1476.24,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n hasta la sociedad de padres",
            "start": 1480.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de familia de la escuela",
            "start": 1484.14,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en jojutla siete escuelas est\u00e1n",
            "start": 1486.48,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "recibiendo de manera directa su",
            "start": 1491.429,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento y as\u00ed",
            "start": 1495.09,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "va a continuar estamos tambi\u00e9n",
            "start": 1499.95,
            "duration": 12.43
        },
        {
            "text": "apoyando a productores del campo 360",
            "start": 1506.56,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "campesinos ejidatarios peque\u00f1os",
            "start": 1512.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 1516.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo su apoyo lo que era",
            "start": 1517.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "antes el procampo ahora es producci\u00f3n",
            "start": 1520.88,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 1523.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para qu\u00e9",
            "start": 1525.929,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no les cueste",
            "start": 1529.04,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "mucho trabajo sobre todo a los que viven",
            "start": 1531.299,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en las comunidades m\u00e1s apartadas ya",
            "start": 1534.179,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "estamos construyendo sucursales del",
            "start": 1538.889,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "banco del bienestar todos los apoyos",
            "start": 1542.34,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se van a poder cobrar",
            "start": 1545.95,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "las sucursales del banco del bienestar",
            "start": 1551.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vamos a tener en el pa\u00eds 2 mil 700",
            "start": 1554.48,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar s\u00f3lo",
            "start": 1558.27,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en jojutla se van a construir dos",
            "start": 1561.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sucursales seguramente una aqu\u00ed en la",
            "start": 1565.29,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cabecera municipal y otra",
            "start": 1568.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alguna de",
            "start": 1571.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "las comunidades para recibir con tarjeta",
            "start": 1573.51,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "todo lo que les corresponde",
            "start": 1578.66,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como",
            "start": 1583.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se ha hecho tambi\u00e9n en otras partes con",
            "start": 1586.809,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "motivo de la pandemia se entregaron",
            "start": 1589.779,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 1592.929,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "a peque\u00f1os empresarios",
            "start": 1596.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos",
            "start": 1600.2,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "alrededor de 220 cr\u00e9ditos",
            "start": 1603.87,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os empresarios a peque\u00f1as",
            "start": 1611.17,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "empresas familiares",
            "start": 1615.53,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "talleres comercios 220",
            "start": 1618.37,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "a cada beneficiario fue un cr\u00e9dito de 25",
            "start": 1622.73,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mil pesos",
            "start": 1627.2,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "porque a la palabra porque no firmaron",
            "start": 1629.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nada no dejaron",
            "start": 1633.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nada de garant\u00eda solo la palabra",
            "start": 1635.14,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "porque la mayor riqueza de m\u00e9xico es la",
            "start": 1638.55,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo",
            "start": 1642.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estos cr\u00e9ditos tienen",
            "start": 1645.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tres meses de gracia se recibieron pasan",
            "start": 1648.69,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tres meses no se abona nada al cuarto",
            "start": 1653.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mes se empiezan a abonar 800 pesos",
            "start": 1657.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mensuales y se termina de pagar en tres",
            "start": 1661.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1665.01,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hemos destinado",
            "start": 1666.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de estos cr\u00e9ditos aqu\u00ed en jojutla",
            "start": 1669.77,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "5 millones de pesos fue lo que se",
            "start": 1675.49,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "destin\u00f3 de estos programas",
            "start": 1680.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1683.76,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "desde luego que se ha invertido en la",
            "start": 1685.19,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1690.11,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en vivienda y desde luego en la",
            "start": 1692.64,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n c\u00f3mo se est\u00e1 constatando",
            "start": 1695.46,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "de este templo hist\u00f3rico",
            "start": 1699.23,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "como sea",
            "start": 1704.55,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "maestro diego",
            "start": 1708.37,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "son obras de arte",
            "start": 1711.81,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1716.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se tienen que trabajar con mucho cuidado",
            "start": 1717.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 1723.73,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "solo alba\u00f1iler\u00eda",
            "start": 1725.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "trabajo art\u00edstico la reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 1731.26,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "los templos",
            "start": 1736.66,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de acuerdo al informe que present\u00f3 el",
            "start": 1739.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "inah",
            "start": 1742.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues ya se han reconstruido m\u00e1s de 1000",
            "start": 1744.11,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "templos en el pa\u00eds pero nos faltan otros",
            "start": 1749.0,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "mil para terminar yo aqu\u00ed en jojutla",
            "start": 1753.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quiero hacer el compromiso de que se van",
            "start": 1757.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a rehabilitar todos los templos",
            "start": 1760.46,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "afectados por los sismos",
            "start": 1763.16,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "es decir vamos a seguir trabajando y va",
            "start": 1766.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a haber presupuesto hasta terminar con",
            "start": 1769.869,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1773.08,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 1777.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la fe de que nos va a ir bien",
            "start": 1779.29,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de que ya va a pasar",
            "start": 1784.14,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "esta racha de mala suerte",
            "start": 1787.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ahora con el grito de independencia",
            "start": 1792.07,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "termine diciendo viva la esperanza en el",
            "start": 1794.94,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "porvenir",
            "start": 1801.22,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y eso es lo que creo",
            "start": 1802.759,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "que ya vamos a salir",
            "start": 1805.46,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "del t\u00fanel en que estamos ya empieza a",
            "start": 1809.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "verse la luz que indica de que vamos",
            "start": 1813.0,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "aliento",
            "start": 1816.72,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 1818.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enfrentando la pandemia que ha causado",
            "start": 1820.539,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mucho da\u00f1o el fallecimiento de muchas",
            "start": 1824.35,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "personas lo que nos duele mucho como",
            "start": 1828.019,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a salir de la crisis",
            "start": 1830.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 1832.22,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y se va a llevar a cabo la cuarta",
            "start": 1833.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 1837.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya estamos avanzando",
            "start": 1840.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya estamos sentando las bases",
            "start": 1843.83,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el cambio verdadero de lo que se",
            "start": 1848.34,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "necesitaba de lo que exig\u00eda la gente por",
            "start": 1851.61,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "lo que vot\u00f3 el pueblo en el 2018",
            "start": 1855.809,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "vamos avanzando porque ya estamos",
            "start": 1860.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "limpiando de corrupci\u00f3n al gobierno de",
            "start": 1863.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "arriba para abajo como se limpian las",
            "start": 1866.46,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "escaleras ya no hay privilegios ya no",
            "start": 1869.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hay lujos en el gobierno",
            "start": 1874.289,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y un signo de que vamos avanzando desde",
            "start": 1876.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que ahora",
            "start": 1881.07,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "protestan",
            "start": 1883.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "los que antes",
            "start": 1885.049,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 1889.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acostumbrados a vivir al amparo del",
            "start": 1891.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico",
            "start": 1895.44,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n protestando los conservadores",
            "start": 1898.19,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "antes protestaba el pueblo raso",
            "start": 1902.35,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "procesamos nosotros no estamos en",
            "start": 1907.12,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 1909.11,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edamos justicia y quer\u00edamos",
            "start": 1910.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "democracia ahora est\u00e1n protestando los",
            "start": 1912.809,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que se beneficiaron durante mucho tiempo",
            "start": 1915.72,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y piensan",
            "start": 1919.02,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "van a regresar",
            "start": 1922.09,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "esos tiempos de abuso y de corrupci\u00f3n",
            "start": 1925.59,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "por eso estoy contento porque imag\u00ednense",
            "start": 1932.94,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "si no protestaran los conservadores",
            "start": 1937.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "me sentir\u00eda est\u00e1 frustrado dir\u00eda no",
            "start": 1943.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos haciendo nada no hay ning\u00fan",
            "start": 1946.89,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 1949.29,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "pero de verdad",
            "start": 1951.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "las cosas est\u00e1n cambiando y una prueba",
            "start": 1953.86,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "es precisamente esas protestas de los",
            "start": 1956.76,
            "duration": 10.539
        },
        {
            "text": "que antes se dedicaban a medrar a",
            "start": 1963.309,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "saquear",
            "start": 1967.299,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "los que se dedicaban a quedarse con lo",
            "start": 1969.91,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "que pertenece a todo el pueblo",
            "start": 1974.05,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante y tambi\u00e9n que",
            "start": 1979.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sepan nuestros adversarios conservadores",
            "start": 1983.119,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "que no somos nosotros iguales",
            "start": 1987.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "no somos autoritarios",
            "start": 1991.9,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no somos represores se garantizan",
            "start": 1995.76,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "libertades plenas",
            "start": 2000.34,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ahora que hay",
            "start": 2003.27,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un plant\u00f3n en el centro de la ciudad",
            "start": 2005.03,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cosas que hicimos nosotros durante mucho",
            "start": 2010.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tiempo luchando por la justicia y por la",
            "start": 2012.83,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "democracia ellos deben de saber que",
            "start": 2014.6,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tienen todas las garant\u00edas para",
            "start": 2019.429,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "manifestarse",
            "start": 2022.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no van a ser molestados",
            "start": 2026.1,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se van a poder quedar ah\u00ed",
            "start": 2029.77,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y sus casas de campa\u00f1a como nosotros lo",
            "start": 2033.63,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 2036.06,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 2037.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y se queden",
            "start": 2039.65,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "un tiempo",
            "start": 2041.639,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "suficiente que no sea nada m\u00e1s ef\u00edmero",
            "start": 2045.17,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "unos cuantos d\u00edas nosotros nos quedamos",
            "start": 2050.19,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed varias veces hasta m\u00e1s de un mes",
            "start": 2054.24,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "no estoy llamando a que \u00e9ste se vaya a",
            "start": 2060.51,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "acampar todos al z\u00f3calo adem\u00e1s que es",
            "start": 2064.74,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "interesante que ellos vivan este proceso",
            "start": 2069.21,
            "duration": 11.669
        },
        {
            "text": "ya no es la protesta en carros",
            "start": 2075.419,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ahora que ya tomaron la decisi\u00f3n de",
            "start": 2080.879,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bajarse de los carros y protestar y",
            "start": 2082.679,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "acampar que se queden ah\u00ed adem\u00e1s que se",
            "start": 2084.899,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "queden todos tambi\u00e9n los dirigentes",
            "start": 2089.309,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "a dormida y",
            "start": 2093.06,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en las casas de campa\u00f1a que no se vayan",
            "start": 2095.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a ir a los hoteles en la noche y que",
            "start": 2097.72,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "dejen nada m\u00e1s",
            "start": 2100.81,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a la gente ah\u00ed durmiendo sino que se",
            "start": 2103.35,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "queden los meros meros",
            "start": 2107.61,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "los de arriba los que encabezan este",
            "start": 2111.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "movimiento y lo digo con todo respeto y",
            "start": 2115.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se sientan seguros porque nosotros",
            "start": 2117.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vamos a estarlos cuidando van a tener",
            "start": 2120.76,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "todo lo que necesiten para que se",
            "start": 2124.48,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "garanticen sus libertades yo mucho gusto",
            "start": 2128.11,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en jojutla de nuevo",
            "start": 2132.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presenciar la",
            "start": 2136.94,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de este sitio hist\u00f3rico",
            "start": 2139.86,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "de este templo qu\u00e9 es",
            "start": 2143.35,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "un centro de convivencia de todo el",
            "start": 2148.69,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2153.7,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "un centro para el fortalecimiento de los",
            "start": 2156.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "valores culturales morales y",
            "start": 2159.78,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "espirituales y muchas gracias a todas a",
            "start": 2163.98,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "todos muchas gracias al sacerdote que",
            "start": 2168.69,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 2172.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "muchas gracias a diego al",
            "start": 2176.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente municipal de",
            "start": 2179.04,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "jojutla y a nuestro amigo el gobernador",
            "start": 2181.92,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "de morelos pr\u00f3ximo blanco venimos",
            "start": 2187.19,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a decirle acordemos que nuestra",
            "start": 2191.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solo que tiene todo el apoyo del",
            "start": 2193.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gobierno federal muchas gracias de todo",
            "start": 2196.86,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 2200.19,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2211.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro glorioso himno",
            "start": 2213.87,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 2216.3,
            "duration": 17.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2219.07,
            "duration": 15.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2233.88,
            "duration": 55.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2234.43,
            "duration": 57.739
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2289.09,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2294.12,
            "duration": 20.689
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2311.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2314.809,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2316.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2318.619,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2321.41,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2322.21,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 2324.079,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda gracias",
            "start": 2326.51,
            "duration": 3.5
        }
    ],
    "transcription_text": "desarrollo agrario territorial y urbano rom\u00e1n meyer falc\u00f3n que el sur se seca subsecretario de ordenamiento territorial y agrario as\u00ed como comisionado nacional de la reconstrucci\u00f3n david ricardo cervantes peredo la coordinadora nacional de protecci\u00f3n civil laura vel\u00e1zquez alz\u00faa el director general del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia diego hern\u00e1ndez el presidente municipal de jojutla juan \u00e1ngel flores bustamante asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos pedimos amablemente a nuestras autoridades a tomar sus lugares escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de morelos cuauht\u00e9moc blanco bravo [Aplausos] buenos d\u00edas a todos los presentes se\u00f1or presidente bienvenida morelos se ha cumplido tres a\u00f1os de aquel terremoto que sacudi\u00f3 la tierra a los morelenses y a todos los mexicanos desde nuestra responsabilidad nos hemos apegado a la estrategia federal de reconstrucci\u00f3n su presencia entre nosotros este d\u00eda es una clara muestra de su apoyo y cercan\u00eda de nuestro estado con nuestra gente y con nuestra problem\u00e1tica desde un principio usted ha sido muy claro en cuanto al mecanismo para la entrega de apoyos sin intermediarios y aunque a un ritmo menos acelerado la ayuda nos ha dejado de fluir reconocemos las acciones emprendidas desde su gobierno para apresurar las tareas de reconstrucci\u00f3n en las zonas m\u00e1s afectadas es por ello que desde esta tribuna reitero lo que dije p\u00fablicamente hace unos d\u00edas nuestro apoyo absoluto e incondicional para usted y para su proyecto de transformaci\u00f3n morelos va de la mano con su estrategia convencidos de que bajo el psuv y liderazgo alcanzaremos el proyecto de naci\u00f3n deseado en donde prevalezca la igualdad y menos privilegios para unos cuantos le pedimos que siga cercano al pueblo morelense y nos siga distinguiendo entre sus prioridades nosotros nos comprometemos a seguir trabajando para buscar cerrar heridas que dej\u00f3 a nuestra gente aquel terremoto del 2017 y el abuso de administraciones pasadas una vez m\u00e1s gracias por su visita se\u00f1or presidente y bienvenido a morelos al estado en funci\u00f3n del mundo [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la presentaci\u00f3n del v\u00eddeo restauraci\u00f3n de monumentos hist\u00f3ricos y arqueol\u00f3gicos reconstruyendo esperanzas y y y y el a\u00f1o 2017 dej\u00f3 una huella dolorosa en la memoria de los mexicanos los sismos de septiembre constituyeron una tragedia nacional no s\u00f3lo por la p\u00e9rdida lamentable de vidas sino tambi\u00e9n por la fuerte afectaci\u00f3n al patrimonio cultural un hecho que lastim\u00f3 al pueblo que lacer\u00f3 sus costumbres trastoc\u00f3 sus valores de identidad y lo oblig\u00f3 a adaptarse a nuevas circunstancias de vida comunitaria de 2.340 templos da\u00f1ados algunos con colapsos mayores que comprometen su estabilidad y permanencia as\u00ed como de 6000 bienes afectados como retablos pinturas y esculturas im\u00e1genes depositarias de la creencia en la fe de los pueblos para ellos los templos devastados son m\u00e1s que muros de piedra ca\u00eddos son testigos del devenir hist\u00f3rico son testimonios de fe y refugio ante el dolor son v\u00ednculos con lo sagrado y lazo de uni\u00f3n con los semejantes a estas comunidades nos debemos y les reiteramos la certeza de que a paso lento pero firme y especializado d\u00eda a d\u00eda se avance en la recuperaci\u00f3n del patrimonio la reconstrucci\u00f3n de bienes culturales ha contribuido tambi\u00e9n a la econom\u00eda de los pueblos al reactivar la industria de la construcci\u00f3n local el programa ha dado trabajo a m\u00e1s de 30 mil personas al poner \u00e9nfasis en la utilizaci\u00f3n de la mano de obra de las propias comunidades puesto que son ellas quienes mejor conocen las t\u00e9cnicas ancestrales de [M\u00fasica] actualmente hemos logrado la restauraci\u00f3n de mil 101 templos se trata de obras que han sido devueltas al pueblo permiti\u00e9ndole reactivar sus din\u00e1micas de vida en medio de la algarab\u00eda el j\u00fabilo y la gratitud y compartiendo la idea de que el patrimonio cultural es de todos y de todos la responsabilidad de cuidarlo protegerlo y restaurarlo hoy la recuperaci\u00f3n del legado hist\u00f3rico da\u00f1ado por los sismos de 2017 plantean nuevas inc\u00f3gnitas y desaf\u00edos por vencer por ello se requiere reforzar el respaldo institucional ante el compromiso de esta noble tarea que las secretar\u00edas de cultura y elina han asumido como ineludible e impostergable instituto nacional de antropolog\u00eda e historia secretaria de cultura gobierno de mexico a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia el maestro diego hern\u00e1ndez muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes con su permiso se\u00f1or presidente me honra enormemente estar en este acto con usted con el se\u00f1or gobernador del estado de morelos contemos blanco con el presidente municipal de jojutla \u00e1ngel flores con el secretario de desarrollo agrario territorial y urbano coman mayer con david cervantes encargado nacional del programa de reconstrucci\u00f3n de los bienes que se vieron afectados por los sismos de laura vel\u00e1zquez coordinadora nacional de protecci\u00f3n civil efectivamente como ustedes vieron en el v\u00eddeo hace tres a\u00f1os el pa\u00eds fue sacudido primero el 7 de septiembre con el sismo m\u00e1s intenso que hayamos tenido en los \u00faltimos 100 a\u00f1os y cuando apenas est\u00e1bamos haciendo el recuento de da\u00f1os de dicho sismo y despu\u00e9s del simulacro que se realiz\u00f3 en pr\u00e1cticamente todo el centro del pa\u00eds del sismo que ocurri\u00f3 hace 35 a\u00f1os en 2 en 1985 exactamente pasado de la una de la tarde como lo marca el reloj de la parroquia de san miguel que esperamos pueda seguir marcando siempre es ahora triste y memorable el pa\u00eds sufre otra sacudida que en el caso particular del estado de morelos caus\u00f3 enorme da\u00f1o vidas humanas viviendas escuelas cl\u00ednicas y hospitales que se vieron afectados pero tambi\u00e9n el patrimonio cultural de nuestro pa\u00eds sufri\u00f3 enormes da\u00f1os como se ha visto dos mil trescientos cuarenta monumentos hist\u00f3ricos y arqueol\u00f3gicos fueron afectados sobre todo los templos centros de veneraci\u00f3n de encuentro comunitario lugares de identidad de los pueblos 440 sufrieron severos da\u00f1os y por supuesto va a llevar mucho tiempo su restauraci\u00f3n pero se va a concluir mil resultaron con da\u00f1os moderados y 898 con da\u00f1os menores que b\u00e1sicamente se han restaurado pero adem\u00e1s en m\u00e1s de 700 inmuebles tuvimos da\u00f1os en las im\u00e1genes en los retablos en los altares en muchos bienes muebles que incluyen tambi\u00e9n inmensidad de metros cuadrados de pintura mural los da\u00f1os entonces fueron muchos pero tambi\u00e9n ha sido enorme el trabajo que se ha venido haciendo desde los d\u00edas posteriores a los sismos pero sobre todo con la nueva administraci\u00f3n del presidente l\u00f3pez obrador de hecho en hasta 2018 llev\u00e1bamos 480 inmuebles restaurados y en lo que va de este per\u00edodo de gobierno llevamos m\u00e1s de 620 inmuebles ya terminados de manera que estamos pr\u00e1cticamente a la mitad del avance mil 102 inmuebles concluidos y alrededor de 1.230 por concluir en general los avances entonces son importantes en todos los estados y particularmente subrayar\u00eda que en el estado de morelos ya hemos concluido 167 de los 259 inmuebles afectados es decir vamos ya por arriba del 60% de avance en inmuebles terminados tenemos entonces todav\u00eda un trabajo importante por hacer y como lo dice el v\u00eddeo el trabajo en la restauraci\u00f3n de bienes culturales puede llegar a ser lento es meticuloso lleva tiempo y se tiene que hacer con enorme cuidado estamos aqu\u00ed justamente en un conjunto hist\u00f3rico religioso muy interesante la capilla de la virgen de guadalupe del siglo 18 la parroquia de san miguel' del siglo no perd\u00f3n la capilla de guadalupe del siglo 17 la parroquia de san miguel del siglo 18 esta arcada que corresponde al primer templo del se\u00f1or de tula de hecho el se\u00f1or m\u00e1s venerado en esta comunidad que es del siglo 19 y la iglesia del siglo 20 tambi\u00e9n fue afectada y se construy\u00f3 una nueva iglesia con un concepto moderno para que siga llev\u00e1ndose adelante el culto religioso estamos avanzando pensamos que la capilla de la virgen de guadalupe pueda estar restaurada porque tiene da\u00f1os complejos para febrero de 2021 y la parroquia de san miguel qu\u00e9 bueno que nos acompa\u00f1a aqu\u00ed el padre el p\u00e1rroco germ\u00e1n estamos pensando y calculando que ahora que se han desencadenado ya muy fuerte los procesos con fonden para poder financiar las restauraciones la concluiremos en el mes de diciembre los resultados entonces han sido importantes vamos avanzando tenemos el compromiso se\u00f1or presidente de no detener ni un minuto la marcha a pesar de la pandemia por supuesto nos cuidamos pero seguimos atendiendo el trabajo de la restauraci\u00f3n de los bienes hist\u00f3ricos de los templos comunitarios para que las comunidades puedan reencontrarse ahora que pase la pandemia en estos espl\u00e9ndidos edificios del patrimonio mexicano gracias [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de jojutla del estado de morelos me da mucho gusto estar de nuevo en jojutla este pueblo hist\u00f3rico que he visitado en varias ocasiones ahora estamos de nuevo en jojutla para evaluar todo el programa de reconstrucci\u00f3n lo que se ha hecho para atemperar para y resolver problemas que se ocasionaron con los sismos desde ayer estamos haciendo esta evaluaci\u00f3n comenzamos en el estado de puebla se hizo un planteamiento general sobre c\u00f3mo vamos tambi\u00e9n ayer se evalu\u00f3 el avance en materia de vivienda en atlixco hoy aqu\u00ed en conjunto se decide evaluar lo realizado en la reconstrucci\u00f3n de sitios hist\u00f3ricos de templos por eso estamos aqu\u00ed y escuchamos al maestro diego director del inah en su exposici\u00f3n en esta materia en este importante asunto m\u00e1s tarde vamos a zacatepec y es evaluar lo que se ha hecho en materia de escuelas lo educativo estamos avanzando a pesar de que estamos enfrentando dos crisis al mismo tiempo la crisis sanitaria por la pandemia y la crisis econ\u00f3mica que se precipit\u00f3 con la pandemia y vamos hacia adelante para lograr c\u00f3mo es nuestro prop\u00f3sito la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds aqu\u00ed en jojutla y en morelos desde que llegamos al gobierno se empez\u00f3 a atender las necesidades de la gente se decidi\u00f3 y eso es un distintivo del nuevo gobierno que los apoyos ya no llegar\u00e1n a trav\u00e9s de intermediarios sino que se entregar\u00e1n de manera directa a los beneficiarios porque anteriormente lo que se dirig\u00eda mucho o poco al pueblo pasaba organizaciones ya sea sociales campesinas organizaciones no gubernamentales pero no llegaban los apoyos se quedaban en el camino o llegaban e incompletos por esa intermediaci\u00f3n y se decidi\u00f3 ahora entregar de manera directa el apoyo a la gente y as\u00ed est\u00e1 llegando la pensi\u00f3n a los adultos mayores aqu\u00ed jojutla se benefician de este programa m\u00e1s de 5000 adultos mayores se aument\u00f3 la pensi\u00f3n a m\u00e1s del doble y ya es un derecho constitucional porque se reform\u00f3 el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n y est\u00e9 quien est\u00e9 en el gobierno sea del partido que sea ya este programa de la pensi\u00f3n es un derecho constitucional podemos irnos nosotros y los que nos sustituyan van a tener que destinar presupuesto para garantizar este derecho este a\u00f1o que se est\u00e1 apoyando a todos los adultos mayores del pa\u00eds se est\u00e1n destinando alrededor de 130.000 millones de pesos en la reforma del art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n se establece que ese dinero es sagrado y qu\u00e9 tiene que entregarse a los adultos mayores no se puede disminuir al contrario en la constituci\u00f3n se establece que a\u00f1o con a\u00f1o tiene que irse incrementando lo mismo en el caso de la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad ya es un derecho constitucional aqu\u00ed en jojutla 294 ni\u00f1os y ni\u00f1as tienen esta pensi\u00f3n tambi\u00e9n ya se convirti\u00f3 en un derecho constitucional el recibir una beca si se es estudiante de familia de escasos recursos econ\u00f3micos actualmente estamos entregando 11 millones de becas a estudiantes de los distintos niveles de escolaridad ahora que ven\u00eda yo para ac\u00e1 me pararon en el tecnol\u00f3gico de zacatepec unos j\u00f3venes para decirme que no les han llegado las becas o que les llegan pocas becas porque en el nivel superior se est\u00e1n entregando s\u00f3lo 300.000 y son desde luego mucho m\u00e1s los j\u00f3venes que estudian en el nivel superior en el nivel universitario pero ya en el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo hay una ampliaci\u00f3n les va a llegar sus becas en el nivel medio superior lo que son las preparatorias el bachillerato ah\u00ed es universal el apoyo es para todos ah\u00ed se est\u00e1n beneficiando alrededor de 5 millones de estudiantes lo mismo en el caso de el preescolar la primaria la secundaria en el nivel b\u00e1sico tambi\u00e9n como 5 millones de becas para estudiantes pobres y repito ya son derechos adquiridos derechos elevados a rango constitucional tenemos tambi\u00e9n aqu\u00ed en jojutla otros programas de apoyo aqu\u00ed hay cuatrocientos ochenta y cinco j\u00f3venes de jojutla que est\u00e1n contratados como aprendices y que est\u00e1n recibiendo mientras se capacita un salario m\u00ednimo porque el prop\u00f3sito es que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y al trabajo s filosof\u00eda popular juicio pr\u00e1ctico aquello de que es mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando trabajando que tenerlos en la calle por eso es este programa de j\u00f3venes construyendo el futuro para que los j\u00f3venes no se vean obligados a tomar el camino de las conductas antisociales que no los enganche la delincuencia que tengan la posibilidad de formarse para salir adelante aqu\u00ed como dec\u00eda se est\u00e1n llevando a cabo programas para que mejoren la situaci\u00f3n en conjunto la les hablaba yo de que los apoyos se entregan de manera directa y un ejemplo es el presupuesto que se destina al mantenimiento de las escuelas antes el presupuesto pasaba por muchas instancias del gobierno federal gobierno estatal el gobierno municipal ahora llega desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta la sociedad de padres de familia de la escuela aqu\u00ed en jojutla siete escuelas est\u00e1n recibiendo de manera directa su presupuesto para el mantenimiento y as\u00ed va a continuar estamos tambi\u00e9n apoyando a productores del campo 360 campesinos ejidatarios peque\u00f1os propietarios est\u00e1n recibiendo su apoyo lo que era antes el procampo ahora es producci\u00f3n para el bienestar tambi\u00e9n para qu\u00e9 no les cueste mucho trabajo sobre todo a los que viven en las comunidades m\u00e1s apartadas ya estamos construyendo sucursales del banco del bienestar todos los apoyos se van a poder cobrar las sucursales del banco del bienestar vamos a tener en el pa\u00eds 2 mil 700 sucursales del banco del bienestar s\u00f3lo aqu\u00ed en jojutla se van a construir dos sucursales seguramente una aqu\u00ed en la cabecera municipal y otra alguna de las comunidades para recibir con tarjeta todo lo que les corresponde aqu\u00ed como se ha hecho tambi\u00e9n en otras partes con motivo de la pandemia se entregaron cr\u00e9ditos a la palabra a peque\u00f1os empresarios cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos alrededor de 220 cr\u00e9ditos peque\u00f1os empresarios a peque\u00f1as empresas familiares talleres comercios 220 a cada beneficiario fue un cr\u00e9dito de 25 mil pesos porque a la palabra porque no firmaron nada no dejaron nada de garant\u00eda solo la palabra porque la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo estos cr\u00e9ditos tienen tres meses de gracia se recibieron pasan tres meses no se abona nada al cuarto mes se empiezan a abonar 800 pesos mensuales y se termina de pagar en tres a\u00f1os hemos destinado de estos cr\u00e9ditos aqu\u00ed en jojutla 5 millones de pesos fue lo que se destin\u00f3 de estos programas y desde luego que se ha invertido en la reconstrucci\u00f3n en vivienda y desde luego en la rehabilitaci\u00f3n c\u00f3mo se est\u00e1 constatando de este templo hist\u00f3rico como sea maestro diego son obras de arte qu\u00e9 se tienen que trabajar con mucho cuidado no es solo alba\u00f1iler\u00eda trabajo art\u00edstico la reconstrucci\u00f3n de los templos de acuerdo al informe que present\u00f3 el inah pues ya se han reconstruido m\u00e1s de 1000 templos en el pa\u00eds pero nos faltan otros mil para terminar yo aqu\u00ed en jojutla quiero hacer el compromiso de que se van a rehabilitar todos los templos afectados por los sismos es decir vamos a seguir trabajando y va a haber presupuesto hasta terminar con la reconstrucci\u00f3n tengo la fe de que nos va a ir bien de que ya va a pasar esta racha de mala suerte ahora con el grito de independencia termine diciendo viva la esperanza en el porvenir y eso es lo que creo que ya vamos a salir del t\u00fanel en que estamos ya empieza a verse la luz que indica de que vamos aliento tanto enfrentando la pandemia que ha causado mucho da\u00f1o el fallecimiento de muchas personas lo que nos duele mucho como tambi\u00e9n vamos a salir de la crisis econ\u00f3mica y se va a llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds ya estamos avanzando ya estamos sentando las bases el cambio verdadero de lo que se necesitaba de lo que exig\u00eda la gente por lo que vot\u00f3 el pueblo en el 2018 vamos avanzando porque ya estamos limpiando de corrupci\u00f3n al gobierno de arriba para abajo como se limpian las escaleras ya no hay privilegios ya no hay lujos en el gobierno y un signo de que vamos avanzando desde que ahora protestan los que antes estaban acostumbrados a vivir al amparo del poder p\u00fablico est\u00e1n protestando los conservadores antes protestaba el pueblo raso procesamos nosotros no estamos en oposici\u00f3n porque quer\u00edamos justicia y quer\u00edamos democracia ahora est\u00e1n protestando los que se beneficiaron durante mucho tiempo y piensan van a regresar esos tiempos de abuso y de corrupci\u00f3n por eso estoy contento porque imag\u00ednense si no protestaran los conservadores me sentir\u00eda est\u00e1 frustrado dir\u00eda no estamos haciendo nada no hay ning\u00fan cambio pero de verdad las cosas est\u00e1n cambiando y una prueba es precisamente esas protestas de los que antes se dedicaban a medrar a saquear los que se dedicaban a quedarse con lo que pertenece a todo el pueblo vamos a seguir adelante y tambi\u00e9n que sepan nuestros adversarios conservadores que no somos nosotros iguales no somos autoritarios no somos represores se garantizan libertades plenas ahora que hay un plant\u00f3n en el centro de la ciudad cosas que hicimos nosotros durante mucho tiempo luchando por la justicia y por la democracia ellos deben de saber que tienen todas las garant\u00edas para manifestarse no van a ser molestados se van a poder quedar ah\u00ed y sus casas de campa\u00f1a como nosotros lo hicimos ojal\u00e1 y se queden un tiempo suficiente que no sea nada m\u00e1s ef\u00edmero unos cuantos d\u00edas nosotros nos quedamos ah\u00ed varias veces hasta m\u00e1s de un mes no estoy llamando a que \u00e9ste se vaya a acampar todos al z\u00f3calo adem\u00e1s que es interesante que ellos vivan este proceso ya no es la protesta en carros ahora que ya tomaron la decisi\u00f3n de bajarse de los carros y protestar y acampar que se queden ah\u00ed adem\u00e1s que se queden todos tambi\u00e9n los dirigentes a dormida y en las casas de campa\u00f1a que no se vayan a ir a los hoteles en la noche y que dejen nada m\u00e1s a la gente ah\u00ed durmiendo sino que se queden los meros meros los de arriba los que encabezan este movimiento y lo digo con todo respeto y que se sientan seguros porque nosotros vamos a estarlos cuidando van a tener todo lo que necesiten para que se garanticen sus libertades yo mucho gusto estar aqu\u00ed en jojutla de nuevo presenciar la reconstrucci\u00f3n de este sitio hist\u00f3rico de este templo qu\u00e9 es un centro de convivencia de todo el pueblo un centro para el fortalecimiento de los valores culturales morales y espirituales y muchas gracias a todas a todos muchas gracias al sacerdote que nos acompa\u00f1a que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros muchas gracias a diego al ciudadano presidente municipal de jojutla y a nuestro amigo el gobernador de morelos pr\u00f3ximo blanco venimos tambi\u00e9n a decirle acordemos que nuestra solo que tiene todo el apoyo del gobierno federal muchas gracias de todo coraz\u00f3n le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro glorioso himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:11:22.547086"
}