{
    "video_id": "pEIbUJQunHo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pEIbUJQunHo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCDSav4pYMA1iGTn6BBLOI3per2jg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pEIbUJQunHo",
    "video_title": "Conferencia de prensa AMLO y Jimmy Morales",
    "video_length_seconds": 740,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 2.07,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s l\u00f3pez obrador",
            "start": 4.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente electo de los estados unidos",
            "start": 6.229,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 9.09,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto recibir al presidente",
            "start": 10.91,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica de guatemala",
            "start": 15.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una rep\u00fablica",
            "start": 19.48,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "designa como un pueblo hermano",
            "start": 22.28,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y hemos estado conversando con el",
            "start": 27.46,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "presidente morales",
            "start": 30.669,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "intercambiando puntos de vista",
            "start": 35.12,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "hablando de la cooperaci\u00f3n que debe de",
            "start": 39.93,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "haber entre los dos pa\u00edses",
            "start": 44.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "guatemala m\u00e9jico",
            "start": 48.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 51.15,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en sentido amplio e integral",
            "start": 54.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver",
            "start": 59.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con las actividades productivas",
            "start": 61.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aunque tiene que ver",
            "start": 64.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con las comunicaciones",
            "start": 67.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 71.69,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "lo relacionado con el fen\u00f3meno",
            "start": 74.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 77.22,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hemos platicado y ha sido muy agradable",
            "start": 80.52,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "productivo este encuentro",
            "start": 87.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con el presidente de guatemala le",
            "start": 91.05,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "agradecemos que nos visite",
            "start": 93.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hemos acordado continuar con estas",
            "start": 98.4,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "compensaciones con estos encuentros",
            "start": 104.56,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "van a trabajar",
            "start": 107.659,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "canciller\u00edas de los dos gobiernos",
            "start": 111.93,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y definir un programa",
            "start": 117.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "desarrollo y de cooperaci\u00f3n",
            "start": 123.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que podemos llevar a cabo en forma",
            "start": 127.29,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 130.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "destac\u00f3",
            "start": 132.569,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 134.84,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "hay la atenci\u00f3n",
            "start": 137.15,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "lograr la unidad",
            "start": 142.98,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses",
            "start": 147.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica del norte de centroam\u00e9rica",
            "start": 150.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "enfrentar el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 157.49,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con el desarrollo",
            "start": 161.9,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 165.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 169.05,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "o dar",
            "start": 170.98,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 172.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 174.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bienvenido",
            "start": 176.62,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "haciendo solo",
            "start": 178.8,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "por el uso de la fuerza",
            "start": 183.069,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "no del fen\u00f3meno migratorio como un",
            "start": 188.2,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 193.0,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "digitalizaci\u00f3n de las fronteras",
            "start": 197.55,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "si no atenderlo",
            "start": 201.23,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 206.2,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "sus causas",
            "start": 208.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 210.26,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "que se puedan ofrecer mejores",
            "start": 212.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "condiciones de vida y de trabajo a los",
            "start": 215.269,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 217.61,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la gente no se vea obligada",
            "start": 219.53,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a emigrar",
            "start": 223.65,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 225.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y migraci\u00f3n",
            "start": 227.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 229.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "optativa",
            "start": 231.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no obligatoria",
            "start": 233.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para eso es muy importante",
            "start": 236.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo de nuestros",
            "start": 240.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 242.92,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 244.93,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "haya programas",
            "start": 246.63,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para impulsar las actividades",
            "start": 250.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "productivas crear empleos que haya",
            "start": 252.05,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 254.48,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que el ciudadano",
            "start": 256.54,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cualquier pa\u00eds",
            "start": 260.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pueda tener la oportunidad de trabajar",
            "start": 262.74,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de ser feliz",
            "start": 266.48,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares",
            "start": 268.49,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sus costumbres sus tradiciones sus",
            "start": 271.669,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 274.669,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 276.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "yo lo har\u00eda",
            "start": 278.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "elaborar conjuntamente",
            "start": 283.2,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "a financiar y aplicar",
            "start": 286.92,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "un programa de desarrollo integral",
            "start": 290.449,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "en el que participe",
            "start": 296.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "canad\u00e1",
            "start": 299.12,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "estados unidos-m\u00e9xico desde luego los",
            "start": 301.21,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pa\u00edses centroamericanos",
            "start": 305.11,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y que todos aportemos de acuerdo al",
            "start": 307.4,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o de nuestras econom\u00edas",
            "start": 310.19,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 316.08,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "programas de desarrollo",
            "start": 318.76,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "de esta manera atemperar aminorar",
            "start": 321.49,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 326.169,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 329.36,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 331.81,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 333.61,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "abandona a sus comunidades a sus",
            "start": 336.249,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "familias por necesidad",
            "start": 338.529,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "no por gusto",
            "start": 340.98,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "y que si se tienen opciones alternativas",
            "start": 343.28,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 347.289,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 350.02,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 351.639,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 354.23,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "sin el usos",
            "start": 357.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y la fuerza",
            "start": 360.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y con pleno y absoluto respeto",
            "start": 362.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos",
            "start": 367.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el derecho que tienen los seres humanos",
            "start": 370.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida honradamente en",
            "start": 372.69,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "cualquier lugar",
            "start": 377.77,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el hemisferio de la tierra el mundo",
            "start": 382.44,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "por eso ha sido muy buena muy productiva",
            "start": 386.12,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "esta conversaci\u00f3n con el presidente",
            "start": 391.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "morales en guatemala",
            "start": 394.27,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "agradecemos su gesto de visitarnos",
            "start": 398.35,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 404.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los invitamos a que nos acompa\u00f1en y",
            "start": 407.8,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "aceptado",
            "start": 413.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la ceremonia de toma de posici\u00f3n del d\u00eda",
            "start": 415.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primero de diciembre y tambi\u00e9n he hecho",
            "start": 418.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el compromiso",
            "start": 421.47,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 424.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en mi car\u00e1cter",
            "start": 427.46,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de presidente constitucional",
            "start": 431.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 434.47,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tenga que salir del pa\u00eds uno de los",
            "start": 436.77,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "primeros pa\u00edses que voy a visitar va a",
            "start": 441.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 445.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "guatemal o la hermana rep\u00fablica de",
            "start": 446.16,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "guatemala eso es lo que yo puedo",
            "start": 450.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "informarles muchas gracias",
            "start": 452.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 456.2,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "el excelent\u00edsimo se\u00f1or jimmy morales",
            "start": 460.869,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cabrera presidente de la rep\u00fablica de",
            "start": 463.939,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "guatemala",
            "start": 466.309,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias sobre radio placer estar",
            "start": 467.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la hermana rep\u00fablica de m\u00e9xico y por",
            "start": 469.789,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "supuesto en el estado de chiapas",
            "start": 472.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fronterizo con nuestro hermoso y querido",
            "start": 473.979,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "pa\u00eds guatemala al que invit\u00f3 a todos los",
            "start": 478.58,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que quieren ir nuestras puertas siempre",
            "start": 481.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "abiertas quiero agradecer al gobierno",
            "start": 483.229,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicano por su hospitalidad y tambi\u00e9n",
            "start": 486.02,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "quiero agradecer al presidente electo el",
            "start": 488.809,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente electo l\u00f3pez obrador la",
            "start": 491.539,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gentileza con la que nos ha recibido y",
            "start": 494.569,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que hemos podido hablar sobre los temas",
            "start": 497.389,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que definitivamente nos unen y que",
            "start": 499.339,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ustedes escucharon de palabras de \u00e9l la",
            "start": 502.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "necesidad y la voluntad que tenemos de",
            "start": 505.669,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ambas partes de poder fortalecer y",
            "start": 507.8,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "estrechar nuestras relaciones",
            "start": 509.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hemos tenido excelentes relaciones con",
            "start": 511.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que hemos ido profundizando en",
            "start": 513.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todo lo que queremos hacer hay mucha",
            "start": 516.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n mexicana en guatemala y",
            "start": 519.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "queremos hacer que siga creciendo que",
            "start": 521.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esa inversi\u00f3n hay productos importantes",
            "start": 523.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en temas l\u00e1cteos que han invertido en el",
            "start": 525.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y creemos que el comercio que se ve",
            "start": 528.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entre nuestras fronteras es importante",
            "start": 531.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hacerlo crecer y florecer",
            "start": 533.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hemos hablado precisamente sobre la",
            "start": 537.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conectividad de los grandes y mega",
            "start": 539.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "proyectos que tienen pensados en toda la",
            "start": 541.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte sur por parte de el gobierno",
            "start": 543.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mexicano en todas las transformaciones",
            "start": 546.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que quiere ser y efectivamente concuerda",
            "start": 548.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con algunas de las visiones que nosotros",
            "start": 551.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tenemos a largo plazo creemos que nos",
            "start": 554.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "une en el tema de la historia",
            "start": 557.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mesoamericana toda la parte de",
            "start": 560.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "arquitectura",
            "start": 562.93,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ancestral que tenemos de parte de d",
            "start": 564.579,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "la cultura maya y que debemos poder",
            "start": 567.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fortalecer todas estas experiencias",
            "start": 569.89,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "estas posibilidades para implementar el",
            "start": 571.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "turismo para que esta industria pueda",
            "start": 574.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dejar derrama econ\u00f3mica en muchas de las",
            "start": 576.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00e1reas generando empleo generando trabajo",
            "start": 579.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y por supuesto a trav\u00e9s de este tipo de",
            "start": 581.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "medidas que estaremos atacando la",
            "start": 584.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n desde sus inicios",
            "start": 587.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "generando las condiciones de empleo las",
            "start": 589.67,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "condiciones de comunicaciones las",
            "start": 592.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "condiciones que los guatemaltecos los",
            "start": 595.18,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexicanos y los pertenecientes a la",
            "start": 597.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n puedan necesitar para evitar la",
            "start": 600.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n tambi\u00e9n hemos hablado de temas",
            "start": 602.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de seguridad en donde tenemos que",
            "start": 605.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fortalecer todos los sistemas de",
            "start": 607.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n que van desde las luchas",
            "start": 610.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "contra las amenazas existentes hasta el",
            "start": 613.22,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de nuestra",
            "start": 616.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "actividades comerciales fiscales hemos",
            "start": 618.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "podido compartir sobre la experiencia",
            "start": 622.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que hemos tenido en el tri\u00e1ngulo norte",
            "start": 624.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de centroam\u00e9rica entre el salvador",
            "start": 625.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "honduras y guatemala en temas de uni\u00f3n",
            "start": 627.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aduanera en donde de cinco d\u00edas que",
            "start": 630.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esperaron algunos ca\u00f1ones para poder",
            "start": 632.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pasar solo la frontera se han disminuido",
            "start": 634.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a 15 minutos acelerando en la velocidad",
            "start": 637.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de nuestras mercanc\u00edas por nuestros",
            "start": 641.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "territorios haciendo mucho m\u00e1s",
            "start": 643.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "competitivos los mercados y no solamente",
            "start": 644.82,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "los mercados",
            "start": 647.61,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "finalmente queremos decirles que nuestra",
            "start": 650.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "visita ac\u00e1 es precisamente con el",
            "start": 654.04,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de fortalecer nuestros lazos",
            "start": 656.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de amistad de hermandad y platic\u00e1bamos",
            "start": 659.019,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "al salir por la puerta de esta hermosa",
            "start": 662.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sobre los textiles hay expuestos y que",
            "start": 665.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si en cualquier parte hubiera preguntado",
            "start": 668.17,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde son ha dicho",
            "start": 670.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de guatemala y eso es porque en realidad",
            "start": 672.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos tantas cosas en com\u00fan y",
            "start": 675.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "compartimos tanta cultura que yo creo",
            "start": 678.11,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que si fortalecemos desde esas partes de",
            "start": 680.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "igualdad y complementando los con las",
            "start": 684.58,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "diferencias est\u00e9tica nos vamos a poder",
            "start": 687.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resolver juntos muchos m\u00e1s problemas y",
            "start": 689.93,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s lograr de ser mucho m\u00e1s retos",
            "start": 693.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de los que tenemos presidente electo",
            "start": 696.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador para m\u00ed un verdadero honor",
            "start": 698.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "visitarle y vamos muy felices que saber",
            "start": 701.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tenemos muchas muchos pensamientos",
            "start": 704.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en com\u00fan y muchas",
            "start": 707.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "muchos sue\u00f1os y alguien dijo es primero",
            "start": 710.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un sue\u00f1o si tendr\u00e1s un objetivo doble",
            "start": 713.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fecha y tendr\u00e1s un plan creo que s\u00ed",
            "start": 716.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mismo nuestros sue\u00f1os y los escribimos",
            "start": 719.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "10 pondremos fechas correspondemos fecha",
            "start": 721.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenemos planes binacionales o",
            "start": 724.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bilaterales que nos permitir\u00e1n resolver",
            "start": 727.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la problem\u00e1tica",
            "start": 730.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muchas gracias que dios les bendiga",
            "start": 731.76,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 735.4,
            "duration": 5.37
        }
    ],
    "transcription_text": " a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el licenciado andr\u00e9s l\u00f3pez obrador presidente electo de los estados unidos mexicanos nos da mucho gusto recibir al presidente de la rep\u00fablica de guatemala una rep\u00fablica designa como un pueblo hermano y hemos estado conversando con el presidente morales intercambiando puntos de vista hablando de la cooperaci\u00f3n que debe de haber entre los dos pa\u00edses guatemala m\u00e9jico para el desarrollo en sentido amplio e integral lo que tiene que ver con las actividades productivas aunque tiene que ver con las comunicaciones desde luego lo relacionado con el fen\u00f3meno migratorio hemos platicado y ha sido muy agradable productivo este encuentro con el presidente de guatemala le agradecemos que nos visite hemos acordado continuar con estas compensaciones con estos encuentros van a trabajar canciller\u00edas de los dos gobiernos y definir un programa desarrollo y de cooperaci\u00f3n que podemos llevar a cabo en forma conjunta destac\u00f3 el qu\u00e9 hay la atenci\u00f3n lograr la unidad los pa\u00edses de am\u00e9rica del norte de centroam\u00e9rica enfrentar el fen\u00f3meno migratorio con el desarrollo de los pueblos no o dar c\u00f3mo o sea bienvenido haciendo solo por el uso de la fuerza no del fen\u00f3meno migratorio como un asunto digitalizaci\u00f3n de las fronteras si no atenderlo desde sus causas sobre todo que se puedan ofrecer mejores condiciones de vida y de trabajo a los pueblos la gente no se vea obligada a emigrar en la y migraci\u00f3n o sea optativa no obligatoria para eso es muy importante impulsar el desarrollo de nuestros pa\u00edses el qu\u00e9 haya programas para impulsar las actividades productivas crear empleos que haya bienestar que el ciudadano cualquier pa\u00eds pueda tener la oportunidad de trabajar de ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus tradiciones sus culturas esto yo lo har\u00eda elaborar conjuntamente a financiar y aplicar un programa de desarrollo integral en el que participe canad\u00e1 estados unidos-m\u00e9xico desde luego los pa\u00edses centroamericanos y que todos aportemos de acuerdo al tama\u00f1o de nuestras econom\u00edas y llevar a la pr\u00e1ctica programas de desarrollo de esta manera atemperar aminorar el fen\u00f3meno migratorio pensando en qu\u00e9 la gente abandona a sus comunidades a sus familias por necesidad no por gusto y que si se tienen opciones alternativas vamos poder resolver el fen\u00f3meno migratorio sin el usos y la fuerza y con pleno y absoluto respeto a los derechos humanos el derecho que tienen los seres humanos a buscarse la vida honradamente en cualquier lugar el hemisferio de la tierra el mundo por eso ha sido muy buena muy productiva esta conversaci\u00f3n con el presidente morales en guatemala agradecemos su gesto de visitarnos tambi\u00e9n los invitamos a que nos acompa\u00f1en y aceptado la ceremonia de toma de posici\u00f3n del d\u00eda primero de diciembre y tambi\u00e9n he hecho el compromiso una vez en mi car\u00e1cter de presidente constitucional cu\u00e1ndo tenga que salir del pa\u00eds uno de los primeros pa\u00edses que voy a visitar va a ser guatemal o la hermana rep\u00fablica de guatemala eso es lo que yo puedo informarles muchas gracias [Aplausos] el excelent\u00edsimo se\u00f1or jimmy morales cabrera presidente de la rep\u00fablica de guatemala muchas gracias sobre radio placer estar en la hermana rep\u00fablica de m\u00e9xico y por supuesto en el estado de chiapas fronterizo con nuestro hermoso y querido pa\u00eds guatemala al que invit\u00f3 a todos los que quieren ir nuestras puertas siempre abiertas quiero agradecer al gobierno mexicano por su hospitalidad y tambi\u00e9n quiero agradecer al presidente electo el presidente electo l\u00f3pez obrador la gentileza con la que nos ha recibido y que hemos podido hablar sobre los temas que definitivamente nos unen y que ustedes escucharon de palabras de \u00e9l la necesidad y la voluntad que tenemos de ambas partes de poder fortalecer y estrechar nuestras relaciones hemos tenido excelentes relaciones con m\u00e9xico que hemos ido profundizando en todo lo que queremos hacer hay mucha inversi\u00f3n mexicana en guatemala y queremos hacer que siga creciendo que esa inversi\u00f3n hay productos importantes en temas l\u00e1cteos que han invertido en el pa\u00eds y creemos que el comercio que se ve entre nuestras fronteras es importante hacerlo crecer y florecer hemos hablado precisamente sobre la conectividad de los grandes y mega proyectos que tienen pensados en toda la parte sur por parte de el gobierno mexicano en todas las transformaciones que quiere ser y efectivamente concuerda con algunas de las visiones que nosotros tenemos a largo plazo creemos que nos une en el tema de la historia mesoamericana toda la parte de arquitectura ancestral que tenemos de parte de d la cultura maya y que debemos poder fortalecer todas estas experiencias estas posibilidades para implementar el turismo para que esta industria pueda dejar derrama econ\u00f3mica en muchas de las \u00e1reas generando empleo generando trabajo y por supuesto a trav\u00e9s de este tipo de medidas que estaremos atacando la migraci\u00f3n desde sus inicios generando las condiciones de empleo las condiciones de comunicaciones las condiciones que los guatemaltecos los mexicanos y los pertenecientes a la regi\u00f3n puedan necesitar para evitar la migraci\u00f3n tambi\u00e9n hemos hablado de temas de seguridad en donde tenemos que fortalecer todos los sistemas de integraci\u00f3n que van desde las luchas contra las amenazas existentes hasta el fortalecimiento de nuestra actividades comerciales fiscales hemos podido compartir sobre la experiencia que hemos tenido en el tri\u00e1ngulo norte de centroam\u00e9rica entre el salvador honduras y guatemala en temas de uni\u00f3n aduanera en donde de cinco d\u00edas que esperaron algunos ca\u00f1ones para poder pasar solo la frontera se han disminuido a 15 minutos acelerando en la velocidad de nuestras mercanc\u00edas por nuestros territorios haciendo mucho m\u00e1s competitivos los mercados y no solamente los mercados finalmente queremos decirles que nuestra visita ac\u00e1 es precisamente con el prop\u00f3sito de fortalecer nuestros lazos de amistad de hermandad y platic\u00e1bamos al salir por la puerta de esta hermosa sobre los textiles hay expuestos y que si en cualquier parte hubiera preguntado de d\u00f3nde son ha dicho de guatemala y eso es porque en realidad tenemos tantas cosas en com\u00fan y compartimos tanta cultura que yo creo que si fortalecemos desde esas partes de igualdad y complementando los con las diferencias est\u00e9tica nos vamos a poder resolver juntos muchos m\u00e1s problemas y muchos m\u00e1s lograr de ser mucho m\u00e1s retos de los que tenemos presidente electo l\u00f3pez obrador para m\u00ed un verdadero honor visitarle y vamos muy felices que saber que tenemos muchas muchos pensamientos en com\u00fan y muchas muchos sue\u00f1os y alguien dijo es primero un sue\u00f1o si tendr\u00e1s un objetivo doble fecha y tendr\u00e1s un plan creo que s\u00ed mismo nuestros sue\u00f1os y los escribimos 10 pondremos fechas correspondemos fecha tenemos planes binacionales o bilaterales que nos permitir\u00e1n resolver la problem\u00e1tica muchas gracias que dios les bendiga [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:47:57.727265"
}