{
    "video_id": "PEuFo1tk4LM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PEuFo1tk4LM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB0dwCOF_s3u3yVCQ-G2IOHV_Eo-Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PEuFo1tk4LM",
    "video_title": "Plan de Desarrollo del Istmo de Tehuantepec",
    "video_length_seconds": 1607,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "importante regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 0.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estos pueblos",
            "start": 5.94,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "con tanta historia con tanta cultura",
            "start": 8.54,
            "duration": 10.499
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como aqu\u00ed se ha dicho",
            "start": 14.83,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "con mucho potencial econ\u00f3mico",
            "start": 19.039,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "pero con la paradoja",
            "start": 23.57,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ser una regi\u00f3n rica con pueblo pobre",
            "start": 27.57,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "por el olvido la desatenci\u00f3n",
            "start": 33.4,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "de a\u00f1os d\u00e9cadas de siglos",
            "start": 37.07,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 42.5,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "me da gusto estar con ustedes con los",
            "start": 44.41,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "habitantes de esta regi\u00f3n de todas las",
            "start": 50.309,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 53.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "con los trabajadores",
            "start": 55.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 59.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las autoridades de los municipios del",
            "start": 61.52,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "istmo presidentes municipales",
            "start": 65.48,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "y legisladores",
            "start": 69.29,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "me da gusto que est\u00e9 aqu\u00ed el padre",
            "start": 71.909,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "solalinde",
            "start": 75.06,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 82.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dirigentes sociales",
            "start": 84.13,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos del estado de la",
            "start": 87.9,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n todos juntos",
            "start": 91.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 95.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 98.01,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "e impulsar el desarrollo del mismo",
            "start": 100.34,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 104.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "romero principal",
            "start": 106.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hay voluntad pol\u00edtica",
            "start": 109.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para transformar esta regi\u00f3n",
            "start": 112.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se pueden tener proyectos",
            "start": 117.04,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "inclusive recursos",
            "start": 120.22,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero si no hay",
            "start": 123.09,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "voluntad pol\u00edtica no se hacen las cosas",
            "start": 125.19,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "yo vengo a decirles",
            "start": 130.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y vamos a impulsar el desarrollo del",
            "start": 134.63,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mismo ahora as\u00ed como lo vengo diciendo",
            "start": 137.78,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 141.8,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 143.79,
            "duration": 12.149
        },
        {
            "text": "porque va",
            "start": 153.04,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y lo vamos a hacer entre todos",
            "start": 157.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y me van a ayudar para hacerlo",
            "start": 161.31,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido",
            "start": 166.0,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "porque yo no me voy a reelegir yo soy",
            "start": 167.98,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "partidario del sufragio efectivo y la no",
            "start": 173.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 176.95,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo tengo",
            "start": 180.88,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os",
            "start": 183.17,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "incluso ya",
            "start": 185.15,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en la nueva reforma constitucional",
            "start": 187.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "me echaron dos veces",
            "start": 190.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 196.77,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tenemos apenas el tiempo para consolidar",
            "start": 198.52,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "esta obra",
            "start": 204.57,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 206.85,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "es parte de la historia como aqu\u00ed se ha",
            "start": 208.43,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "dicho siempre se ha pensado que",
            "start": 211.219,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "puede utilizar",
            "start": 218.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n que es la m\u00e1s angosta del",
            "start": 222.77,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "territorio nacional para unir los",
            "start": 228.5,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "oc\u00e9anos",
            "start": 232.61,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es un antiguo ideal",
            "start": 234.45,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 lleno de historia y de conflictos",
            "start": 240.3,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 246.42,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 249.17,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n cuando los conservadores",
            "start": 251.27,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "se opon\u00edan al cambio",
            "start": 255.76,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "residentes ju\u00e1rez",
            "start": 259.29,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tuvo que plantear",
            "start": 261.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la posibilidad de un tratado",
            "start": 265.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con eeuu",
            "start": 268.49,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "para defender a m\u00e9xico",
            "start": 271.18,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de la invasi\u00f3n",
            "start": 275.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "francesa",
            "start": 278.81,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de la intervenci\u00f3n",
            "start": 281.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 284.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y estuvo a punto",
            "start": 287.91,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "y firmarse el acuerdo mclean ocampo",
            "start": 290.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el senado de eeuu lo rechaz\u00f3",
            "start": 298.18,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 303.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 304.849,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "fue tambi\u00e9n como una bendici\u00f3n",
            "start": 307.79,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el que no se haya logrado",
            "start": 312.09,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y ese acuerdo",
            "start": 315.19,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que hay que verlo en las circunstancias",
            "start": 317.62,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "en que se presentaron",
            "start": 321.06,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los hechos",
            "start": 323.969,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 326.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la necesidad de defender la",
            "start": 327.71,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 330.77,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nos quer\u00edan volver a convertir en",
            "start": 332.71,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "colonia y esto oblig\u00f3 al presidente",
            "start": 335.59,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez a tomar esa decisi\u00f3n que repito",
            "start": 339.85,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 344.37,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no se convirti\u00f3",
            "start": 346.67,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "en realidad no fructific\u00f3",
            "start": 351.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 355.639,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "otro presidente de waha que porfirio",
            "start": 357.79,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "d\u00edaz insisti\u00f3 mucho",
            "start": 361.33,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en este proyecto",
            "start": 364.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 367.31,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 370.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puede reprocharse a porfirio d\u00edaz el que",
            "start": 374.61,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 las libertades",
            "start": 379.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "su autoritarismo",
            "start": 381.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay muchas cosas que cuestionar",
            "start": 385.39,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 390.09,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se tiene que reconocer",
            "start": 392.55,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "durante su largo mandato",
            "start": 395.789,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "se construyeron",
            "start": 399.87,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20.000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 402.34,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "se comunic\u00f3 todo el pa\u00eds",
            "start": 407.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se hicieron",
            "start": 414.729,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "y los principales puertos de m\u00e9xico",
            "start": 417.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el puerto de veracruz",
            "start": 422.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se hizo durante el gobierno de porfirio",
            "start": 426.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 428.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este puerto de salina cruz del puerto de",
            "start": 430.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos por cierto los tres",
            "start": 434.29,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "puertos los construy\u00f3",
            "start": 436.63,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la misma empresa era como su empresa",
            "start": 439.65,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "favorita la empresa de persona",
            "start": 444.35,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "un ingl\u00e9s",
            "start": 449.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y se hicieron bien los cuartos y ese",
            "start": 451.75,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "mismo empresario ingl\u00e9s porque construy\u00f3",
            "start": 455.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la v\u00eda del ferrocarril",
            "start": 459.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del mismo",
            "start": 462.22,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "desde entonces porque se ten\u00eda la idea",
            "start": 464.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 468.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que salina cruz",
            "start": 471.19,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que compitiera no solo",
            "start": 473.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a lo que despu\u00e9s fue el canal de panam\u00e1",
            "start": 477.84,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "sino a veracruz pero en ese entonces el",
            "start": 480.38,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "desarrollo del pac\u00edfico no era",
            "start": 486.27,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en la actual",
            "start": 489.849,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda china como potencia econ\u00f3mica",
            "start": 491.81,
            "duration": 10.609
        },
        {
            "text": "comercial china se convirti\u00f3",
            "start": 497.47,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco en la f\u00e1brica",
            "start": 502.43,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 505.07,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "eso ya eso no exist\u00eda en ese entonces",
            "start": 507.07,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y por fin insisti\u00f3 mucho",
            "start": 512.9,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y abrir esta v\u00eda comercial entre los",
            "start": 516.68,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "oc\u00e9anos",
            "start": 522.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el canal de panam\u00e1",
            "start": 527.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 530.56,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "toda la repercusi\u00f3n pol\u00edtica que tiene",
            "start": 532.279,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "en estos proyectos que para hacer el",
            "start": 535.339,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "canal de panam\u00e1",
            "start": 538.37,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "lo cierto es que se constituy\u00f3",
            "start": 541.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds",
            "start": 546.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque panam\u00e1 pertenec\u00eda a colombia",
            "start": 548.4,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "y como se decidi\u00f3 que era estrat\u00e9gico",
            "start": 553.68,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "hacer el canal no s\u00f3lo se hizo el canal",
            "start": 557.839,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "sino se cre\u00f3 un pa\u00eds",
            "start": 561.35,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "esto es asunto de la geopol\u00edtica y no me",
            "start": 565.5,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "quiero meter en esos menesteres pero",
            "start": 569.16,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 574.01,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed se qued\u00f3 en el abandono",
            "start": 576.499,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 581.229,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 584.329,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de nuevo luego de varios intentos",
            "start": 586.12,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "queremos reactivar este antiguo proyecto",
            "start": 590.43,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "con algunos criterios b\u00e1sicos",
            "start": 597.64,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "primero respetar la opini\u00f3n",
            "start": 601.63,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "de las comunidades y de los pueblos de",
            "start": 608.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lisboa",
            "start": 611.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no hacer nada",
            "start": 616.329,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "sin consulta",
            "start": 619.36,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de los faros pero estoy seguro percibo",
            "start": 621.64,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "de que la gente va a apoyar este",
            "start": 626.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 630.79,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 635.22,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que se tiene que cuidar el medio",
            "start": 637.72,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 640.06,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "no causar da\u00f1os de color",
            "start": 647.459,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "y tercero que sea para beneficio",
            "start": 652.47,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n del istmo de tehuantepec",
            "start": 657.41,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 667.889,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "consiste en que ya iniciemos",
            "start": 670.149,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 676.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo dentro de unos d\u00edas",
            "start": 678.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 683.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hoy a m\u00e1s tardar la semana pr\u00f3xima se",
            "start": 684.7,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "aprueba el presupuesto del 2019 y les",
            "start": 688.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "informo que ya en ese presupuesto que",
            "start": 693.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presentamos a la c\u00e1mara de diputados ya",
            "start": 696.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se contemplan inversiones para este",
            "start": 699.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "proyecto del istmo de tehuantepec",
            "start": 703.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 707.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se van a autorizar para comenzar cerca",
            "start": 715.139,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de mil millones de pesos para",
            "start": 720.959,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "rehabilitar la v\u00eda solo 2019 cerca de",
            "start": 723.629,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos se va a continuar",
            "start": 728.67,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "con el proceso de",
            "start": 731.549,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la carretera",
            "start": 735.769,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "de salina cruz a guardia actual",
            "start": 740.52,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "el tramo de acayucan mat\u00edas romero",
            "start": 745.529,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "250 millones de pesos",
            "start": 750.57,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "hay ya disponible un fidecomiso",
            "start": 754.36,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "de alrededor de 3000 millones de pesos",
            "start": 760.12,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "para la ampliaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del",
            "start": 764.8,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "puerto de salina cruz y de cuatro",
            "start": 770.32,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "cuartos",
            "start": 773.89,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 775.67,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y ya se tienen recursos tambi\u00e9n en el",
            "start": 780.69,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "presupuesto para la rehabilitaci\u00f3n tanto",
            "start": 786.03,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de la refiner\u00eda de salina cruz como de",
            "start": 791.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de minatitl\u00e1n",
            "start": 794.64,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 797.0,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "puedo decirles que ya est\u00e1n considerados",
            "start": 803.39,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 8 mil millones de pesos para el",
            "start": 808.78,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo para este proyecto de",
            "start": 813.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desarrollo del istmo de tehuantepec",
            "start": 816.29,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 821.83,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "va a significar",
            "start": 823.939,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 826.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y bienestar para la gente",
            "start": 829.19,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque va a haber",
            "start": 831.6,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n va a haber trabajo",
            "start": 834.88,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 838.27,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el plan de desarrollo nacional que",
            "start": 842.71,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "estamos impulsando consiste en crear",
            "start": 846.72,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "cortinas",
            "start": 852.73,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de desarrollo de sur a norte del pa\u00eds",
            "start": 855.37,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 en maya",
            "start": 861.15,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por eso la",
            "start": 864.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "siembra de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de",
            "start": 868.01,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables y frutales",
            "start": 871.19,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "en el sur sureste por eso la",
            "start": 874.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas y la",
            "start": 877.959,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda en",
            "start": 879.67,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "dos bocas para\u00edso tabasco",
            "start": 881.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 884.93,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este proyecto que es otra cortina para",
            "start": 888.42,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 892.649,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 893.939,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "el mexicano",
            "start": 895.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mujer o hombre",
            "start": 898.36,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pueda trabajar",
            "start": 900.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "donde naci\u00f3",
            "start": 903.11,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n sus familiares sus",
            "start": 905.56,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "costumbres sus culturas que la migraci\u00f3n",
            "start": 908.62,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "sea optativa no obligatoria",
            "start": 912.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que haya desarrollo",
            "start": 922.64,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "haya trabajo haya bienestar en las",
            "start": 925.6,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "comunidades en los pueblos",
            "start": 929.139,
            "duration": 11.581
        },
        {
            "text": "de origen por eso es muy importante este",
            "start": 932.089,
            "duration": 15.6
        },
        {
            "text": "proyecto de el ismo no van a faltar los",
            "start": 940.72,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "recursos hablaba de una inversi\u00f3n que no",
            "start": 947.689,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gasto inicial de 8 mil millones y cada",
            "start": 950.87,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "a\u00f1o durante todo el sexenio va a tener",
            "start": 956.089,
            "duration": 12.911
        },
        {
            "text": "recursos este proyecto estrat\u00e9gico",
            "start": 962.29,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "y quiero adelantarles",
            "start": 969.0,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "y va a depender de los ejecutores de las",
            "start": 972.529,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 977.959,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "y todos vamos a estar pendientes",
            "start": 979.82,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "evaluando d\u00e1ndole seguimiento",
            "start": 983.41,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "viendo el avance f\u00edsico el avance",
            "start": 986.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 989.91,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los responsables van a tener que",
            "start": 992.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "trabajar 16 horas diarias",
            "start": 995.39,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "avanzar r\u00e1pido",
            "start": 1002.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con el apoyo",
            "start": 1005.52,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de todos nosotros",
            "start": 1007.66,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1010.889,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "una vez que tengamos la v\u00eda",
            "start": 1012.63,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de ferrocarril",
            "start": 1017.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la nueva v\u00eda del ferrocarril con los",
            "start": 1019.49,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "nuevos trazos quita alejandro que es el",
            "start": 1021.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "responsable de este proyecto tenemos la",
            "start": 1025.429,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "v\u00eda tenemos",
            "start": 1029.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los trenes de carga y tambi\u00e9n va a haber",
            "start": 1032.089,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tren de pasajeros",
            "start": 1035.48,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1037.41,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n de los puertos",
            "start": 1044.179,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "que el despido",
            "start": 1048.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "soy despiden",
            "start": 1050.49,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "secretario de marina el almirante og",
            "start": 1054.059,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y naci\u00f3",
            "start": 1057.89,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en xalapa veracruz pero saben d\u00f3nde se",
            "start": 1060.34,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "cre\u00f3",
            "start": 1062.529,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "pensar en a coros",
            "start": 1064.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1066.78,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1071.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es paisano",
            "start": 1075.52,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y le estoy pidiendo que tambi\u00e9n la",
            "start": 1078.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 1082.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ayude en este proyecto entonces tenemos",
            "start": 1083.85,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "las v\u00edas los trenes ya los puertos",
            "start": 1088.77,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "tenemos ampliada la carretera",
            "start": 1093.86,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1098.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cerca de 300 kil\u00f3metros de salina cruz a",
            "start": 1100.11,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuatro cuartos y ya teniendo esa",
            "start": 1104.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "infraestructura b\u00e1sica que yo calculo",
            "start": 1107.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os para tenerla al tercer a\u00f1o zona",
            "start": 1109.41,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 1114.45,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en lisboa",
            "start": 1116.15,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os para hacer la infraestructura",
            "start": 1122.809,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "y a partir de los 2 a\u00f1os teniendo ya",
            "start": 1127.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "modernizado los puertos la v\u00eda del",
            "start": 1130.31,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ferrocarril a lo mejor ya el nuevo",
            "start": 1132.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gasoducto utilizando el derecho de v\u00eda",
            "start": 1136.47,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que ya se tiene modernizadas las dos",
            "start": 1138.78,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas minatitl\u00e1n y salina cruz",
            "start": 1143.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "entonces repito zona libre qu\u00e9 significa",
            "start": 1147.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esto que vamos a bajar el iva a la mitad",
            "start": 1151.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y vamos a bajar el impuesto sobre la",
            "start": 1155.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "renta tambi\u00e9n a la mitad",
            "start": 1158.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1162.43,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "apoyos fiscales",
            "start": 1166.33,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1169.03,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "que haya inversi\u00f3n y haya trabajo y todo",
            "start": 1170.6,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "este proyecto a diferencia de otros",
            "start": 1176.84,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "o razones estrat\u00e9gicas de soberan\u00eda",
            "start": 1180.89,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "porque no queremos nosotros meternos en",
            "start": 1186.17,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pleitos de potencias",
            "start": 1190.22,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "no queremos nosotros meternos en las",
            "start": 1192.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "patas de los caballos m\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 1196.87,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "independiente soberano libre que siempre",
            "start": 1200.46,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "va a mantener sus principios de no",
            "start": 1204.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 1207.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblos defendiendo su soberan\u00eda por eso",
            "start": 1210.58,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en este proyecto a diferencia de otros",
            "start": 1214.09,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no vamos a tener inversi\u00f3n extranjera de",
            "start": 1215.97,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "potencias va a ser",
            "start": 1222.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n nacional",
            "start": 1225.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y convoc\u00f3",
            "start": 1229.789,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "a los empresarios de m\u00e9xico para que",
            "start": 1231.96,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hagamos una mezcla de recursos inversi\u00f3n",
            "start": 1235.56,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablica inversi\u00f3n privada nacional para",
            "start": 1239.69,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el desarrollo del istmo de tehuantepec",
            "start": 1244.17,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "voy a seguir visitando los pueblos del y",
            "start": 1255.16,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "esto es parte",
            "start": 1258.42,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "de un plan de desarrollo integral van a",
            "start": 1262.169,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "mejorar las cosas ya pronto",
            "start": 1266.549,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "muy pronto la gente m\u00e1s humilde la gente",
            "start": 1271.84,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre del ismo y del pa\u00eds va a",
            "start": 1275.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empezar a recibir los beneficios porque",
            "start": 1277.929,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a atender a todos vamos a escuchar",
            "start": 1281.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a todos vamos a respetar a todos pero le",
            "start": 1284.169,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vamos a dar preferencia a la gente",
            "start": 1286.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "humilde por el bien de todos primero los",
            "start": 1288.279,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "pobres primero la gente que m\u00e1s lo",
            "start": 1290.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 1293.65,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "bien en apoyos para adultos mayores que",
            "start": 1300.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "van a recibir el doble de pensi\u00f3n",
            "start": 1303.429,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "todos los discapacitados pobres sobre",
            "start": 1306.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "todo ni\u00f1as y ni\u00f1os tambi\u00e9n su pensi\u00f3n",
            "start": 1310.07,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "mensual vamos a entregar 10 millones de",
            "start": 1312.86,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "becas para estudiantes de todos los",
            "start": 1317.509,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "niveles de escolaridad en el pa\u00eds para",
            "start": 1321.35,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "los que estudian primaria todos los que",
            "start": 1324.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estudian preparatoria todos los que",
            "start": 1326.539,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estudian en colegios de bachilleres en",
            "start": 1330.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "escuelas t\u00e9cnicas su beca mensual y los",
            "start": 1332.629,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que estudian a nivel superior de",
            "start": 1336.32,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos 2.400 pesos",
            "start": 1338.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mensuales de beca para que terminen la",
            "start": 1341.809,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "universidad la escuela",
            "start": 1344.48,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 1347.13,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "van a ser contratados",
            "start": 1349.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para que trabajen como aprendices en",
            "start": 1352.64,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "comercios en empresas y se vayan",
            "start": 1356.89,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "capacitando para el trabajo ya no va a",
            "start": 1360.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "haber ni nis como se les dec\u00eda de manera",
            "start": 1362.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "despectiva ninis que ni estudian ni",
            "start": 1366.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajan ya no todos los j\u00f3venes van a",
            "start": 1369.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tener oportunidad de estudio y de",
            "start": 1371.84,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "trabajo y vamos",
            "start": 1374.99,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a mejorar mucho",
            "start": 1378.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n ya estamos cumpliendo y lo",
            "start": 1380.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "vamos a hacer con los padres de familia",
            "start": 1384.69,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y con los maestros",
            "start": 1386.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "por eso se va a cancelar la mal llamada",
            "start": 1390.909,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "reforma educativa se va a dejar ya de",
            "start": 1393.999,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "humillar al magisterio",
            "start": 1397.96,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para que de com\u00fan acuerdo",
            "start": 1400.669,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "impulsemos la educaci\u00f3n se mejore la",
            "start": 1404.33,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza lo mismo en",
            "start": 1407.629,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "materia de salud que funcionen los",
            "start": 1411.019,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "centros de salud las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1415.309,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "del seguro social el sistema",
            "start": 1419.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hospitalario que haya medicinas que no",
            "start": 1422.049,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay en los centros de salud en los",
            "start": 1425.2,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hospitales todo eso es parte del plan de",
            "start": 1427.809,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "desarrollo y tambi\u00e9n la atenci\u00f3n a los",
            "start": 1432.25,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "afectados por los sismos ya les puedo",
            "start": 1436.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n anunciar que se aprobaron 10 mil",
            "start": 1440.83,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "millones de pesos para continuar con la",
            "start": 1445.48,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n por los da\u00f1os causados",
            "start": 1448.39,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por los sismos",
            "start": 1451.779,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "vamos adelante",
            "start": 1455.58,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "se van a llevar a cabo entre todos",
            "start": 1458.179,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "repito la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 1461.649,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica el pa\u00eds en unidad",
            "start": 1465.23,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo dije ayer lo repito ahora ya como",
            "start": 1467.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "dicen los j\u00f3venes ya chole con los",
            "start": 1472.23,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pleitos",
            "start": 1474.78,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "vamos a unirnos todos",
            "start": 1478.75,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y vamos a actuar con responsabilidad",
            "start": 1482.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico con urbanidad pol\u00edtica",
            "start": 1484.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante como aqu\u00ed lo dijo el",
            "start": 1487.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gobernador de oaxaca es el inter\u00e9s",
            "start": 1491.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 1494.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es oaxaca la patria es",
            "start": 1496.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1500.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "todos juntos yo quiero terminar porque",
            "start": 1507.35,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "llevo tres d\u00edas visitando oaxaca quiero",
            "start": 1512.85,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "terminar mi intervenci\u00f3n agradeci\u00e9ndole",
            "start": 1517.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "al gobernador alejandro murat",
            "start": 1520.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por su apoyo eres del pueblo el inter\u00e9s",
            "start": 1525.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n se logra siempre la unidad",
            "start": 1529.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 1532.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1536.269,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que viva salina cruz",
            "start": 1540.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos del mismo",
            "start": 1543.879,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "que viva en las culturas de oaxaca",
            "start": 1547.24,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que viva oaxaca",
            "start": 1551.58,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "que viva cuales viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 1554.37,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 1560.21,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1566.57,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "les invitamos ahora",
            "start": 1575.97,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a descubrirse si es el caso para que",
            "start": 1578.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos juntos entraremos nuestro himno",
            "start": 1582.31,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1584.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1590.58,
            "duration": 5.259
        }
    ],
    "transcription_text": " importante regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds estos pueblos con tanta historia con tanta cultura tambi\u00e9n como aqu\u00ed se ha dicho con mucho potencial econ\u00f3mico pero con la paradoja ser una regi\u00f3n rica con pueblo pobre por el olvido la desatenci\u00f3n de a\u00f1os d\u00e9cadas de siglos por eso me da gusto estar con ustedes con los habitantes de esta regi\u00f3n de todas las culturas con los trabajadores com las autoridades de los municipios del istmo presidentes municipales y legisladores me da gusto que est\u00e9 aqu\u00ed el padre solalinde los dirigentes sociales servidores p\u00fablicos del estado de la federaci\u00f3n todos juntos estamos buscando e impulsar el desarrollo del mismo ay romero principal hay voluntad pol\u00edtica para transformar esta regi\u00f3n se pueden tener proyectos inclusive recursos pero si no hay voluntad pol\u00edtica no se hacen las cosas yo vengo a decirles y vamos a impulsar el desarrollo del mismo ahora as\u00ed como lo vengo diciendo me canso ganso [Aplausos] porque va y lo vamos a hacer entre todos y me van a ayudar para hacerlo r\u00e1pido porque yo no me voy a reelegir yo soy partidario del sufragio efectivo y la no reelecci\u00f3n y s\u00f3lo tengo seis a\u00f1os incluso ya en la nueva reforma constitucional me echaron dos veces por eso tenemos apenas el tiempo para consolidar esta obra qu\u00e9 es parte de la historia como aqu\u00ed se ha dicho siempre se ha pensado que puede utilizar esta regi\u00f3n que es la m\u00e1s angosta del territorio nacional para unir los oc\u00e9anos es un antiguo ideal y est\u00e1 lleno de historia y de conflictos pol\u00edticos cu\u00e1ndo la intervenci\u00f3n cuando los conservadores se opon\u00edan al cambio residentes ju\u00e1rez tuvo que plantear la posibilidad de un tratado con eeuu para defender a m\u00e9xico de la invasi\u00f3n francesa de la intervenci\u00f3n militar y estuvo a punto y firmarse el acuerdo mclean ocampo el senado de eeuu lo rechaz\u00f3 y no se llev\u00f3 a cabo fue tambi\u00e9n como una bendici\u00f3n el que no se haya logrado y ese acuerdo que hay que verlo en las circunstancias en que se presentaron los hechos no no hab\u00eda la necesidad de defender la soberan\u00eda nos quer\u00edan volver a convertir en colonia y esto oblig\u00f3 al presidente ju\u00e1rez a tomar esa decisi\u00f3n que repito afortunadamente no se convirti\u00f3 en realidad no fructific\u00f3 y luego otro presidente de waha que porfirio d\u00edaz insisti\u00f3 mucho en este proyecto pero bastante puede reprocharse a porfirio d\u00edaz el que cancel\u00f3 las libertades su autoritarismo hay muchas cosas que cuestionar pero tambi\u00e9n se tiene que reconocer durante su largo mandato se construyeron m\u00e1s de 20.000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas se comunic\u00f3 todo el pa\u00eds se hicieron y los principales puertos de m\u00e9xico el puerto de veracruz se hizo durante el gobierno de porfirio d\u00edaz este puerto de salina cruz del puerto de coatzacoalcos por cierto los tres puertos los construy\u00f3 la misma empresa era como su empresa favorita la empresa de persona un ingl\u00e9s y se hicieron bien los cuartos y ese mismo empresario ingl\u00e9s porque construy\u00f3 la v\u00eda del ferrocarril del mismo desde entonces porque se ten\u00eda la idea d que salina cruz que compitiera no solo a lo que despu\u00e9s fue el canal de panam\u00e1 sino a veracruz pero en ese entonces el desarrollo del pac\u00edfico no era en la actual no exist\u00eda china como potencia econ\u00f3mica comercial china se convirti\u00f3 hace relativamente poco en la f\u00e1brica del mundo eso ya eso no exist\u00eda en ese entonces y por fin insisti\u00f3 mucho y abrir esta v\u00eda comercial entre los oc\u00e9anos construy\u00f3 el canal de panam\u00e1 f\u00edjense toda la repercusi\u00f3n pol\u00edtica que tiene en estos proyectos que para hacer el canal de panam\u00e1 lo cierto es que se constituy\u00f3 un pa\u00eds porque panam\u00e1 pertenec\u00eda a colombia y como se decidi\u00f3 que era estrat\u00e9gico hacer el canal no s\u00f3lo se hizo el canal sino se cre\u00f3 un pa\u00eds esto es asunto de la geopol\u00edtica y no me quiero meter en esos menesteres pero s\u00ed a partir de ah\u00ed se qued\u00f3 en el abandono este proyecto ahora de nuevo luego de varios intentos queremos reactivar este antiguo proyecto con algunos criterios b\u00e1sicos primero respetar la opini\u00f3n de las comunidades y de los pueblos de lisboa no hacer nada sin consulta de los faros pero estoy seguro percibo de que la gente va a apoyar este proyecto segundo que se tiene que cuidar el medio ambiente no causar da\u00f1os de color y tercero que sea para beneficio de la poblaci\u00f3n del istmo de tehuantepec el proyecto consiste en que ya iniciemos desde el a\u00f1o pr\u00f3ximo dentro de unos d\u00edas por qu\u00e9 hoy a m\u00e1s tardar la semana pr\u00f3xima se aprueba el presupuesto del 2019 y les informo que ya en ese presupuesto que presentamos a la c\u00e1mara de diputados ya se contemplan inversiones para este proyecto del istmo de tehuantepec [Aplausos] se van a autorizar para comenzar cerca de mil millones de pesos para rehabilitar la v\u00eda solo 2019 cerca de mil millones de pesos se va a continuar con el proceso de ampliaci\u00f3n de la carretera de salina cruz a guardia actual el tramo de acayucan mat\u00edas romero 250 millones de pesos hay ya disponible un fidecomiso de alrededor de 3000 millones de pesos para la ampliaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del puerto de salina cruz y de cuatro cuartos [Aplausos] y ya se tienen recursos tambi\u00e9n en el presupuesto para la rehabilitaci\u00f3n tanto de la refiner\u00eda de salina cruz como de la refiner\u00eda de minatitl\u00e1n [Aplausos] puedo decirles que ya est\u00e1n considerados m\u00e1s de 8 mil millones de pesos para el a\u00f1o pr\u00f3ximo para este proyecto de desarrollo del istmo de tehuantepec todo esto va a significar empleos y bienestar para la gente porque va a haber ocupaci\u00f3n va a haber trabajo y ese es el prop\u00f3sito el plan de desarrollo nacional que estamos impulsando consiste en crear cortinas de desarrollo de sur a norte del pa\u00eds por eso est\u00e1 en maya por eso la siembra de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables y frutales en el sur sureste por eso la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas y la construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda en dos bocas para\u00edso tabasco por eso este proyecto que es otra cortina para qu\u00e9 para qu\u00e9 el mexicano mujer o hombre pueda trabajar donde naci\u00f3 d\u00f3nde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas que la migraci\u00f3n sea optativa no obligatoria que haya desarrollo haya trabajo haya bienestar en las comunidades en los pueblos de origen por eso es muy importante este proyecto de el ismo no van a faltar los recursos hablaba de una inversi\u00f3n que no gasto inicial de 8 mil millones y cada a\u00f1o durante todo el sexenio va a tener recursos este proyecto estrat\u00e9gico y quiero adelantarles y va a depender de los ejecutores de las obras y todos vamos a estar pendientes evaluando d\u00e1ndole seguimiento viendo el avance f\u00edsico el avance financiero los responsables van a tener que trabajar 16 horas diarias avanzar r\u00e1pido con el apoyo de todos nosotros y una vez que tengamos la v\u00eda de ferrocarril la nueva v\u00eda del ferrocarril con los nuevos trazos quita alejandro que es el responsable de este proyecto tenemos la v\u00eda tenemos los trenes de carga y tambi\u00e9n va a haber tren de pasajeros [Aplausos] la ampliaci\u00f3n de los puertos que el despido soy despiden secretario de marina el almirante og y naci\u00f3 en xalapa veracruz pero saben d\u00f3nde se cre\u00f3 pensar en a coros [M\u00fasica] [Aplausos] es paisano y le estoy pidiendo que tambi\u00e9n la secretaria de marina ayude en este proyecto entonces tenemos las v\u00edas los trenes ya los puertos tenemos ampliada la carretera 2 cerca de 300 kil\u00f3metros de salina cruz a cuatro cuartos y ya teniendo esa infraestructura b\u00e1sica que yo calculo dos a\u00f1os para tenerla al tercer a\u00f1o zona libre en lisboa dos a\u00f1os para hacer la infraestructura y a partir de los 2 a\u00f1os teniendo ya modernizado los puertos la v\u00eda del ferrocarril a lo mejor ya el nuevo gasoducto utilizando el derecho de v\u00eda que ya se tiene modernizadas las dos refiner\u00edas minatitl\u00e1n y salina cruz entonces repito zona libre qu\u00e9 significa esto que vamos a bajar el iva a la mitad y vamos a bajar el impuesto sobre la renta tambi\u00e9n a la mitad [Aplausos] apoyos fiscales para que haya inversi\u00f3n y haya trabajo y todo este proyecto a diferencia de otros o razones estrat\u00e9gicas de soberan\u00eda porque no queremos nosotros meternos en pleitos de potencias no queremos nosotros meternos en las patas de los caballos m\u00e9xico es un pa\u00eds independiente soberano libre que siempre va a mantener sus principios de no intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos defendiendo su soberan\u00eda por eso en este proyecto a diferencia de otros no vamos a tener inversi\u00f3n extranjera de potencias va a ser inversi\u00f3n nacional y convoc\u00f3 a los empresarios de m\u00e9xico para que hagamos una mezcla de recursos inversi\u00f3n p\u00fablica inversi\u00f3n privada nacional para el desarrollo del istmo de tehuantepec voy a seguir visitando los pueblos del y esto es parte de un plan de desarrollo integral van a mejorar las cosas ya pronto muy pronto la gente m\u00e1s humilde la gente m\u00e1s pobre del ismo y del pa\u00eds va a empezar a recibir los beneficios porque vamos a atender a todos vamos a escuchar a todos vamos a respetar a todos pero le vamos a dar preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres primero la gente que m\u00e1s lo necesita bien en apoyos para adultos mayores que van a recibir el doble de pensi\u00f3n todos los discapacitados pobres sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os tambi\u00e9n su pensi\u00f3n mensual vamos a entregar 10 millones de becas para estudiantes de todos los niveles de escolaridad en el pa\u00eds para los que estudian primaria todos los que estudian preparatoria todos los que estudian en colegios de bachilleres en escuelas t\u00e9cnicas su beca mensual y los que estudian a nivel superior de familias de escasos recursos 2.400 pesos mensuales de beca para que terminen la universidad la escuela los j\u00f3venes van a ser contratados para que trabajen como aprendices en comercios en empresas y se vayan capacitando para el trabajo ya no va a haber ni nis como se les dec\u00eda de manera despectiva ninis que ni estudian ni trabajan ya no todos los j\u00f3venes van a tener oportunidad de estudio y de trabajo y vamos a mejorar mucho la educaci\u00f3n ya estamos cumpliendo y lo vamos a hacer con los padres de familia y con los maestros por eso se va a cancelar la mal llamada reforma educativa se va a dejar ya de humillar al magisterio para que de com\u00fan acuerdo impulsemos la educaci\u00f3n se mejore la calidad de la ense\u00f1anza lo mismo en materia de salud que funcionen los centros de salud las unidades m\u00e9dicas del seguro social el sistema hospitalario que haya medicinas que no hay en los centros de salud en los hospitales todo eso es parte del plan de desarrollo y tambi\u00e9n la atenci\u00f3n a los afectados por los sismos ya les puedo tambi\u00e9n anunciar que se aprobaron 10 mil millones de pesos para continuar con la reconstrucci\u00f3n por los da\u00f1os causados por los sismos vamos adelante se van a llevar a cabo entre todos repito la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica el pa\u00eds en unidad lo dije ayer lo repito ahora ya como dicen los j\u00f3venes ya chole con los pleitos vamos a unirnos todos y vamos a actuar con responsabilidad pol\u00edtico con urbanidad pol\u00edtica lo m\u00e1s importante como aqu\u00ed lo dijo el gobernador de oaxaca es el inter\u00e9s general lo m\u00e1s importante es oaxaca la patria es primero todos juntos yo quiero terminar porque llevo tres d\u00edas visitando oaxaca quiero terminar mi intervenci\u00f3n agradeci\u00e9ndole al gobernador alejandro murat por su apoyo eres del pueblo el inter\u00e9s de la naci\u00f3n se logra siempre la unidad la reconciliaci\u00f3n dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes que viva salina cruz que vivan los pueblos del mismo que viva en las culturas de oaxaca que viva oaxaca que viva cuales viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] les invitamos ahora a descubrirse si es el caso para que todos juntos entraremos nuestro himno nacional [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:08.829814"
}