{
    "video_id": "Pf7wpaiGpGM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Pf7wpaiGpGM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLBMvPwxklyuqH6M1NwESMq-koXa7A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Pf7wpaiGpGM",
    "video_title": "Firma del Protocolo Modificatorio al Tratado entre M\u00e9xico, Estados Unidos y Canad\u00e1",
    "video_length_seconds": 4218,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "tratado entre los estados unidos",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "mexicanos los estados unidos de am\u00e9rica",
            "start": 1.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1 damos la bienvenida al",
            "start": 3.449,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 6.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 8.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que",
            "start": 11.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an",
            "start": 13.74,
            "duration": 20.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 15.41,
            "duration": 19.26
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 43.74,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 59.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 61.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 63.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 66.23,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 68.72,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora chrystia freeland vice primera",
            "start": 76.88,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "ministra de canad\u00e1",
            "start": 80.18,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "se\u00f1or robert light y ser representante",
            "start": 86.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de comercio del gobierno de los estados",
            "start": 90.11,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "unidos de am\u00e9rica",
            "start": 91.85,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 92.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 97.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 99.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "maestro arturo herrera guti\u00e9rrez",
            "start": 107.63,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 109.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn",
            "start": 116.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 118.67,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n",
            "start": 123.45,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 125.909,
            "duration": 2.891
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 128.069,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 128.8,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or jared kushner asesor senior del",
            "start": 133.46,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presidente de eeuu de am\u00e9rica",
            "start": 136.97,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "doctor jes\u00fas sea de kurt y subsecretario",
            "start": 143.67,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para am\u00e9rica del norte",
            "start": 146.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ingeniero alfonso romo garza jefe de la",
            "start": 153.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "oficina de presidencia",
            "start": 157.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "senador ricardo monreal \u00e1vila presidente",
            "start": 164.069,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica de",
            "start": 167.31,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 169.379,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1or steve vergel viceministro adjunto",
            "start": 175.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de comercio internacional de canad\u00e1",
            "start": 178.91,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 185.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an a los",
            "start": 188.11,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 190.36,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 191.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 193.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 195.97,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 200.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del secretario de",
            "start": 202.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores licenciado marcelo",
            "start": 205.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 207.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 210.91,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a dar la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 214.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "al equipo negociador y los",
            "start": 217.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "representantes del gobierno de canad\u00e1 y",
            "start": 220.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de los eeuu aqu\u00ed presentes",
            "start": 223.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muchas gracias christi por estar aqu\u00ed",
            "start": 225.42,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "christie freeland muchas gracias por la",
            "start": 228.12,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "caixa por estar aqu\u00ed",
            "start": 231.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "claret gracias por acompa\u00f1arnos a todo",
            "start": 233.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el equipo que est\u00e1 aqu\u00ed gracias",
            "start": 236.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bienvenidas y bienvenidos a su casa",
            "start": 237.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "embajadoras embajador es muy especial",
            "start": 239.46,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n quisiera yo hacer en esta",
            "start": 242.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bienvenida a las y los senadores de la",
            "start": 244.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que nos hacen el honor de",
            "start": 246.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos con quienes estuvimos",
            "start": 248.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "apenas el d\u00eda domingo conversando sobre",
            "start": 250.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este esto que nos congrega el d\u00eda de hoy",
            "start": 253.75,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 255.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 258.489,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su trabajo por su",
            "start": 260.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y yo dir\u00eda que es muy",
            "start": 263.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "buena noticia para m\u00e9xico vamos a",
            "start": 265.66,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "escuchar ahora a los responsables",
            "start": 267.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "directos de la negociaci\u00f3n",
            "start": 268.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esto se debe este avance despu\u00e9s de un",
            "start": 271.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o diez d\u00edas pues primordialmente por",
            "start": 274.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que hace a la postura mexicana a las",
            "start": 278.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "decisiones que ha tomado el presidente",
            "start": 280.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica a su iniciativa y",
            "start": 282.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "compromiso para la reforma",
            "start": 284.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "constitucional materia laboral los",
            "start": 286.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cambios que ha promovido han facilitado",
            "start": 289.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mucho el encuentro que nos nos ha tra\u00eddo",
            "start": 291.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy a esta firma de manera que",
            "start": 294.85,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo dir\u00e9 que",
            "start": 298.0,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s los pron\u00f3sticos hagan que este",
            "start": 300.889,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tratado no se iba a poder tener no s\u00f3lo",
            "start": 302.689,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "me refiero al tiempo al momento sino",
            "start": 305.569,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque las posiciones pol\u00edticas cuando",
            "start": 308.419,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "empezamos esta negociaci\u00f3n parecieran",
            "start": 311.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decir que pues era muy dif\u00edcil casi",
            "start": 314.24,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "imposible tener un tratado tan pronto",
            "start": 315.919,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "satisfactorio para los tres pa\u00edses y sin",
            "start": 318.699,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "embargo aqu\u00ed est\u00e1 por eso yo siempre",
            "start": 321.409,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "digo que hay que confiar mucho en la",
            "start": 324.59,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y en el di\u00e1logo y aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 326.689,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "prueba el d\u00eda de hoy hemos encontrado la",
            "start": 328.969,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "manera de entendernos comprendernos y",
            "start": 331.039,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vamos a compartir nuestro futuro como no",
            "start": 334.639,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por falta lidad geogr\u00e1fica sino un",
            "start": 337.699,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "futuro como dise\u00f1o econ\u00f3mico y social",
            "start": 339.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas entonces son muy",
            "start": 342.469,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "buenas noticias y muchas gracias y decir",
            "start": 345.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente todo el equipo mexicano",
            "start": 348.319,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda la secretaria",
            "start": 351.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda la secretaria del trabajo",
            "start": 352.639,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el jefe de la oficina todas y todos han",
            "start": 355.699,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "participado de manera muy importante es",
            "start": 358.009,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "un m\u00e9rito de todo su equipo",
            "start": 359.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y lo \u00fanico que le decimos es el d\u00eda de",
            "start": 362.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hoy misi\u00f3n cumplida",
            "start": 364.93,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 366.28,
            "duration": 15.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 367.65,
            "duration": 14.14
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 383.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "senador ricardo monreal \u00e1vila presidente",
            "start": 386.68,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica de",
            "start": 389.53,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 391.389,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ya no presidente",
            "start": 397.129,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "ciudadanos secretarios los senadores",
            "start": 399.8,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "los empresarios funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 404.46,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "desde el senado",
            "start": 409.2,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 411.59,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano",
            "start": 413.23,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "facultado por la constituci\u00f3n para la",
            "start": 415.249,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n",
            "start": 417.559,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 419.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y convenios internacionales",
            "start": 421.19,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "celebramos que m\u00e9xico",
            "start": 424.19,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 427.949,
            "duration": 2.551
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 429.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "han concretado un acuerdo que permita",
            "start": 430.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "avanzar hacia una aprobaci\u00f3n y",
            "start": 433.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n del tratado comercial entre",
            "start": 437.49,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y eeuu",
            "start": 440.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en los dos pa\u00edses restantes",
            "start": 444.42,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "reconocemos el trabajo",
            "start": 448.43,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "por parte del equipo negociador mexicano",
            "start": 451.009,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por el subsecretario sea de y con la",
            "start": 455.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n del canciller o marcelo ebrad",
            "start": 458.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que durante esta etapa en particular",
            "start": 462.3,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pero desde el periodo de transici\u00f3n han",
            "start": 466.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hecho un trabajo en favor del pa\u00eds para",
            "start": 470.07,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "llevar a cabo a buen puerto este acuerdo",
            "start": 474.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 478.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gracias a este trabajo",
            "start": 480.2,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "se podr\u00e1 avanzar hacia la ratificaci\u00f3n",
            "start": 482.82,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de un acuerdo fortalecido",
            "start": 487.969,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "que impulsar\u00e1 la competitividad de",
            "start": 491.02,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "nuestros tres pa\u00edses en la regi\u00f3n",
            "start": 495.46,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "norteamericana",
            "start": 499.349,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y la regi\u00f3n",
            "start": 501.129,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "bienvenido el equipo negociador",
            "start": 503.889,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 507.12,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "liderado por el representante de",
            "start": 509.129,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "comercio de eeuu",
            "start": 511.619,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "robert life g\u00e9iser y el trabajo del",
            "start": 514.13,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "equipo canadiense",
            "start": 518.45,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "liderado por la viceministra crista",
            "start": 521.31,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "freeland",
            "start": 525.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en materia laboral medioambiental de los",
            "start": 527.279,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "mecanismos de soluci\u00f3n de controversias",
            "start": 532.62,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y de la protecci\u00f3n de patentes para",
            "start": 535.069,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "medicamentos biotecnol\u00f3gicos se lograron",
            "start": 538.439,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "acuerdos que nos parecen destacables",
            "start": 542.569,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en lo laboral",
            "start": 546.769,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en vez del despliegue de inspectores",
            "start": 548.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "norteamericanos en plantas y empresas",
            "start": 551.41,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del territorio nacional para asegurar el",
            "start": 555.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cumplimiento de nuestros compromisos se",
            "start": 558.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 y se fortaleci\u00f3 el mecanismo de",
            "start": 561.86,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de controversias lo otro para",
            "start": 565.94,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "el senado era francamente inaceptable",
            "start": 569.839,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "ahora ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil establecer",
            "start": 575.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "paneles de jurisdicci\u00f3n regional o con",
            "start": 579.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "jurisdicci\u00f3n regional integrado por",
            "start": 582.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "jueces de ambos pa\u00edses que atiendan todo",
            "start": 585.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tipo de diferencias que pudieran surgir",
            "start": 589.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "sobre cualquier tema",
            "start": 592.079,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "y\u00e1var que el tratado",
            "start": 594.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "por cierto m\u00e9xico busca desde 1993 hace",
            "start": 598.08,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "26 a\u00f1os",
            "start": 602.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y concertar un sistema de soluci\u00f3n de",
            "start": 604.649,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "controversias m\u00e1s transparente y",
            "start": 607.11,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "eficiente para incentivar la confianza",
            "start": 609.72,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "comercial y en las inversiones",
            "start": 612.809,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sobre el medio ambiente es de celebrar",
            "start": 616.259,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de eeuu de recapitalizar el",
            "start": 619.519,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "banco de desarrollo de am\u00e9rica del norte",
            "start": 624.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto impulsar\u00e1",
            "start": 627.67,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "obras de infraestructura que",
            "start": 629.699,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1n al medio ambiente en el sur",
            "start": 632.129,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y en la frontera compartida con",
            "start": 635.16,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estados unidos de norteam\u00e9rica",
            "start": 638.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en cuanto a los paneles es positivo el",
            "start": 641.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "establecimiento del periodo para las",
            "start": 644.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "patentes que implican una agilizaci\u00f3n a",
            "start": 646.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la entrada de gen\u00e9ricos al mercado y que",
            "start": 650.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente reduzca el costo de los",
            "start": 653.39,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 657.08,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 657.93,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "en lo automotriz las modificaciones",
            "start": 659.11,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n que la industria del acero",
            "start": 662.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "integre su cadena productiva aumentar el",
            "start": 664.74,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "contenido nacional en un periodo de 7",
            "start": 668.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y en cuanto al aluminio hasta",
            "start": 671.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dentro de 10 a\u00f1os habremos de continuar",
            "start": 675.1,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "dialogar",
            "start": 677.86,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "desde el senado hemos acompa\u00f1ado este",
            "start": 679.97,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 684.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desde el inicio de esta legislatura",
            "start": 686.649,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "logramos un consenso amplio para la",
            "start": 690.45,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de este acuerdo comercial en",
            "start": 694.29,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "junio de este a\u00f1o",
            "start": 697.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "como poder aut\u00f3nomo",
            "start": 701.47,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "continuaremos trabajando en lo",
            "start": 704.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "precedente relativo al protocolo de",
            "start": 707.389,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enmiendas",
            "start": 709.73,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n presentes hist\u00f3ricamente debo",
            "start": 712.85,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de destacarlo",
            "start": 716.569,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "todos los coordinadores y las fuerzas",
            "start": 719.95,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que en el pa\u00eds act\u00faan",
            "start": 722.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo cual",
            "start": 727.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "me parece pertinente y correcto",
            "start": 729.37,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 733.93,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la presidenta de la mesa directiva",
            "start": 735.939,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez",
            "start": 739.98,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el presidente",
            "start": 743.54,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y las comisiones dictaminadoras",
            "start": 748.209,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el senador",
            "start": 751.67,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 753.43,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mauricio kuri",
            "start": 755.02,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "coordinador del grupo parlamentario del",
            "start": 757.05,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 759.269,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y josefina v\u00e1zquez mota",
            "start": 761.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que es miembro de la junta de conexi\u00f3n",
            "start": 765.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 768.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n el senador miguel \u00e1ngel",
            "start": 770.73,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "osorio chong",
            "start": 775.079,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "coordinador del grupo parlamentario del",
            "start": 777.17,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pri",
            "start": 779.649,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 manuel velasco",
            "start": 782.23,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "coordinador del grupo parlamentario del",
            "start": 786.15,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "partido verde ecologista de m\u00e9xico",
            "start": 788.85,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 el senador miguel \u00e1ngel mancera",
            "start": 792.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "coordinador del grupo parlamentario del",
            "start": 796.87,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "psd",
            "start": 799.54,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y la senadora a marcela mora del partido",
            "start": 801.27,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "encuentro social",
            "start": 804.69,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n el senador clemente",
            "start": 807.1,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "casta\u00f1eda presidente de mc y senador por",
            "start": 810.01,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "movimiento ciudadano",
            "start": 817.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 h\u00e9ctor vasconcelos",
            "start": 820.1,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 822.3,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que es el presidente de la comisi\u00f3n de",
            "start": 823.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 826.17,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "la senadora gina cruz",
            "start": 828.6,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "presidenta de la comisi\u00f3n de relaciones",
            "start": 831.699,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "exteriores am\u00e9rica del norte",
            "start": 833.769,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 tambi\u00e9n el senador napole\u00f3n",
            "start": 837.769,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "comes urrutia",
            "start": 841.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "senador presidente de la comisi\u00f3n de",
            "start": 843.779,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "trabajo y previsi\u00f3n social est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 847.17,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "el senador gustavo madero presidente de",
            "start": 850.74,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de comercio a ellos les",
            "start": 855.029,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "corresponder\u00e1 de manera aut\u00f3noma y libre",
            "start": 859.339,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "dictaminar sobre este acuerdo comercial",
            "start": 863.509,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "y esta joel padilla",
            "start": 867.29,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "senador joel padilla del partido del",
            "start": 870.94,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "trabajo por vez primera no presidente",
            "start": 874.54,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en su mandato est\u00e1n aqu\u00ed en palacio",
            "start": 878.12,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "nacional todas las fuerzas pol\u00edticas",
            "start": 881.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nacionales todas",
            "start": 885.97,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 888.35,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 899.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una vez firmado este documento por los",
            "start": 901.51,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ejecutivos",
            "start": 905.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que respetamos el ejercicio y que",
            "start": 907.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acudimos como invitados",
            "start": 910.14,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "esperaremos el proceso formal",
            "start": 913.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para iniciar",
            "start": 916.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el trabajo legislativo por la c\u00e1mara de",
            "start": 918.44,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 922.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "saludamos este esfuerzo de los tres",
            "start": 923.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del senado de la rep\u00fablica en su",
            "start": 926.16,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pluralidad actuar\u00e1 en consecuencia he",
            "start": 930.12,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "hablado con el presidente de la",
            "start": 934.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 937.529,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "hace unos minutos",
            "start": 939.2,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y hemos conversado sobre que pueda",
            "start": 942.43,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "enviar se el protocolo de enmiendas en",
            "start": 945.79,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas horas si es as\u00ed",
            "start": 950.589,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "los presidentes de comisiones decidir\u00e1n",
            "start": 954.089,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "si iniciamos de inmediato el an\u00e1lisis y",
            "start": 957.689,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la ratificaci\u00f3n en su caso que resulte",
            "start": 961.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de este ejercicio legislativo por su",
            "start": 964.589,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 966.93,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 969.34,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n la se\u00f1ora chrystia",
            "start": 979.61,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "freeland vice primera ministra de canad\u00e1",
            "start": 982.07,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nos dirigir\u00e1 un mensaje",
            "start": 984.079,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas encantada de estar de",
            "start": 991.11,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "regreso en m\u00e9xico",
            "start": 994.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en primera instancia me gustar\u00eda",
            "start": 996.209,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "agradecer al presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 998.37,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "al cancelar marcelo ebrard al",
            "start": 1000.85,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "subsecretario para am\u00e9rica del norte",
            "start": 1005.029,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "jes\u00fas 7 y al senador ricardo monreal",
            "start": 1006.95,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "la modernidad 7 el tratado del tratado",
            "start": 1011.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es de importancia cr\u00edtica para nuestros",
            "start": 1014.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses",
            "start": 1018.01,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de estados unidos y m\u00e9xico",
            "start": 1022.1,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy de este paso tan",
            "start": 1031.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importante hacia la ratificaci\u00f3n del",
            "start": 1033.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nuevo tratado de libre comercio cuando",
            "start": 1036.36,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se promulga este tratado el libre",
            "start": 1039.18,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "comercio se habr\u00e1 actualizado y",
            "start": 1043.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "modernizado para estar listo para el",
            "start": 1046.53,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "siglo 21 cuando empezamos",
            "start": 1050.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "conozcamos c\u00f3mo se les agota",
            "start": 1061.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "7 raymond en boston de la cob del deber",
            "start": 1068.02,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "cris de apelaci\u00f3n fue de la energ\u00eda que",
            "start": 1073.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la plasm\u00f3 bien y si ten\u00eda lesi\u00f3n quiz\u00e1",
            "start": 1078.26,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "byefood concept aqu\u00ed nos damos rey se",
            "start": 1080.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 1085.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tuxtla 10 es restituir crimen de woody",
            "start": 1086.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n muy beneficioso ser tratado",
            "start": 1091.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "progresista externamente normalmente",
            "start": 1094.12,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "positivo para las econom\u00edas y para las",
            "start": 1096.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "familias y la clase de trabajadora",
            "start": 1099.47,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuando empezamos a trabajar en el",
            "start": 1101.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tratado mantuvimos siempre el enfoque de",
            "start": 1103.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "conservar los empleos fomentar el",
            "start": 1105.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "crecimiento expandir la clase media y",
            "start": 1108.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayudar la gente trabajadora para",
            "start": 1110.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se unan a la clase media y juntos",
            "start": 1113.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hemos logrado todo esto funcione este",
            "start": 1115.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acuerdo es excelente para m\u00ed no en donde",
            "start": 1117.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "miles de trabajadores canadienses porque",
            "start": 1120.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no solamente conserva casi calderas",
            "start": 1122.3,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "laborales transfronterizas pero est\u00e1n",
            "start": 1125.21,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "protege los derechos de los trabajadores",
            "start": 1128.139,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ugt y am\u00e9rica del norte el historial de",
            "start": 1130.909,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hoy caiga la experta de ruidos y mira t\u00fa",
            "start": 1133.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dices dilataci\u00f3n acordando este",
            "start": 1136.759,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "nivel un tratado de libre comercio para",
            "start": 1140.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reforzar la adicci\u00f3n dentro del elemento",
            "start": 1142.97,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n aumentar la protecci\u00f3n de los",
            "start": 1146.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "labios",
            "start": 1149.029,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n realidad virtual ha sido como",
            "start": 1150.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las reglas de origen de todo el mismo",
            "start": 1153.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lider\u00f3 adem\u00e1s as\u00ed como la libre",
            "start": 1156.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n de gei m\u00e9dicamente le queda",
            "start": 1158.96,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "a fomentar bien a las familias",
            "start": 1161.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "canadienses el d\u00eda de hoy canad\u00e1 estados",
            "start": 1164.389,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "unidos y m\u00e9xico han acordado mejorar",
            "start": 1167.75,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "este acuerdo para mejorar la resoluci\u00f3n",
            "start": 1170.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de controversias protecci\u00f3n de los",
            "start": 1174.139,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trabajadores y protecci\u00f3n ambiental de",
            "start": 1176.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "propiedad intelectual en las reglas de",
            "start": 1178.7,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "origen automotrices y tambi\u00e9n aceptamos",
            "start": 1180.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a poder circular medicamentos de forma",
            "start": 1183.379,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "contable falsifican el comercio entre 18",
            "start": 1186.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y 23 pa\u00edses seguir\u00e1 respaldando la",
            "start": 1190.009,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "prosperidad econ\u00f3mica de todos",
            "start": 1192.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los pueblos as\u00ed como la competitividad",
            "start": 1194.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "global de am\u00e9rica del norte como regi\u00f3n",
            "start": 1197.12,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y naci\u00f3n",
            "start": 1199.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estas enmiendas al plan de inversiones",
            "start": 1200.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mejorar a freese contratadas de rom\u00e1n",
            "start": 1203.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos meses hemos hablando sobre",
            "start": 1205.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las modificaciones generales mucha",
            "start": 1208.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "acuerdo que se firm\u00f3 en 2018 en canad\u00e1",
            "start": 1211.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hemos trabajando para fortalecer los",
            "start": 1215.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "valores y los tornos y se han trabajado",
            "start": 1217.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estrechamente para modernizar el tratado",
            "start": 1219.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de libre comercio y mantener las",
            "start": 1221.51,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "disposiciones que mantengan la",
            "start": 1223.31,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estabilidad cuenta de estabilidad y as\u00ed",
            "start": 1224.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las reglas de juego entre los",
            "start": 1226.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gobiernos y adem\u00e1s vamos a dar juntos en",
            "start": 1230.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un momento en el que dicen todos los",
            "start": 1233.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mundos cada vez es m\u00e1s dif\u00edcil firmar",
            "start": 1235.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "instalan tras los comerciales eso",
            "start": 1239.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "quisiera agradecerle al presidente l\u00f3pez",
            "start": 1242.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "obrador lleve al subsecretario y red",
            "start": 1244.43,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1247.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la congresista nancy pelosi ahora mi",
            "start": 1249.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "querido amigo embajador von hayek y",
            "start": 1253.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde luego a mi primer ministro",
            "start": 1256.06,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "sostuvo",
            "start": 1258.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todo lo que ha sido cuando fox neg\u00f3 una",
            "start": 1258.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n larga y ardua y en la",
            "start": 1262.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n es muy dif\u00edcil porque aprendimos",
            "start": 1265.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a trabajar no en mano sentir su fuerza",
            "start": 1269.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de buena deseo tambi\u00e9n a los",
            "start": 1271.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "negociadores canadienses",
            "start": 1274.5,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "liderados por stephen shore porque todos",
            "start": 1277.6,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ustedes han servido a nuestro melilla y",
            "start": 1280.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enzimas gracias a todos los canadienses",
            "start": 1284.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a los gigantes de utilidades que",
            "start": 1286.15,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "estamos avanzando por las sociedades y",
            "start": 1290.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con esfuerzos policiales y siempre",
            "start": 1294.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "respaldar\u00e1 en el pueblo y le con el",
            "start": 1297.55,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 1300.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "agradecemos el nombre en ingl\u00e9s el",
            "start": 1301.41,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ministro de canad\u00e1",
            "start": 1305.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esta negociaci\u00f3n game de amores nombre",
            "start": 1306.82,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en el 2017 para proteger",
            "start": 1310.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los trabajadores y te ganar\u00e1 el d\u00eda de",
            "start": 1313.779,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda sumamente importante para",
            "start": 1316.57,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "nosotros y para ustedes cake por eso",
            "start": 1318.729,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aprovecho la oportunidad para agradecer",
            "start": 1320.979,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "a todos los canadienses en cada rinc\u00f3n",
            "start": 1323.169,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de nuestro magn\u00edfico pa\u00eds hoy de todas",
            "start": 1325.57,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "las esferas de todas las perspectivas y",
            "start": 1328.809,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que se han unido al gobierno",
            "start": 1331.389,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "incluyendo a los congresistas miembros",
            "start": 1334.149,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "del parlamento y los miembros del equipo",
            "start": 1337.659,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de negociaci\u00f3n desde que iniciaron las",
            "start": 1340.45,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "negociaciones en el mismo 2017",
            "start": 1342.609,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a conectar una soluci\u00f3n para",
            "start": 1346.269,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "averiguar si los juzgados y los",
            "start": 1349.539,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "donativos en exit ha sido todo un",
            "start": 1352.269,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo y en ocasiones un tr\u00e1mite",
            "start": 1354.759,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "esenciales",
            "start": 1356.889,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hemos logrado que estos resultados works",
            "start": 1357.849,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anhelados porque como canadienses hemos",
            "start": 1361.089,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajando de manera efectiva y un buen",
            "start": 1363.609,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ambiente con nuestros socios de am\u00e9rica",
            "start": 1365.859,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del norte tambi\u00e9n con los mismos niveles",
            "start": 1367.869,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "si no son inmediatos de los eeuu con",
            "start": 1370.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nuestros grandes amigos y vecinos pican",
            "start": 1373.239,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en el sol m\u00e9xico principalmente por qu\u00e9",
            "start": 1375.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "jugamos",
            "start": 1378.7,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "todos juntos",
            "start": 1381.929,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "lo que dijimos que \u00edbamos a hacer desde",
            "start": 1385.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un inicio win nos logramos un acuerdo",
            "start": 1388.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "para ganar ganar ganar acci\u00f3n de",
            "start": 1392.25,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "otorgarle estabilidad a los trabajadores",
            "start": 1395.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de nuestros tres pa\u00edses por muchas",
            "start": 1397.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gracias en el futuro y no es una haza\u00f1a",
            "start": 1400.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "menor especialmente en el mundo virtual",
            "start": 1403.84,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "y por eso sinceramente en un milagro",
            "start": 1406.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vengo a nuestros socios mexicanos y",
            "start": 1409.809,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "hasta dos silencios que llegamos aqu\u00ed",
            "start": 1412.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "juntos y todos nos podemos enorgullecer",
            "start": 1414.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 1417.16,
            "duration": 17.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1419.71,
            "duration": 14.549
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 1438.179,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1or robert light es el representante",
            "start": 1440.669,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de comercio del gobierno de los eeuu de",
            "start": 1443.909,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica",
            "start": 1446.19,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1455.429,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "para todo m\u00e9xico tambi\u00e9n me parece que",
            "start": 1466.169,
            "duration": 13.531
        },
        {
            "text": "es una carrera extra\u00f1a la administraci\u00f3n",
            "start": 1474.13,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de las cosas que no sean esta",
            "start": 1481.529,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n que es tan importante para",
            "start": 1485.649,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "toda nuestra situaci\u00f3n en una",
            "start": 1488.289,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 1491.2,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano",
            "start": 1497.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sistema para el pueblo mexicano tambi\u00e9n",
            "start": 1499.45,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "es un testamento",
            "start": 1503.32,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y usted todo el camino",
            "start": 1512.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "1.4 billones de d\u00f3lares digamos",
            "start": 1544.429,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "logrando esto es algo hist\u00f3rico se\u00f1or",
            "start": 1551.96,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "presidente dice cosas importantes como",
            "start": 1554.19,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "esto es decir cu\u00e1n importante es lo que",
            "start": 1561.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "est\u00e9 hecho personalmente 34 veces",
            "start": 1563.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que usted lo supiera",
            "start": 1568.79,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1572.15,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "pero para m\u00ed estar aqu\u00ed",
            "start": 1579.87,
            "duration": 17.73
        },
        {
            "text": "ha sido una gran acuerdo pues realmente",
            "start": 1584.17,
            "duration": 19.26
        },
        {
            "text": "desastroso se necesita m\u00e1s de lo que",
            "start": 1597.6,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "hemos hecho muchas cosas que no ten\u00edamos",
            "start": 1603.43,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "cuando se va perdiendo se van volviendo",
            "start": 1608.11,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "obsoletos los acuerdos se tienen que",
            "start": 1613.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "actualizar entonces eeuu bueno el",
            "start": 1615.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente es intenso que era uno un",
            "start": 1618.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acuerdo muy desequilibrado no quiero",
            "start": 1620.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esperar intenta ya los golpes pero as\u00ed",
            "start": 1622.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "es como empezamos todo esto el",
            "start": 1624.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente habla bien pensaba que tener",
            "start": 1626.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces un mercado norteamericano",
            "start": 1628.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fuertes extremadamente y normas en pared",
            "start": 1631.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "eeuu es la clave para tendiente a que",
            "start": 1634.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestros trabajadores manufactura euros",
            "start": 1637.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestros agricultores en nuestras",
            "start": 1639.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "producciones",
            "start": 1642.55,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tener \u00e9xito entonces nos dio",
            "start": 1643.99,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "instrucciones a todos nosotros",
            "start": 1645.49,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el equipo maravilloso entonces algunos",
            "start": 1653.85,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed y aqu\u00ed est\u00e1 el m\u00edo subalterno",
            "start": 1657.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y tenemos aqu\u00ed nuestro",
            "start": 1661.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "negociador jefe with y tambi\u00e9n mi",
            "start": 1662.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "oficial mayor en especial oscuras y",
            "start": 1666.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "horas como quest ya digo subimos bajamos",
            "start": 1668.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por todos lados incluso hasta nos",
            "start": 1671.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "peleamos dif\u00edcil creerlo tambi\u00e9n nos",
            "start": 1673.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos los resultados realmente pienso",
            "start": 1675.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que son los mejores es el mejor acuerdo",
            "start": 1678.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comercial de la historia como el pienso",
            "start": 1681.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "base del bando para la manufactura para",
            "start": 1683.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las f\u00e1bricas para los productores",
            "start": 1686.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas y realmente es comercio",
            "start": 1688.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "digital comercio electr\u00f3nico con",
            "start": 1691.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "disposiciones realmente las mejores del",
            "start": 1695.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mundo y todos juntos",
            "start": 1698.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cristian mi querida amiga y jes\u00fas todos",
            "start": 1700.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nuestros equipos han logrado y han hecho",
            "start": 1704.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esto esto es algo que va a ser a",
            "start": 1706.69,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "norteam\u00e9rica m\u00e1s",
            "start": 1708.64,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n de todas las am\u00e9ricas m\u00e1s rica",
            "start": 1710.119,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya canad\u00e1 tambi\u00e9n y a m\u00e9xico m\u00e1s rico",
            "start": 1713.329,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo va a ser world lo \u00faltimo que",
            "start": 1715.669,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "quisiera comentar es lo siguiente",
            "start": 1717.709,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nosotros en eeuu tenemos realmente una",
            "start": 1719.359,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n para que m\u00e9xico sea m\u00e1s",
            "start": 1723.739,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "rico es importante nos interesa que",
            "start": 1726.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tenga \u00e9xito y pienso que de",
            "start": 1728.509,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acuerdo para que esto sea m\u00e1s probable",
            "start": 1730.219,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pienso que eeuu tiene una sociedad una",
            "start": 1732.469,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "alianza con la nada y con m\u00e9xico que no",
            "start": 1734.869,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene paralelo no tiene parang\u00f3n y este",
            "start": 1737.899,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es nuestro objetivo principal para que",
            "start": 1740.209,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todos nosotros podamos estar mucho mejor",
            "start": 1741.979,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dirigen nuestro bienestar este es un",
            "start": 1744.259,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "acuerdo que es el realmente el primero",
            "start": 1746.029,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bipartidista es decir en nuestro sistema",
            "start": 1749.229,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de alguna manera el presidente de eeuu",
            "start": 1751.789,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la presidenta de la c\u00e1mara tambi\u00e9n",
            "start": 1754.609,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas y republicanos los invitados",
            "start": 1757.479,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las empresas se involucraron en",
            "start": 1761.299,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "eeuu todo mundo rubio es un milagro por",
            "start": 1763.899,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "as\u00ed decirlo que todos nos hemos podido",
            "start": 1767.599,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "coordinar es un testamento de cu\u00e1n bueno",
            "start": 1769.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es este acuerdo pero creo que lo m\u00e1s",
            "start": 1772.549,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "importante que esto es un restante",
            "start": 1774.079,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "el tiempo que durar\u00e1 y como las personas",
            "start": 1776.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que llegan a esta regi\u00f3n norteamericana",
            "start": 1779.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que es una regi\u00f3n vibrante para todos",
            "start": 1781.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nosotros y lo ser\u00e1n m\u00e1s creo que ya tome",
            "start": 1784.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mucho tiempo para hablar pero quiero",
            "start": 1787.07,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "decir una vez m\u00e1s que me siento tan",
            "start": 1788.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "orgulloso tan honrado de estar aqu\u00ed con",
            "start": 1790.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico que es esta",
            "start": 1792.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "figura hist\u00f3rica y tambi\u00e9n quiero",
            "start": 1795.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces darle mis mejores deseos en los",
            "start": 1798.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "transmito el presidente de eeuu que es",
            "start": 1800.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una figura verdaderamente hist\u00f3rica",
            "start": 1802.49,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n gracias",
            "start": 1805.07,
            "duration": 14.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1806.41,
            "duration": 13.24
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 1819.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "doctor jes\u00fas sea de kurt y subsecretario",
            "start": 1822.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para am\u00e9rica del norte del gobierno de",
            "start": 1825.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1827.27,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente se\u00f1ores",
            "start": 1835.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y se\u00f1oras ministros se\u00f1ores se\u00f1oras",
            "start": 1838.14,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 1840.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distinguida concurrencia",
            "start": 1842.38,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda sali\u00f3 m\u00e1s contento estamos en",
            "start": 1846.19,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "un d\u00eda sumamente especial no s\u00f3lo porque",
            "start": 1849.49,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "se completa algo que ha sido muy dif\u00edcil",
            "start": 1852.639,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que ha consumido mucha energ\u00eda de todos",
            "start": 1856.409,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los que hemos estado participando sino",
            "start": 1859.629,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque se completa muy bien",
            "start": 1862.179,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "no voy a repetir",
            "start": 1865.71,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "el panorama un poco de los resultados",
            "start": 1867.94,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "que ya dieron muy elocuentemente la",
            "start": 1870.009,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "viceprimerministro o freeland boulay",
            "start": 1873.559,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "high sets embajador y tambi\u00e9n el senador",
            "start": 1876.899,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "monreal hizo un muy buen resumen no voy",
            "start": 1879.299,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "a repetir eso yo quisiera concentrarme",
            "start": 1881.549,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en algunos aspectos prioritarios y si me",
            "start": 1883.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "permiten quisiera empezar por hablar del",
            "start": 1886.889,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mayor horror de todos",
            "start": 1890.01,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 8 \u00f3 10 meses y a\u00fan hoy s\u00ed en",
            "start": 1893.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la prensa que son los famosos",
            "start": 1896.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inspectores",
            "start": 1898.8,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y que van a venir inspectores a ver qu\u00e9",
            "start": 1901.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 1903.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y crees y en la forma m\u00e1s categ\u00f3rica que",
            "start": 1905.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sin duda ese fue un tema de la mayor",
            "start": 1908.35,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "intensidad",
            "start": 1911.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que no se fue antes inspectores por",
            "start": 1913.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cierto o sea todo esto viene de una",
            "start": 1916.47,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n muy leg\u00edtima de los",
            "start": 1919.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas como ya dijo los dobles a ser",
            "start": 1922.169,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "un cambio de control en la c\u00e1mara baja",
            "start": 1925.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que tiene que ratificar los el resultado",
            "start": 1928.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "final es completamente be be partidario",
            "start": 1931.5,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en eeuu entonces muchos congresistas m\u00e1s",
            "start": 1935.19,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cercanos a los laboristas y muchos",
            "start": 1940.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "l\u00edderes sindicales expresaron desde muy",
            "start": 1942.09,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "temprano su preocupaci\u00f3n dijeron bueno",
            "start": 1945.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a ser una reforma laboral",
            "start": 1947.669,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "gigantesca como parte de este de este",
            "start": 1950.48,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "tratado no que ya estaba cerrado una",
            "start": 1953.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n el liberal gigantesca que bueno",
            "start": 1957.059,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "nunca pusieron en duda que es una",
            "start": 1960.47,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "reforma forma liberal gigantesca que nos",
            "start": 1962.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "coloca al frente de cualquier pa\u00eds e",
            "start": 1965.059,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "incluye incluye desarrollados una vez",
            "start": 1967.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que se cumpla todo lo que ha cumplir",
            "start": 1970.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero ellos dec\u00edan bueno una monta\u00f1a tan",
            "start": 1971.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "grande que ellos han puesto enfrente la",
            "start": 1974.57,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "van a poder subir van a poder tener",
            "start": 1976.1,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1979.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el ambiente y el apoyo y los mecanismos",
            "start": 1980.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y tambi\u00e9n administrativos",
            "start": 1983.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos para cumplir con todo esto",
            "start": 1987.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces el centro de atenci\u00f3n para",
            "start": 1989.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estos dem\u00f3cratas y laboristas fue el",
            "start": 1991.63,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "concepto de cumplimiento",
            "start": 1995.5,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "cumplimiento en ingl\u00e9s se dice",
            "start": 1998.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "enforcement pero informe significa dos",
            "start": 2000.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cosas cumplimiento yo cumplo pero",
            "start": 2003.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n forzar cumplimiento yo hago que",
            "start": 2006.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "t\u00fa cumplas en espa\u00f1ol no tenemos esa",
            "start": 2009.13,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 2011.11,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y eso se convirti\u00f3 en el centro de",
            "start": 2012.37,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 2015.01,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "la primera gran propuesta que se hizo",
            "start": 2016.059,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "que nunca apareci\u00f3 mucho en prensa pero",
            "start": 2017.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se empuj\u00f3 mucho y nos toc\u00f3 mucho nos",
            "start": 2019.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 mucho trabajo rechazarla fue el",
            "start": 2022.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "introducir un sistema de certificaci\u00f3n",
            "start": 2025.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en fronteras un sistema que dijera este",
            "start": 2026.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "producto que cada producto cruzar la",
            "start": 2031.15,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "frontera fue producido de acuerdo a los",
            "start": 2032.95,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares laborales nuevos convenidos",
            "start": 2035.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "dijimos si queremos satisfacer todo pero",
            "start": 2039.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "no queremos controlar fronteras para",
            "start": 2042.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cada producto se rechaz\u00f3 luego vienen de",
            "start": 2044.679,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "los inspectores que vivi\u00f3 much\u00edsimo y",
            "start": 2047.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sigue mencionando que todav\u00eda hoy le\u00eda",
            "start": 2049.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "algunas declaraciones en eeuu celebrando",
            "start": 2052.81,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que llegamos a un acuerdo y celebrando",
            "start": 2055.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que hay inspectores yo quiero dejar muy",
            "start": 2057.669,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "claro cada quien tiene derecho a decir",
            "start": 2059.44,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "lo que guste para su p\u00fablico pol\u00edtico",
            "start": 2061.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero yo les voy a explicar exactamente",
            "start": 2063.669,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funciona no son inspectores porque",
            "start": 2065.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "puedo inspeccionar lo que sea pero no",
            "start": 2068.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "soy un inspector lo que se acuerda para",
            "start": 2069.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cubrir este esta preocupaci\u00f3n del",
            "start": 2073.45,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "cumplimiento en materia laboral",
            "start": 2076.36,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "es que espec\u00edficamente para materia",
            "start": 2078.589,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "laboral relacionada con elecciones no",
            "start": 2081.71,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "para otras no para discriminaci\u00f3n o",
            "start": 2084.409,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "empleo de ni\u00f1os no para votaciones ya",
            "start": 2087.799,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 2091.849,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "del l\u00edder sindical o de aprobaci\u00f3n de un",
            "start": 2093.429,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "contrato o de aprobaci\u00f3n de una revisi\u00f3n",
            "start": 2095.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de contrato se crea un mecanismo como lo",
            "start": 2097.93,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que siempre hemos tenido que son paneles",
            "start": 2101.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para la resoluci\u00f3n de diferencias pero",
            "start": 2104.349,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el mecanismo dise\u00f1ado m\u00e1s en particular",
            "start": 2106.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para esto que tiene tres panelistas en",
            "start": 2108.369,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lugar de cinco panelistas que funcionan",
            "start": 2111.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "una forma m\u00e1s r\u00e1pida que tiene una",
            "start": 2113.17,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica muy inusual si hay un",
            "start": 2115.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "panel porque subsidiamos las fresas",
            "start": 2118.059,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "directamente van a ver si hay falta y a",
            "start": 2121.14,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "castigarla el panel no pero en esto",
            "start": 2123.609,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "primero se dan casi tres meses 85 d\u00edas",
            "start": 2126.519,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en los cuales se notifica que hay una",
            "start": 2129.91,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "aparente irregularidad en una votaci\u00f3n y",
            "start": 2132.329,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "son 85 d\u00edas para que mi querida amiga y",
            "start": 2136.029,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "admirada ministra luis alcalde lo",
            "start": 2138.759,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "resuelva 85 d\u00edas para que se resuelva en",
            "start": 2140.859,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sin ninguna interferencia",
            "start": 2143.529,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "denuncia 85 d\u00edas personales si no no se",
            "start": 2144.93,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "resuelve a los 85 d\u00edas pues ya pasas a",
            "start": 2148.93,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n de un panel no inspectores",
            "start": 2151.599,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "es un panel que es ese panel bueno desde",
            "start": 2153.819,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un principio desde desde que esto entre",
            "start": 2156.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en vigor desde ma\u00f1ana mismo eeuu va a",
            "start": 2159.069,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "elegir una lista de posibles panelistas",
            "start": 2161.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nosotros tendremos otra lista de",
            "start": 2164.94,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "posibles panelistas y por cierto un",
            "start": 2167.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sistema paralelo similar lo hemos",
            "start": 2170.049,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acordado con canad\u00e1 pues canad\u00e1 tendr\u00e1",
            "start": 2171.819,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "su lista de posibles panelistas",
            "start": 2174.039,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "estos panelistas escogidos por cada pa\u00eds",
            "start": 2177.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "son de los que se sacar\u00e1 el panel el d\u00eda",
            "start": 2180.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que llega un conflicto y que se vea que",
            "start": 2182.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds no lo resolvi\u00f3 va a haber tres",
            "start": 2184.98,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "panelistas uno es un americano de la",
            "start": 2188.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "lista de eeuu que m\u00e9xico va a escoger lo",
            "start": 2191.579,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "otro es un mexicano que est\u00e1 opciones va",
            "start": 2193.88,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a escoger y el tercero es un tercer pa\u00eds",
            "start": 2196.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que nos tenemos que poner de acuerdo y",
            "start": 2198.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si no nos ponemos de acuerdo y no se",
            "start": 2201.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tiene que echar un volado para ver cu\u00e1l",
            "start": 2203.25,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "de los dos pa\u00edses elige o sea no pod\u00eda",
            "start": 2205.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s balanceado y m\u00e1s basado en la",
            "start": 2209.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ley se\u00f1or presidente estos no son y no",
            "start": 2211.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son inspectores son panelistas adem\u00e1s",
            "start": 2213.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "desde el momento que se les d\u00e9 el",
            "start": 2216.66,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nombramiento del panelista al arroyo",
            "start": 2218.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser panelista o yo podr\u00eda ser",
            "start": 2219.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inspector pero como me comporto depende",
            "start": 2221.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la cachucha que me den de la gorra",
            "start": 2224.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que me den la gorra de inspector o la",
            "start": 2225.96,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "gorra de panelista que es juez entonces",
            "start": 2228.18,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "es un sistema muy satisfactorio que",
            "start": 2230.849,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "resuelve la principal de las",
            "start": 2233.609,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "dificultades",
            "start": 2234.99,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "y fuera de esto hubo muchas otras cosas",
            "start": 2236.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "muy conflictivas que tuvimos que",
            "start": 2238.93,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "enfrentar y rechazar por ejemplo se",
            "start": 2240.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "insisti\u00f3 mucho en su momento en la",
            "start": 2243.579,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de aranceles",
            "start": 2245.559,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "en la agricultura aranceles estacionales",
            "start": 2248.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que cuando la agricultura de esta opci\u00f3n",
            "start": 2251.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 produciendo x producto agr\u00edcola se",
            "start": 2254.21,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "aplica un arancel alto para proteger los",
            "start": 2258.29,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que no pertenecemos al mismo hemisferio",
            "start": 2260.589,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "norte como t\u00fa produce yo tambi\u00e9n por dos",
            "start": 2264.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puntos no me hagas es entonces quedaron",
            "start": 2267.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fuera entonces una serie de cosas",
            "start": 2269.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "verdaderamente desventajosas que",
            "start": 2272.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "flotaban no los negociadores pero s\u00ed su",
            "start": 2274.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablico algunos congresistas o otros",
            "start": 2278.03,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "intereses quedaron perfectamente fuera y",
            "start": 2282.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en este momento no voy a extender m\u00e1s",
            "start": 2285.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pero yo les puedo garantizar que todos",
            "start": 2286.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los resultados a los que estamos",
            "start": 2289.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "llegando son o bien razonables no",
            "start": 2291.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesariamente que yo diga buenos para",
            "start": 2294.95,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "micros son buenos para m\u00e9xico porque",
            "start": 2296.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "atienden una necesidad y son razonables",
            "start": 2298.13,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por ejemplo \u00e9ste de los paneles",
            "start": 2300.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "otro es que por ejemplo en acero se",
            "start": 2302.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acuerda como ya se mencion\u00f3 que el acero",
            "start": 2305.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de la regi\u00f3n fundido etc\u00e9tera pero",
            "start": 2307.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se de un plazo mejor que no hubiera",
            "start": 2310.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n para la industria mexicana",
            "start": 2312.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero s\u00f3lo un plazo de ajuste co2 hay",
            "start": 2314.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "algunos resultados que son razonables y",
            "start": 2316.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fuera de esos resultados razonables son",
            "start": 2319.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "resultados buenos buenos buenos o muy",
            "start": 2322.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "buenos par\u00e1metros muy buenos por ejemplo",
            "start": 2325.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda llegado a un acuerdo de",
            "start": 2328.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "proteger por diez a\u00f1os a las bio",
            "start": 2330.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "medicinas son la base de los gen\u00e9ricos",
            "start": 2332.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "modernos bueno esto gracias a la",
            "start": 2334.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "perspectiva social de los dem\u00f3cratas",
            "start": 2337.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "queda fuera se elimina pero no hay eso",
            "start": 2339.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces nuestros gen\u00e9ricos van a verse",
            "start": 2343.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s beneficiados o bien otro resultado",
            "start": 2345.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "muy importante paneles para otro tipo de",
            "start": 2348.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asuntos siempre han enfrentado una",
            "start": 2352.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dificultad de que se les puede bloquear",
            "start": 2354.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico es el m\u00e1s interesado en tener",
            "start": 2355.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "paneles para poder litigar cualquier",
            "start": 2358.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "asunto se remedia esto en fin no quiero",
            "start": 2361.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "seguir les aseguro y descripciones",
            "start": 2364.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sumarias en nuestros",
            "start": 2367.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s adelante detalladas con los",
            "start": 2369.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "senadores por supuesto y si esto se",
            "start": 2372.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aprueba pues ya lo publicaremos",
            "start": 2374.32,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en resumen y como lo ver\u00e1n en su momento",
            "start": 2377.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es un tratado muy bueno muy importante",
            "start": 2380.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico y ni un solo resultado yo",
            "start": 2383.55,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "dir\u00eda es algo una p\u00edldora amarga que nos",
            "start": 2387.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hayamos tenido que tragar exactamente",
            "start": 2391.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "0-0 lo digo con orgullo felicit\u00e1ndolos y",
            "start": 2393.32,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "felicitado se\u00f1or presidente quisiera",
            "start": 2396.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfatizar que si bien esto se llev\u00f3 a",
            "start": 2399.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cabo en gran medida con eeuu porque el",
            "start": 2402.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de y ven\u00edan las presiones y eso un",
            "start": 2404.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aliado y un amigo maravilloso siempre",
            "start": 2407.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sido canad\u00e1 desde las negociaciones de",
            "start": 2409.29,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o y fracci\u00f3n mi querida",
            "start": 2413.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "viceprimerministro freeland hab\u00eda",
            "start": 2416.33,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presiones horrorosas hab\u00eda ideas de que",
            "start": 2419.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se pudieran hacer acuerdos bilaterales",
            "start": 2422.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en estaciones y canad\u00e1 estaciones m\u00e9xico",
            "start": 2424.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nos lo hicimos no el presidente",
            "start": 2427.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me dio una directiva total desde",
            "start": 2429.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces no vamos contra nada canad\u00e1 es",
            "start": 2432.93,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nuestro gran amigo",
            "start": 2435.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y finalmente nada m\u00e1s quisiera decir que",
            "start": 2438.609,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bueno ha habido muchos esc\u00e9pticos muchas",
            "start": 2442.109,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas muchos nervios que se han",
            "start": 2444.819,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "reflejado en el peso etc\u00e9tera de que si",
            "start": 2447.19,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "esto va a salir he tenido la imprudencia",
            "start": 2450.19,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de pronosticar pues yo creo que si va a",
            "start": 2453.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salir este a\u00f1o me da mucho gusto que as\u00ed",
            "start": 2455.319,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 muchas gracias",
            "start": 2457.599,
            "duration": 17.471
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2460.32,
            "duration": 14.75
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 2475.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "firma del protocolo modificatorio al",
            "start": 2477.79,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tratado entre los estados unidos",
            "start": 2479.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mexicanos los estados unidos de am\u00e9rica",
            "start": 2481.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1 para ello solicitamos a la",
            "start": 2483.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora chrystia freeland vice primera",
            "start": 2487.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ministra de canad\u00e1 al se\u00f1or robert nay",
            "start": 2489.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "thaiser representante de comercio del",
            "start": 2492.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gobierno de los eeuu de am\u00e9rica al",
            "start": 2495.01,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "doctor jes\u00fas se ha de kurt y",
            "start": 2497.41,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "subsecretario para am\u00e9rica del norte del",
            "start": 2499.14,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 2501.369,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "firma del protocolo modificatorio al",
            "start": 2503.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tratado entre los estados unidos",
            "start": 2506.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexicanos los estados unidos de am\u00e9rica",
            "start": 2508.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1 como testigos de honor el",
            "start": 2510.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2513.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2515.17,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2517.99,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2555.05,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2665.22,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2671.4,
            "duration": 12.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2673.02,
            "duration": 14.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2683.93,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2689.34,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "invitamos a los firmantes a ocupar sus",
            "start": 2693.339,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lugares para llevar a cabo la fotograf\u00eda",
            "start": 2695.619,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "oficial con el presidente",
            "start": 2697.509,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2709.17,
            "duration": 12.429
        },
        {
            "text": "invitamos a los firmantes a ocupar su",
            "start": 2741.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lugar para tomar la fotograf\u00eda oficial",
            "start": 2744.309,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "con el presidente",
            "start": 2747.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "damas y caballeros los invitamos a",
            "start": 2779.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 2782.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje que",
            "start": 2793.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nos dirige el presidente constitucional",
            "start": 2796.579,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 2798.38,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2800.469,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2807.25,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2812.369,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2815.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eeuu de canad\u00e1",
            "start": 2818.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds m\u00e9xico",
            "start": 2822.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda importante",
            "start": 2828.23,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n intenso",
            "start": 2832.049,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estamos llegando a este acuerdo que",
            "start": 2836.51,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "consideramos fundamental",
            "start": 2841.22,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 2846.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2848.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2851.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los tres pueblos",
            "start": 2853.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tres naciones",
            "start": 2857.14,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "a los tres gobiernos",
            "start": 2860.15,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "hablando de un acuerdo",
            "start": 2865.59,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico comercial de grandes",
            "start": 2869.489,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "dimensiones",
            "start": 2874.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un acuerdo",
            "start": 2878.88,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2880.1,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 2881.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ayuda a impulsar",
            "start": 2884.359,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2887.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de nuestras naciones",
            "start": 2890.289,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sin duda significa",
            "start": 2895.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mayor inversi\u00f3n",
            "start": 2900.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 eeuu y m\u00e9xico",
            "start": 2905.73,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se trata de atraer",
            "start": 2913.039,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2916.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 2917.93,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para am\u00e9rica del norte para esta regi\u00f3n",
            "start": 2920.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 2924.41,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2925.84,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y como todos sabemos",
            "start": 2928.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "si hay inversi\u00f3n hay crecimiento",
            "start": 2931.31,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "si hay crecimiento hay bienestar",
            "start": 2935.78,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "si hay bienestar hay paz y hay",
            "start": 2940.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 2944.47,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n un acuerdo",
            "start": 2947.9,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "para mejorar las condiciones",
            "start": 2952.69,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 2956.16,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es un acuerdo que",
            "start": 2959.069,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "beneficia a los trabajadores de canad\u00e1",
            "start": 2961.73,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 2965.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y de m\u00e9xico",
            "start": 2967.96,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es un acuerdo",
            "start": 2970.68,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico-comercial",
            "start": 2974.8,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 2977.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 2980.57,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de nuestras soberan\u00edas",
            "start": 2982.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2987.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3",
            "start": 2989.23,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de las inspecciones",
            "start": 2991.89,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2996.38,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 2999.589,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "a convertirse en mecanismos de",
            "start": 3003.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n",
            "start": 3007.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que se van a resolver con equidad",
            "start": 3011.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y con respeto",
            "start": 3015.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuestras constituciones y nuestras leyes",
            "start": 3019.299,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este acuerdo tambi\u00e9n fortalece",
            "start": 3027.77,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n",
            "start": 3032.47,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 3034.86,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y permite",
            "start": 3038.63,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "y enfrentar de mejor manera",
            "start": 3041.999,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 3046.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3050.24,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3052.71,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 3054.63,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "todos sabemos qu\u00e9",
            "start": 3059.81,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "el que abandona a su pueblo abandona a",
            "start": 3064.059,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "su familia no lo hace por gusto",
            "start": 3068.38,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "sino por necesidad",
            "start": 3072.33,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "al garantizar",
            "start": 3076.28,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico empleos bienestar",
            "start": 3079.549,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "en nuestra",
            "start": 3084.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 3086.46,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s marginadas m\u00e1s pobres estamos",
            "start": 3088.38,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "enfrentando el fen\u00f3meno migratorio de",
            "start": 3095.18,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "otra manera",
            "start": 3099.779,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "no apostando \u00fanicamente",
            "start": 3102.27,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "al uso de la fuerza oa medidas",
            "start": 3106.63,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "coercitivas",
            "start": 3111.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 3114.96,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3118.779,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "va a ser posible con este acuerdo",
            "start": 3120.369,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3123.029,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se logra la unidad",
            "start": 3125.339,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3129.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el continente americano",
            "start": 3131.55,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "la unidad en nuestro continente",
            "start": 3135.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "unidad de todos los pa\u00edses los pueblos",
            "start": 3140.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de nuestra am\u00e9rica",
            "start": 3146.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de la am\u00e9rica",
            "start": 3148.8,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vio nacer abra lincoln",
            "start": 3152.98,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y de la am\u00e9rica",
            "start": 3156.61,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3160.5,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "vio nacer a benito ju\u00e1rez",
            "start": 3162.109,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tenemos este acuerdo con am\u00e9rica del",
            "start": 3167.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 3172.03,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sin dar la espalda",
            "start": 3173.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nuestra am\u00e9rica",
            "start": 3178.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 3181.48,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 3186.23,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de relaciones econ\u00f3micas",
            "start": 3188.57,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de relaciones comerciales est\u00e1s tan bien",
            "start": 3191.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de geopol\u00edtica",
            "start": 3195.36,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de fortalecer",
            "start": 3199.069,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "nuestro continente americano",
            "start": 3201.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "quiero agradecer a todos los que me han",
            "start": 3207.89,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "hecho posible este acuerdo",
            "start": 3213.049,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "este importante trascendente el cuarto",
            "start": 3216.24,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "de dimensi\u00f3n mundial",
            "start": 3221.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "agradecido",
            "start": 3226.16,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a los negociadores",
            "start": 3228.11,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3232.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estuvieron juntos",
            "start": 3234.789,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 3237.99,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 3242.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los temas los m\u00e1s complejos los",
            "start": 3246.45,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 3250.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "buscando resolver",
            "start": 3254.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "controversias de la mejor forma posible",
            "start": 3258.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or robert hucker qu\u00e9",
            "start": 3263.47,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "es un profesional",
            "start": 3268.359,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "en la negociaci\u00f3n",
            "start": 3271.65,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de este tipo de acuerdos y de tratados",
            "start": 3274.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reconocido por propios y extra\u00f1os",
            "start": 3278.18,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "muchas gracias por",
            "start": 3282.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 3285.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hizo para",
            "start": 3287.2,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y que se llevar\u00e1 a cabo este acuerdo",
            "start": 3290.27,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para concretar este acuerdo",
            "start": 3293.45,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "porque le toc\u00f3 en dos momentos como aqu\u00ed",
            "start": 3296.7,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "se ha dicho",
            "start": 3301.23,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 3306.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "me consta del partido dem\u00f3crata",
            "start": 3309.819,
            "duration": 11.211
        },
        {
            "text": "a pesar de las diferencias propias",
            "start": 3315.52,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de las democracias",
            "start": 3321.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "guardan siempre mucho respeto al se\u00f1or",
            "start": 3328.56,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "lives",
            "start": 3333.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias tambi\u00e9n",
            "start": 3337.23,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cristian rinland",
            "start": 3342.17,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3343.96,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3348.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "primera ministra de canad\u00e1",
            "start": 3349.94,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por su apoyo",
            "start": 3354.37,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "por estar en estas negociaciones",
            "start": 3357.85,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por su confianza",
            "start": 3363.44,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "para lograr este acuerdo",
            "start": 3367.099,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "yo quiero destacar que fue muy",
            "start": 3371.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "importante la participaci\u00f3n de jes\u00fas",
            "start": 3374.97,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "jazz",
            "start": 3377.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestro representante",
            "start": 3379.33,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nuestro principal negociador",
            "start": 3382.77,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "jes\u00fas tambi\u00e9n es un profesional",
            "start": 3386.97,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3391.35,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "este asunto de las negociaciones de los",
            "start": 3393.05,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "acuerdos es un experto",
            "start": 3399.29,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3402.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con mucha paciencia",
            "start": 3405.029,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3407.82,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "con mucha imaginaci\u00f3n con mucho talento",
            "start": 3410.47,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3417.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mucho patriotismo",
            "start": 3419.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con mucha responsabilidad",
            "start": 3422.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "le tenemos toda la confianza a jes\u00fas",
            "start": 3426.38,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "casi no ten\u00edamos que revisar nada",
            "start": 3430.37,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "leer documentos por la confianza que le",
            "start": 3437.17,
            "duration": 10.329
        },
        {
            "text": "tenemos sabemos muy bien que \u00e9l nos",
            "start": 3440.559,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "representaban y nos representa con mucho",
            "start": 3447.499,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "decoro",
            "start": 3451.68,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo recuerdo que",
            "start": 3456.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tuvieron momentos dif\u00edciles todos los",
            "start": 3461.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "saben los que estuvieron en esta",
            "start": 3464.73,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n y no precisamente en",
            "start": 3466.68,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 3472.91,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3475.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1bamos todav\u00eda como",
            "start": 3477.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "observadores",
            "start": 3480.64,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda no lleg\u00e1bamos",
            "start": 3482.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a la presidencia o no \u00e9ramos todav\u00eda",
            "start": 3487.88,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 3491.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y constitucionalmente y \u00e9l",
            "start": 3492.869,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "titular titulares el ejecutivo no era yo",
            "start": 3498.07,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "todav\u00eda presidente constitucional",
            "start": 3502.84,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "tengo que aqu\u00ed tambi\u00e9n decir",
            "start": 3507.25,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entonces presidente pe\u00f1a fue respetuoso",
            "start": 3512.14,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "y quiso que participara mos",
            "start": 3515.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y aceptamos a hacerlo como observadores",
            "start": 3522.09,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "y fue en ese periodo en que",
            "start": 3526.71,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 la mayor",
            "start": 3531.7,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "dificultad seg\u00fan me d\u00e9",
            "start": 3536.2,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "punto de vista fue cuando",
            "start": 3541.4,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "se trat\u00f3 el tema de energ\u00eda",
            "start": 3545.15,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3551.079,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda acuerdo",
            "start": 3553.999,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "no se acept\u00f3 lo que estaba originalmente",
            "start": 3557.24,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "en el proyecto",
            "start": 3561.01,
            "duration": 11.109
        },
        {
            "text": "y eso ator\u00f3 la negociaci\u00f3n y produjo",
            "start": 3564.99,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "nerviosismo",
            "start": 3572.119,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "pero al final se lleg\u00f3 a un acuerdo que",
            "start": 3574.36,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3580.05,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "limpio mucho el camino para llegar a el",
            "start": 3582.85,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy porque era un asunto",
            "start": 3587.68,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "fundamental para nosotros algo que ten\u00eda",
            "start": 3590.82,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "que ver con nuestra soberan\u00eda agradecer",
            "start": 3596.11,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y mucho",
            "start": 3602.81,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a los legisladores",
            "start": 3606.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a",
            "start": 3612.839,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "senador a los senadores",
            "start": 3614.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es por qu\u00e9",
            "start": 3617.53,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n poniendo por encima",
            "start": 3619.51,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s",
            "start": 3623.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de grupo del inter\u00e9s partidista el",
            "start": 3626.45,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de la naci\u00f3n est\u00e1n actuando con",
            "start": 3630.8,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mucha responsabilidad muchas gracias",
            "start": 3634.64,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a los senadores de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3638.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y actuar de manera",
            "start": 3642.76,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 3645.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "patriota",
            "start": 3648.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por encima de los intereses personales",
            "start": 3652.21,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "grupos siempre deben estar los intereses",
            "start": 3656.29,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "generales los intereses de la naci\u00f3n y",
            "start": 3661.12,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3664.33,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "y con ellos se est\u00e1 demostrando esto es",
            "start": 3665.509,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3669.139,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento de nuestra vida",
            "start": 3670.779,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3673.089,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "esto es un ejemplo a nivel",
            "start": 3674.109,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "mundial por el comportamiento",
            "start": 3677.77,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dallas",
            "start": 3682.2,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tendencias agrupaciones partidos",
            "start": 3684.44,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3687.89,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "y actuamos",
            "start": 3689.29,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "conjunta y responsable",
            "start": 3692.09,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "agradecer a los legisladores de canad\u00e1",
            "start": 3694.779,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "que les va a tocar en su momento",
            "start": 3698.619,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "aprobar este acuerdo damos seguros",
            "start": 3702.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y actuar de manera consecuente",
            "start": 3708.26,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "agradecerle a los legisladores",
            "start": 3711.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 3715.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "decirle a los",
            "start": 3718.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "jugadores del partido republicano",
            "start": 3720.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "agradecerle a los legisladores del",
            "start": 3724.67,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "partido dem\u00f3crata",
            "start": 3727.16,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "estuvieron con nosotros",
            "start": 3733.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hicieron sus planteamientos en materia",
            "start": 3737.18,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "laboral materia",
            "start": 3739.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y nos dieron su confianza agradecerle a",
            "start": 3746.33,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora pelosi",
            "start": 3750.17,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 3753.92,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 3756.059,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este acuerdo este tratado",
            "start": 3757.619,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de separar",
            "start": 3762.57,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "las diferencias propias",
            "start": 3764.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 3767.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "democracias",
            "start": 3769.27,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "las diferencias que se presentan cuando",
            "start": 3771.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay procesos",
            "start": 3774.06,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos-electorales",
            "start": 3776.62,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "se para de eso de este gran acuerdo en",
            "start": 3779.089,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "lo econ\u00f3mico en lo comercial eso se",
            "start": 3783.799,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entendi\u00f3 muy bien",
            "start": 3787.039,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "en eeuu los republicanos y subray\u00f3 de",
            "start": 3789.019,
            "duration": 12.191
        },
        {
            "text": "manera especial lo entendieron bien",
            "start": 3797.149,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "los legisladores del partido de boca",
            "start": 3801.21,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "lenta agradecer a los representantes del",
            "start": 3804.87,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "sector empresarial",
            "start": 3809.7,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds que nos acompa\u00f1aron",
            "start": 3811.869,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3816.17,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "se tomaron acuerdos sin consultar",
            "start": 3818.299,
            "duration": 9.251
        },
        {
            "text": "siempre estuvieron los representantes",
            "start": 3824.04,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "del sector empresarial pendientes al",
            "start": 3827.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 3832.95,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "siempre nos ayudaron",
            "start": 3834.06,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y agradecer tambi\u00e9n a los dirigentes",
            "start": 3837.619,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 3841.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3843.269,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "sin ellos no se hubiese podido aprobar",
            "start": 3846.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la ley laboral",
            "start": 3851.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que permiti\u00f3",
            "start": 3854.54,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que transitar\u00e1 este acuerdo muchas",
            "start": 3857.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "gracias a los dirigentes de",
            "start": 3861.49,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y los sindicatos los dirigentes obreros",
            "start": 3865.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 3869.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "agradecer al primer ministro",
            "start": 3874.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "trudeau el primer ministro de canad\u00e1",
            "start": 3879.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque siempre",
            "start": 3886.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ha mantenido una relaci\u00f3n",
            "start": 3890.69,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cordial",
            "start": 3895.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n respetuosa",
            "start": 3897.07,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 3900.9,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "unas dos horas hablamos por tel\u00e9fono y",
            "start": 3904.28,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "estaba el primer ministro muy contento",
            "start": 3908.92,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "muy satisfecho con este acuerdo tambi\u00e9n",
            "start": 3912.89,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "las conversaciones que hemos tenido en",
            "start": 3918.84,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles",
            "start": 3921.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hemos llegado a entendimientos",
            "start": 3923.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y lo cierto",
            "start": 3926.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que hemos actuado de manera conjunta en",
            "start": 3929.55,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "forma amistosa y",
            "start": 3934.5,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cooperando",
            "start": 3939.62,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "para sacar este acuerdo",
            "start": 3941.17,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3945.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tratado tiene que ver repito con lo",
            "start": 3946.89,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico con lo comercial pero tambi\u00e9n",
            "start": 3949.65,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con lo pol\u00edtico",
            "start": 3951.98,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "es un acuerdo pol\u00edtico",
            "start": 3955.99,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sin eso no",
            "start": 3959.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se logra nada",
            "start": 3961.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y en ese marco",
            "start": 3965.91,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3969.45,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "estoy obligado a reconocer el trato",
            "start": 3972.839,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "respetuoso que recibimos del presidente",
            "start": 3978.269,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 3982.559,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 3985.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pensaban que iba a ser imposible llegar",
            "start": 3988.15,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a este acuerdo",
            "start": 3991.63,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3993.93,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "no solo a este acuerdo que no nos \u00edbamos",
            "start": 3995.69,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a entender en nada",
            "start": 3998.599,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "que nos \u00edbamos a pelear que nos \u00edbamos a",
            "start": 4002.03,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "confrontar y miren lo que son las cosas",
            "start": 4004.97,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "hemos podido entendernos y muy bien",
            "start": 4010.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque hay respeto mucho",
            "start": 4014.789,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4018.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en ambos casos",
            "start": 4021.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "consideramos que lo mejor de todo",
            "start": 4025.51,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "es el di\u00e1logo",
            "start": 4031.46,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la negociaci\u00f3n",
            "start": 4033.98,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el acuerdo la pol\u00edtica",
            "start": 4036.13,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que se invent\u00f3 precisamente",
            "start": 4039.93,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para evitar",
            "start": 4043.17,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la guerra y evitar la confrontaci\u00f3n",
            "start": 4045.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hemos tenido con el presente el trump",
            "start": 4048.94,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "una muy buena relaci\u00f3n y quiero aqu\u00ed",
            "start": 4052.07,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente agradecer su apoyo porque",
            "start": 4056.93,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4062.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "su cooperaci\u00f3n no hubiese sido posible",
            "start": 4064.65,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "este acuerdo",
            "start": 4068.21,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "el acto de manera prudente tolerante les",
            "start": 4070.779,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "hablaba yo de los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 4077.049,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "pues \u00e9l intervino",
            "start": 4079.289,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "cuando estaban",
            "start": 4083.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "agotadas ya las posibilidades de",
            "start": 4086.51,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "entendimiento en la mesa",
            "start": 4090.119,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ninguna ocasi\u00f3n que hubo",
            "start": 4092.94,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "vamos a decir un d",
            "start": 4095.749,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de ese encuentro no dir\u00eda yo ruptura",
            "start": 4099.529,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "este que nosotros fijamos una postura",
            "start": 4103.99,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con firmeza",
            "start": 4107.23,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se le consult\u00f3 a \u00e9l",
            "start": 4111.16,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y estuvo de acuerdo en darnos su apoyo y",
            "start": 4115.819,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "su confianza por eso muchas gracias al",
            "start": 4121.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presidente donald trump muchas gracias a",
            "start": 4123.829,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "todas a todos este es un gran acuerdo",
            "start": 4127.79,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico comercial pol\u00edtico para",
            "start": 4131.739,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "fortalecer a nuestras",
            "start": 4135.909,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tres naciones y sobre todo para",
            "start": 4140.049,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "beneficio de",
            "start": 4143.529,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos muchas gracias amigas y",
            "start": 4146.37,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 4150.27,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4160.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "despide de todos el presidente",
            "start": 4163.39,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4165.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicanos iniciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4166.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4169.63,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4170.55,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan un",
            "start": 4172.57,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 4175.12,
            "duration": 11.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4176.1,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4204.79,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "le recordamos a los medios de",
            "start": 4212.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que",
            "start": 4214.46,
            "duration": 3.29
        }
    ],
    "transcription_text": " tratado entre los estados unidos mexicanos los estados unidos de am\u00e9rica y canad\u00e1 damos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos se\u00f1ora chrystia freeland vice primera ministra de canad\u00e1 se\u00f1or robert light y ser representante de comercio del gobierno de los estados unidos de am\u00e9rica [Aplausos] licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores maestro arturo herrera guti\u00e9rrez secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn secretaria de econom\u00eda maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social [Aplausos] se\u00f1or jared kushner asesor senior del presidente de eeuu de am\u00e9rica doctor jes\u00fas sea de kurt y subsecretario para am\u00e9rica del norte ingeniero alfonso romo garza jefe de la oficina de presidencia senador ricardo monreal \u00e1vila presidente de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica de la c\u00e1mara de senadores se\u00f1or steve vergel viceministro adjunto de comercio internacional de canad\u00e1 asimismo damos la bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del secretario de relaciones exteriores licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n con su permiso se\u00f1or presidente a dar la m\u00e1s cordial bienvenida al equipo negociador y los representantes del gobierno de canad\u00e1 y de los eeuu aqu\u00ed presentes muchas gracias christi por estar aqu\u00ed christie freeland muchas gracias por la caixa por estar aqu\u00ed claret gracias por acompa\u00f1arnos a todo el equipo que est\u00e1 aqu\u00ed gracias bienvenidas y bienvenidos a su casa embajadoras embajador es muy especial menci\u00f3n quisiera yo hacer en esta bienvenida a las y los senadores de la rep\u00fablica que nos hacen el honor de acompa\u00f1arnos con quienes estuvimos apenas el d\u00eda domingo conversando sobre este esto que nos congrega el d\u00eda de hoy a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete muchas gracias por su trabajo por su participaci\u00f3n y yo dir\u00eda que es muy buena noticia para m\u00e9xico vamos a escuchar ahora a los responsables directos de la negociaci\u00f3n esto se debe este avance despu\u00e9s de un a\u00f1o diez d\u00edas pues primordialmente por lo que hace a la postura mexicana a las decisiones que ha tomado el presidente de la rep\u00fablica a su iniciativa y compromiso para la reforma constitucional materia laboral los cambios que ha promovido han facilitado mucho el encuentro que nos nos ha tra\u00eddo al d\u00eda de hoy a esta firma de manera que s\u00f3lo dir\u00e9 que quiz\u00e1s los pron\u00f3sticos hagan que este tratado no se iba a poder tener no s\u00f3lo me refiero al tiempo al momento sino porque las posiciones pol\u00edticas cuando empezamos esta negociaci\u00f3n parecieran decir que pues era muy dif\u00edcil casi imposible tener un tratado tan pronto satisfactorio para los tres pa\u00edses y sin embargo aqu\u00ed est\u00e1 por eso yo siempre digo que hay que confiar mucho en la pol\u00edtica y en el di\u00e1logo y aqu\u00ed est\u00e1 la prueba el d\u00eda de hoy hemos encontrado la manera de entendernos comprendernos y vamos a compartir nuestro futuro como no s\u00f3lo por falta lidad geogr\u00e1fica sino un futuro como dise\u00f1o econ\u00f3mico y social las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas entonces son muy buenas noticias y muchas gracias y decir se\u00f1or presidente todo el equipo mexicano el secretario de hacienda la secretaria de econom\u00eda la secretaria del trabajo el jefe de la oficina todas y todos han participado de manera muy importante es un m\u00e9rito de todo su equipo y lo \u00fanico que le decimos es el d\u00eda de hoy misi\u00f3n cumplida gracias [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra el senador ricardo monreal \u00e1vila presidente de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica de la c\u00e1mara de senadores ya no presidente ciudadanos secretarios los senadores los empresarios funcionarios p\u00fablicos desde el senado p\u00fablica \u00f3rgano facultado por la constituci\u00f3n para la ratificaci\u00f3n acuerdos y convenios internacionales celebramos que m\u00e9xico eeuu [M\u00fasica] han concretado un acuerdo que permita avanzar hacia una aprobaci\u00f3n y ratificaci\u00f3n del tratado comercial entre m\u00e9xico y eeuu en los dos pa\u00edses restantes reconocemos el trabajo por parte del equipo negociador mexicano por el subsecretario sea de y con la direcci\u00f3n del canciller o marcelo ebrad que durante esta etapa en particular pero desde el periodo de transici\u00f3n han hecho un trabajo en favor del pa\u00eds para llevar a cabo a buen puerto este acuerdo comercial gracias a este trabajo se podr\u00e1 avanzar hacia la ratificaci\u00f3n de un acuerdo fortalecido que impulsar\u00e1 la competitividad de nuestros tres pa\u00edses en la regi\u00f3n norteamericana y la regi\u00f3n bienvenido el equipo negociador estadounidense liderado por el representante de comercio de eeuu robert life g\u00e9iser y el trabajo del equipo canadiense liderado por la viceministra crista freeland en materia laboral medioambiental de los mecanismos de soluci\u00f3n de controversias y de la protecci\u00f3n de patentes para medicamentos biotecnol\u00f3gicos se lograron acuerdos que nos parecen destacables en lo laboral en vez del despliegue de inspectores norteamericanos en plantas y empresas del territorio nacional para asegurar el cumplimiento de nuestros compromisos se asumi\u00f3 y se fortaleci\u00f3 el mecanismo de soluci\u00f3n de controversias lo otro para el senado era francamente inaceptable ahora ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil establecer paneles de jurisdicci\u00f3n regional o con jurisdicci\u00f3n regional integrado por jueces de ambos pa\u00edses que atiendan todo tipo de diferencias que pudieran surgir sobre cualquier tema y\u00e1var que el tratado por cierto m\u00e9xico busca desde 1993 hace 26 a\u00f1os y concertar un sistema de soluci\u00f3n de controversias m\u00e1s transparente y eficiente para incentivar la confianza comercial y en las inversiones sobre el medio ambiente es de celebrar la decisi\u00f3n de eeuu de recapitalizar el banco de desarrollo de am\u00e9rica del norte esto impulsar\u00e1 obras de infraestructura que beneficiar\u00e1n al medio ambiente en el sur del pa\u00eds y en la frontera compartida con estados unidos de norteam\u00e9rica en cuanto a los paneles es positivo el establecimiento del periodo para las patentes que implican una agilizaci\u00f3n a la entrada de gen\u00e9ricos al mercado y que simult\u00e1neamente reduzca el costo de los medicamentos [M\u00fasica] en lo automotriz las modificaciones permitir\u00e1n que la industria del acero integre su cadena productiva aumentar el contenido nacional en un periodo de 7 a\u00f1os y en cuanto al aluminio hasta dentro de 10 a\u00f1os habremos de continuar dialogar desde el senado hemos acompa\u00f1ado este proceso desde el inicio de esta legislatura logramos un consenso amplio para la aprobaci\u00f3n de este acuerdo comercial en junio de este a\u00f1o como poder aut\u00f3nomo continuaremos trabajando en lo precedente relativo al protocolo de enmiendas aqu\u00ed est\u00e1n presentes hist\u00f3ricamente debo de destacarlo todos los coordinadores y las fuerzas pol\u00edticas que en el pa\u00eds act\u00faan lo cual me parece pertinente y correcto est\u00e1 la presidenta de la mesa directiva la senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez est\u00e1 el presidente y las comisiones dictaminadoras est\u00e1 el senador [M\u00fasica] mauricio kuri coordinador del grupo parlamentario del pan y josefina v\u00e1zquez mota que es miembro de la junta de conexi\u00f3n pol\u00edtica est\u00e1 tambi\u00e9n el senador miguel \u00e1ngel osorio chong coordinador del grupo parlamentario del pri tambi\u00e9n est\u00e1 manuel velasco coordinador del grupo parlamentario del partido verde ecologista de m\u00e9xico y est\u00e1 el senador miguel \u00e1ngel mancera coordinador del grupo parlamentario del psd y la senadora a marcela mora del partido encuentro social est\u00e1 tambi\u00e9n el senador clemente casta\u00f1eda presidente de mc y senador por movimiento ciudadano est\u00e1 h\u00e9ctor vasconcelos [M\u00fasica] que es el presidente de la comisi\u00f3n de relaciones exteriores la senadora gina cruz presidenta de la comisi\u00f3n de relaciones exteriores am\u00e9rica del norte y est\u00e1 tambi\u00e9n el senador napole\u00f3n comes urrutia senador presidente de la comisi\u00f3n de trabajo y previsi\u00f3n social est\u00e1 tambi\u00e9n el senador gustavo madero presidente de la comisi\u00f3n de comercio a ellos les corresponder\u00e1 de manera aut\u00f3noma y libre dictaminar sobre este acuerdo comercial y esta joel padilla senador joel padilla del partido del trabajo por vez primera no presidente en su mandato est\u00e1n aqu\u00ed en palacio nacional todas las fuerzas pol\u00edticas nacionales todas [Aplausos] una vez una vez firmado este documento por los ejecutivos que respetamos el ejercicio y que acudimos como invitados esperaremos el proceso formal para iniciar el trabajo legislativo por la c\u00e1mara de senadores saludamos este esfuerzo de los tres pa\u00edses del senado de la rep\u00fablica en su pluralidad actuar\u00e1 en consecuencia he hablado con el presidente de la rep\u00fablica hace unos minutos y hemos conversado sobre que pueda enviar se el protocolo de enmiendas en las pr\u00f3ximas horas si es as\u00ed los presidentes de comisiones decidir\u00e1n si iniciamos de inmediato el an\u00e1lisis y la ratificaci\u00f3n en su caso que resulte de este ejercicio legislativo por su atenci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n la se\u00f1ora chrystia freeland vice primera ministra de canad\u00e1 nos dirigir\u00e1 un mensaje buenos d\u00edas encantada de estar de regreso en m\u00e9xico en primera instancia me gustar\u00eda agradecer al presidente de l\u00f3pez obrador al cancelar marcelo ebrard al subsecretario para am\u00e9rica del norte jes\u00fas 7 y al senador ricardo monreal la modernidad 7 el tratado del tratado es de importancia cr\u00edtica para nuestros tres pa\u00edses de estados unidos y m\u00e9xico el d\u00eda de hoy de este paso tan importante hacia la ratificaci\u00f3n del nuevo tratado de libre comercio cuando se promulga este tratado el libre comercio se habr\u00e1 actualizado y modernizado para estar listo para el siglo 21 cuando empezamos conozcamos c\u00f3mo se les agota 7 raymond en boston de la cob del deber cris de apelaci\u00f3n fue de la energ\u00eda que la plasm\u00f3 bien y si ten\u00eda lesi\u00f3n quiz\u00e1 byefood concept aqu\u00ed nos damos rey se hace tuxtla 10 es restituir crimen de woody profesi\u00f3n muy beneficioso ser tratado progresista externamente normalmente positivo para las econom\u00edas y para las familias y la clase de trabajadora cuando empezamos a trabajar en el tratado mantuvimos siempre el enfoque de conservar los empleos fomentar el crecimiento expandir la clase media y tambi\u00e9n ayudar la gente trabajadora para que se unan a la clase media y juntos hemos logrado todo esto funcione este acuerdo es excelente para m\u00ed no en donde miles de trabajadores canadienses porque no solamente conserva casi calderas laborales transfronterizas pero est\u00e1n protege los derechos de los trabajadores ugt y am\u00e9rica del norte el historial de hoy caiga la experta de ruidos y mira t\u00fa qu\u00e9 dices dilataci\u00f3n acordando este nivel un tratado de libre comercio para reforzar la adicci\u00f3n dentro del elemento la secci\u00f3n aumentar la protecci\u00f3n de los labios tambi\u00e9n realidad virtual ha sido como las reglas de origen de todo el mismo lider\u00f3 adem\u00e1s as\u00ed como la libre circulaci\u00f3n de gei m\u00e9dicamente le queda a fomentar bien a las familias canadienses el d\u00eda de hoy canad\u00e1 estados unidos y m\u00e9xico han acordado mejorar este acuerdo para mejorar la resoluci\u00f3n de controversias protecci\u00f3n de los trabajadores y protecci\u00f3n ambiental de propiedad intelectual en las reglas de origen automotrices y tambi\u00e9n aceptamos a poder circular medicamentos de forma contable falsifican el comercio entre 18 y 23 pa\u00edses seguir\u00e1 respaldando la prosperidad econ\u00f3mica de todos los pueblos as\u00ed como la competitividad global de am\u00e9rica del norte como regi\u00f3n y naci\u00f3n estas enmiendas al plan de inversiones mejorar a freese contratadas de rom\u00e1n los \u00faltimos meses hemos hablando sobre las modificaciones generales mucha acuerdo que se firm\u00f3 en 2018 en canad\u00e1 hemos trabajando para fortalecer los valores y los tornos y se han trabajado estrechamente para modernizar el tratado de libre comercio y mantener las disposiciones que mantengan la estabilidad cuenta de estabilidad y as\u00ed tambi\u00e9n las reglas de juego entre los gobiernos y adem\u00e1s vamos a dar juntos en un momento en el que dicen todos los mundos cada vez es m\u00e1s dif\u00edcil firmar instalan tras los comerciales eso quisiera agradecerle al presidente l\u00f3pez obrador lleve al subsecretario y red social la congresista nancy pelosi ahora mi querido amigo embajador von hayek y tambi\u00e9n desde luego a mi primer ministro sostuvo todo lo que ha sido cuando fox neg\u00f3 una negociaci\u00f3n larga y ardua y en la ocasi\u00f3n es muy dif\u00edcil porque aprendimos a trabajar no en mano sentir su fuerza de buena deseo tambi\u00e9n a los negociadores canadienses liderados por stephen shore porque todos ustedes han servido a nuestro melilla y enzimas gracias a todos los canadienses aqu\u00ed a los gigantes de utilidades que estamos avanzando por las sociedades y con esfuerzos policiales y siempre respaldar\u00e1 en el pueblo y le con el ministro agradecemos el nombre en ingl\u00e9s el ministro de canad\u00e1 esta negociaci\u00f3n game de amores nombre en el 2017 para proteger los trabajadores y te ganar\u00e1 el d\u00eda de hoy es un d\u00eda sumamente importante para nosotros y para ustedes cake por eso aprovecho la oportunidad para agradecer a todos los canadienses en cada rinc\u00f3n de nuestro magn\u00edfico pa\u00eds hoy de todas las esferas de todas las perspectivas y pol\u00edticas que se han unido al gobierno incluyendo a los congresistas miembros del parlamento y los miembros del equipo de negociaci\u00f3n desde que iniciaron las negociaciones en el mismo 2017 empec\u00e9 a conectar una soluci\u00f3n para averiguar si los juzgados y los donativos en exit ha sido todo un desaf\u00edo y en ocasiones un tr\u00e1mite esenciales hemos logrado que estos resultados works anhelados porque como canadienses hemos trabajando de manera efectiva y un buen ambiente con nuestros socios de am\u00e9rica del norte tambi\u00e9n con los mismos niveles si no son inmediatos de los eeuu con nuestros grandes amigos y vecinos pican en el sol m\u00e9xico principalmente por qu\u00e9 jugamos todos juntos lo que dijimos que \u00edbamos a hacer desde un inicio win nos logramos un acuerdo para ganar ganar ganar acci\u00f3n de otorgarle estabilidad a los trabajadores de nuestros tres pa\u00edses por muchas gracias en el futuro y no es una haza\u00f1a menor especialmente en el mundo virtual y por eso sinceramente en un milagro vengo a nuestros socios mexicanos y hasta dos silencios que llegamos aqu\u00ed juntos y todos nos podemos enorgullecer de acuerdo [Aplausos] escuchemos el mensaje que nos dirige el se\u00f1or robert light es el representante de comercio del gobierno de los eeuu de am\u00e9rica se\u00f1or presidente para todo m\u00e9xico tambi\u00e9n me parece que es una carrera extra\u00f1a la administraci\u00f3n de las cosas que no sean esta negociaci\u00f3n que es tan importante para toda nuestra situaci\u00f3n en una administraci\u00f3n el gobierno mexicano sistema para el pueblo mexicano tambi\u00e9n es un testamento campa\u00f1a y usted todo el camino 1.4 billones de d\u00f3lares digamos logrando esto es algo hist\u00f3rico se\u00f1or presidente dice cosas importantes como esto es decir cu\u00e1n importante es lo que est\u00e9 hecho personalmente 34 veces quer\u00eda que usted lo supiera [Aplausos] pero para m\u00ed estar aqu\u00ed ha sido una gran acuerdo pues realmente desastroso se necesita m\u00e1s de lo que hemos hecho muchas cosas que no ten\u00edamos cuando se va perdiendo se van volviendo obsoletos los acuerdos se tienen que actualizar entonces eeuu bueno el presidente es intenso que era uno un acuerdo muy desequilibrado no quiero esperar intenta ya los golpes pero as\u00ed es como empezamos todo esto el presidente habla bien pensaba que tener entonces un mercado norteamericano fuertes extremadamente y normas en pared eeuu es la clave para tendiente a que nuestros trabajadores manufactura euros nuestros agricultores en nuestras producciones tener \u00e9xito entonces nos dio instrucciones a todos nosotros el equipo maravilloso entonces algunos est\u00e1n aqu\u00ed y aqu\u00ed est\u00e1 el m\u00edo subalterno tambi\u00e9n y tenemos aqu\u00ed nuestro negociador jefe with y tambi\u00e9n mi oficial mayor en especial oscuras y horas como quest ya digo subimos bajamos por todos lados incluso hasta nos peleamos dif\u00edcil creerlo tambi\u00e9n nos tenemos los resultados realmente pienso que son los mejores es el mejor acuerdo comercial de la historia como el pienso base del bando para la manufactura para las f\u00e1bricas para los productores agr\u00edcolas y realmente es comercio digital comercio electr\u00f3nico con disposiciones realmente las mejores del mundo y todos juntos cristian mi querida amiga y jes\u00fas todos nuestros equipos han logrado y han hecho esto esto es algo que va a ser a norteam\u00e9rica m\u00e1s la regi\u00f3n de todas las am\u00e9ricas m\u00e1s rica ya canad\u00e1 tambi\u00e9n y a m\u00e9xico m\u00e1s rico tambi\u00e9n lo va a ser world lo \u00faltimo que quisiera comentar es lo siguiente nosotros en eeuu tenemos realmente una participaci\u00f3n para que m\u00e9xico sea m\u00e1s rico es importante nos interesa que m\u00e9xico tenga \u00e9xito y pienso que de acuerdo para que esto sea m\u00e1s probable pienso que eeuu tiene una sociedad una alianza con la nada y con m\u00e9xico que no tiene paralelo no tiene parang\u00f3n y este es nuestro objetivo principal para que todos nosotros podamos estar mucho mejor dirigen nuestro bienestar este es un acuerdo que es el realmente el primero bipartidista es decir en nuestro sistema de alguna manera el presidente de eeuu la presidenta de la c\u00e1mara tambi\u00e9n dem\u00f3cratas y republicanos los invitados tambi\u00e9n las empresas se involucraron en eeuu todo mundo rubio es un milagro por as\u00ed decirlo que todos nos hemos podido coordinar es un testamento de cu\u00e1n bueno es este acuerdo pero creo que lo m\u00e1s importante que esto es un restante el tiempo que durar\u00e1 y como las personas que llegan a esta regi\u00f3n norteamericana que es una regi\u00f3n vibrante para todos nosotros y lo ser\u00e1n m\u00e1s creo que ya tome mucho tiempo para hablar pero quiero decir una vez m\u00e1s que me siento tan orgulloso tan honrado de estar aqu\u00ed con el presidente de mexico que es esta figura hist\u00f3rica y tambi\u00e9n quiero entonces darle mis mejores deseos en los transmito el presidente de eeuu que es una figura verdaderamente hist\u00f3rica tambi\u00e9n gracias [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra el doctor jes\u00fas sea de kurt y subsecretario para am\u00e9rica del norte del gobierno de mexico muchas gracias se\u00f1or presidente se\u00f1ores y se\u00f1oras ministros se\u00f1ores se\u00f1oras senadores distinguida concurrencia no pod\u00eda sali\u00f3 m\u00e1s contento estamos en un d\u00eda sumamente especial no s\u00f3lo porque se completa algo que ha sido muy dif\u00edcil que ha consumido mucha energ\u00eda de todos los que hemos estado participando sino porque se completa muy bien no voy a repetir el panorama un poco de los resultados que ya dieron muy elocuentemente la viceprimerministro o freeland boulay high sets embajador y tambi\u00e9n el senador monreal hizo un muy buen resumen no voy a repetir eso yo quisiera concentrarme en algunos aspectos prioritarios y si me permiten quisiera empezar por hablar del mayor horror de todos los \u00faltimos 8 \u00f3 10 meses y a\u00fan hoy s\u00ed en la prensa que son los famosos inspectores y que van a venir inspectores a ver qu\u00e9 estamos haciendo y crees y en la forma m\u00e1s categ\u00f3rica que sin duda ese fue un tema de la mayor intensidad que no se fue antes inspectores por cierto o sea todo esto viene de una preocupaci\u00f3n muy leg\u00edtima de los dem\u00f3cratas como ya dijo los dobles a ser un cambio de control en la c\u00e1mara baja que tiene que ratificar los el resultado final es completamente be be partidario en eeuu entonces muchos congresistas m\u00e1s cercanos a los laboristas y muchos l\u00edderes sindicales expresaron desde muy temprano su preocupaci\u00f3n dijeron bueno m\u00e9xico va a ser una reforma laboral gigantesca como parte de este de este tratado no que ya estaba cerrado una raz\u00f3n el liberal gigantesca que bueno nunca pusieron en duda que es una reforma forma liberal gigantesca que nos coloca al frente de cualquier pa\u00eds e incluye incluye desarrollados una vez que se cumpla todo lo que ha cumplir pero ellos dec\u00edan bueno una monta\u00f1a tan grande que ellos han puesto enfrente la van a poder subir van a poder tener [M\u00fasica] el ambiente y el apoyo y los mecanismos pol\u00edticos y tambi\u00e9n administrativos econ\u00f3micos para cumplir con todo esto entonces el centro de atenci\u00f3n para estos dem\u00f3cratas y laboristas fue el concepto de cumplimiento cumplimiento en ingl\u00e9s se dice enforcement pero informe significa dos cosas cumplimiento yo cumplo pero tambi\u00e9n forzar cumplimiento yo hago que t\u00fa cumplas en espa\u00f1ol no tenemos esa palabra y eso se convirti\u00f3 en el centro de atenci\u00f3n la primera gran propuesta que se hizo que nunca apareci\u00f3 mucho en prensa pero se empuj\u00f3 mucho y nos toc\u00f3 mucho nos cost\u00f3 mucho trabajo rechazarla fue el introducir un sistema de certificaci\u00f3n en fronteras un sistema que dijera este producto que cada producto cruzar la frontera fue producido de acuerdo a los est\u00e1ndares laborales nuevos convenidos dijimos si queremos satisfacer todo pero no queremos controlar fronteras para cada producto se rechaz\u00f3 luego vienen de los inspectores que vivi\u00f3 much\u00edsimo y sigue mencionando que todav\u00eda hoy le\u00eda algunas declaraciones en eeuu celebrando que llegamos a un acuerdo y celebrando que hay inspectores yo quiero dejar muy claro cada quien tiene derecho a decir lo que guste para su p\u00fablico pol\u00edtico pero yo les voy a explicar exactamente c\u00f3mo funciona no son inspectores porque puedo inspeccionar lo que sea pero no soy un inspector lo que se acuerda para cubrir este esta preocupaci\u00f3n del cumplimiento en materia laboral es que espec\u00edficamente para materia laboral relacionada con elecciones no para otras no para discriminaci\u00f3n o empleo de ni\u00f1os no para votaciones ya sea del l\u00edder sindical o de aprobaci\u00f3n de un contrato o de aprobaci\u00f3n de una revisi\u00f3n de contrato se crea un mecanismo como lo que siempre hemos tenido que son paneles para la resoluci\u00f3n de diferencias pero el mecanismo dise\u00f1ado m\u00e1s en particular para esto que tiene tres panelistas en lugar de cinco panelistas que funcionan una forma m\u00e1s r\u00e1pida que tiene una caracter\u00edstica muy inusual si hay un panel porque subsidiamos las fresas directamente van a ver si hay falta y a castigarla el panel no pero en esto primero se dan casi tres meses 85 d\u00edas en los cuales se notifica que hay una aparente irregularidad en una votaci\u00f3n y son 85 d\u00edas para que mi querida amiga y admirada ministra luis alcalde lo resuelva 85 d\u00edas para que se resuelva en m\u00e9xico sin ninguna interferencia denuncia 85 d\u00edas personales si no no se resuelve a los 85 d\u00edas pues ya pasas a la formaci\u00f3n de un panel no inspectores es un panel que es ese panel bueno desde un principio desde desde que esto entre en vigor desde ma\u00f1ana mismo eeuu va a elegir una lista de posibles panelistas nosotros tendremos otra lista de posibles panelistas y por cierto un sistema paralelo similar lo hemos acordado con canad\u00e1 pues canad\u00e1 tendr\u00e1 su lista de posibles panelistas estos panelistas escogidos por cada pa\u00eds son de los que se sacar\u00e1 el panel el d\u00eda que llega un conflicto y que se vea que el pa\u00eds no lo resolvi\u00f3 va a haber tres panelistas uno es un americano de la lista de eeuu que m\u00e9xico va a escoger lo otro es un mexicano que est\u00e1 opciones va a escoger y el tercero es un tercer pa\u00eds que nos tenemos que poner de acuerdo y si no nos ponemos de acuerdo y no se tiene que echar un volado para ver cu\u00e1l de los dos pa\u00edses elige o sea no pod\u00eda ser m\u00e1s balanceado y m\u00e1s basado en la ley se\u00f1or presidente estos no son y no son inspectores son panelistas adem\u00e1s desde el momento que se les d\u00e9 el nombramiento del panelista al arroyo podr\u00eda ser panelista o yo podr\u00eda ser inspector pero como me comporto depende de la cachucha que me den de la gorra que me den la gorra de inspector o la gorra de panelista que es juez entonces es un sistema muy satisfactorio que resuelve la principal de las dificultades y fuera de esto hubo muchas otras cosas muy conflictivas que tuvimos que enfrentar y rechazar por ejemplo se insisti\u00f3 mucho en su momento en la introducci\u00f3n de aranceles en la agricultura aranceles estacionales que cuando la agricultura de esta opci\u00f3n est\u00e1 produciendo x producto agr\u00edcola se aplica un arancel alto para proteger los que no pertenecemos al mismo hemisferio norte como t\u00fa produce yo tambi\u00e9n por dos puntos no me hagas es entonces quedaron fuera entonces una serie de cosas verdaderamente desventajosas que flotaban no los negociadores pero s\u00ed su p\u00fablico algunos congresistas o otros intereses quedaron perfectamente fuera y en este momento no voy a extender m\u00e1s pero yo les puedo garantizar que todos los resultados a los que estamos llegando son o bien razonables no necesariamente que yo diga buenos para micros son buenos para m\u00e9xico porque atienden una necesidad y son razonables por ejemplo \u00e9ste de los paneles otro es que por ejemplo en acero se acuerda como ya se mencion\u00f3 que el acero ser\u00e1 de la regi\u00f3n fundido etc\u00e9tera pero se de un plazo mejor que no hubiera condici\u00f3n para la industria mexicana pero s\u00f3lo un plazo de ajuste co2 hay algunos resultados que son razonables y fuera de esos resultados razonables son resultados buenos buenos buenos o muy buenos par\u00e1metros muy buenos por ejemplo se hab\u00eda llegado a un acuerdo de proteger por diez a\u00f1os a las bio medicinas son la base de los gen\u00e9ricos modernos bueno esto gracias a la perspectiva social de los dem\u00f3cratas queda fuera se elimina pero no hay eso entonces nuestros gen\u00e9ricos van a verse m\u00e1s beneficiados o bien otro resultado muy importante paneles para otro tipo de asuntos siempre han enfrentado una dificultad de que se les puede bloquear y m\u00e9xico es el m\u00e1s interesado en tener paneles para poder litigar cualquier asunto se remedia esto en fin no quiero seguir les aseguro y descripciones sumarias en nuestros y m\u00e1s adelante detalladas con los senadores por supuesto y si esto se aprueba pues ya lo publicaremos en resumen y como lo ver\u00e1n en su momento es un tratado muy bueno muy importante para m\u00e9xico y ni un solo resultado yo dir\u00eda es algo una p\u00edldora amarga que nos hayamos tenido que tragar exactamente 0-0 lo digo con orgullo felicit\u00e1ndolos y felicitado se\u00f1or presidente quisiera enfatizar que si bien esto se llev\u00f3 a cabo en gran medida con eeuu porque el de y ven\u00edan las presiones y eso un aliado y un amigo maravilloso siempre sido canad\u00e1 desde las negociaciones de hace un a\u00f1o y fracci\u00f3n mi querida viceprimerministro freeland hab\u00eda presiones horrorosas hab\u00eda ideas de que se pudieran hacer acuerdos bilaterales en estaciones y canad\u00e1 estaciones m\u00e9xico m\u00e9xico nos lo hicimos no el presidente aqu\u00ed me dio una directiva total desde entonces no vamos contra nada canad\u00e1 es nuestro gran amigo y finalmente nada m\u00e1s quisiera decir que bueno ha habido muchos esc\u00e9pticos muchas cr\u00edticas muchos nervios que se han reflejado en el peso etc\u00e9tera de que si esto va a salir he tenido la imprudencia de pronosticar pues yo creo que si va a salir este a\u00f1o me da mucho gusto que as\u00ed ser\u00e1 muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la firma del protocolo modificatorio al tratado entre los estados unidos mexicanos los estados unidos de am\u00e9rica y canad\u00e1 para ello solicitamos a la se\u00f1ora chrystia freeland vice primera ministra de canad\u00e1 al se\u00f1or robert nay thaiser representante de comercio del gobierno de los eeuu de am\u00e9rica al doctor jes\u00fas se ha de kurt y subsecretario para am\u00e9rica del norte del gobierno de m\u00e9xico llevar\u00e1 a cabo la firma del protocolo modificatorio al tratado entre los estados unidos mexicanos los estados unidos de am\u00e9rica y canad\u00e1 como testigos de honor el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] invitamos a los firmantes a ocupar sus lugares para llevar a cabo la fotograf\u00eda oficial con el presidente [Aplausos] invitamos a los firmantes a ocupar su lugar para tomar la fotograf\u00eda oficial con el presidente damas y caballeros los invitamos a ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos d eeuu de canad\u00e1 de nuestro pa\u00eds m\u00e9xico hoy es un d\u00eda importante tambi\u00e9n intenso estamos llegando a este acuerdo que consideramos fundamental un acuerdo bueno para los tres pueblos tres naciones a los tres gobiernos hablando de un acuerdo econ\u00f3mico comercial de grandes dimensiones es un acuerdo [M\u00fasica] que nos ayuda a impulsar el crecimiento econ\u00f3mico de nuestras naciones sin duda significa mayor inversi\u00f3n canad\u00e1 eeuu y m\u00e9xico se trata de atraer m\u00e1s inversi\u00f3n para am\u00e9rica del norte para esta regi\u00f3n del mundo [M\u00fasica] y como todos sabemos si hay inversi\u00f3n hay crecimiento si hay crecimiento hay bienestar si hay bienestar hay paz y hay tranquilidad es tambi\u00e9n un acuerdo para mejorar las condiciones laborales es un acuerdo que beneficia a los trabajadores de canad\u00e1 de eeuu y de m\u00e9xico es un acuerdo econ\u00f3mico-comercial pero al mismo tiempo respetuoso de nuestras soberan\u00edas aqu\u00ed se habl\u00f3 de las inspecciones qu\u00e9 van a convertirse en mecanismos de supervisi\u00f3n que se van a resolver con equidad y con respeto nuestras constituciones y nuestras leyes este acuerdo tambi\u00e9n fortalece la cooperaci\u00f3n para el desarrollo y permite y enfrentar de mejor manera problemas sociales c\u00f3mo el fen\u00f3meno migratorio todos sabemos qu\u00e9 el que abandona a su pueblo abandona a su familia no lo hace por gusto sino por necesidad al garantizar crecimiento econ\u00f3mico empleos bienestar en nuestra regiones m\u00e1s marginadas m\u00e1s pobres estamos enfrentando el fen\u00f3meno migratorio de otra manera no apostando \u00fanicamente al uso de la fuerza oa medidas coercitivas con la cooperaci\u00f3n para el desarrollo qu\u00e9 va a ser posible con este acuerdo tambi\u00e9n se logra la unidad d el continente americano la unidad en nuestro continente unidad de todos los pa\u00edses los pueblos de nuestra am\u00e9rica de la am\u00e9rica vio nacer abra lincoln y de la am\u00e9rica qu\u00e9 vio nacer a benito ju\u00e1rez tenemos este acuerdo con am\u00e9rica del norte sin dar la espalda nuestra am\u00e9rica esto es muy importante es un asunto de relaciones econ\u00f3micas de relaciones comerciales est\u00e1s tan bien de geopol\u00edtica de fortalecer nuestro continente americano quiero agradecer a todos los que me han hecho posible este acuerdo este importante trascendente el cuarto de dimensi\u00f3n mundial agradecido a los negociadores qu\u00e9 estuvieron juntos durante mucho tiempo atendiendo todos los temas los m\u00e1s complejos los m\u00e1s dif\u00edciles buscando resolver controversias de la mejor forma posible se\u00f1or robert hucker qu\u00e9 es un profesional en la negociaci\u00f3n de este tipo de acuerdos y de tratados reconocido por propios y extra\u00f1os muchas gracias por todo lo que hizo para y que se llevar\u00e1 a cabo este acuerdo para concretar este acuerdo porque le toc\u00f3 en dos momentos como aqu\u00ed se ha dicho los legisladores me consta del partido dem\u00f3crata a pesar de las diferencias propias de las democracias guardan siempre mucho respeto al se\u00f1or lives muchas gracias tambi\u00e9n cristian rinland [M\u00fasica] dice primera ministra de canad\u00e1 por su apoyo por estar en estas negociaciones por su confianza para lograr este acuerdo yo quiero destacar que fue muy importante la participaci\u00f3n de jes\u00fas jazz nuestro representante nuestro principal negociador jes\u00fas tambi\u00e9n es un profesional en este asunto de las negociaciones de los acuerdos es un experto y con mucha paciencia [M\u00fasica] con mucha imaginaci\u00f3n con mucho talento con mucho patriotismo con mucha responsabilidad le tenemos toda la confianza a jes\u00fas casi no ten\u00edamos que revisar nada leer documentos por la confianza que le tenemos sabemos muy bien que \u00e9l nos representaban y nos representa con mucho decoro s\u00f3lo recuerdo que tuvieron momentos dif\u00edciles todos los saben los que estuvieron en esta negociaci\u00f3n y no precisamente en estos \u00faltimos d\u00edas s\u00ed no cuando est\u00e1bamos todav\u00eda como observadores que todav\u00eda no lleg\u00e1bamos a la presidencia o no \u00e9ramos todav\u00eda en este y constitucionalmente y \u00e9l titular titulares el ejecutivo no era yo todav\u00eda presidente constitucional tengo que aqu\u00ed tambi\u00e9n decir entonces presidente pe\u00f1a fue respetuoso y quiso que participara mos y aceptamos a hacerlo como observadores y fue en ese periodo en que se present\u00f3 la mayor dificultad seg\u00fan me d\u00e9 punto de vista fue cuando se trat\u00f3 el tema de energ\u00eda y no hab\u00eda acuerdo no se acept\u00f3 lo que estaba originalmente en el proyecto y eso ator\u00f3 la negociaci\u00f3n y produjo nerviosismo pero al final se lleg\u00f3 a un acuerdo que eso limpio mucho el camino para llegar a el d\u00eda de hoy porque era un asunto fundamental para nosotros algo que ten\u00eda que ver con nuestra soberan\u00eda agradecer y mucho a los legisladores que nos acompa\u00f1a senador a los senadores es por qu\u00e9 est\u00e1n poniendo por encima el inter\u00e9s de grupo del inter\u00e9s partidista el inter\u00e9s de la naci\u00f3n est\u00e1n actuando con mucha responsabilidad muchas gracias a los senadores de nuestro pa\u00eds y actuar de manera responsable patriota por encima de los intereses personales grupos siempre deben estar los intereses generales los intereses de la naci\u00f3n y aqu\u00ed y con ellos se est\u00e1 demostrando esto es muy para el fortalecimiento de nuestra vida p\u00fablica esto es un ejemplo a nivel mundial por el comportamiento dallas tendencias agrupaciones partidos [M\u00fasica] y actuamos conjunta y responsable agradecer a los legisladores de canad\u00e1 que les va a tocar en su momento aprobar este acuerdo damos seguros y actuar de manera consecuente agradecerle a los legisladores eeuu decirle a los jugadores del partido republicano agradecerle a los legisladores del partido dem\u00f3crata estuvieron con nosotros hicieron sus planteamientos en materia laboral materia y nos dieron su confianza agradecerle a la se\u00f1ora pelosi decisi\u00f3n apoyar este acuerdo este tratado de separar las diferencias propias de las democracias las diferencias que se presentan cuando hay procesos pol\u00edticos-electorales se para de eso de este gran acuerdo en lo econ\u00f3mico en lo comercial eso se entendi\u00f3 muy bien en eeuu los republicanos y subray\u00f3 de manera especial lo entendieron bien los legisladores del partido de boca lenta agradecer a los representantes del sector empresarial de nuestro pa\u00eds que nos acompa\u00f1aron no se tomaron acuerdos sin consultar siempre estuvieron los representantes del sector empresarial pendientes al tanto siempre nos ayudaron y agradecer tambi\u00e9n a los dirigentes obreros de nuestro pa\u00eds sin ellos no se hubiese podido aprobar la ley laboral que permiti\u00f3 que transitar\u00e1 este acuerdo muchas gracias a los dirigentes de y los sindicatos los dirigentes obreros de m\u00e9xico agradecer al primer ministro trudeau el primer ministro de canad\u00e1 porque siempre ha mantenido una relaci\u00f3n cordial de cooperaci\u00f3n respetuosa hace unas dos horas hablamos por tel\u00e9fono y estaba el primer ministro muy contento muy satisfecho con este acuerdo tambi\u00e9n las conversaciones que hemos tenido en momentos dif\u00edciles hemos llegado a entendimientos y lo cierto que hemos actuado de manera conjunta en forma amistosa y cooperando para sacar este acuerdo este tratado tiene que ver repito con lo econ\u00f3mico con lo comercial pero tambi\u00e9n con lo pol\u00edtico es un acuerdo pol\u00edtico sin eso no se logra nada y en ese marco creo que estoy obligado a reconocer el trato respetuoso que recibimos del presidente donald trump algunos pensaban que iba a ser imposible llegar a este acuerdo [M\u00fasica] no solo a este acuerdo que no nos \u00edbamos a entender en nada que nos \u00edbamos a pelear que nos \u00edbamos a confrontar y miren lo que son las cosas hemos podido entendernos y muy bien porque hay respeto mucho y en ambos casos consideramos que lo mejor de todo es el di\u00e1logo la negociaci\u00f3n el acuerdo la pol\u00edtica que se invent\u00f3 precisamente para evitar la guerra y evitar la confrontaci\u00f3n hemos tenido con el presente el trump una muy buena relaci\u00f3n y quiero aqu\u00ed p\u00fablicamente agradecer su apoyo porque sin su cooperaci\u00f3n no hubiese sido posible este acuerdo el acto de manera prudente tolerante les hablaba yo de los momentos m\u00e1s dif\u00edciles pues \u00e9l intervino cuando estaban agotadas ya las posibilidades de entendimiento en la mesa ninguna ocasi\u00f3n que hubo vamos a decir un d de ese encuentro no dir\u00eda yo ruptura este que nosotros fijamos una postura con firmeza se le consult\u00f3 a \u00e9l y estuvo de acuerdo en darnos su apoyo y su confianza por eso muchas gracias al presidente donald trump muchas gracias a todas a todos este es un gran acuerdo econ\u00f3mico comercial pol\u00edtico para fortalecer a nuestras tres naciones y sobre todo para beneficio de nuestros pueblos muchas gracias amigas y amigos de esta manera concluye este evento se despide de todos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos iniciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan un excelente d\u00eda [Aplausos] [Aplausos] le recordamos a los medios de comunicaci\u00f3n que ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:07:54.115285"
}