{
    "video_id": "pfFpkJB3H3o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pfFpkJB3H3o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD0Tb8wUs2J1lc04S-fLr1FPmjs0g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pfFpkJB3H3o",
    "video_title": "Pemex estar\u00e1 en Ciudad del Carmen: AMLO",
    "video_length_seconds": 565,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1.14,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estoy en atasta y tengo este escenario",
            "start": 3.49,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "majestuoso esta laguna de t\u00e9rminos",
            "start": 7.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "famosa",
            "start": 12.059,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "legendaria porque durante la colonia era",
            "start": 14.28,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "dominada toda esta regi\u00f3n por la",
            "start": 20.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pirater\u00eda",
            "start": 23.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y les interesaba m\u00e1s que nada",
            "start": 25.15,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "llevarse el palo de tinto o palo de",
            "start": 29.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "campeche que utilizaban en europa para",
            "start": 32.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dar colorido a las telas antes de la",
            "start": 34.89,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n industrial tra\u00edan los barcos",
            "start": 38.16,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de europa vac\u00edos",
            "start": 42.649,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "y para darle peso",
            "start": 46.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "como lastre cre\u00eda en la teja francesa",
            "start": 49.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por eso las casas de esta regi\u00f3n del",
            "start": 52.51,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tienen deja todav\u00eda de marsella en",
            "start": 55.81,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "francia",
            "start": 61.0,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 62.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "laguna",
            "start": 64.269,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "es muy rica porque",
            "start": 66.28,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "tiene flora tiene fauna y adem\u00e1s esta es",
            "start": 70.55,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n petrolera m\u00e1s importante del",
            "start": 75.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es donde",
            "start": 78.5,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "se extrae casi el 80% del petr\u00f3leo que",
            "start": 81.32,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "se produce en nuestro pa\u00eds estamos",
            "start": 87.17,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hablando como",
            "start": 89.9,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n setecientos mil barriles",
            "start": 91.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 93.6,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o de esta regi\u00f3n de m\u00e9xico vamos a",
            "start": 95.82,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "desarrollar",
            "start": 100.75,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n vamos a",
            "start": 103.19,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "rescatar la industria petrolera que va",
            "start": 108.1,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "en picada antes aqu\u00ed estaba el campo",
            "start": 111.28,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "el petrolero m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 118.3,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo cantar \u00e9l",
            "start": 122.53,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y lo achicaron se lo acabaron",
            "start": 125.35,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n se llev\u00f3 a producir hasta",
            "start": 129.039,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "2 millones 500 barriles diarios",
            "start": 131.879,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "cantarelli pero ahora ya",
            "start": 136.15,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 141.53,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "declive",
            "start": 144.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en decadencia es el campo tenemos",
            "start": 145.95,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "que intervenir pronto ya se est\u00e1n",
            "start": 149.04,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "produciendo en el pa\u00eds s\u00f3lo dos millones",
            "start": 154.68,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cien mil barriles diarios",
            "start": 157.739,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "para tener una idea en los \u00faltimos 10",
            "start": 160.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se han dejado de producir un mill\u00f3n",
            "start": 162.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de barriles diarios",
            "start": 164.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una crisis",
            "start": 166.85,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "preocupante porque si seguimos c\u00f3mo va",
            "start": 168.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "si sigue la tendencia a la baja en la",
            "start": 171.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n petrolera",
            "start": 174.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a terminar",
            "start": 175.48,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "siendo deficitarios es decir vamos a",
            "start": 178.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tener que comprar petr\u00f3leo crudo para",
            "start": 181.329,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "abastecer a m\u00ed ya lo estamos haciendo",
            "start": 183.849,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque se vende el petr\u00f3leo crudo y",
            "start": 185.769,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "compramos las gasolinas pero tendr\u00edamos",
            "start": 189.189,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "no solo que",
            "start": 192.34,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "comprar las gasolinas tendr\u00edamos hasta",
            "start": 196.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que comprar el petr\u00f3leo estos",
            "start": 198.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas han resultado un fracaso",
            "start": 200.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no hay nada que se pueda decir que hayan",
            "start": 203.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hecho bien ha aumentado la pobreza en",
            "start": 207.0,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estos 30 a\u00f1os",
            "start": 210.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ha aumentado la corrupci\u00f3n m\u00e9xico es de",
            "start": 212.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses con m\u00e1s corrupci\u00f3n en el",
            "start": 216.28,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "mundo la industria petrolera est\u00e1 como",
            "start": 218.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya lo dije en decadencia la industria",
            "start": 222.459,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica el campo en el abandono creci\u00f3",
            "start": 225.34,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "por lo mismo la inseguridad la violencia",
            "start": 229.15,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "nos van a dejar un pa\u00eds en crisis pero",
            "start": 232.29,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tenemos que sacar adelante a nuestro",
            "start": 236.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico con la participaci\u00f3n de",
            "start": 239.409,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todas y de todos nosotros tenemos que",
            "start": 243.159,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "ayudar para sacar a m\u00e9xico del",
            "start": 245.349,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "atolladero en que lo metido los malos",
            "start": 249.79,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "gobernantes sobre todo los grandes",
            "start": 251.379,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "corruptos que ese es el principal",
            "start": 253.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "problema del pa\u00eds bueno yo les coment\u00f3",
            "start": 254.92,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que estamos a 13 d\u00edas de las",
            "start": 259.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 262.33,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "estamos arriba",
            "start": 263.74,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "vamos a ganar",
            "start": 265.92,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 269.639,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "ret\u00f3rica no es demagogia todas las",
            "start": 273.2,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "encuestas",
            "start": 276.83,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nos dan bastante ventaja m\u00e1s de 20",
            "start": 278.43,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "puntos de ventaja de 20 30 puntos de",
            "start": 282.09,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ventaja y repito faltan muy pocos d\u00edas",
            "start": 286.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para derecho este arroz ya se coci\u00f3 que",
            "start": 290.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es lo que me despido primero pues que",
            "start": 293.31,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vale m\u00e1s que sobre y no que falte entre",
            "start": 296.79,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s votos mejor para que sea contundente",
            "start": 301.29,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "el triunfo y no aleguen los de la mafia",
            "start": 304.59,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "del poder lo que \u00e9ste acepten el",
            "start": 310.2,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "resultado la decisi\u00f3n que va a tomar el",
            "start": 314.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pueblo la decisi\u00f3n soberana de los",
            "start": 317.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicanos pero tambi\u00e9n les pido que se",
            "start": 319.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vote parejo son libres ustedes pueden",
            "start": 323.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "votar por el partido que tienen por",
            "start": 325.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "generar lo que quieran el voto es libre",
            "start": 327.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y secreto voten lo que les dicte su",
            "start": 329.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conciencia pero yo estoy obligado a",
            "start": 332.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decirles que es importante que se vote",
            "start": 335.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "parejo",
            "start": 338.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no solo por presidente tambi\u00e9n por",
            "start": 340.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "senadores diputados federales",
            "start": 343.23,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "gobernadores de la coalici\u00f3n juntos",
            "start": 346.41,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "haremos historia incluido tambi\u00e9n a",
            "start": 350.08,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "presidentes municipales diputados",
            "start": 351.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "locales voto parejo porque se va a votar",
            "start": 353.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para transformar a m\u00e9xico no es por los",
            "start": 357.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "candidatos no es por nosotros no es por",
            "start": 359.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los partidos vamos a llevar a cabo la",
            "start": 361.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 364.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y esto significa votar m\u00e1s que",
            "start": 365.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nada por el programa de transformaci\u00f3n y",
            "start": 369.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para poder aplicar ese programa se",
            "start": 373.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "requieren tener mayor\u00eda en la c\u00e1mara de",
            "start": 375.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diputados en la c\u00e1mara de senadores si",
            "start": 377.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no tenemos mayor\u00eda en la c\u00e1mara de",
            "start": 379.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "diputados y senadores si ganamos la",
            "start": 381.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidencia desde ah\u00ed es la c\u00e1mara de",
            "start": 383.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "diputados y senadores desde el congreso",
            "start": 386.35,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "van a estar obstaculizando van a estar",
            "start": 388.78,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "llevando las contras de la mafia y va a",
            "start": 396.449,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estar chantajeando est\u00e1n acostumbrados a",
            "start": 401.789,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pedir dinero para votar por las reformas",
            "start": 404.729,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "a las leyes no estoy",
            "start": 408.509,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "e inventando nada",
            "start": 412.07,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es una calumnia",
            "start": 414.76,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "han llegado a tener partidas para muchos",
            "start": 417.33,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el presupuesto para repartirles",
            "start": 420.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dinero a los diputados",
            "start": 423.93,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "esto lo ha hecho el pri no hecho el pan",
            "start": 425.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que son lo mismo 20 millones de pesos",
            "start": 427.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por diputados para que voten",
            "start": 430.82,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "con las reformas que les ordenen",
            "start": 434.9,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "nosotros no nos vamos a dejar chantajear",
            "start": 437.229,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "no van a haber muchas entonces es mejor",
            "start": 439.389,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "tener mayor\u00eda en el congreso esto es lo",
            "start": 442.25,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que yo les pido y agradecerle mucho por",
            "start": 445.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "su confianza y ya estamos a unos d\u00edas de",
            "start": 448.729,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "que inicie la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 452.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les invito al cierre va a ser el",
            "start": 455.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "d\u00eda 27 en el estadio azteca no nos",
            "start": 456.8,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "prestaron el z\u00f3calo de la ciudad de",
            "start": 460.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 463.49,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n echados a perder estos",
            "start": 466.72,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "del prian y ahora",
            "start": 471.43,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con la suma de v\u00e9lez y aclar\u00f3 no tengo",
            "start": 475.11,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "pleito con los del pri pan de abajo",
            "start": 479.76,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tienen la punta",
            "start": 486.22,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "problemas tarde estamos comiendo todos",
            "start": 489.889,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los inclusive todo el pueblo s\u00f3lo el",
            "start": 493.009,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "pueblo puede salvar al pueblo solo el",
            "start": 495.439,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "pueblo unido y organizado puede salvar",
            "start": 497.24,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "toda la naci\u00f3n vamos a hacer el cierre",
            "start": 499.33,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 27 desde las 5 de la tarde en",
            "start": 502.069,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "festival y en el estadio azteca va a",
            "start": 505.219,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "estar les adelanto de linda ya acept\u00f3 va",
            "start": 509.569,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a estar genial john que quiero",
            "start": 514.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "alicante la paloma esa canci\u00f3n que nos",
            "start": 516.349,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "recuerdan lo quiso cu\u00e1l es y los",
            "start": 520.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "liberales cuando enfrentan los",
            "start": 522.529,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "conservadores env\u00edan los invasores",
            "start": 525.37,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "extranjeros vamos a empezar a festejar",
            "start": 528.199,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "vamos a que sea una fiesta c\u00edvica desde",
            "start": 533.05,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles",
            "start": 537.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vamos despu\u00e9s el d\u00eda primero de julio",
            "start": 539.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todos a votar y dar los votos y en la",
            "start": 541.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "noche sigue la fiesta porque va a",
            "start": 544.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "empezar a correr la noticia por todo",
            "start": 547.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por el mundo gan\u00f3 el movimiento",
            "start": 550.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de regeneraci\u00f3n nacional iniciamos la",
            "start": 552.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 556.49,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 560.279,
            "duration": 4.131
        }
    ],
    "transcription_text": " amigas amigos estoy en atasta y tengo este escenario majestuoso esta laguna de t\u00e9rminos famosa legendaria porque durante la colonia era dominada toda esta regi\u00f3n por la pirater\u00eda y les interesaba m\u00e1s que nada llevarse el palo de tinto o palo de campeche que utilizaban en europa para dar colorido a las telas antes de la revoluci\u00f3n industrial tra\u00edan los barcos de europa vac\u00edos y para darle peso como lastre cre\u00eda en la teja francesa por eso las casas de esta regi\u00f3n del pa\u00eds tienen deja todav\u00eda de marsella en francia est\u00e1 laguna es muy rica porque tiene flora tiene fauna y adem\u00e1s esta es la regi\u00f3n petrolera m\u00e1s importante del pa\u00eds es donde se extrae casi el 80% del petr\u00f3leo que se produce en nuestro pa\u00eds estamos hablando como de un mill\u00f3n setecientos mil barriles diarios extra\u00f1o de esta regi\u00f3n de m\u00e9xico vamos a desarrollar toda esta regi\u00f3n vamos a rescatar la industria petrolera que va en picada antes aqu\u00ed estaba el campo el petrolero m\u00e1s importante del mundo durante mucho tiempo cantar \u00e9l y lo achicaron se lo acabaron en esta regi\u00f3n se llev\u00f3 a producir hasta 2 millones 500 barriles diarios cantarelli pero ahora ya est\u00e1 declive est\u00e1 en decadencia es el campo tenemos que intervenir pronto ya se est\u00e1n produciendo en el pa\u00eds s\u00f3lo dos millones cien mil barriles diarios para tener una idea en los \u00faltimos 10 a\u00f1os se han dejado de producir un mill\u00f3n de barriles diarios una crisis preocupante porque si seguimos c\u00f3mo va si sigue la tendencia a la baja en la producci\u00f3n petrolera vamos a terminar siendo deficitarios es decir vamos a tener que comprar petr\u00f3leo crudo para abastecer a m\u00ed ya lo estamos haciendo porque se vende el petr\u00f3leo crudo y compramos las gasolinas pero tendr\u00edamos no solo que comprar las gasolinas tendr\u00edamos hasta que comprar el petr\u00f3leo estos tecn\u00f3cratas han resultado un fracaso no hay nada que se pueda decir que hayan hecho bien ha aumentado la pobreza en estos 30 a\u00f1os ha aumentado la corrupci\u00f3n m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s corrupci\u00f3n en el mundo la industria petrolera est\u00e1 como ya lo dije en decadencia la industria el\u00e9ctrica el campo en el abandono creci\u00f3 por lo mismo la inseguridad la violencia nos van a dejar un pa\u00eds en crisis pero tenemos que sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico con la participaci\u00f3n de todas y de todos nosotros tenemos que ayudar para sacar a m\u00e9xico del atolladero en que lo metido los malos gobernantes sobre todo los grandes corruptos que ese es el principal problema del pa\u00eds bueno yo les coment\u00f3 tambi\u00e9n que estamos a 13 d\u00edas de las elecciones estamos arriba vamos a ganar s ret\u00f3rica no es demagogia todas las encuestas nos dan bastante ventaja m\u00e1s de 20 puntos de ventaja de 20 30 puntos de ventaja y repito faltan muy pocos d\u00edas para derecho este arroz ya se coci\u00f3 que es lo que me despido primero pues que vale m\u00e1s que sobre y no que falte entre m\u00e1s votos mejor para que sea contundente el triunfo y no aleguen los de la mafia del poder lo que \u00e9ste acepten el resultado la decisi\u00f3n que va a tomar el pueblo la decisi\u00f3n soberana de los mexicanos pero tambi\u00e9n les pido que se vote parejo son libres ustedes pueden votar por el partido que tienen por generar lo que quieran el voto es libre y secreto voten lo que les dicte su conciencia pero yo estoy obligado a decirles que es importante que se vote parejo no solo por presidente tambi\u00e9n por senadores diputados federales gobernadores de la coalici\u00f3n juntos haremos historia incluido tambi\u00e9n a presidentes municipales diputados locales voto parejo porque se va a votar para transformar a m\u00e9xico no es por los candidatos no es por nosotros no es por los partidos vamos a llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y esto significa votar m\u00e1s que nada por el programa de transformaci\u00f3n y para poder aplicar ese programa se requieren tener mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara de senadores si no tenemos mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados y senadores si ganamos la presidencia desde ah\u00ed es la c\u00e1mara de diputados y senadores desde el congreso van a estar obstaculizando van a estar llevando las contras de la mafia y va a estar chantajeando est\u00e1n acostumbrados a pedir dinero para votar por las reformas a las leyes no estoy e inventando nada es una calumnia han llegado a tener partidas para muchos en el presupuesto para repartirles dinero a los diputados esto lo ha hecho el pri no hecho el pan que son lo mismo 20 millones de pesos por diputados para que voten con las reformas que les ordenen nosotros no nos vamos a dejar chantajear no van a haber muchas entonces es mejor tener mayor\u00eda en el congreso esto es lo que yo les pido y agradecerle mucho por su confianza y ya estamos a unos d\u00edas de que inicie la transformaci\u00f3n del pa\u00eds tambi\u00e9n les invito al cierre va a ser el d\u00eda 27 en el estadio azteca no nos prestaron el z\u00f3calo de la ciudad de mexico est\u00e1n echados a perder estos del prian y ahora con la suma de v\u00e9lez y aclar\u00f3 no tengo pleito con los del pri pan de abajo tienen la punta problemas tarde estamos comiendo todos los inclusive todo el pueblo s\u00f3lo el pueblo puede salvar al pueblo solo el pueblo unido y organizado puede salvar toda la naci\u00f3n vamos a hacer el cierre el d\u00eda 27 desde las 5 de la tarde en festival y en el estadio azteca va a estar les adelanto de linda ya acept\u00f3 va a estar genial john que quiero alicante la paloma esa canci\u00f3n que nos recuerdan lo quiso cu\u00e1l es y los liberales cuando enfrentan los conservadores env\u00edan los invasores extranjeros vamos a empezar a festejar vamos a que sea una fiesta c\u00edvica desde el mi\u00e9rcoles vamos despu\u00e9s el d\u00eda primero de julio todos a votar y dar los votos y en la noche sigue la fiesta porque va a empezar a correr la noticia por todo m\u00e9xico por el mundo gan\u00f3 el movimiento de regeneraci\u00f3n nacional iniciamos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica en m\u00e9xico muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:48:12.951155"
}