{
    "video_id": "pfSu8R6e0K8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pfSu8R6e0K8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCpfa3Qc1KhpLOZJ-e5Nj6vqDnlcA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pfSu8R6e0K8",
    "video_title": "Mensaje de los presidentes de M\u00e9xico y El Salvador",
    "video_length_seconds": 1728,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en la ciudad de San Salvador a los seis",
            "start": 7.799,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "d\u00edas del mes de mayo del a\u00f1o 2022 en",
            "start": 10.26,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "acto de comunicado conjunto los",
            "start": 12.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidentes de la rep\u00fablicas del",
            "start": 14.519,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Salvador nayipa Armando bukele Ortiz y",
            "start": 16.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s",
            "start": 18.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador renuevan el",
            "start": 20.34,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "compromiso de construir una relaci\u00f3n",
            "start": 22.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "bilateral de alcance estrat\u00e9gico basada",
            "start": 24.359,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en el respeto y el di\u00e1logo productivo",
            "start": 26.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reiterando su firme decisi\u00f3n de seguir",
            "start": 28.519,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "impulsando temas y acciones de mutuo",
            "start": 30.84,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s a nivel regional y multilateral",
            "start": 32.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comunicado conjunto el cual posee",
            "start": 35.18,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n en materia aduanera",
            "start": 37.34,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "seguridad y defensa apoyo financiero",
            "start": 39.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para la ejecuci\u00f3n de proyectos",
            "start": 42.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos de infraestructura Vial",
            "start": 43.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ferroviaria portuaria y aeroportuaria",
            "start": 45.5,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "compra de combustible a precios",
            "start": 48.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preferenciales programa Mesoam\u00e9rica sin",
            "start": 50.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hambre facilidad en comercio y atracci\u00f3n",
            "start": 53.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de inversiones migraci\u00f3n proyectos",
            "start": 55.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sembrando vidas y j\u00f3venes construyendo",
            "start": 58.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el futuro damas y caballeros a",
            "start": 60.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n diri un mensaje el",
            "start": 63.539,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente de la",
            "start": 65.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica del Salvador nayib Armando",
            "start": 67.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bukele Ortiz",
            "start": 69.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Bueno buenas tardes a todos",
            "start": 72.42,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente de los",
            "start": 74.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 76.439,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a la",
            "start": 78.479,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "comitiva oficial que lo acompa\u00f1a",
            "start": 80.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or es miembros del gabinete el",
            "start": 84.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno del Salvador invitados",
            "start": 86.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "especiales amigos de la prensa se\u00f1oras y",
            "start": 88.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores bueno hemos recibido con mucha",
            "start": 90.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda Y con",
            "start": 93.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a nuestro hom\u00f3logo de M\u00e9xico a una",
            "start": 95.7,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "persona pues que admiramos mucho",
            "start": 99.119,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "un presidente muy muy pues aparte de ser",
            "start": 104.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "muy querido por su pueblo es es un",
            "start": 107.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "referente en el mundo y en Latinoam\u00e9rica",
            "start": 110.579,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y pues estuvimos conversando varios",
            "start": 114.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "temas ya mencionaron algunos ah\u00ed en la",
            "start": 116.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en la lectura tambi\u00e9n Hablamos de la",
            "start": 119.34,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Cumbre de las Am\u00e9ricas",
            "start": 121.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hablamos de la migraci\u00f3n sobre todo es",
            "start": 122.899,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "un tema que creo que pues ata\u00f1e a muchos",
            "start": 126.18,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pa\u00edses sobre todo a los nuestros",
            "start": 128.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y y ver c\u00f3mo podemos resolverlo tenemos",
            "start": 132.239,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "algunas experiencias exitosas que hemos",
            "start": 135.3,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "realizado en los \u00faltimos a\u00f1os y pues",
            "start": 137.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "queremos ampliarlas y proponer que se",
            "start": 140.459,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que se que sean mucho m\u00e1s grandes y que",
            "start": 144.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "abarquen pues toda la zona de donde hay",
            "start": 147.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s migraci\u00f3n hacia hacia los Estados",
            "start": 150.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Unidos M\u00e9xico Guatemala Honduras y El",
            "start": 153.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Salvador",
            "start": 156.72,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "prioritariamente",
            "start": 159.9,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y bueno sabemos que la migraci\u00f3n es un",
            "start": 161.42,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "tema que tenemos que resolver nuestros",
            "start": 164.459,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "pa\u00edses lo mejor es que nuestra gente se",
            "start": 165.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "quede en nuestros pa\u00edses no queremos que",
            "start": 167.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nuestra que nuestra gente productiva",
            "start": 169.2,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "trabajadora",
            "start": 171.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se vaya de nuestros pa\u00edses buscando",
            "start": 173.459,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "prosperidad de afuera queremos que se",
            "start": 175.98,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "queden aqu\u00ed",
            "start": 177.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para eso pues cada quien est\u00e1 haciendo",
            "start": 179.819,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "su labor pero estamos conscientes",
            "start": 181.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dejemos de hacer much\u00edsimo m\u00e1s y",
            "start": 183.659,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nosotros acompa\u00f1amos la la propuesta de",
            "start": 186.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 190.739,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a los Estados Unidos para hacer un plan",
            "start": 191.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en conjunto en donde todos aportemos de",
            "start": 194.159,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "acuerdo a nuestras econom\u00edas por",
            "start": 196.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "supuesto pero que todos aportemos para",
            "start": 198.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "poder solucionar un problema que al",
            "start": 200.22,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "final es de todo se nos ata\u00f1e a todos",
            "start": 201.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en temas pol\u00edticos Pues creo que tambi\u00e9n",
            "start": 204.739,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es importante mencionar",
            "start": 208.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hablamos de lo de la Cumbre de las",
            "start": 211.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas",
            "start": 213.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "creemos que es importante tambi\u00e9n que se",
            "start": 215.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "discutan los temas del hemisferio",
            "start": 218.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de una manera integral y de la misma",
            "start": 223.5,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "manera queremos",
            "start": 227.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que se resuelvan las cosas como el",
            "start": 229.879,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador lo ha dicho",
            "start": 232.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "varias veces yo le he dicho tambi\u00e9n",
            "start": 233.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se resuelvan entre entre socios",
            "start": 236.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entre aliados entre entre pa\u00edses con",
            "start": 238.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestras diferencias de todo tipo",
            "start": 241.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica tama\u00f1os hist\u00f3ricas etc\u00e9tera",
            "start": 243.06,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Pero en un ambiente de hermanos un",
            "start": 245.819,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ambiente de respetando la la soberan\u00eda",
            "start": 248.939,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "de cada pa\u00eds y eso es algo que que pues",
            "start": 252.06,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "siempre incluso Me lo me lo recordaba el",
            "start": 256.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador sobre sobre el",
            "start": 260.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "principio que tiene M\u00e9xico y la forma",
            "start": 262.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "como como trata M\u00e9xico sus relaciones",
            "start": 264.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "exteriores la cual para nosotros debe de",
            "start": 266.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ser la forma en la que todos los pa\u00edses",
            "start": 268.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "deben tratar sus relaciones exteriores",
            "start": 269.82,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "con respeto con con tratando de trabajar",
            "start": 271.58,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 275.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pero no imponi\u00e9ndonos en los en los",
            "start": 277.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pa\u00edses y sobre todo en los temas",
            "start": 279.6,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "internos de cada pa\u00eds",
            "start": 281.1,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y es por eso que pues",
            "start": 283.979,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "he recibido con tanta alegr\u00eda por todos",
            "start": 288.12,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "por ese respeto a los a los dem\u00e1s que",
            "start": 292.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico siempre siempre ha tenido en su",
            "start": 295.259,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior y sobre todo pues en",
            "start": 298.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 300.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del presidente L\u00f3pez Obrador as\u00ed que",
            "start": 301.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bueno Tuvimos una conversaci\u00f3n",
            "start": 304.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "larga tendida profunda hablamos de",
            "start": 307.34,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "varios temas quedamos de continuar",
            "start": 310.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajando en las en las en las a",
            "start": 312.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "profundidad en los en los temas que se",
            "start": 315.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tocaron ya hay algunos acuerdos",
            "start": 317.34,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "puntuales que vamos a empezar a trabajar",
            "start": 319.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "voy a voy a diferir eso a al presidente",
            "start": 321.419,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador pero Estamos contentos es",
            "start": 324.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n muy productiva a veces se",
            "start": 328.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dan muchas reuniones y pues no no surge",
            "start": 330.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nada de ellas en este caso es una",
            "start": 333.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que fue muy productiva y que",
            "start": 334.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estoy seguro que va a traer beneficios",
            "start": 336.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "directamente a nuestra gente y a la",
            "start": 337.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses que es yo la",
            "start": 340.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo la catalogar\u00eda como excelente ya",
            "start": 342.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desde antes de este d\u00eda pues pero hoy ya",
            "start": 346.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no puede ser m\u00e1s excelente pero se",
            "start": 348.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mantiene como siempre estado en la mejor",
            "start": 351.06,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n posible As\u00ed que muchas gracias",
            "start": 355.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y presidente ahora escuchamos las",
            "start": 358.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "palabras del excelent\u00edsimo se\u00f1or",
            "start": 360.419,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 361.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 362.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "amigo presidente all\u00ed",
            "start": 365.36,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "amigas amigos salvadore\u00f1os",
            "start": 370.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto",
            "start": 376.08,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 378.08,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "en esta naci\u00f3n hermana y entra\u00f1able",
            "start": 379.699,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "compartimos una historia milenaria",
            "start": 386.699,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "desde que los olmecas y los mayas se",
            "start": 390.9,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "asentaron",
            "start": 394.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en los territorios",
            "start": 396.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de nuestros pa\u00edses",
            "start": 398.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "all\u00e1 por el a\u00f1o 900",
            "start": 400.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "antes de nuestra era",
            "start": 404.12,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "la fuerza de las culturas mesoamericanas",
            "start": 407.78,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "asoma en nuestros pa\u00edses en sitios",
            "start": 412.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos",
            "start": 416.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "portentosos",
            "start": 419.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 423.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 424.979,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "toponimias",
            "start": 426.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "compartidas",
            "start": 430.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 432.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en la forma en que",
            "start": 434.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hemos bautizado",
            "start": 436.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "llamamos a nuestros pueblos",
            "start": 439.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 443.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y en El Salvador",
            "start": 445.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ser\u00eda largo mencionar los pueblos",
            "start": 449.039,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "que llevan el mismo nombre",
            "start": 453.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 456.9,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y El Salvador",
            "start": 459.3,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "baste se\u00f1alar que mi pueblo natal",
            "start": 462.419,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "se llama tepetitan",
            "start": 466.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 situado en el municipio de",
            "start": 469.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "macuspana Tabasco y aqu\u00ed en El Salvador",
            "start": 471.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Tepetitl\u00e1n es un municipio del",
            "start": 475.28,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "departamento de San Vicente",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "algunas de estas",
            "start": 483.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "coincidencias provienen de las oleadas",
            "start": 484.94,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "de grupos de hablan agua que llegaron a",
            "start": 489.06,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica",
            "start": 494.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en distintos momentos",
            "start": 495.139,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "procedentes del altiplano Central de",
            "start": 497.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 501.479,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "otras son producto de la conquista",
            "start": 504.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola que fue realizada aqu\u00ed con El",
            "start": 506.52,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "auxilio de guerreros mexicas y",
            "start": 510.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tlaxcaltecas que se vieron obligados a",
            "start": 513.779,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "combatir del lado del Invasor",
            "start": 517.919,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "a estos \u00faltimos",
            "start": 521.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "debe su nombre el municipio de mexicanos",
            "start": 523.7,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "hoy conurbado a esta capital",
            "start": 527.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por desgracia nuestros pueblos",
            "start": 533.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "compartieron durante tres siglos",
            "start": 536.839,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "la larga noche de la ocupaci\u00f3n espa\u00f1ola",
            "start": 540.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que los diezmo",
            "start": 544.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "intent\u00f3 destruir los fundamentos de sus",
            "start": 547.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "culturas y los redujo a una esclavitud",
            "start": 550.62,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "que no se atrev\u00eda a decir su nombre",
            "start": 555.42,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "de sangre era la cruz no de madera",
            "start": 560.64,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "sintetiz\u00f3 la poeta Claudia lars",
            "start": 566.36,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "en su retrato de Pedro de Alvarado",
            "start": 570.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "A falta de grandes recursos minerales",
            "start": 575.88,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la riqueza que el Imperio extra\u00eda del",
            "start": 578.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Salvador proven\u00eda b\u00e1sicamente",
            "start": 582.779,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la sobreexplotaci\u00f3n de ind\u00edgenas y",
            "start": 584.899,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "africanos que trabajaban en las",
            "start": 588.959,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "plantaciones",
            "start": 591.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 593.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se entrecruza tambi\u00e9n",
            "start": 596.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en las gestas independentistas",
            "start": 599.42,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el primer grito de independencia de",
            "start": 602.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica",
            "start": 605.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tuvo lugar Precisamente en El Salvador",
            "start": 607.279,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "5 de noviembre de 1811 cuando los",
            "start": 612.36,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "obligados encabezados Por fe por Jos\u00e9",
            "start": 617.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Mat\u00edas Delgado",
            "start": 620.279,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "Manuel Jos\u00e9 Arce",
            "start": 622.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "su padre",
            "start": 626.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Bernardo y los hermanos Aguilar llamaron",
            "start": 627.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a ejercer la soberan\u00eda popular por medio",
            "start": 631.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de los cabildos Aunque el alzamiento",
            "start": 634.2,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "tuvo resonancia en varias localidades",
            "start": 638.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "salvadore\u00f1as e incluso en la ciudad",
            "start": 641.459,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "nicarag\u00fcense de Le\u00f3n a la postre fue",
            "start": 644.48,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "sofocado los independentistas que hab\u00edan",
            "start": 648.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "establecido correspondencia con el cura",
            "start": 653.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 656.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos volvieron a",
            "start": 658.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "intentarlo en enero de",
            "start": 661.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "1814",
            "start": 663.86,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "de nueva cuenta fueron derrotados y",
            "start": 665.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "encarcelados",
            "start": 668.399,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la preciada independencia",
            "start": 670.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda de consumarse sino hasta el 15",
            "start": 675.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de septiembre de 1821 y para entonces el",
            "start": 679.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo salvadore\u00f1o",
            "start": 683.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llevaba ya una d\u00e9cada",
            "start": 685.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "poniendo a prueba",
            "start": 688.92,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "el admirable",
            "start": 690.86,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu ind\u00f3mito y el amor a la",
            "start": 692.779,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "libertad que lo caracteriza",
            "start": 696.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "hasta la fecha",
            "start": 700.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es doloroso que los procesos de",
            "start": 704.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "Independencia no trajeran aparejada la",
            "start": 708.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 713.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y que las oligarqu\u00edas criollas",
            "start": 714.779,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mantuvieran sobre los pueblos",
            "start": 717.5,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "originarios la opresi\u00f3n y la explotaci\u00f3n",
            "start": 719.459,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca colonial",
            "start": 724.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "deslumbrados por la falsa idea del",
            "start": 727.639,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Progreso nuestras libertades",
            "start": 730.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 734.06,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "quienes las enarbolaban los liberales",
            "start": 735.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agravaron desde el poder la situaci\u00f3n de",
            "start": 741.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios",
            "start": 745.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esto explica la insurrecci\u00f3n",
            "start": 748.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de los manuales",
            "start": 751.1,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que encabez\u00f3 Anastasio Aquino en 1833",
            "start": 756.839,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la que promovi\u00f3 felisano ama un",
            "start": 761.36,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "siglo despu\u00e9s y que fue b\u00e1rbaramente",
            "start": 767.459,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "reprimida por el dictador",
            "start": 770.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Maximiliano Hern\u00e1ndez Mart\u00ednez quien",
            "start": 772.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 el asesinato de decenas de miles",
            "start": 775.44,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "incluidos el propio ama",
            "start": 778.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Francisco chico S\u00e1nchez y el dirigente",
            "start": 781.459,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "comunista farabundo Mart\u00ed quien hab\u00eda",
            "start": 785.839,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sido Secretario del General",
            "start": 790.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sandino Por cierto",
            "start": 793.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "farabundo Mart\u00ed sandino se conocieron en",
            "start": 795.68,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 799.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda segu\u00eda sin entender que la",
            "start": 801.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "paz es fruto de la justicia y que un",
            "start": 804.48,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "estado que no garantiza los derechos",
            "start": 808.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos de su poblaci\u00f3n",
            "start": 810.779,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "deriva a la ingobernabilidad",
            "start": 813.38,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la pobreza la desigualdad el",
            "start": 817.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "autoritarismo y la falta de democracia",
            "start": 820.019,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "fueron los principales",
            "start": 823.22,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "combustibles de la tragedia y de la",
            "start": 826.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Tr\u00e1gica guerra que azot\u00f3 a este pa\u00eds en",
            "start": 830.399,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo pasado",
            "start": 834.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "debo decirle que a los mexicanos esa",
            "start": 837.779,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 840.3,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de hace relativamente poco nos doli\u00f3 en",
            "start": 842.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cada uno de sus muertos",
            "start": 847.68,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y mucho Nos doli\u00f3 el Cobarde asesinato",
            "start": 850.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de monse\u00f1or",
            "start": 854.959,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "\u00d3scar Arnulfo Romero un santo de verdad",
            "start": 857.3,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "por eso en agosto de",
            "start": 863.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "1981 M\u00e9xico no vacil\u00f3 en emitir junto",
            "start": 867.139,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "con Francia",
            "start": 871.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la c\u00e9lebre declaraci\u00f3n conjunta sobre el",
            "start": 873.18,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Salvador en la que se reconoci\u00f3 al",
            "start": 876.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "frente farabundo Mart\u00ed de liberaci\u00f3n",
            "start": 879.899,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacional como una fuerza pol\u00edtica",
            "start": 881.699,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "representativa y se\u00f1alaba",
            "start": 885.139,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "corresponde \u00fanicamente al pueblo del",
            "start": 889.98,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Salvador la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n",
            "start": 892.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "justa y duradera a la profunda crisis",
            "start": 895.279,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "por la que atraviesa ese pa\u00eds poniendo",
            "start": 899.639,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "as\u00ed fin al drama que vive la poblaci\u00f3n",
            "start": 903.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "salvadore\u00f1a",
            "start": 907.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y medio m\u00e1s tarde",
            "start": 910.44,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano propuso la creaci\u00f3n",
            "start": 913.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "del grupo contador",
            "start": 917.779,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y en el caso del Salvador",
            "start": 922.86,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "se consigui\u00f3 La Paz",
            "start": 926.1,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 931.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n",
            "start": 933.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "provino de acuerdos",
            "start": 936.24,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que se suscribieron en 1992",
            "start": 939.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y es un orgullo para nosotros los",
            "start": 945.899,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "mexicanos Porque esos acuerdos se",
            "start": 949.019,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "firmaron el castillo de Chapultepec de",
            "start": 952.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 955.259,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "hoy presidente bukelele Amigas y amigos",
            "start": 957.72,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "del Salvador tenemos desaf\u00edos distintos",
            "start": 961.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a la guerra",
            "start": 965.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 969.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los desaf\u00edos tienen que ver con la lucha",
            "start": 970.639,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "contra la pobreza la desigualdad el",
            "start": 975.56,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "desempleo y la marginaci\u00f3n que son las",
            "start": 980.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ra\u00edces profundas de la inseguridad",
            "start": 985.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la migraci\u00f3n y otras desdichas",
            "start": 988.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desde el inicio de mi gobierno he",
            "start": 993.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "abogado por resolver esos problemas de",
            "start": 996.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 998.579,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "perdurable tanto en M\u00e9xico como en",
            "start": 999.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica",
            "start": 1002.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con absoluto respeto",
            "start": 1004.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a la soberan\u00eda de cada pa\u00eds",
            "start": 1007.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "como lo hemos",
            "start": 1009.759,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "platicado coincidimos",
            "start": 1011.86,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1014.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y se ha acordado en la relaci\u00f3n amistosa",
            "start": 1015.74,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 1020.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1022.459,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "he insistido en que tal de soluciones",
            "start": 1023.62,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "demandan el esfuerzo conjunto de los",
            "start": 1027.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses de esta regi\u00f3n adem\u00e1s de",
            "start": 1031.52,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y de Estados Unidos que es",
            "start": 1034.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "por donde quiera que verse",
            "start": 1042.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Estados Unidos protagonista del fen\u00f3meno",
            "start": 1046.339,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "migratorio y deben consecuencias ser",
            "start": 1048.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "corresponsable de darle soluci\u00f3n",
            "start": 1052.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "modificando sus pol\u00edticas migratorias y",
            "start": 1056.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ayudando a combatir las condiciones",
            "start": 1060.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que obligan a millones a abandonar sus",
            "start": 1063.28,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "lugares de residencia",
            "start": 1067.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "postulamos que toda persona tiene",
            "start": 1070.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1073.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a permanecer en el pa\u00eds en el que naci\u00f3",
            "start": 1074.44,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "que nadie debe verse forzado a emigrar",
            "start": 1078.34,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "por hambre o por violencia",
            "start": 1083.179,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que nadie sea cocido a balazos al cruzar",
            "start": 1086.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 1090.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Sembrador de ma\u00edz en plena selva",
            "start": 1093.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "extranjera o eterno y documentado como",
            "start": 1096.98,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "lo expres\u00f3 dolorosamente Roque Dalton en",
            "start": 1101.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "su poema de amor",
            "start": 1105.919,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "me llena de orgullo",
            "start": 1108.5,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 1111.02,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "agradezco presidente bukele el hecho de",
            "start": 1114.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que el Salvador",
            "start": 1119.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sea la naci\u00f3n",
            "start": 1121.24,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "centroamericana en la que m\u00e1s se ha",
            "start": 1123.7,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "avanzado en la aplicaci\u00f3n de los",
            "start": 1126.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 1128.419,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "sembrando vida y j\u00f3venes",
            "start": 1129.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 1132.52,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "el primero ha ofrecido a 10.000 peque\u00f1as",
            "start": 1136.4,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y peque\u00f1os agricultores de 10",
            "start": 1141.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "departamentos de El Salvador",
            "start": 1145.1,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "18% mujeres 81% hombres la posibilidad",
            "start": 1149.38,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "de mejorar su calidad de vida impulsando",
            "start": 1153.62,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n en sus parcelas mediante",
            "start": 1158.299,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "ayudas monetarias mensuales de 250",
            "start": 1162.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 1166.82,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico para la siembra",
            "start": 1168.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de milpas hortalizas \u00e1rboles frutales y",
            "start": 1172.059,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "maderables as\u00ed como el establecimiento",
            "start": 1176.12,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "de 40 biof\u00e1bricas y 300 sistemas",
            "start": 1179.38,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de peque\u00f1os",
            "start": 1185.919,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "riego",
            "start": 1189.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mecanismos o formas de riego",
            "start": 1192.1,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "desde su primera fase este proyecto",
            "start": 1196.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "arroja resultados muy alentadores",
            "start": 1199.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "veamos la evaluaci\u00f3n",
            "start": 1205.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el 99% de los beneficiarios",
            "start": 1208.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "report\u00f3 un incremento",
            "start": 1212.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en el autoconsumo de sus productos",
            "start": 1214.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas",
            "start": 1218.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el 34% observ\u00f3 un impacto positivo en el",
            "start": 1220.28,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "cuidado del medio ambiente",
            "start": 1225.86,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1229.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "99.1% Consider\u00f3 que el acompa\u00f1amiento",
            "start": 1231.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico le ayud\u00f3 a mejorar las pr\u00e1cticas",
            "start": 1234.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de cultivo",
            "start": 1237.799,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "el 55%",
            "start": 1239.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda pensado hab\u00eda pensado en migrar",
            "start": 1242.02,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "antes de afiliarse al programa se redujo",
            "start": 1247.12,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "a solo el 0.6%",
            "start": 1250.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el 88% mejor\u00f3 sus conocimientos para el",
            "start": 1255.44,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "cultivo el 77% mejor\u00f3 su alimentaci\u00f3n el",
            "start": 1260.12,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "75% de un incremento en su ingreso el",
            "start": 1265.159,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "74% mejor\u00f3 la calidad de vida de la",
            "start": 1270.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "familia el 54%",
            "start": 1273.559,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "invirti\u00f3 en vivienda adem\u00e1s",
            "start": 1276.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de los 10.000 participantes directos el",
            "start": 1281.14,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida gener\u00f3",
            "start": 1285.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "21.256",
            "start": 1289.24,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "empleos indirectos",
            "start": 1290.86,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el otro programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1294.02,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 1296.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que es important\u00edsimo",
            "start": 1298.039,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 1301.46,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "se le daba la espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 1304.82,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1308.419,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de manera irresponsable",
            "start": 1312.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se les trataba en forma",
            "start": 1315.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "discriminatoria despectiva se les",
            "start": 1318.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "llamaba ninis",
            "start": 1322.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 1324.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pero no se hac\u00eda nada",
            "start": 1328.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por atender a los j\u00f3venes",
            "start": 1331.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 1334.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay dos millones 500 mil j\u00f3venes en",
            "start": 1337.28,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1339.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 1341.299,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 1342.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "un apoyo",
            "start": 1344.62,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "un salario",
            "start": 1348.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para trabajar como aprendices en",
            "start": 1351.32,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "empresas en comercios en el campo",
            "start": 1355.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 1360.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "los aleja",
            "start": 1363.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de tomar el camino de las conductas",
            "start": 1366.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "antisociales",
            "start": 1369.86,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1372.559,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "quit\u00e1ndoles el semillero a las bandas",
            "start": 1377.539,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes tengan posibilidad de",
            "start": 1383.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estudio tengan posibilidad de trabajo",
            "start": 1385.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en El Salvador",
            "start": 1389.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "son tambi\u00e9n 10.000 los j\u00f3venes que est\u00e1n",
            "start": 1392.299,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "recibiendo este apoyo",
            "start": 1395.9,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "44% mujeres y 56% hombres que reciben",
            "start": 1399.76,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "180 d\u00f3lares de apoyo econ\u00f3mico mensual",
            "start": 1406.659,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sito de capacitaci\u00f3n laboral en",
            "start": 1410.559,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "427 centros de trabajo en \u00e1reas",
            "start": 1415.419,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "administrativas de servicios ventas y",
            "start": 1419.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comercio oficios cultura deporte",
            "start": 1421.7,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "industrias ciencia y tecnolog\u00eda y en el",
            "start": 1425.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "sector agropecuario",
            "start": 1429.62,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "58% se capacitaron en el sector privado",
            "start": 1431.679,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "25% en el sector p\u00fablico y 17% en",
            "start": 1436.72,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales tambi\u00e9n de la",
            "start": 1441.74,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n como resultado el 84% de los",
            "start": 1445.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "becarios tuvo su primera acercamiento al",
            "start": 1450.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mercado laboral gracias al programa",
            "start": 1452.659,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "El 25% recibieron una oferta laboral en",
            "start": 1456.1,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el mismo centro en el que se",
            "start": 1460.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "capacitaron el porcentaje de quienes",
            "start": 1463.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pensaban emigrar se redujo del",
            "start": 1467.36,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "35.7 al 11.4 por ciento",
            "start": 1471.7,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "el 97% consider\u00f3 haber desarrollado",
            "start": 1477.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "habilidades laborales que contribuyen a",
            "start": 1481.1,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "su arraigo en el pa\u00eds el 91% dijo que el",
            "start": 1484.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "programa le permiti\u00f3 conocimientos",
            "start": 1489.74,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "relacionados a su formaci\u00f3n profesional",
            "start": 1492.08,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "a la vista de este resultado",
            "start": 1496.659,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "es de esperar que el gobierno y el",
            "start": 1499.419,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "congreso de Estados Unidos",
            "start": 1502.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "terminen por entregar los cuatro mil",
            "start": 1505.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares que el presidente",
            "start": 1509.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "va a ir en ofreci\u00f3 invertir en estos",
            "start": 1511.419,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "programas de modo que puedan ampliarse",
            "start": 1514.7,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "en los tres pa\u00edses de Centroam\u00e9rica",
            "start": 1520.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero como lo mencion\u00f3 el presidente",
            "start": 1525.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bukele estoy de acuerdo",
            "start": 1527.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no tenemos que estar",
            "start": 1531.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esperando y no podemos estar dependiendo",
            "start": 1534.08,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "de nadie",
            "start": 1539.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1542.419,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "hacer uso de nuestro derecho a la",
            "start": 1544.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n como pueblos libres y",
            "start": 1548.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "soberanos",
            "start": 1551.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto anunciar aqu\u00ed El",
            "start": 1553.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Salvador que a propuesta del presidente",
            "start": 1557.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "bukele",
            "start": 1560.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "se va a incrementar al doble el programa",
            "start": 1562.52,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de sembrando vida y de j\u00f3venes",
            "start": 1566.799,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y vamos a aportar",
            "start": 1569.539,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "la misma cantidad el gobierno del",
            "start": 1573.02,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Salvador y el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1576.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1585.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1586.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "me dan una enorme satisfacci\u00f3n",
            "start": 1589.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el constatar que la hermandad de",
            "start": 1592.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "milenios entre nosotros",
            "start": 1596.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y entre nuestros pa\u00edses",
            "start": 1599.12,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "no lleva a construir bienestar para que",
            "start": 1601.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no volvamos nunca m\u00e1s hacer los tristes",
            "start": 1605.779,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tristes",
            "start": 1610.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 1612.1,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que pasamos pasemos a ser los m\u00e1s",
            "start": 1616.279,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "felices m\u00e1s felices del mundo",
            "start": 1621.14,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente nayib bukele",
            "start": 1624.82,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por su cooperaci\u00f3n",
            "start": 1629.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y siempre en M\u00e9xico va a tener las",
            "start": 1633.7,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "puertas abiertas como amigo",
            "start": 1638.36,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Vamos siempre a",
            "start": 1643.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tener un trato",
            "start": 1647.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1651.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para el presidente",
            "start": 1653.779,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "bukele y",
            "start": 1656.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un trato muy fraterno",
            "start": 1660.22,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "cari\u00f1oso",
            "start": 1664.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1667.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 1669.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con este digno pueblo de El Salvador",
            "start": 1670.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1675.94,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el compromiso de ambos pa\u00edses Sigue",
            "start": 1679.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "avanzando y construyendo una nueva",
            "start": 1681.98,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 1683.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "les invitamos a ponerse en pie",
            "start": 1684.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "presenciamos a continuaci\u00f3n",
            "start": 1688.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el retiro del excelent\u00edsimo se\u00f1or",
            "start": 1691.399,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1693.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 1694.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1696.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica del Salvador nayiba Armando",
            "start": 1698.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bukele Ortiz quienes continuar\u00e1n con los",
            "start": 1701.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "compromisos y funciones de la agenda",
            "start": 1703.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1704.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1710.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "presenciamos en este momento el retiro",
            "start": 1723.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de ambos mandatarios",
            "start": 1725.659,
            "duration": 2.781
        }
    ],
    "transcription_text": "en la ciudad de San Salvador a los seis d\u00edas del mes de mayo del a\u00f1o 2022 en acto de comunicado conjunto los presidentes de la rep\u00fablicas del Salvador nayipa Armando bukele Ortiz y de los Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador renuevan el compromiso de construir una relaci\u00f3n bilateral de alcance estrat\u00e9gico basada en el respeto y el di\u00e1logo productivo reiterando su firme decisi\u00f3n de seguir impulsando temas y acciones de mutuo inter\u00e9s a nivel regional y multilateral comunicado conjunto el cual posee cooperaci\u00f3n en materia aduanera seguridad y defensa apoyo financiero para la ejecuci\u00f3n de proyectos estrat\u00e9gicos de infraestructura Vial ferroviaria portuaria y aeroportuaria compra de combustible a precios preferenciales programa Mesoam\u00e9rica sin hambre facilidad en comercio y atracci\u00f3n de inversiones migraci\u00f3n proyectos sembrando vidas y j\u00f3venes construyendo el futuro damas y caballeros a continuaci\u00f3n diri un mensaje el excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica del Salvador nayib Armando bukele Ortiz Bueno buenas tardes a todos excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente de los Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a la comitiva oficial que lo acompa\u00f1a al se\u00f1or es miembros del gabinete el gobierno del Salvador invitados especiales amigos de la prensa se\u00f1oras y se\u00f1ores bueno hemos recibido con mucha alegr\u00eda Y con a nuestro hom\u00f3logo de M\u00e9xico a una persona pues que admiramos mucho un presidente muy muy pues aparte de ser muy querido por su pueblo es es un referente en el mundo y en Latinoam\u00e9rica y pues estuvimos conversando varios temas ya mencionaron algunos ah\u00ed en la en la lectura tambi\u00e9n Hablamos de la Cumbre de las Am\u00e9ricas hablamos de la migraci\u00f3n sobre todo es un tema que creo que pues ata\u00f1e a muchos pa\u00edses sobre todo a los nuestros y y ver c\u00f3mo podemos resolverlo tenemos algunas experiencias exitosas que hemos realizado en los \u00faltimos a\u00f1os y pues queremos ampliarlas y proponer que se que se que sean mucho m\u00e1s grandes y que abarquen pues toda la zona de donde hay m\u00e1s migraci\u00f3n hacia hacia los Estados Unidos M\u00e9xico Guatemala Honduras y El Salvador prioritariamente y bueno sabemos que la migraci\u00f3n es un tema que tenemos que resolver nuestros pa\u00edses lo mejor es que nuestra gente se quede en nuestros pa\u00edses no queremos que nuestra que nuestra gente productiva trabajadora se vaya de nuestros pa\u00edses buscando prosperidad de afuera queremos que se queden aqu\u00ed para eso pues cada quien est\u00e1 haciendo su labor pero estamos conscientes dejemos de hacer much\u00edsimo m\u00e1s y nosotros acompa\u00f1amos la la propuesta de M\u00e9xico a los Estados Unidos para hacer un plan en conjunto en donde todos aportemos de acuerdo a nuestras econom\u00edas por supuesto pero que todos aportemos para poder solucionar un problema que al final es de todo se nos ata\u00f1e a todos en temas pol\u00edticos Pues creo que tambi\u00e9n es importante mencionar hablamos de lo de la Cumbre de las Am\u00e9ricas creemos que es importante tambi\u00e9n que se discutan los temas del hemisferio de una manera integral y de la misma manera queremos que se resuelvan las cosas como el presidente L\u00f3pez Obrador lo ha dicho varias veces yo le he dicho tambi\u00e9n que se resuelvan entre entre socios entre aliados entre entre pa\u00edses con nuestras diferencias de todo tipo econ\u00f3mica tama\u00f1os hist\u00f3ricas etc\u00e9tera Pero en un ambiente de hermanos un ambiente de respetando la la soberan\u00eda de cada pa\u00eds y eso es algo que que pues siempre incluso Me lo me lo recordaba el presidente L\u00f3pez Obrador sobre sobre el principio que tiene M\u00e9xico y la forma como como trata M\u00e9xico sus relaciones exteriores la cual para nosotros debe de ser la forma en la que todos los pa\u00edses deben tratar sus relaciones exteriores con respeto con con tratando de trabajar juntos pero no imponi\u00e9ndonos en los en los dem\u00e1s pa\u00edses y sobre todo en los temas internos de cada pa\u00eds y es por eso que pues he recibido con tanta alegr\u00eda por todos por ese respeto a los a los dem\u00e1s que M\u00e9xico siempre siempre ha tenido en su pol\u00edtica exterior y sobre todo pues en el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador as\u00ed que bueno Tuvimos una conversaci\u00f3n larga tendida profunda hablamos de varios temas quedamos de continuar trabajando en las en las en las a profundidad en los en los temas que se tocaron ya hay algunos acuerdos puntuales que vamos a empezar a trabajar voy a voy a diferir eso a al presidente L\u00f3pez Obrador pero Estamos contentos es una reuni\u00f3n muy productiva a veces se dan muchas reuniones y pues no no surge nada de ellas en este caso es una reuni\u00f3n que fue muy productiva y que estoy seguro que va a traer beneficios directamente a nuestra gente y a la relaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses que es yo la yo la catalogar\u00eda como excelente ya desde antes de este d\u00eda pues pero hoy ya no puede ser m\u00e1s excelente pero se mantiene como siempre estado en la mejor relaci\u00f3n posible As\u00ed que muchas gracias y presidente ahora escuchamos las palabras del excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente de los Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigo presidente all\u00ed amigas amigos salvadore\u00f1os me da mucho gusto estar en esta naci\u00f3n hermana y entra\u00f1able compartimos una historia milenaria desde que los olmecas y los mayas se asentaron en los territorios de nuestros pa\u00edses all\u00e1 por el a\u00f1o 900 antes de nuestra era la fuerza de las culturas mesoamericanas asoma en nuestros pa\u00edses en sitios arqueol\u00f3gicos portentosos y tambi\u00e9n en toponimias compartidas esto es en la forma en que hemos bautizado llamamos a nuestros pueblos en M\u00e9xico y en El Salvador ser\u00eda largo mencionar los pueblos que llevan el mismo nombre en M\u00e9xico y El Salvador baste se\u00f1alar que mi pueblo natal se llama tepetitan y est\u00e1 situado en el municipio de macuspana Tabasco y aqu\u00ed en El Salvador Tepetitl\u00e1n es un municipio del departamento de San Vicente algunas de estas coincidencias provienen de las oleadas de grupos de hablan agua que llegaron a Centroam\u00e9rica en distintos momentos procedentes del altiplano Central de M\u00e9xico otras son producto de la conquista espa\u00f1ola que fue realizada aqu\u00ed con El auxilio de guerreros mexicas y tlaxcaltecas que se vieron obligados a combatir del lado del Invasor a estos \u00faltimos debe su nombre el municipio de mexicanos hoy conurbado a esta capital por desgracia nuestros pueblos compartieron durante tres siglos la larga noche de la ocupaci\u00f3n espa\u00f1ola que los diezmo intent\u00f3 destruir los fundamentos de sus culturas y los redujo a una esclavitud que no se atrev\u00eda a decir su nombre de sangre era la cruz no de madera sintetiz\u00f3 la poeta Claudia lars en su retrato de Pedro de Alvarado A falta de grandes recursos minerales la riqueza que el Imperio extra\u00eda del Salvador proven\u00eda b\u00e1sicamente de la sobreexplotaci\u00f3n de ind\u00edgenas y africanos que trabajaban en las plantaciones nuestra historia se entrecruza tambi\u00e9n en las gestas independentistas el primer grito de independencia de Centroam\u00e9rica tuvo lugar Precisamente en El Salvador 5 de noviembre de 1811 cuando los obligados encabezados Por fe por Jos\u00e9 Mat\u00edas Delgado Manuel Jos\u00e9 Arce su padre Bernardo y los hermanos Aguilar llamaron a ejercer la soberan\u00eda popular por medio de los cabildos Aunque el alzamiento tuvo resonancia en varias localidades salvadore\u00f1as e incluso en la ciudad nicarag\u00fcense de Le\u00f3n a la postre fue sofocado los independentistas que hab\u00edan establecido correspondencia con el cura mexicano Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos volvieron a intentarlo en enero de 1814 de nueva cuenta fueron derrotados y encarcelados la preciada independencia no habr\u00eda de consumarse sino hasta el 15 de septiembre de 1821 y para entonces el pueblo salvadore\u00f1o llevaba ya una d\u00e9cada poniendo a prueba el admirable esp\u00edritu ind\u00f3mito y el amor a la libertad que lo caracteriza hasta la fecha es doloroso que los procesos de Independencia no trajeran aparejada la justicia y que las oligarqu\u00edas criollas mantuvieran sobre los pueblos originarios la opresi\u00f3n y la explotaci\u00f3n de la \u00e9poca colonial deslumbrados por la falsa idea del Progreso nuestras libertades incluso quienes las enarbolaban los liberales agravaron desde el poder la situaci\u00f3n de los pueblos originarios esto explica la insurrecci\u00f3n de los manuales que encabez\u00f3 Anastasio Aquino en 1833 as\u00ed como la que promovi\u00f3 felisano ama un siglo despu\u00e9s y que fue b\u00e1rbaramente reprimida por el dictador Maximiliano Hern\u00e1ndez Mart\u00ednez quien orden\u00f3 el asesinato de decenas de miles incluidos el propio ama Francisco chico S\u00e1nchez y el dirigente comunista farabundo Mart\u00ed quien hab\u00eda sido Secretario del General sandino Por cierto farabundo Mart\u00ed sandino se conocieron en M\u00e9xico la oligarqu\u00eda segu\u00eda sin entender que la paz es fruto de la justicia y que un estado que no garantiza los derechos b\u00e1sicos de su poblaci\u00f3n deriva a la ingobernabilidad la pobreza la desigualdad el autoritarismo y la falta de democracia fueron los principales combustibles de la tragedia y de la Tr\u00e1gica guerra que azot\u00f3 a este pa\u00eds en las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo pasado debo decirle que a los mexicanos esa guerra de hace relativamente poco nos doli\u00f3 en cada uno de sus muertos y mucho Nos doli\u00f3 el Cobarde asesinato de monse\u00f1or \u00d3scar Arnulfo Romero un santo de verdad por eso en agosto de 1981 M\u00e9xico no vacil\u00f3 en emitir junto con Francia la c\u00e9lebre declaraci\u00f3n conjunta sobre el Salvador en la que se reconoci\u00f3 al frente farabundo Mart\u00ed de liberaci\u00f3n nacional como una fuerza pol\u00edtica representativa y se\u00f1alaba corresponde \u00fanicamente al pueblo del Salvador la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n justa y duradera a la profunda crisis por la que atraviesa ese pa\u00eds poniendo as\u00ed fin al drama que vive la poblaci\u00f3n salvadore\u00f1a a\u00f1o y medio m\u00e1s tarde el gobierno mexicano propuso la creaci\u00f3n del grupo contador y en el caso del Salvador se consigui\u00f3 La Paz esa soluci\u00f3n provino de acuerdos que se suscribieron en 1992 y es un orgullo para nosotros los mexicanos Porque esos acuerdos se firmaron el castillo de Chapultepec de la Ciudad de M\u00e9xico hoy presidente bukelele Amigas y amigos del Salvador tenemos desaf\u00edos distintos a la guerra ahora los desaf\u00edos tienen que ver con la lucha contra la pobreza la desigualdad el desempleo y la marginaci\u00f3n que son las ra\u00edces profundas de la inseguridad de la migraci\u00f3n y otras desdichas desde el inicio de mi gobierno he abogado por resolver esos problemas de manera perdurable tanto en M\u00e9xico como en Centroam\u00e9rica con absoluto respeto a la soberan\u00eda de cada pa\u00eds como lo hemos platicado coincidimos [M\u00fasica] y se ha acordado en la relaci\u00f3n amistosa que tenemos tambi\u00e9n he insistido en que tal de soluciones demandan el esfuerzo conjunto de los tres pa\u00edses de esta regi\u00f3n adem\u00e1s de M\u00e9xico y de Estados Unidos que es por donde quiera que verse Estados Unidos protagonista del fen\u00f3meno migratorio y deben consecuencias ser corresponsable de darle soluci\u00f3n modificando sus pol\u00edticas migratorias y ayudando a combatir las condiciones que obligan a millones a abandonar sus lugares de residencia postulamos que toda persona tiene derecho a permanecer en el pa\u00eds en el que naci\u00f3 que nadie debe verse forzado a emigrar por hambre o por violencia que nadie sea cocido a balazos al cruzar la frontera Sembrador de ma\u00edz en plena selva extranjera o eterno y documentado como lo expres\u00f3 dolorosamente Roque Dalton en su poema de amor me llena de orgullo y al mismo tiempo agradezco presidente bukele el hecho de que el Salvador sea la naci\u00f3n centroamericana en la que m\u00e1s se ha avanzado en la aplicaci\u00f3n de los programas sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el futuro el primero ha ofrecido a 10.000 peque\u00f1as y peque\u00f1os agricultores de 10 departamentos de El Salvador 18% mujeres 81% hombres la posibilidad de mejorar su calidad de vida impulsando la producci\u00f3n en sus parcelas mediante ayudas monetarias mensuales de 250 d\u00f3lares acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico para la siembra de milpas hortalizas \u00e1rboles frutales y maderables as\u00ed como el establecimiento de 40 biof\u00e1bricas y 300 sistemas de peque\u00f1os riego mecanismos o formas de riego desde su primera fase este proyecto arroja resultados muy alentadores veamos la evaluaci\u00f3n el 99% de los beneficiarios report\u00f3 un incremento en el autoconsumo de sus productos agr\u00edcolas el 34% observ\u00f3 un impacto positivo en el cuidado del medio ambiente el 99.1% Consider\u00f3 que el acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico le ayud\u00f3 a mejorar las pr\u00e1cticas de cultivo el 55% y hab\u00eda pensado hab\u00eda pensado en migrar antes de afiliarse al programa se redujo a solo el 0.6% el 88% mejor\u00f3 sus conocimientos para el cultivo el 77% mejor\u00f3 su alimentaci\u00f3n el 75% de un incremento en su ingreso el 74% mejor\u00f3 la calidad de vida de la familia el 54% invirti\u00f3 en vivienda adem\u00e1s de los 10.000 participantes directos el programa sembrando vida gener\u00f3 21.256 empleos indirectos el otro programa j\u00f3venes construyendo el futuro que es important\u00edsimo porque antes se le daba la espalda a los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds de manera irresponsable se les trataba en forma discriminatoria despectiva se les llamaba ninis que ni estudian ni trabajan pero no se hac\u00eda nada por atender a los j\u00f3venes ahora es distinto hay dos millones 500 mil j\u00f3venes en M\u00e9xico que est\u00e1n recibiendo un apoyo un salario para trabajar como aprendices en empresas en comercios en el campo y esto los aleja de tomar el camino de las conductas antisociales estamos quit\u00e1ndoles el semillero a las bandas que los j\u00f3venes tengan posibilidad de estudio tengan posibilidad de trabajo aqu\u00ed en El Salvador son tambi\u00e9n 10.000 los j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo este apoyo 44% mujeres y 56% hombres que reciben 180 d\u00f3lares de apoyo econ\u00f3mico mensual con prop\u00f3sito de capacitaci\u00f3n laboral en 427 centros de trabajo en \u00e1reas administrativas de servicios ventas y comercio oficios cultura deporte industrias ciencia y tecnolog\u00eda y en el sector agropecuario 58% se capacitaron en el sector privado 25% en el sector p\u00fablico y 17% en organizaciones sociales tambi\u00e9n de la evaluaci\u00f3n como resultado el 84% de los becarios tuvo su primera acercamiento al mercado laboral gracias al programa El 25% recibieron una oferta laboral en el mismo centro en el que se capacitaron el porcentaje de quienes pensaban emigrar se redujo del 35.7 al 11.4 por ciento el 97% consider\u00f3 haber desarrollado habilidades laborales que contribuyen a su arraigo en el pa\u00eds el 91% dijo que el programa le permiti\u00f3 conocimientos relacionados a su formaci\u00f3n profesional a la vista de este resultado es de esperar que el gobierno y el congreso de Estados Unidos terminen por entregar los cuatro mil millones de d\u00f3lares que el presidente va a ir en ofreci\u00f3 invertir en estos programas de modo que puedan ampliarse en los tres pa\u00edses de Centroam\u00e9rica pero como lo mencion\u00f3 el presidente bukele estoy de acuerdo no tenemos que estar esperando y no podemos estar dependiendo de nadie tenemos que hacer uso de nuestro derecho a la autodeterminaci\u00f3n como pueblos libres y soberanos y me da mucho gusto anunciar aqu\u00ed El Salvador que a propuesta del presidente bukele se va a incrementar al doble el programa de sembrando vida y de j\u00f3venes construyendo el futuro y vamos a aportar la misma cantidad el gobierno del Salvador y el gobierno de M\u00e9xico amigas amigos [Aplausos] me dan una enorme satisfacci\u00f3n el constatar que la hermandad de milenios entre nosotros y entre nuestros pa\u00edses no lleva a construir bienestar para que no volvamos nunca m\u00e1s hacer los tristes m\u00e1s tristes del mundo que pasamos pasemos a ser los m\u00e1s felices m\u00e1s felices del mundo Muchas gracias presidente nayib bukele Muchas gracias por su cooperaci\u00f3n y siempre en M\u00e9xico va a tener las puertas abiertas como amigo Vamos siempre a tener un trato especial para el presidente bukele y un trato muy fraterno cari\u00f1oso de hermanos con este digno pueblo de El Salvador Muchas gracias el compromiso de ambos pa\u00edses Sigue avanzando y construyendo una nueva historia les invitamos a ponerse en pie presenciamos a continuaci\u00f3n el retiro del excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente de los Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y el excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica del Salvador nayiba Armando bukele Ortiz quienes continuar\u00e1n con los compromisos y funciones de la agenda presidencial [M\u00fasica] presenciamos en este momento el retiro de ambos mandatarios",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28CqLb-h56qTi0UHDVZwXxj",
    "playlist_title": "Giras internacionales de trabajo",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:06:33.967441"
}