{
    "video_id": "PFXNIVFhSXU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PFXNIVFhSXU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAhNxUmrprNNkMxI2meVtwZf9a6_A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PFXNIVFhSXU",
    "video_title": "Vacunaci\u00f3n a todos los adultos mayores est\u00e1 por lograrse. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7666,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 769.29,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 775.34,
            "duration": 20.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 777.44,
            "duration": 21.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 795.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pues vamos a iniciar la semana",
            "start": 813.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 817.97,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los",
            "start": 820.019,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "combustibles como lo hacemos todos los",
            "start": 822.899,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "lunes con el prop\u00f3sito de que",
            "start": 825.959,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sepa c\u00f3mo est\u00e1 el precio las gasolinas",
            "start": 831.63,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el diesel del gas que es fundamental",
            "start": 834.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 838.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el control de inflaci\u00f3n",
            "start": 840.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 843.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 848.63,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 851.82,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "mejor entendimiento con la carest\u00eda de",
            "start": 853.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 858.67,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 859.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 862.339,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "escuchar a ver inicia en romero",
            "start": 864.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez que es la encargada de",
            "start": 866.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "despacho de la procuradur\u00eda federal del",
            "start": 868.79,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "consumidor en los informe al final",
            "start": 871.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas y respuestas ese",
            "start": 874.66,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "es el formato",
            "start": 879.26,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos",
            "start": 884.31,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y a todas",
            "start": 887.13,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles con",
            "start": 889.48,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "corte al 23 de abril tenemos que la",
            "start": 891.699,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gasolina regular registr\u00f3 un precio",
            "start": 894.459,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "promedio nacional de 20 pesos con 44",
            "start": 896.529,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "centavos por litro la premium de 22",
            "start": 899.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pesos con 7 centavos y el diesel de 21",
            "start": 902.769,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pesos con 55 centavos el precio de la",
            "start": 906.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mezcla mexicana de petr\u00f3leo tambi\u00e9n con",
            "start": 909.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "corte al 23 de abril fue de 59 d\u00f3lares",
            "start": 911.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "con 89 centavos por barril en los",
            "start": 914.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "indicadores ganancias semanales por",
            "start": 918.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "marca tenemos a redco chevron y arco en",
            "start": 920.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s bajos registramos se registraron",
            "start": 924.01,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "en que 500 total y orz\u00e1n",
            "start": 926.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el indicador de ganancia m\u00e1s alto en la",
            "start": 930.279,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gasolina regular se registr\u00f3 con tres",
            "start": 932.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pesos con un centavos en la marca cel en",
            "start": 935.019,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "moloac\u00e1n veracruz con un precio promedio",
            "start": 937.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de 21 pesos con 76 centavos",
            "start": 939.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por litro mientras que el indicador de",
            "start": 942.73,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ganancia m\u00e1s bajo con 17 centavos lo",
            "start": 945.61,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tuvo la franquicia pemex en isidro",
            "start": 948.129,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "montesdeoca guerrero con un precio",
            "start": 950.199,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "promedio al p\u00fablico de 18 pesos con 89",
            "start": 951.999,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "centavos por litro por lo que hace a la",
            "start": 955.209,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gasolina premiun el margen m\u00e1s alto con",
            "start": 958.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tres pesos con 17 centavos lo tuvo la",
            "start": 960.339,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "marca bp en esc\u00e1rcega campeche con un",
            "start": 962.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "precio promedio al p\u00fablico de 23 pesos",
            "start": 965.709,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con 25 centavos por litro el m\u00e1s bajo lo",
            "start": 968.23,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 con 22 centavos la franquicia",
            "start": 972.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pemex es la paz baja california sur con",
            "start": 974.589,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "un precio promedio al p\u00fablico de 21",
            "start": 976.839,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pesos por litro el margen m\u00e1s alto en el",
            "start": 978.699,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "diesel con 3 pesos con 43 centavos se",
            "start": 981.699,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 en la estaci\u00f3n de servicio de",
            "start": 984.67,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "la marca arco en el bolsillo sonora con",
            "start": 986.589,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "un precio promedio al p\u00fablico de 22",
            "start": 989.259,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pesos con 89 centavos por litro el",
            "start": 990.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s bajo con 15 centavos",
            "start": 994.269,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "no tuvo la marca c\u00edrcol ac\u00e1 en chihuahua",
            "start": 996.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "chihuahua con un precio promedio al",
            "start": 999.49,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 21 pesos con 47 centavos por",
            "start": 1001.23,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "litro seguimos invitando a los",
            "start": 1004.889,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consumidores a que consulten la upl y",
            "start": 1006.959,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tro por litro en cualquier ciudad van a",
            "start": 1009.329,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "encontrar gasolina y dice \u00e9l a buen",
            "start": 1012.149,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "precio el d\u00eda de ayer hicimos un",
            "start": 1014.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ejercicio en la misma colonia hay una",
            "start": 1016.17,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "diferencia de m\u00e1s de 50 centavos por",
            "start": 1018.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "litro y en la colonia aleda\u00f1a pueden",
            "start": 1021.839,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "encontrar una diferencia de hasta un",
            "start": 1025.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "peso con 20 centavos por litro respecto",
            "start": 1028.41,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "a las acciones de verificaci\u00f3n",
            "start": 1031.679,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "realizadas a las estaciones de servicio",
            "start": 1033.409,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "de gasolina y dice el alcorc\u00f3n corta el",
            "start": 1035.97,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "22 de abril",
            "start": 1038.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atendimos 36 325 denuncias a trav\u00e9s de",
            "start": 1039.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la aplic\u00f3 por litro se inmovilizaron",
            "start": 1044.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nueve bombas por no dar litros de a",
            "start": 1046.919,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "litro y en esta ocasi\u00f3n ninguna estaci\u00f3n",
            "start": 1049.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se neg\u00f3 a ser verificada",
            "start": 1051.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la app litro por litro se",
            "start": 1053.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "identificaron los precios siguientes en",
            "start": 1055.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la gasolina regular las m\u00e1s baratas se",
            "start": 1057.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vendieron en veracruz veracruz por la",
            "start": 1060.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en 18 pesos con 69",
            "start": 1062.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "centavos y en san mateo atenco estado de",
            "start": 1065.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico porque 500 en 18 pesos con 77",
            "start": 1068.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "centavos mientras que las m\u00e1s caras se",
            "start": 1071.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "registraron en la paz baja california",
            "start": 1074.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sur con chevron en 21 pesos con 95",
            "start": 1076.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "centavos y en moloac\u00e1n veracruz consell",
            "start": 1079.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en 21 pesos con 89 centavos en lo",
            "start": 1083.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "referente a la gasolina premiun la m\u00e1s",
            "start": 1086.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "baratas las m\u00e1s baratas se vendieron en",
            "start": 1088.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "boca del r\u00edo veracruz por la franquicia",
            "start": 1090.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pemex en 20 pesos con 24 centavos y en",
            "start": 1092.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "kanas\u00edn yucat\u00e1n porque 500 en 20 pesos",
            "start": 1096.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con 49 centavos las m\u00e1scaras se",
            "start": 1099.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vendieron en guadalajara jalisco por",
            "start": 1101.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "akr\u00f3n en 23 pesos con 39 centavos y en",
            "start": 1103.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esc\u00e1rcega campeche por beep y en 23",
            "start": 1106.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pesos con 19 centavos por lo que hace al",
            "start": 1109.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dice los m\u00e1s baratos se vendieron en",
            "start": 1113.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro quer\u00e9taro en 19 pesos con 9",
            "start": 1116.34,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 1118.89,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en charca san lu\u00eds potos\u00ed en 19 pesos",
            "start": 1119.879,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con 85 centavos los m\u00e1s caros en iguala",
            "start": 1123.089,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la independencia guerrero en 23 pesos",
            "start": 1126.449,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con 20 centavos y en santa mar\u00eda",
            "start": 1129.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tonameca oaxaca en 23 pesos con un",
            "start": 1131.549,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "centavo continuamos monitoreando las",
            "start": 1134.339,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "condiciones en las que se encuentran los",
            "start": 1137.609,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "servicios sanitarios en las estaciones",
            "start": 1139.409,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de servicio respecto al gas lp",
            "start": 1141.539,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estacionario se registr\u00f3 el margen m\u00e1s",
            "start": 1144.149,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alto con 5 pesos con 72 centavos con lo",
            "start": 1146.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gas en las capital con ciudad de",
            "start": 1150.149,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mexico con un precio promedio al p\u00fablico",
            "start": 1152.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de 15 pesos con 5 centavos por litro el",
            "start": 1154.169,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo con un peso con 16 centavos lo",
            "start": 1157.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encontramos en santa catarina nuevo le\u00f3n",
            "start": 1159.779,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con la marca sultana en un precio",
            "start": 1161.639,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "promedio al p\u00fablico de 11 pesos con 15",
            "start": 1164.249,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "centavos por litro el gas lp por",
            "start": 1166.409,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cilindro",
            "start": 1169.379,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "el indicador de ganancia m\u00e1s alto con 10",
            "start": 1170.519,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pesos con 10 centavos lo tuvo lo m\u00e1s gas",
            "start": 1172.349,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en cuajimalpa ciudad de mexico con un",
            "start": 1174.509,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "precio promedio de pool al p\u00fablico de 28",
            "start": 1177.059,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pesos por kilo mientras que el m\u00e1s",
            "start": 1179.879,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "barato con un margen de 3 pesos con 47",
            "start": 1182.009,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "centavos lo tuvo regio gas",
            "start": 1184.889,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "lerdo en el oro durango con un precio",
            "start": 1186.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "promedio al p\u00fablico de 21 pesos con 82",
            "start": 1189.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "centavos por kilo en los precios",
            "start": 1191.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "promedios diarios del gas lp al 21 de",
            "start": 1194.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "abril tenemos que el gas en cilindro",
            "start": 1197.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "promedio 22 pesos como 99 centavos por",
            "start": 1199.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "kilo mientras que el gas estacionario",
            "start": 1202.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 un precio promedio de 12 pesos",
            "start": 1204.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con 13 centavos por litro en las",
            "start": 1207.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acciones de verificaci\u00f3n",
            "start": 1210.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se realizaron 127 verificaciones",
            "start": 1212.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "identificando infracciones en siete",
            "start": 1216.26,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "casos de 621 cilindros revisados seis de",
            "start": 1218.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ellos fueron inmovilizados por",
            "start": 1222.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "encontrarse en mal estado recomendamos a",
            "start": 1223.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los consumidores que consulten la app a",
            "start": 1226.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mi gas lp es una aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 1229.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda en la que",
            "start": 1232.32,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "van a poder localizar a los",
            "start": 1234.6,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "distribuidores de gas lp que dan",
            "start": 1235.77,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "servicio en sus localidades y zonas",
            "start": 1237.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1as adem\u00e1s de comparar precios y",
            "start": 1239.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "evaluaciones de calidad realizadas por",
            "start": 1242.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "otros usuarios es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 1244.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1246.69,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1250.13,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "es importante qu\u00e9",
            "start": 1254.26,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se sepa",
            "start": 1257.41,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de que estos son los precios",
            "start": 1260.39,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1264.95,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n de los precios de",
            "start": 1267.8,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "combustibles en la frontera norte",
            "start": 1271.79,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "ah\u00ed son otros los precios",
            "start": 1276.05,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en ju\u00e1rez en reynosa en matamoros",
            "start": 1282.21,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en piedras negras",
            "start": 1289.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "son otros los precios de los",
            "start": 1293.299,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "combustibles a ver si para el pr\u00f3ximo",
            "start": 1296.2,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 1300.23,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se da a conocer porque no hay",
            "start": 1302.419,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 1306.85,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajos en las gasolinas en la",
            "start": 1309.11,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "frontera hasta cuatro pesos",
            "start": 1312.74,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "cinco pesos por litro menos",
            "start": 1317.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1321.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un programa que se viene aplicando desde",
            "start": 1323.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hace alg\u00fan tiempo y ser\u00eda conveniente",
            "start": 1327.29,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que se informar\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 1330.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sobre estos precios muy bien estamos",
            "start": 1334.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "abiertos",
            "start": 1337.79,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1338.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ustedes dos",
            "start": 1340.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "gracias presidentes buenos d\u00edas hay la",
            "start": 1343.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "rosa health corresponsal del grupo",
            "start": 1345.669,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "jilil\u00ed parcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 1347.38,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 1349.72,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presidente la semana pasada qued\u00f3",
            "start": 1351.149,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "pendiente que diera una opini\u00f3n sobre el",
            "start": 1353.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tema del club campestre de tijuana no s\u00e9",
            "start": 1355.69,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "si ya le comentaron algo si se enter\u00f3 de",
            "start": 1357.76,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se trata este tema de la",
            "start": 1360.519,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n que est\u00e1 el proceso legal",
            "start": 1362.169,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que hay all\u00ed s\u00ed me informaron de que si",
            "start": 1364.51,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 1368.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "proceso expropiatorio pero que se est\u00e1",
            "start": 1370.62,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "impugnando legalmente como corresponde y",
            "start": 1374.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hay que esperar",
            "start": 1379.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a lo que decida el poder judicial",
            "start": 1381.45,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 concluido el proceso usted qu\u00e9",
            "start": 1385.88,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "opina sobre este proceso no tengo este",
            "start": 1390.89,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mucha informaci\u00f3n se que en efecto se",
            "start": 1393.89,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo una expropiaci\u00f3n y que las",
            "start": 1398.66,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "partes afectadas pues est\u00e1n acudiendo al",
            "start": 1402.41,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "poder judicial en busca de amparo",
            "start": 1407.09,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "muy bien presidente en otro tema en el",
            "start": 1410.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informe el \u00faltimo informe que hubo de",
            "start": 1413.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguridad pues como usted sabe los cinco",
            "start": 1415.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "municipios que no disminuyeron en",
            "start": 1418.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "homicidio doloso pues lidera kgm en",
            "start": 1420.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cajeme pues se ha disparado la violencia",
            "start": 1423.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si comparamos el primer trimestre de",
            "start": 1425.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o con el primer trimestre el a\u00f1o",
            "start": 1428.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pasado el incremento es de 44.5 por",
            "start": 1430.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ciento en homicidio doloso",
            "start": 1433.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle presidente y que le",
            "start": 1435.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "han comentado en la mesa de seguridad",
            "start": 1437.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sobre espec\u00edficamente qu\u00e9 estrategias de",
            "start": 1439.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inteligencia y coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n con",
            "start": 1442.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "otras autoridades se est\u00e1n llevando a",
            "start": 1444.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cabo ah\u00ed para poder disminuir los",
            "start": 1447.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "homicidios y tambi\u00e9n preguntarle si si",
            "start": 1449.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "le han comentado si hay un plazo que se",
            "start": 1451.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hayan puesto en la mesa de seguridad",
            "start": 1454.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para que empiecen a bajar los homicidios",
            "start": 1457.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en cajeme s\u00ed estamos en eso y ya empieza",
            "start": 1459.15,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "a reflejarse en estos d\u00edas ah\u00ed en",
            "start": 1463.65,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n hay una",
            "start": 1470.23,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1472.83,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 1477.279,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional hay un cuartel de",
            "start": 1479.23,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "la guardia nacional se est\u00e1 reforzando",
            "start": 1483.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos el prop\u00f3sito de atender",
            "start": 1489.92,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "este incremento en homicidios sobre todo",
            "start": 1496.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el caso de sonora y en particular",
            "start": 1500.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo mencionas en el municipio de",
            "start": 1502.73,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "cajeme entonces si estamos vi\u00e9ndolo y",
            "start": 1505.31,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "hay indicios y los podemos ver",
            "start": 1511.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "si esto sigue ma\u00f1ana o pasado ahora",
            "start": 1516.269,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1520.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de que hay una disminuci\u00f3n en los",
            "start": 1521.73,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos me refiero a abril pero",
            "start": 1526.35,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vamos a esperar y si te informamos pues",
            "start": 1530.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si estamos atentos de lo que est\u00e1",
            "start": 1533.58,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 1535.89,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "entonces ya ya para abril ya le han",
            "start": 1537.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "detectado una disminuci\u00f3n yo espero que",
            "start": 1540.28,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "haya una disminuci\u00f3n en general",
            "start": 1542.23,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en todo lo que son homicidios y en",
            "start": 1545.549,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 1549.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay una baja",
            "start": 1552.45,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "nos ha costado mucho",
            "start": 1556.179,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n en homicidios",
            "start": 1561.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 1564.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "mucho homicidio vinculado",
            "start": 1567.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al llamado crimen organizado",
            "start": 1570.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1576.999,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "vamos a decir regional",
            "start": 1579.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de mostrar",
            "start": 1585.07,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 1591.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1594.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la que integra nayarit",
            "start": 1597.99,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "durango",
            "start": 1604.429,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 1606.559,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "baja sur",
            "start": 1608.85,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hay disminuci\u00f3n de meses",
            "start": 1613.2,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "sonora baja california y aumento",
            "start": 1619.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "esos dos hay aumento tambi\u00e9n jalisco",
            "start": 1625.6,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 1634.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 1640.419,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 1642.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y en caso de zacatecas ya hemos logrado",
            "start": 1645.95,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1648.139,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vaya bajando",
            "start": 1650.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 1653.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1657.33,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "oaxaca hasta quintana roo ha ido bajando",
            "start": 1659.75,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 1665.56,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "oaxaca aunque \u00faltimamente ha habido",
            "start": 1668.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "homicidios enfrentamientos ayer un",
            "start": 1672.18,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "enfrentamiento por cosas de",
            "start": 1675.79,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "l\u00edmites agrarios algo que duele mucho",
            "start": 1681.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque ese enfrentamiento entre los",
            "start": 1686.13,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "mismos pueblos por conflictos en este de",
            "start": 1688.21,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 1694.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que no deber\u00eda llegarse pero bueno",
            "start": 1696.11,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "hubieron muertos ayer oaxaca",
            "start": 1700.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero estaba muy complicada la regi\u00f3n de",
            "start": 1707.42,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "la cuenca del papaloapan y se ha",
            "start": 1713.93,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "controlado",
            "start": 1717.17,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "esta baja la incidencia delictiva en la",
            "start": 1719.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "cuenca",
            "start": 1723.91,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el mismo bajo chiapas bajo",
            "start": 1727.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 1733.5,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ha ido bajando tabasco campeche yucat\u00e1n",
            "start": 1735.6,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "son los estados con menos homicidios con",
            "start": 1741.27,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "menos violencia",
            "start": 1746.49,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y quien gana roque tiene",
            "start": 1749.69,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "violencia tambi\u00e9n est\u00e1 a la baja",
            "start": 1753.83,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed est\u00e1",
            "start": 1756.86,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "panorama",
            "start": 1759.61,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "vamos a seguir todos los d\u00edas es lo que",
            "start": 1762.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 1765.92,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "este taller un enfrentamiento tambi\u00e9n",
            "start": 1767.7,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "entre bandas la frontera de tamaulipas",
            "start": 1772.549,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de dos grupos",
            "start": 1778.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1782.11,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 1784.28,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "muchos perdieron la vida en ese",
            "start": 1786.78,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "enfrentamiento en camargo una frontera",
            "start": 1789.51,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "camargo tamaulipas",
            "start": 1794.06,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 mi er y esos municipios",
            "start": 1797.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "fronterizos enfrentamientos entre dos",
            "start": 1800.77,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "grupos y este fallecidos",
            "start": 1804.02,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "asesinados bueno",
            "start": 1808.57,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en eso estamos en el caso de sonora",
            "start": 1811.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para bajar la",
            "start": 1813.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "incidencia ya por \u00faltimo presidente en",
            "start": 1818.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el tema de la vacunaci\u00f3n pues ya",
            "start": 1822.26,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "empezaron con la vacunaci\u00f3n de los",
            "start": 1823.52,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "maestros pero tambi\u00e9n hemos visto que",
            "start": 1824.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "han incrementado poco pero incrementaba",
            "start": 1827.21,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "en algunas entidades",
            "start": 1829.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el tema del contagio de cubit entonces",
            "start": 1830.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es si hay una tercera ola presidente si",
            "start": 1832.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "llegase a haber una tercera ola se van a",
            "start": 1835.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reanudar las clases o ya va a quedar a",
            "start": 1838.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de cada estado ya ser\u00eda mi",
            "start": 1839.99,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta bueno pues la este",
            "start": 1842.51,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "la realidad es que afortunadamente hay",
            "start": 1848.11,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "menos contagios",
            "start": 1853.27,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "ese es el informe de inicio de semana",
            "start": 1855.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hay menos contagios ma\u00f1ana te va a",
            "start": 1858.799,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "informar porque son los martes los d\u00edas",
            "start": 1862.86,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "que se informan",
            "start": 1867.15,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 disminuyendo",
            "start": 1870.97,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "o sea no hay",
            "start": 1874.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 1876.39,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1880.7,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tendencia al alza que nos pueda",
            "start": 1883.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "significar el que pueda representar que",
            "start": 1886.02,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "va a haber una tercera ola",
            "start": 1890.64,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 1894.95,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1897.43,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n este",
            "start": 1898.899,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "convoco de manera respetuosa a todos a",
            "start": 1904.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "no confiarnos",
            "start": 1908.45,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y seguimos cuidando",
            "start": 1910.179,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 1912.72,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es que nos cuidemos nosotros",
            "start": 1915.929,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que actuamos con libertad y que sepamos",
            "start": 1920.679,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "cuidarnos",
            "start": 1925.149,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia",
            "start": 1927.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en algunos pa\u00edses",
            "start": 1932.999,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "hubo excesos",
            "start": 1936.24,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y mantuvieron mucho tiempo encerrada la",
            "start": 1938.95,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1942.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "bueno hasta toque de queda",
            "start": 1944.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "varias partes",
            "start": 1951.12,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "incluso no supieron equilibrar",
            "start": 1953.37,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la crisis",
            "start": 1957.59,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "sanitaria la pandemia en el manejo con",
            "start": 1960.57,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "el que no se afectar\u00e1 tanto la econom\u00eda",
            "start": 1965.89,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1n padeciendo m\u00e1s porque",
            "start": 1971.58,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1977.97,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este cerr\u00f3 por completo la econom\u00eda se",
            "start": 1980.34,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "cerraron por completo sus pa\u00edses se",
            "start": 1985.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "afect\u00f3",
            "start": 1987.929,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "entonces nosotros tenemos que seguir",
            "start": 1990.0,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y cuid\u00e1ndonos confiando en la gente",
            "start": 1994.14,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "considerando que el mexicano es mayor de",
            "start": 1998.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 2001.53,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no imponiendo prohibido prohibir nada",
            "start": 2002.99,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "por la fuerza todo por la raz\u00f3n el",
            "start": 2007.61,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "derecho pero si seguirnos cuidando",
            "start": 2010.55,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "para evitar que haya contagios",
            "start": 2016.269,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2020.429,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "les repito est\u00e1",
            "start": 2022.47,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "a la baja la pandemia",
            "start": 2025.97,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "pero no podemos desatender nos nosotros",
            "start": 2031.13,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 2036.65,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es decir ya",
            "start": 2039.299,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "acaso lo peor todav\u00eda vamos a esperar",
            "start": 2041.13,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "es un asunto muy delicado se est\u00e1",
            "start": 2046.84,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 2050.74,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "bien en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2052.339,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "esto nos ayuda",
            "start": 2055.31,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "estamos recibiendo vacunas",
            "start": 2059.179,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "diario estamos vacunando en esta semana",
            "start": 2065.41,
            "duration": 10.509
        },
        {
            "text": "de acuerdo el compromiso que hicimos",
            "start": 2071.19,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "se termina ya",
            "start": 2075.919,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n de adultos mayores",
            "start": 2078.669,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "con la aplicaci\u00f3n de cuando menos una",
            "start": 2082.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 2084.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se acuerdan que dijimos eso no ofrecimos",
            "start": 2086.71,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "para abril",
            "start": 2091.25,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a finales del mes van a estar vacunados",
            "start": 2094.01,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores a\u00fan",
            "start": 2098.81,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "con una dosis eso esta semana",
            "start": 2103.3,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "se cumplen van a quedar",
            "start": 2107.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2110.829,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "los que no quisieron vacunarse",
            "start": 2113.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pero no descartamos que cambien de",
            "start": 2118.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "parecer",
            "start": 2122.52,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "porque en las segundas dosis los que no",
            "start": 2124.71,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 2129.57,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a inyectarse ya vacunarse",
            "start": 2131.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la primera ocasi\u00f3n que lleg\u00f3 la brigada",
            "start": 2136.14,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a un municipio",
            "start": 2138.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en el segundo est\u00e1n llegando",
            "start": 2141.58,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "y eso es lo que queremos",
            "start": 2144.39,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n me vacun\u00e9 aqu\u00ed para dar",
            "start": 2148.69,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "la seguridad de que no corremos riesgos",
            "start": 2152.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y que lo mejor es protegernos",
            "start": 2158.35,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "no hay efectos secundarios",
            "start": 2162.07,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "riesgosos graves",
            "start": 2167.99,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "si nos aplicamos la vacuna",
            "start": 2171.31,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "lo que es una versi\u00f3n como",
            "start": 2174.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cualquier aplicaci\u00f3n de vacuna",
            "start": 2177.92,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "a unos m\u00e1s a otros menos",
            "start": 2182.08,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "hay a quienes ni siquiera",
            "start": 2185.619,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este les pasa nada ninguna reacci\u00f3n ni",
            "start": 2189.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo siente",
            "start": 2192.09,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y si ayuda mucho",
            "start": 2194.49,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "entonces estamos haciendo esa labor para",
            "start": 2197.65,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que adultos mayores sobre todo",
            "start": 2201.309,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "este no dejen",
            "start": 2206.05,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de vacunarse pero si estamos cumpliendo",
            "start": 2208.89,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "con el compromiso que hicimos de que en",
            "start": 2213.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este mes",
            "start": 2217.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y va a quedar ya vacunados todos los",
            "start": 2219.15,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 60 a\u00f1os en adelante",
            "start": 2222.12,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 2227.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 2230.35,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2233.56,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el d\u00eda d",
            "start": 2236.65,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "el informe de la salud ya vamos a dar a",
            "start": 2238.619,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "conocer cu\u00e1ntos municipios del pa\u00eds",
            "start": 2241.349,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "de todos los municipios del pa\u00eds ya han",
            "start": 2246.13,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sido atendidos ya para ma\u00f1ana ya va a",
            "start": 2249.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mostrar casi",
            "start": 2252.789,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "al 100",
            "start": 2255.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana se los adelant\u00f3 en",
            "start": 2257.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para adultos mayores tengo",
            "start": 2261.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el informe y ma\u00f1ana se va",
            "start": 2263.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "detallar de qu\u00e9 avanzamos en la",
            "start": 2268.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de maestras y maestros de",
            "start": 2270.819,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "personal educativo",
            "start": 2274.48,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ayer recibe informaci\u00f3n de qu\u00e9",
            "start": 2278.609,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ese terminado de vacunar a",
            "start": 2283.1,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "todos los maestros maestras personal",
            "start": 2285.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "educativo de nayarit",
            "start": 2287.91,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de veracruz",
            "start": 2291.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se avanz\u00f3 mucho en los cinco estados",
            "start": 2294.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se va a informar de c\u00f3mo vamos y",
            "start": 2298.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se va a continuar vacunando",
            "start": 2302.1,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "a maestras a maestros a trabajadores de",
            "start": 2305.96,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 2310.73,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para que podamos reiniciar las clases",
            "start": 2313.26,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "presenciales",
            "start": 2320.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2323.35,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "como un acuerdo",
            "start": 2326.02,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "padres de familia",
            "start": 2328.079,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "maestras maestros autoridades nada por",
            "start": 2330.63,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 2336.029,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "tiene que haber",
            "start": 2337.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "un acuerdo tiene que ser voluntario",
            "start": 2340.08,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 de nuevo se reinicien las",
            "start": 2344.72,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "clases que es muy importante por eso se",
            "start": 2349.55,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vacunando al personal",
            "start": 2352.97,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n a todos",
            "start": 2358.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del sector p\u00fablico y del sector privado",
            "start": 2362.45,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "lo mismo que hicimos en salud",
            "start": 2365.38,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "porque hay mucha manipulaci\u00f3n de que no",
            "start": 2371.05,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "quisimos o no hemos querido vacunar a",
            "start": 2375.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos del sector privado no es",
            "start": 2378.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 2380.71,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "eso no es cierto eso es falso",
            "start": 2382.5,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "eso es politiquer\u00eda",
            "start": 2387.089,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "que como hay ahora",
            "start": 2389.45,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "proceso electoral campa\u00f1as",
            "start": 2393.27,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "se aprovechan para distorsionar las",
            "start": 2396.02,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "cosas todos los m\u00e9dicos y enfermeras",
            "start": 2401.06,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2406.26,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la salud de los hospitales privados que",
            "start": 2408.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atendieron y siguen atendiendo cobit han",
            "start": 2412.75,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sido vacunados",
            "start": 2415.81,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hola buenos d\u00edas a todos ya todas soy",
            "start": 2426.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuria fern\u00e1ndez de la caracola y tengo",
            "start": 2428.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dos preguntas siguiendo con el tema de",
            "start": 2431.14,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "la pandemia si observamos la mal llamada",
            "start": 2433.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "influenza espa\u00f1ola de principios del",
            "start": 2436.869,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "siglo pasado en su tercera ola atac\u00f3",
            "start": 2439.18,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sobre todo a los lugares perif\u00e9ricos del",
            "start": 2443.319,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "mundo donde fue terriblemente letal y",
            "start": 2445.779,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "estamos viendo un poco esta situaci\u00f3n",
            "start": 2449.91,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "ahora en que hacia el mediterr\u00e1neo",
            "start": 2451.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "oriental el sur de am\u00e9rica est\u00e1n",
            "start": 2456.339,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "aumentando much\u00edsimo los casos en",
            "start": 2458.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "particular con el protagonismo en este",
            "start": 2461.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sentido de brasil y de la india",
            "start": 2463.869,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y yo recuerdo que cuando fue el acto por",
            "start": 2467.02,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "vicente guerrero en el convento de",
            "start": 2470.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "calpulalpan y antes hubo una conferencia",
            "start": 2473.97,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de prensa en la ciudad de oaxaca estuvo",
            "start": 2477.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presente el embajador de la india y \u00e9l",
            "start": 2480.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que como ellos tienen una",
            "start": 2483.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica de vacuna es muy grande estaban",
            "start": 2485.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "compartiendo sus vacunas con 21 pa\u00edses",
            "start": 2488.23,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "entre ellos lleg\u00f3 una dotaci\u00f3n aqu\u00ed creo",
            "start": 2491.46,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que de astraz\u00e9neca y ahora ellos tienen",
            "start": 2495.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n verdaderamente muy dif\u00edcil",
            "start": 2500.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "son el segundo pa\u00eds m\u00e1s poblado de la",
            "start": 2502.78,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tierra y ayer tuvieron 375 mil casos",
            "start": 2505.75,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entonces nuevos casos entonces el",
            "start": 2509.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobierno de bail\u00e9n ya decidi\u00f3",
            "start": 2513.43,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y apoyarlos con algunos elementos",
            "start": 2516.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos la pregunta ser\u00eda si aqu\u00ed se va",
            "start": 2518.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a tener alguna acci\u00f3n de solidaridad con",
            "start": 2522.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la inclusi\u00f3n lo estamos haciendo este en",
            "start": 2525.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "efecto es una situaci\u00f3n que lamentamos",
            "start": 2529.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2532.8,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo en la india como",
            "start": 2534.58,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "en brasil",
            "start": 2539.78,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "ya en el caso de brasil",
            "start": 2541.73,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "han disminuido los contagios",
            "start": 2545.319,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2549.59,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "tardaron mucho tiempo padeciendo de una",
            "start": 2552.17,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "nueva o la de kobe tambi\u00e9n con ese",
            "start": 2557.809,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "n\u00famero de fallecidos aproximados",
            "start": 2562.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hasta d",
            "start": 2565.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "3000",
            "start": 2567.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personas que perd\u00edan la vida por d\u00eda",
            "start": 2570.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en el caso de la india est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 2575.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nosotros hemos manifestado nuestra",
            "start": 2579.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 2581.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2584.01,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 2586.47,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la semana pasada la secretaria de",
            "start": 2588.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores exteriores",
            "start": 2591.73,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hemos expresado nuestra soledad al",
            "start": 2597.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presente moody",
            "start": 2599.83,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que se ha portado con m\u00e9xico",
            "start": 2603.43,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y solidario muy fraterno",
            "start": 2608.67,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "incluso en lo personal",
            "start": 2611.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cuando yo fui afectado por el cob y el",
            "start": 2613.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este expres\u00f3 su solidaridad es un",
            "start": 2617.52,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "gobernante muy querido",
            "start": 2622.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "las encuestas que se hacen sobre",
            "start": 2628.78,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el prestigio de la popularidad de los",
            "start": 2632.9,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "presidentes \u00e9l encabeza",
            "start": 2636.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este la lista es de los mejores",
            "start": 2640.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "calificados del mundo",
            "start": 2643.94,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2647.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se nos presenta una situaci\u00f3n dif\u00edcil la",
            "start": 2650.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "segunda ola",
            "start": 2652.38,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "recurrimos a ellos nos ayudaron",
            "start": 2655.569,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "nos mandaron vacunas en efecto de hasta",
            "start": 2660.0,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "la semi k",
            "start": 2663.66,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "y de qu\u00e9 manera nosotros ahora estamos",
            "start": 2665.609,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "pues apoyando",
            "start": 2672.019,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "aun con nuestras limitaciones pues",
            "start": 2676.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quedaron",
            "start": 2680.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un contrato que se hizo con ellos de que",
            "start": 2681.88,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nos iban a entregar",
            "start": 2685.63,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "otra cantidad igual de vacunas pillan",
            "start": 2688.74,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "les mandamos a decir qu\u00e9",
            "start": 2693.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2697.07,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "las vamos a necesitar que",
            "start": 2700.28,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "comprendemos la situaci\u00f3n de ella",
            "start": 2705.46,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces es una forma de expresar",
            "start": 2709.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nuestra solidaria ya nosotros ya estamos",
            "start": 2712.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 2717.22,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "de que no nos falten las vacunas vamos",
            "start": 2720.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2724.069,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si les parece",
            "start": 2727.21,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "aunque nos vamos a adelantar pero esto",
            "start": 2730.82,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "no se informa los martes",
            "start": 2732.8,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "y podr\u00edamos poner el cuadrito sobre",
            "start": 2735.869,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "como andamos en vacunas",
            "start": 2741.119,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "del n\u00famero de",
            "start": 2745.28,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "de vacunas por pa\u00eds",
            "start": 2748.539,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esto es a\u00fan cuando",
            "start": 2753.19,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 2757.19,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "alrededor de 20 millones ya",
            "start": 2760.22,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "no van a salir todas las",
            "start": 2764.49,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "las dosis por qu\u00e9",
            "start": 2768.28,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a lo mejor no se actualizada",
            "start": 2772.65,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la lista",
            "start": 2775.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero da una idea",
            "start": 2778.67,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y lo importante pues es que no vamos a",
            "start": 2787.68,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "detenernos la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2791.04,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2796.98,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2799.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ayer nos confirma que tenemos 600.000",
            "start": 2803.65,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "vacunas m\u00e1s de cancino",
            "start": 2808.93,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que son para maestros",
            "start": 2812.29,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "o sea terminamos este fin de semana as\u00ed",
            "start": 2815.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2819.96,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2821.26,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "continuamos con otros cinco estados",
            "start": 2824.65,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "vacunas pero no",
            "start": 2827.039,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tenemos en total",
            "start": 2839.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alrededor de 20 millones ya tenemos",
            "start": 2841.84,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 2845.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el caso nuestro",
            "start": 2847.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el caso de la india pues \u00e9ste",
            "start": 2851.35,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "su situaci\u00f3n es dif\u00edcil porque es mucha",
            "start": 2856.14,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n 1300 brillante es el segundo",
            "start": 2859.29,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en poblaci\u00f3n en el mundo despu\u00e9s de",
            "start": 2864.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "china y sus tasas de crecimiento",
            "start": 2866.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "poblacional",
            "start": 2870.18,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1n proyectando que podr\u00edan ser en",
            "start": 2873.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "poco tiempo el pa\u00eds con m\u00e1s poblaci\u00f3n en",
            "start": 2877.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el mundo entonces ahora estamos pasando",
            "start": 2880.61,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "por una situaci\u00f3n dif\u00edcil",
            "start": 2884.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ayer s\u00ed as\u00ed estamos",
            "start": 2889.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a correrla",
            "start": 2894.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "despacio",
            "start": 2899.41,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "existen",
            "start": 2981.319,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "muchas gracias la segunda pregunta en un",
            "start": 2983.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tema totalmente diferente es retomar el",
            "start": 2986.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tema del fraude electoral el fraude",
            "start": 2989.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tiene muchas formas una de ellas es a",
            "start": 2992.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pie de casilla pero una de las formas",
            "start": 2995.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que ha tenido es tambi\u00e9n el fraude",
            "start": 2997.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cibern\u00e9tico en el que a veces han sido",
            "start": 2999.16,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplices los organismos electorales",
            "start": 3002.01,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "entonces mi pregunta ser\u00eda la siguiente",
            "start": 3004.67,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed las elecciones son de las m\u00e1s caras",
            "start": 3008.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3011.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuestan m\u00e1s o menos 11 d\u00f3lares por",
            "start": 3013.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "persona que es lo que cuestan en eeuu y",
            "start": 3016.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n hay elecciones que han",
            "start": 3020.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "llegado a costar 25 d\u00f3lares por persona",
            "start": 3021.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en cambio en lugares como francia la",
            "start": 3025.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n cuesta un d\u00f3lar por persona o",
            "start": 3027.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en rusia medio d\u00f3lar por persona esto se",
            "start": 3030.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "debe a que hay un financiamiento muy",
            "start": 3033.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "grande a los partidos y tambi\u00e9n a los",
            "start": 3035.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organismos electorales hay que recordar",
            "start": 3037.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que el presidente del ine aqu\u00ed se ha",
            "start": 3040.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informado ya gana 178 mil pesos",
            "start": 3043.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mensuales y pensemos en todos los",
            "start": 3046.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "funcionarios que tienen sueldos",
            "start": 3049.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desmedidos entonces la pregunta ser\u00eda si",
            "start": 3050.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se ha considerado hacer una nueva",
            "start": 3054.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reforma electoral para tratar de que los",
            "start": 3056.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "organismos electorales tengan un grado",
            "start": 3059.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mayor de imparcialidad y tambi\u00e9n para",
            "start": 3061.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que la elecci\u00f3n no cueste tanto en un",
            "start": 3064.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que tiene tantas carencias gracias",
            "start": 3066.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "voy a dejar la investidura",
            "start": 3073.29,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y electorero",
            "start": 3077.89,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "imaginario este",
            "start": 3079.69,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "porque me pueden salir",
            "start": 3084.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol",
            "start": 3088.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3090.57,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pueden multar y hasta arrestar",
            "start": 3092.41,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "entonces mejor bueno que quede ah\u00ed como",
            "start": 3098.12,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "dir\u00eda mi paisano chicos bueno tampoco no",
            "start": 3102.6,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 pero",
            "start": 3107.69,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "si vamos a tener que seguir hablando",
            "start": 3111.53,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3116.71,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 3119.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sobre eso no podemos callarnos",
            "start": 3122.73,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tiene que haber democracia en el pa\u00eds",
            "start": 3129.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se tienen que acabar los fraudes",
            "start": 3132.27,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 3134.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza",
            "start": 3136.39,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que hemos",
            "start": 3140.049,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "vivido",
            "start": 3143.25,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en materia",
            "start": 3146.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de democracia",
            "start": 3148.869,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "por siglos no ha habido democracia en",
            "start": 3152.97,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3155.369,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "es de los pa\u00edses del mundo con m\u00e1s",
            "start": 3156.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "atraso",
            "start": 3160.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en materia de democracia",
            "start": 3162.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es el pa\u00eds con m\u00e1s fraudes electorales",
            "start": 3167.63,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 3174.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se puede probar",
            "start": 3183.99,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que heredar a las",
            "start": 3189.59,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones",
            "start": 3192.32,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds democr\u00e1tico",
            "start": 3195.24,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y se tienen que terminar todas las",
            "start": 3199.569,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 3201.519,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticas fraudulentas",
            "start": 3204.29,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la compra del voto",
            "start": 3207.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico con la pobreza la gente el",
            "start": 3211.05,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "reparto de las despensas",
            "start": 3213.78,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "todo eso que es delito",
            "start": 3217.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 3220.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3223.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "todas las formas de fraude como t\u00fa lo",
            "start": 3226.71,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mencionas",
            "start": 3230.01,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 3233.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aplicaban el relleno de las urnas",
            "start": 3238.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el acarreo",
            "start": 3243.96,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "o la entrega de dinero por voto",
            "start": 3247.78,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sino falsificaban actas",
            "start": 3254.599,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "en los c\u00f3mputos",
            "start": 3260.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y \u00faltimamente",
            "start": 3263.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el fraude de cibern\u00e9tico",
            "start": 3268.64,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que lo aplicaron en el 2006",
            "start": 3273.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico",
            "start": 3286.589,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que fue embajador y ese fue su premio",
            "start": 3291.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3296.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "washington",
            "start": 3297.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3301.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 3303.46,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el hijo del que fue rector de la unam",
            "start": 3306.77,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "sarukh\u00e1n",
            "start": 3311.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 3314.4,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "junto con el cu\u00f1ado de felipe calder\u00f3n",
            "start": 3316.95,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hay testimonios",
            "start": 3324.01,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s detalles",
            "start": 3326.43,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3330.619,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pel\u00edcula que se llama fraude que la",
            "start": 3332.98,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "recomiendo demand\u00f3 qu\u00e9",
            "start": 3335.92,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "hab\u00eda parece",
            "start": 3339.849,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en la pel\u00edcula ya s\u00e9",
            "start": 3342.83,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "una entrevista breve y \u00e9l asegura de que",
            "start": 3346.03,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "se contrat\u00f3 en ese entonces una empresa",
            "start": 3350.74,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para el manejo",
            "start": 3353.76,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "del c\u00f3mputo electr\u00f3nico",
            "start": 3356.78,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y resulta que la empresa",
            "start": 3361.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "era del cu\u00f1ado",
            "start": 3365.95,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de felipe calder\u00f3n",
            "start": 3369.43,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y the brand se llamaba",
            "start": 3373.45,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la empresa as\u00ed se llama el se\u00f1or",
            "start": 3375.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3379.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "esto es eso",
            "start": 3381.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "exist\u00eda hasta hace poco",
            "start": 3386.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y queremos que se termine",
            "start": 3392.4,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "y que las autoridades electorales pues",
            "start": 3398.94,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 3402.96,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "imparciales",
            "start": 3404.999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n de lado",
            "start": 3408.32,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "del partido",
            "start": 3413.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conservador como sucede hasta ahora",
            "start": 3415.55,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 3419.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no me pueden este",
            "start": 3423.24,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "acusar de que estoy violando la ley",
            "start": 3427.089,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 hablando del partido",
            "start": 3430.029,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "conservador que no tiene registro",
            "start": 3430.93,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "o salinas es el partido conservador",
            "start": 3436.78,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no va",
            "start": 3440.39,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "es de otro partido",
            "start": 3442.67,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "diego fern\u00e1ndez de cevallos es el",
            "start": 3445.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "partido conservador",
            "start": 3447.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no es de otro partido llevan los saints",
            "start": 3451.52,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "es el partido conservador",
            "start": 3455.03,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez es el partido con",
            "start": 3458.589,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3460.749,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3462.57,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3464.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se tiene que evitar el grado de",
            "start": 3467.17,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 3470.92,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y el manejo",
            "start": 3472.62,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del fraude tambi\u00e9n",
            "start": 3475.01,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3477.89,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3482.43,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el fraude electoral que se comete",
            "start": 3484.04,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el grupo",
            "start": 3495.32,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de intelectuales org\u00e1nicos del r\u00e9gimen",
            "start": 3498.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 3500.83,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 3504.93,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "son los que",
            "start": 3507.84,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "avala detr\u00e1s",
            "start": 3509.829,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 3513.019,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "los abajo firmantes que no eran tantos",
            "start": 3515.579,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a los que ahora son consejeros firmaron",
            "start": 3523.78,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "asegurando de que las elecciones",
            "start": 3527.48,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido limpias",
            "start": 3531.49,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero no eran tantos en ese entonces ese",
            "start": 3539.26,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "manifiesto no lo tienes por ah\u00ed",
            "start": 3542.71,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "kellogg",
            "start": 3547.13,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "consigas porque estaba krauze aguilar",
            "start": 3549.839,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cam\u00edn mande",
            "start": 3554.579,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "pero este ahora estoy sorprendido",
            "start": 3558.279,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "podr\u00eda mi maestro mi paisano finado el",
            "start": 3564.829,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "maestro santamar\u00eda anonadado",
            "start": 3569.749,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "de que firmaron hace poco",
            "start": 3576.42,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "otro manifiesto pero ya son 2.200",
            "start": 3580.549,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "intelectuales de donde salieron tantos",
            "start": 3584.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de grande",
            "start": 3592.369,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn",
            "start": 3595.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3599.05,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "estamos viendo que uno de los problemas",
            "start": 3601.37,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3603.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "parte de la decadencia fue que todo el",
            "start": 3605.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 3610.3,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "de acad\u00e9micos e intelectuales",
            "start": 3611.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "fue cooptado desde salinas fueron muy",
            "start": 3614.789,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pocos",
            "start": 3620.039,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "los que se mantuvieron con independencia",
            "start": 3622.03,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 3625.09,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 3627.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "fue cooptado",
            "start": 3630.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desde contratos",
            "start": 3633.75,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para empresas editoriales jugos\u00edsimos",
            "start": 3637.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hasta becas",
            "start": 3641.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos pero qu\u00e9 pasa ahora",
            "start": 3648.359,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de que todo ese grupo",
            "start": 3654.0,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "en vez de contribuir",
            "start": 3658.21,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 3661.38,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a la transformaci\u00f3n",
            "start": 3663.18,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "para desterrar de m\u00e9jico",
            "start": 3666.099,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "el mal",
            "start": 3670.25,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s aqueja",
            "start": 3672.33,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el mal de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3676.049,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "en vez de eso se aferran a defender a",
            "start": 3679.29,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ese r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 3683.55,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3688.539,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 3690.28,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3692.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pronuncian en contra de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3695.68,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "o se definen a favor de la universidad",
            "start": 3699.19,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "sino que tampoco",
            "start": 3704.93,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y esto es lo m\u00e1s",
            "start": 3707.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y cuestionable",
            "start": 3710.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 3714.319,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "a la gente humilde",
            "start": 3716.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a la gente pobre",
            "start": 3718.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es una elite completamente separada del",
            "start": 3722.51,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3727.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una \u00e9lite intelectual individualista",
            "start": 3729.09,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "acomodaticia",
            "start": 3733.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al servicio del r\u00e9gimen y lo m\u00e1s",
            "start": 3736.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distante",
            "start": 3740.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que puede uno imaginar del pueblo",
            "start": 3742.57,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de la gente humilde de la gente pobre",
            "start": 3748.25,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "al contrario le es muy lista",
            "start": 3752.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de que se ayude a la gente humilde a la",
            "start": 3755.869,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gente pobre",
            "start": 3759.38,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "un intelectual que les dec\u00eda yo que era",
            "start": 3762.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comunista",
            "start": 3765.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 3767.83,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico el machete",
            "start": 3769.87,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "roger bartra",
            "start": 3773.509,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y que ahora",
            "start": 3777.48,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3780.39,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "y pas\u00f3 al",
            "start": 3782.77,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "partido conservador",
            "start": 3785.349,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y estaba yo",
            "start": 3788.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "leyendo",
            "start": 3791.99,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "moviendo",
            "start": 3794.109,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una nota en las redes en donde me",
            "start": 3797.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "califica",
            "start": 3800.9,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de retro populista",
            "start": 3802.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "les dejo de tarea",
            "start": 3808.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3811.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "me definan",
            "start": 3813.78,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es ser retro populista",
            "start": 3816.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque si apoyar a los pobres es ser",
            "start": 3822.84,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "retro populista pues entonces que me",
            "start": 3827.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "apunten en la lista",
            "start": 3830.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3832.14,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 3834.69,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo de krauze no",
            "start": 3836.63,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "mesi\u00e1nico tropical",
            "start": 3840.89,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pero este s\u00ed que me sorprendi\u00f3 porque",
            "start": 3843.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acu\u00f1\u00f3",
            "start": 3845.989,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "este nuevo t\u00e9rmino",
            "start": 3848.44,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3851.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para la ciencia social el retro",
            "start": 3853.25,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "populismo entonces",
            "start": 3856.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en el caso de el ine",
            "start": 3861.46,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 3865.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 3867.569,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que sea la altura de las circunstancias'",
            "start": 3869.54,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que respeten la voluntad del pueblo",
            "start": 3871.85,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que haya elecciones limpias y libres",
            "start": 3876.69,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "pero eso como t\u00fa tambi\u00e9n lo sostienes y",
            "start": 3880.31,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "yo lo comparto depende de la gente la",
            "start": 3885.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "libertad no se implora la libertad se",
            "start": 3889.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 3892.13,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no es aves",
            "start": 3895.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los directivos o consejeros de el ine",
            "start": 3897.89,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "este van a ser",
            "start": 3902.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y los jueces",
            "start": 3905.88,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3908.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros como ciudadanos",
            "start": 3910.099,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no hagamos nada",
            "start": 3913.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3918.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 3921.829,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "se garantiza con la participaci\u00f3n de los",
            "start": 3924.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ciudadanos y no solo es ir a votar",
            "start": 3926.7,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "es este votar y defender el voto",
            "start": 3930.03,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed ha sido siempre as\u00ed lo hemos hecho",
            "start": 3935.53,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "para avanzar",
            "start": 3939.93,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en el establecimiento de una aut\u00e9ntica",
            "start": 3943.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "democracia en el pa\u00eds",
            "start": 3946.07,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entonces va a depender mucho de lo que",
            "start": 3948.14,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "este hagamos los ciudadanos",
            "start": 3952.33,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3956.82,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no quedarnos",
            "start": 3960.339,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "callados esto no es",
            "start": 3962.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estar pidiendo el voto por un partido",
            "start": 3966.85,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "por un candidato",
            "start": 3969.66,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "mucho menos estar utilizando recursos",
            "start": 3973.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos para favorecer un partido para",
            "start": 3976.849,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "favorecer a un candidato no eso es",
            "start": 3979.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablar de la democracia si m\u00e9xico se",
            "start": 3981.799,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hundi\u00f3 fue por la falta de democracia",
            "start": 3985.099,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que produjo una",
            "start": 3988.7,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "terrible pandemia de corrupci\u00f3n",
            "start": 3994.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos la democracia",
            "start": 4001.15,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para que hay equilibrios para que haya",
            "start": 4004.02,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "contrapesos",
            "start": 4005.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es el desplegar a ver",
            "start": 4010.49,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bueno no lo voy a leer pero",
            "start": 4015.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "espero a los abajofirmantes",
            "start": 4018.85,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 4028.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "desde 2",
            "start": 4031.55,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4035.63,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la cocci\u00f3n a leguas",
            "start": 4036.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "vamos a esta cocina",
            "start": 4041.09,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "debe de estar por aqu\u00ed",
            "start": 4044.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "miren qui\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4047.039,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "leo",
            "start": 4051.31,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora madre amparo casar",
            "start": 4062.04,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 ciro murayama a casa",
            "start": 4070.64,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "es consejero actual es el que me quiere",
            "start": 4073.65,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "restar",
            "start": 4077.91,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "pero eso es otro asunto",
            "start": 4080.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4083.05,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ellos avalaron",
            "start": 4085.44,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "el fraude del 2006",
            "start": 4087.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4091.579,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "donde esta causa",
            "start": 4094.07,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya no tambi\u00e9n",
            "start": 4096.83,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 enrique krauze el hijo",
            "start": 4100.41,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4107.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se vayan a sentir ofendidos",
            "start": 4109.04,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 4112.9,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "parte de los cambios es que ahora",
            "start": 4115.549,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "podemos llevar a cabo este debate antes",
            "start": 4118.759,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "pues no se pod\u00eda",
            "start": 4123.849,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ellos ten\u00edan el micr\u00f3fono la",
            "start": 4126.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "palabra y ahora",
            "start": 4129.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en los medios convencionales predominan",
            "start": 4131.95,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "siguen teniendo",
            "start": 4136.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los espacios los tiempos",
            "start": 4139.71,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y les dec\u00eda yo qu\u00e9",
            "start": 4144.14,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo manifiesto ya son 2200",
            "start": 4148.09,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "porque en todo el periodo neoliberal",
            "start": 4152.37,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esos dos agrupamientos de intelectuales",
            "start": 4158.25,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "el manejado por krause",
            "start": 4162.67,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y el manejado por h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn",
            "start": 4166.299,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo acapararon todo",
            "start": 4168.449,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y que dejaron",
            "start": 4173.91,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "una intelectualidad conservadora",
            "start": 4176.69,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cooptada",
            "start": 4182.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "al servicio",
            "start": 4184.489,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 4186.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eso es lo que queda",
            "start": 4191.97,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los d\u00edas estaba haciendo un recuento",
            "start": 4195.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ahora no los vaya a perjudicar",
            "start": 4198.3,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "de cuantos intelectuales",
            "start": 4202.65,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de renombre",
            "start": 4208.35,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque pueden haber muchos otros",
            "start": 4210.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y ha asumido una postura consecuente",
            "start": 4215.87,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "seg\u00fan mis c\u00e1lculos 10",
            "start": 4225.94,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "incluye yo",
            "start": 4230.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "elena poniatowska",
            "start": 4232.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "inclu\u00eda a lorenzo meyer",
            "start": 4237.39,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4242.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enrique galv\u00e1n",
            "start": 4244.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 4249.38,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4252.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de los mayores",
            "start": 4255.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4258.35,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 monsi",
            "start": 4260.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 guti\u00e9rrez vega chema p\u00e9rez guy",
            "start": 4266.61,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pitol",
            "start": 4271.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este gran escritor que siempre nos ayud\u00f3",
            "start": 4276.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "fallecido",
            "start": 4281.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que escribi\u00f3 nos dice es el imperio",
            "start": 4285.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fernando del paso",
            "start": 4289.12,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 4293.469,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "esto nos ayudar\u00e1",
            "start": 4295.79,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cargando c\u00f3rdoba hasta bueno",
            "start": 4299.69,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "luis javier garrido",
            "start": 4304.81,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todos ellos nos ayudaron",
            "start": 4308.73,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "me acuerdo de una reuni\u00f3n con ellos",
            "start": 4311.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se discuti\u00f3",
            "start": 4314.469,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "bueno no lo puedo mencionar pero el",
            "start": 4319.47,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 4322.77,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4324.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del nuevo movimiento",
            "start": 4326.739,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y todos ellos opinaron esto es bueno",
            "start": 4329.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero nos quedamos",
            "start": 4333.239,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "con muy pocos",
            "start": 4336.47,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "recuerdo estos 3",
            "start": 4341.1,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4343.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "e intermedios",
            "start": 4346.01,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "fabricio",
            "start": 4352.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mej\u00eda",
            "start": 4355.13,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pedro miguel",
            "start": 4357.68,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "les ofrezco disculpas porque los estoy",
            "start": 4360.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4364.15,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "balconeando",
            "start": 4367.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4369.46,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se van a poner rabiosos los",
            "start": 4371.82,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "conservadores con ellos pero bueno",
            "start": 4373.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n acostumbrados",
            "start": 4375.969,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "los actores",
            "start": 4379.51,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "dami\u00e1n alc\u00e1zar s de primera",
            "start": 4384.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "mandoki",
            "start": 4389.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tiene hasta",
            "start": 4392.28,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el otro",
            "start": 4394.73,
            "duration": 2.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4395.97,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "visit",
            "start": 4397.219,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de min",
            "start": 4400.54,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y bruno los dos hermanos",
            "start": 4402.36,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "bueno epigmenio",
            "start": 4408.87,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4411.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tres monedas",
            "start": 4413.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este me voy a desquitar de \u00e9ste",
            "start": 4415.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "dando a conocer sus nombres",
            "start": 4424.17,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 4427.2,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "helguera",
            "start": 4429.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "10 5",
            "start": 4431.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y hasta ah\u00ed",
            "start": 4436.31,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4439.3,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1ntos contamos como 10 no",
            "start": 4441.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en total",
            "start": 4446.219,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "para 2200",
            "start": 4449.46,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es un gran desequilibrio un desbalance",
            "start": 4453.199,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "pero yo espero",
            "start": 4458.41,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "y hagas tenemos que hacerlo",
            "start": 4460.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que con la transformaci\u00f3n",
            "start": 4463.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1 sucediendo y se expresa se",
            "start": 4466.62,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "manifiesta en las redes sociales",
            "start": 4469.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 4472.479,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4474.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "surgimiento",
            "start": 4477.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "all\u00e1 el nacimiento",
            "start": 4481.76,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nuevos intelectuales",
            "start": 4488.949,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4492.96,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "mi deseo mayor",
            "start": 4496.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es que suceda algo parecido",
            "start": 4499.28,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a lo que se vivi\u00f3 en m\u00e9xico despu\u00e9s de",
            "start": 4502.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 4505.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4508.389,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se desarrollan las artes la literatura",
            "start": 4511.34,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "los murales de aqu\u00ed",
            "start": 4516.52,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "del palacio y todos los murales pues",
            "start": 4519.36,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 4522.989,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "con el ambiente que cre\u00f3 la revoluci\u00f3n",
            "start": 4524.409,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "musical",
            "start": 4528.849,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "tienen que ver con orozco tiene que ver",
            "start": 4531.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con ribera tiene que ver con siqueiros",
            "start": 4534.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 4536.82,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "pero lo mismo pas\u00f3 en cuanto a la poes\u00eda",
            "start": 4539.239,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "en cuanto a la m\u00fasica",
            "start": 4543.039,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "porque siempre que hay un proceso de",
            "start": 4546.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no va solo va acompa\u00f1ado",
            "start": 4549.33,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de un movimiento cultural",
            "start": 4552.69,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "que yo espero que se manifieste se",
            "start": 4557.82,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "exprese en el pa\u00eds",
            "start": 4560.579,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de los mayores",
            "start": 4564.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "me falt\u00f3 el maestro enrique semo muy",
            "start": 4567.309,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "consecuente",
            "start": 4571.839,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "enrique se buscaba de publicar un nuevo",
            "start": 4573.949,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "libro la conquista",
            "start": 4578.57,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se recomienda",
            "start": 4582.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para este leerlo",
            "start": 4584.929,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 4587.94,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "gracias presidente o en los d\u00edas buenos",
            "start": 4596.01,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 4598.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "berenice jose sobre villa noreste punto",
            "start": 4599.519,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "net y noreste diario costa rica",
            "start": 4603.42,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la pregunta es qu\u00e9 informaci\u00f3n nos",
            "start": 4607.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "podr\u00eda dar del programa de internet para",
            "start": 4610.19,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4613.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 4614.8,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "vamos bien este",
            "start": 4617.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "acabo de tener una reuni\u00f3n con los",
            "start": 4620.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 4623.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana martes vuelvo a tener otra",
            "start": 4625.67,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "ya hay conectividad",
            "start": 4629.94,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en un n\u00famero considerable de poblaciones",
            "start": 4633.099,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando",
            "start": 4636.899,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y el compromiso es",
            "start": 4642.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y logremos",
            "start": 4644.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "extender el internet a todo el pa\u00eds",
            "start": 4649.51,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando para eso",
            "start": 4653.71,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no puedo detallar m\u00e1s por lo mismo de la",
            "start": 4656.64,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "veda electoral pero si va bien el",
            "start": 4660.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 4665.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ya ustedes saben que se cre\u00f3 una empresa",
            "start": 4667.36,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "filial a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4672.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "electricidad con este prop\u00f3sito",
            "start": 4675.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4678.42,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se tiene un convenio",
            "start": 4679.94,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "con una empresa especializada que se",
            "start": 4683.59,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "llama altar para la conectividad se ha",
            "start": 4687.64,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ido avanzando",
            "start": 4692.89,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4694.89,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tenemos que cumplir con el compromiso no",
            "start": 4696.64,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "hay fechas",
            "start": 4700.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "lo queremos hacer",
            "start": 4702.139,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar en el 23",
            "start": 4704.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 4707.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tener todo el pa\u00eds",
            "start": 4710.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comunicado mediante internet",
            "start": 4713.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso",
            "start": 4717.62,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "lo hice desde que asum\u00ed el gobierno",
            "start": 4719.83,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estamos avanzando tiene presupuesto nada",
            "start": 4723.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 4726.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4729.719,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "un asunto con alguna complejidad porque",
            "start": 4731.06,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 4736.21,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "utilizar las fibras \u00f3pticas",
            "start": 4739.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4743.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 4745.6,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "alumbrar las como se dice t\u00e9cnicamente",
            "start": 4748.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4753.43,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se tienen esas fibras \u00f3pticas pero hace",
            "start": 4755.63,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 4758.33,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 4760.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "equipos que se est\u00e1n adquiriendo",
            "start": 4762.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos equipos",
            "start": 4765.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n comprando",
            "start": 4768.85,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estamos viendo tambi\u00e9n la utilizaci\u00f3n de",
            "start": 4772.63,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lites se est\u00e1n instalando antenas",
            "start": 4775.87,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo toda la infraestructura",
            "start": 4780.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que haya internet en",
            "start": 4783.39,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds pronto ya una vez que pase",
            "start": 4787.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo de la veda vamos a dar el informe",
            "start": 4790.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sobre esta situaci\u00f3n perfecto gracias",
            "start": 4794.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidente y finalmente el programa de",
            "start": 4797.719,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "campamentos culturales y ecol\u00f3gicos de",
            "start": 4801.86,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "islas mar\u00edas como va tambi\u00e9n",
            "start": 4805.77,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pues lo mismo",
            "start": 4809.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "estamos ya",
            "start": 4813.27,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "avanzando se siguen rehabilitando las",
            "start": 4815.71,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "instalaciones de la isla amarilla",
            "start": 4820.69,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "acabamos de estar por all\u00e1 bueno hace",
            "start": 4823.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como un mes",
            "start": 4826.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es un para\u00edso lo que fue una prisi\u00f3n",
            "start": 4831.17,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "es ahora un espacio de libertad",
            "start": 4836.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4843.09,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n a la naturaleza y de",
            "start": 4844.75,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 4849.699,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "no tendr\u00e1n alguna foto de las islas",
            "start": 4851.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mar\u00edas de ahora",
            "start": 4855.2,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de las fotos cuando fuimos",
            "start": 4858.239,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4861.77,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es lo que se va a hacer",
            "start": 4863.75,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "bueno estamos ya trabajando",
            "start": 4866.88,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "con una escuela",
            "start": 4871.26,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1n formando j\u00f3venes mujeres",
            "start": 4874.849,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y hombres",
            "start": 4879.469,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "el conocimiento para la defensa del",
            "start": 4882.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 4886.12,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "o sea ya",
            "start": 4887.94,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 4889.94,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4890.7,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "asistido a estos cursos j\u00f3venes de todo",
            "start": 4895.53,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4899.73,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van",
            "start": 4902.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a este proceso de formaci\u00f3n",
            "start": 4903.7,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 por reiniciar ahora",
            "start": 4907.0,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "porque se detuvo con la pandemia",
            "start": 4909.949,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "un nuevo ciclo",
            "start": 4913.739,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4915.97,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la escuela de capacitaci\u00f3n para j\u00f3venes",
            "start": 4917.85,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "en defensa de la naturaleza se est\u00e1",
            "start": 4922.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajando esto lo maneja la secretaria",
            "start": 4926.28,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "del medio ambiente y tambi\u00e9n",
            "start": 4929.04,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n arreglando todas las",
            "start": 4934.929,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 4936.369,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque se piensa",
            "start": 4939.34,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4943.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se va a poder ir en barco",
            "start": 4945.269,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4947.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por la ma\u00f1ana",
            "start": 4949.08,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "estamos pensando",
            "start": 4952.17,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "34 sitios donde se va a poder embarcar",
            "start": 4958.7,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "el que quiera ir a la isla",
            "start": 4964.47,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desde vallarta",
            "start": 4968.889,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "se calcula que en un barco",
            "start": 4972.01,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "apropiado los que cruzan en el caribe",
            "start": 4977.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "asia",
            "start": 4981.75,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con su mail",
            "start": 4984.39,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "asia y las mujeres de ese tipo se puede",
            "start": 4986.59,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ir en la ma\u00f1ana de vallarta con un barco",
            "start": 4991.0,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "con esa capacidad para 200 250 pasajeros",
            "start": 4995.08,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "con desplazamiento adecuado",
            "start": 5001.41,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se pueden hacer tres horas",
            "start": 5005.3,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de vallarta ala",
            "start": 5008.53,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "si nos acercamos m\u00e1s hacia el norte",
            "start": 5012.37,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "queremos tener tambi\u00e9n otro muelle",
            "start": 5016.739,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "por las varas",
            "start": 5021.31,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en nayarit",
            "start": 5023.65,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "acceda en las islas y ya ser\u00edan menos de",
            "start": 5028.639,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tres horas y luego ya estamos trabajando",
            "start": 5032.36,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "en arreglar san blas",
            "start": 5035.329,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ese es el punto m\u00e1s cercano y se podr\u00eda",
            "start": 5041.4,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "hacer dos horas y cuarto",
            "start": 5045.42,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "de san blas y luego mazatl\u00e1n",
            "start": 5049.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como tres horas",
            "start": 5055.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces se va en la ma\u00f1ana",
            "start": 5059.9,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "se recorren las islas",
            "start": 5063.76,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 5066.67,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a actividades no contaminantes",
            "start": 5068.27,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "es para caminar las islas",
            "start": 5073.07,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para andar en bicicleta",
            "start": 5076.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para apreciar",
            "start": 5078.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la naturaleza",
            "start": 5081.09,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y regresar por la tarde",
            "start": 5083.679,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces va",
            "start": 5088.699,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "a ver un mercado de artesan\u00edas",
            "start": 5092.03,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de todo lo que producen las comunidades",
            "start": 5097.67,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "los artesanos",
            "start": 5100.13,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds se est\u00e1 trabajando en eso no",
            "start": 5103.119,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "tiene las fotos",
            "start": 5107.619,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5110.929,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed si no podemos hacer nada",
            "start": 5112.479,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "pero es eso entonces yo espero que para",
            "start": 5115.809,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "junio o julio",
            "start": 5121.26,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "julio ya informemos cuando se abre",
            "start": 5124.72,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "para que se puedan visitar los mexicanos",
            "start": 5129.81,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 5133.83,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "este que lo desee en las islas",
            "start": 5136.159,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y en particular la isla madrid",
            "start": 5140.599,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de la corte",
            "start": 5146.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gracias presidente marco antonio olvera",
            "start": 5151.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "gracias a la gente que nos escucha y lo",
            "start": 5153.449,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ve tengo una pregunta sobre la corte y",
            "start": 5155.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "dos denuncias si me lo permite empezamos",
            "start": 5158.429,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con lo de la corte en d\u00edas recientes se",
            "start": 5160.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "causa un revuelo a nivel nacional por",
            "start": 5163.71,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "parte de los partidos pol\u00edticos de la",
            "start": 5165.63,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y por supuesto tambi\u00e9n de los",
            "start": 5167.369,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "intelectuales con respecto al",
            "start": 5169.05,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "aplazamiento de el ministro arturo",
            "start": 5171.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sald\u00edvar al frente de la corte hasta el",
            "start": 5174.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "2024 y no en el 22",
            "start": 5176.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "justo cuando usted termina su",
            "start": 5178.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n presidente hoy pues la",
            "start": 5179.78,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados y la c\u00e1mara",
            "start": 5183.42,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "senadores que integran el congreso",
            "start": 5185.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexicano pues decidieron que si se",
            "start": 5186.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aplace hasta el 24 pero finalmente usted",
            "start": 5189.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esto ya se qued\u00f3 en manos de los",
            "start": 5192.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "integrantes de la propia corte es un",
            "start": 5194.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hecho y hay que decirlo los ministerios",
            "start": 5197.849,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y jueces en m\u00e9xico son los m\u00e1s",
            "start": 5200.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "o los responsables de la gran corrupci\u00f3n",
            "start": 5203.82,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "que se genera en mexico como repartiendo",
            "start": 5207.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a diestra y siniestra amparo",
            "start": 5211.829,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para que se beneficien empresas",
            "start": 5214.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "extranjeras para que delincuentes salgan",
            "start": 5216.989,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pido de la c\u00e1rcel y como sin nada",
            "start": 5219.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente en caso de que los",
            "start": 5222.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "integrantes de la corte no avalen dos",
            "start": 5225.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s de \u00e9l el ministro arturo",
            "start": 5229.17,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sald\u00edvar al frente de la misma ellos no",
            "start": 5231.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estar\u00edan convirti\u00e9ndose en c\u00f3mplices de",
            "start": 5233.969,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que tanto queremos",
            "start": 5236.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "erradicar de m\u00e9xico si yo creo que",
            "start": 5238.92,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "este conscientes o inconscientemente por",
            "start": 5243.52,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el coraje",
            "start": 5248.53,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "les produce",
            "start": 5251.52,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 5253.989,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cabo en el pa\u00eds",
            "start": 5255.999,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pues apoyan al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 5257.889,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "porque en este caso",
            "start": 5262.96,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "lo que se aprob\u00f3 pues fueron leyes para",
            "start": 5266.059,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "reformar al poder judicial",
            "start": 5270.769,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "y se consider\u00f3 de que esas reformas",
            "start": 5273.62,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5279.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda a cabo siempre y cu\u00e1ndo",
            "start": 5281.43,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el presidente de la suprema corte y el",
            "start": 5285.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "presidente a la vez es la misma persona",
            "start": 5290.11,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "del consejo de la judicatura pues una",
            "start": 5293.93,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5296.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "honorable \u00edntegra",
            "start": 5297.719,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "que no perteneciera",
            "start": 5301.31,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "a los mismos grupos de poder econ\u00f3mico y",
            "start": 5304.87,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 5309.16,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "que llevaron a la ruina al pa\u00eds",
            "start": 5311.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a la decadencia",
            "start": 5315.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los que avalaron la corrupci\u00f3n",
            "start": 5318.369,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense se hacen reformas",
            "start": 5322.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y el encargado de conducir el proceso de",
            "start": 5327.5,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del poder judicial",
            "start": 5332.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5334.83,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "un personaje del partido conservador",
            "start": 5336.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 5342.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caracterizado",
            "start": 5345.12,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5347.57,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "el servilismo",
            "start": 5349.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5355.42,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a favor de los grupos de intereses",
            "start": 5357.72,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "creados sobre todo del poder econ\u00f3mico",
            "start": 5361.11,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que nunca se preocupan por el pueblo",
            "start": 5364.81,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y a favor de la corrupci\u00f3n pues de qu\u00e9",
            "start": 5370.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sirve que se lleve a cabo una reforma",
            "start": 5373.71,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues es letra muerta",
            "start": 5376.98,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "yo comentaba de que si son importantes",
            "start": 5380.03,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "las instituciones fundamentales pero",
            "start": 5383.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los hombres",
            "start": 5385.969,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "o las mujeres que las dirigen",
            "start": 5387.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo en una ocasi\u00f3n y lo sostengo",
            "start": 5396.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "guardadas todas las proporciones sin",
            "start": 5399.9,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hidalgo no hubiese habido independencia",
            "start": 5402.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "o no hubiese habido una independencia",
            "start": 5404.15,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "que subrayar\u00e1 la necesidad de justicia",
            "start": 5407.39,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "si hubiese habido independencia como se",
            "start": 5412.449,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo en otros pa\u00edses por la",
            "start": 5416.11,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "decadencia del poder colonial",
            "start": 5418.329,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "de poder en espa\u00f1a",
            "start": 5423.989,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la independencia de los pa\u00edses de",
            "start": 5426.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina casi se hizo al mismo",
            "start": 5428.87,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5431.36,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pero la independencia de m\u00e9xico tiene",
            "start": 5433.099,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "una peculiaridad aqu\u00ed no solo se luch\u00f3",
            "start": 5435.879,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "por la independencia pol\u00edtica aqu\u00ed se",
            "start": 5442.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 por la justicia",
            "start": 5445.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hidalgo proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la",
            "start": 5448.09,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 5450.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y morelos quer\u00eda la igualdad",
            "start": 5452.1,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "entonces sin estos dos curas rebeldes",
            "start": 5455.739,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y extraordinarios",
            "start": 5461.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues no hubiese",
            "start": 5463.969,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "ha sido lo mismo",
            "start": 5466.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "guardadas todas las proporciones sin",
            "start": 5468.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "juanes",
            "start": 5472.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed seguro no hubiese habido reforma",
            "start": 5475.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque el proceso de independencia se da",
            "start": 5483.27,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "por una situaci\u00f3n",
            "start": 5486.93,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter externo a\u00fan cuando exist\u00edan",
            "start": 5490.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "condiciones internas",
            "start": 5495.679,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "para un cambio sobre todo por la",
            "start": 5498.2,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n y la opresi\u00f3n",
            "start": 5502.43,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en que viv\u00edan la mayor\u00eda de los",
            "start": 5505.53,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5507.3,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pero en el caso de la reforma ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 5508.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "square es el que encarna",
            "start": 5514.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esa transformaci\u00f3n",
            "start": 5517.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sin el no",
            "start": 5523.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que hace",
            "start": 5529.01,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n los conservadores",
            "start": 5532.65,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "dominando militarmente",
            "start": 5537.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5541.27,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se salva de milagro",
            "start": 5543.07,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo salva guillermo de guadalajara",
            "start": 5546.53,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se va a colima manzanillo",
            "start": 5550.0,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "para ir a veracruz cruza",
            "start": 5554.27,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "del pac\u00edfico al atl\u00e1ntico y se va a",
            "start": 5558.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "veracruz y ah\u00ed",
            "start": 5563.21,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n",
            "start": 5565.989,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 5568.47,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "acosado",
            "start": 5570.57,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "por las fuerzas de la reacci\u00f3n por el",
            "start": 5572.51,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "conservadurismo se lanza con las leyes",
            "start": 5576.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de reforma se va",
            "start": 5580.76,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 5583.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a echarse para atr\u00e1s",
            "start": 5586.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 5589.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y es genial porque entre otras cosas",
            "start": 5593.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siempre cuida mucho",
            "start": 5595.57,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "el respeto a la religiosidad del pueblo",
            "start": 5598.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque no era",
            "start": 5604.91,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "antes religioso era anticlerical",
            "start": 5608.36,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que es distinto",
            "start": 5612.579,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "entonces en los textos 4 lleva a cabo",
            "start": 5615.53,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "esa acci\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 5619.55,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "utiliza incluso palabras b\u00edblicas",
            "start": 5624.83,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en los textos",
            "start": 5630.67,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y en esta decisi\u00f3n",
            "start": 5633.43,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "contemos",
            "start": 5637.26,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con el apoyo",
            "start": 5639.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5642.65,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "divina providencia",
            "start": 5644.75,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "y cosas as\u00ed para dejarle claro al pueblo",
            "start": 5647.76,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de que no era",
            "start": 5653.369,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "ir en contra de sus tradiciones de sus",
            "start": 5656.909,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "costumbres de su religi\u00f3n sino en contra",
            "start": 5659.669,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 5663.09,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "que se acumulaba",
            "start": 5666.07,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico todo el pol\u00edtico",
            "start": 5669.07,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y que se ten\u00eda que llevar a cabo esa",
            "start": 5674.17,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "reforma para separar",
            "start": 5676.929,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "lo religioso",
            "start": 5681.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de lo civil",
            "start": 5684.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que al cesar lo que es del c\u00e9sar",
            "start": 5687.21,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y a dios lo que es de dios",
            "start": 5692.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "eso fue \u00fanico eso no se dio en otros",
            "start": 5695.909,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo",
            "start": 5700.53,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eso es m\u00e9xico",
            "start": 5703.05,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "entonces fue ju\u00e1rez",
            "start": 5706.869,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 5711.59,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5712.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "todos estos intelectuales se org\u00e1nicos",
            "start": 5715.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5718.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "desconocen procesos pol\u00edticos",
            "start": 5720.11,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "fundamentales porque no conocen al",
            "start": 5722.659,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5725.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los sentimientos del pueblo",
            "start": 5728.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hablante caudillismo",
            "start": 5731.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este como un asunto",
            "start": 5735.9,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "malos t\u00e9rminos peyorativos",
            "start": 5741.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 hubiese pasado sin madero",
            "start": 5746.11,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pues el les",
            "start": 5754.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el que da la confianza al pueblo para",
            "start": 5756.31,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "rebelarse en contra de porfirio d\u00edaz ya",
            "start": 5760.86,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "ricardo flores mag\u00f3n lo he intentado",
            "start": 5764.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "antes un hombre \u00edntegro",
            "start": 5770.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5772.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un revolucionario intachable que",
            "start": 5775.17,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "vivi\u00f3 m\u00e1s tiempo en la c\u00e1rcel que en",
            "start": 5779.33,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "libertad por sus ideales",
            "start": 5782.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y convocaba al pueblo a tomar las armas",
            "start": 5786.31,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y no como dos intentos",
            "start": 5788.38,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pero cuando lo hace el madero",
            "start": 5794.61,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que convoca el pueblo tomar las armas",
            "start": 5799.5,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "d\u00eda 20 de noviembre de 1910 a las 6 de",
            "start": 5802.63,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la tarde que est\u00e1 le pone este la hora",
            "start": 5805.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en seis meses despu\u00e9s de eso",
            "start": 5811.61,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ya estaba porfirio d\u00edaz afuera",
            "start": 5815.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que acudieron",
            "start": 5820.69,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la suya m\u00e1s",
            "start": 5822.73,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entonces si son importantes las",
            "start": 5824.82,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "incisiones pero tambi\u00e9n los hombres",
            "start": 5828.24,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 pasa en la corte",
            "start": 5832.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si termina el periodo el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 5838.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el actual presidente",
            "start": 5845.579,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "arturo sald\u00edvar",
            "start": 5850.82,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los miembros de la corte eligen al nuevo",
            "start": 5853.83,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5858.51,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el actual presidente arturo sald\u00edvar",
            "start": 5861.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "contin\u00faa",
            "start": 5864.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como ministro pero ya no como presidente",
            "start": 5866.82,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y como ya no",
            "start": 5870.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ser\u00eda presidente tampoco ser\u00eda",
            "start": 5872.81,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "presidente del consejo de la judicatura",
            "start": 5876.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el \u00f3rgano",
            "start": 5879.88,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y encargado de cuidar el buen",
            "start": 5882.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comportamiento de los jueces de los",
            "start": 5885.95,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "magistrados de los mismos ministros",
            "start": 5888.02,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "es el \u00f3rgano que puede llevar a cabo la",
            "start": 5891.61,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del poder judicial",
            "start": 5895.449,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "vigilar de que los jueces",
            "start": 5899.01,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n como ahora al servicio de los",
            "start": 5902.71,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 5907.45,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "generaliz\u00f3 porque hay jueces mujeres",
            "start": 5912.19,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hombres rectos como hay magistrados",
            "start": 5915.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero la mayor\u00eda",
            "start": 5918.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5923.07,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "acostumbrado",
            "start": 5926.609,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "a esas pr\u00e1cticas",
            "start": 5928.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "baste decir que durante todo el periodo",
            "start": 5931.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5935.32,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 sentenci\u00f3 a caro quintero",
            "start": 5937.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y le concedieron un amparo",
            "start": 5942.55,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "porque no ten\u00eda sentencia 27 a\u00f1os sin",
            "start": 5946.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sentencia",
            "start": 5950.71,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5955.31,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "defender eso",
            "start": 5957.05,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno necesitamos reformar el poder",
            "start": 5961.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "legislativo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 5964.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y eso est\u00e9 en manos del pueblo vienen",
            "start": 5967.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "las elecciones el pueblo va a decidir",
            "start": 5970.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n quiere que sea su representante en",
            "start": 5973.64,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara",
            "start": 5977.07,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de diputados se est\u00e1n reformando",
            "start": 5979.35,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "reformando el poder ejecutivo",
            "start": 5982.31,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no reformar el poder",
            "start": 5985.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y judicial",
            "start": 5988.619,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5990.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nosotros es mi opini\u00f3n consideramos que",
            "start": 5993.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el ministro arturo sald\u00edvar es una gente",
            "start": 5997.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "\u00edntegra que podr\u00eda llevar a cabo",
            "start": 6000.4,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os",
            "start": 6004.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "esa reforma",
            "start": 6008.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y el termina como ministro",
            "start": 6010.699,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "en el 24 y se tiene que ir",
            "start": 6014.69,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no es una reelecci\u00f3n",
            "start": 6018.41,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n esto hay que aclararlo",
            "start": 6021.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6025.119,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6027.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hay el antecedente los actuales",
            "start": 6030.07,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y magistrados del tribunal electoral",
            "start": 6037.03,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "recibieron",
            "start": 6042.71,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el apoyo para que se ampliar\u00e1 el plazo",
            "start": 6044.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6051.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se rasgan las vestiduras",
            "start": 6053.749,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "los intelectuales porque lo que quieren",
            "start": 6056.47,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "es que el poder judicial sigue estando",
            "start": 6061.77,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "al servicio de la mafia del poder",
            "start": 6064.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hablando en plata",
            "start": 6068.65,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "eso es lo que quieren",
            "start": 6071.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que los jueces no amparen no protejan",
            "start": 6074.88,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "al pueblo chino a los representantes de",
            "start": 6079.81,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "las corporaciones econ\u00f3micas",
            "start": 6084.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "empresariales financieras",
            "start": 6086.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eso es lo que quieren",
            "start": 6089.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces la reforma va a significar que",
            "start": 6091.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se ampare a todos los mexicanos que se",
            "start": 6095.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "limpia de corrupci\u00f3n el poder judicial",
            "start": 6098.25,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "que no haya nepotismo",
            "start": 6101.09,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "que se acabe con el influyentismo y que",
            "start": 6104.119,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "mantengan su independencia",
            "start": 6107.559,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "su autonom\u00eda",
            "start": 6112.11,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pero su verdadera independencia",
            "start": 6115.18,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "porque ahora son independientes",
            "start": 6119.51,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 6123.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no del poder econ\u00f3mico",
            "start": 6126.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6133.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "esa es la reforma que dice c\u00f3mo estar\u00e1n",
            "start": 6135.04,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de enojados los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 6140.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que ayer ve\u00eda yo en un twitter",
            "start": 6143.25,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de krause",
            "start": 6147.73,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a fines de la desproporci\u00f3n",
            "start": 6151.119,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "cuando porfirio d\u00edaz",
            "start": 6155.59,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6159.55,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se quita",
            "start": 6161.48,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "por completo la m\u00e1scara deja de simular",
            "start": 6163.98,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y ya se establece la reelecci\u00f3n",
            "start": 6167.909,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cerquita",
            "start": 6171.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estaba el peri\u00f3dico el hijo del ahuizote",
            "start": 6175.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya daniel cabrera",
            "start": 6177.64,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y en ese peri\u00f3dico escrib\u00edan entre otros",
            "start": 6181.25,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los flores mag\u00f3n",
            "start": 6183.89,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y cuando se aprueba la reforma",
            "start": 6189.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "constitucional que permite la reelecci\u00f3n",
            "start": 6191.3,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "salen al balc\u00f3n dos periodistas del hijo",
            "start": 6195.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del ahuizote",
            "start": 6200.75,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "con una bandera y una leyenda",
            "start": 6202.36,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "que dice",
            "start": 6206.369,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n a muerte",
            "start": 6209.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "bueno que creen que puso",
            "start": 6213.87,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "krauze en sus tweets",
            "start": 6217.869,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 6223.739,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "saco la foto",
            "start": 6225.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6229.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el balc\u00f3n de \u00e9l",
            "start": 6231.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el hijo del ahuizote",
            "start": 6233.63,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "con la leyenda la constituci\u00f3n ha muerto",
            "start": 6236.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como para",
            "start": 6245.989,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "mi madre bohemios",
            "start": 6248.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por por m\u00ed por mi madre bohemios",
            "start": 6251.96,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "s del finado monsi",
            "start": 6256.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero es producto de el enojo",
            "start": 6263.909,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es una desproporci\u00f3n",
            "start": 6271.329,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6276.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esta exageraci\u00f3n",
            "start": 6278.79,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que un intelectual serio pues no podr\u00eda",
            "start": 6282.46,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 6286.59,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "un historiador como",
            "start": 6288.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trasladar",
            "start": 6292.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "extrapolar una situaci\u00f3n que tiene que",
            "start": 6294.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ver con la reelecci\u00f3n de porfirio d\u00edaz",
            "start": 6297.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esa foto",
            "start": 6299.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "les tomaron el peri\u00f3dico",
            "start": 6304.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 6310.159,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hermanos flores mag\u00f3n se tuvieron que ir",
            "start": 6312.119,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 6315.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hacer el periodismo desde all\u00e1 porque",
            "start": 6319.61,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no se pod\u00eda",
            "start": 6321.56,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed",
            "start": 6323.469,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "imperaba la ley fuga",
            "start": 6327.159,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 6331.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "daniel cabrera",
            "start": 6333.01,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6337.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo eliminaron aunque estuvo mucho tiempo",
            "start": 6339.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel",
            "start": 6342.27,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "varias veces es porque era un hombre",
            "start": 6344.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "extraordinario por eso en la sala nueva",
            "start": 6346.64,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed en el palacio se llama as\u00ed",
            "start": 6349.41,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "daniel cabrera el director del hijo del",
            "start": 6351.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ahuizote para m\u00ed el mejor periodista que",
            "start": 6355.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ha existido en el pa\u00eds",
            "start": 6357.96,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta presente si me lo",
            "start": 6361.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permite el que m\u00e1s bien es una denuncia",
            "start": 6363.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dice las autoridades que presiden el",
            "start": 6365.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "banco del bienestar ya construyeron 433",
            "start": 6368.06,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "sucursales su gobierno construir\u00e1 2.700",
            "start": 6372.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de las cuales el a\u00f1o pasado se",
            "start": 6376.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 la mitad y el en este a\u00f1o la",
            "start": 6379.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "otra el otro 50% cada sucursal costar\u00e1 2",
            "start": 6382.25,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mil 221 mil pesos estas unidades ya se",
            "start": 6386.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "empezaron a construir en estados como",
            "start": 6390.08,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "chiapas jalisco estado de m\u00e9xico",
            "start": 6391.7,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n puebla tlaxcala chihuahua",
            "start": 6393.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "durango e hidalgo",
            "start": 6395.17,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en ese sentido especialmente en el",
            "start": 6397.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "municipio de san agust\u00edn tlaxiaca",
            "start": 6400.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hidalgo y como usted dice el pueblo de",
            "start": 6401.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mexico el estado de hidalgo y en",
            "start": 6405.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "especial san agust\u00edn gracia que perd\u00f3n",
            "start": 6408.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por lo que decir porque usted lo ha",
            "start": 6410.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "dicho aqu\u00ed el pueblo est\u00e1 cansado de",
            "start": 6412.13,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tanta tranza presidente",
            "start": 6414.68,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "le explico por qu\u00e9 pues actualmente se",
            "start": 6417.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pretende construir una sucursal del",
            "start": 6420.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "banco del bienestar donde existe un",
            "start": 6422.61,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "contubernio una tranza entre el capit\u00e1n",
            "start": 6425.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "octavio rodr\u00edguez de la cruz responsable",
            "start": 6429.179,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar en hidalgo quien",
            "start": 6432.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dijo que si no se ese d\u00eda a lo que \u00e9l",
            "start": 6435.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quiere se llevar\u00eda el recurso tambi\u00e9n",
            "start": 6437.01,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 jorge mart\u00ednez fuentes encargado de",
            "start": 6440.46,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del inmueble",
            "start": 6443.969,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "efr\u00e9n rodr\u00edguez se ha encargado del",
            "start": 6445.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n elusi\u00f3n y no jos\u00e9 hern\u00e1ndez",
            "start": 6447.659,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "servidora de la naci\u00f3n en san agust\u00edn",
            "start": 6450.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tlaxiaca y \u00e9dgar ponce contratista para",
            "start": 6452.489,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del mismo en ese sentido",
            "start": 6455.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "las personas citadas quieren hacer un",
            "start": 6458.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fest\u00edn lleno de corrupci\u00f3n presidente",
            "start": 6462.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "junto con el alcalde del municipio",
            "start": 6464.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arturo hern\u00e1ndez m\u00e1ximo y al igual que",
            "start": 6467.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n mendoza centeno delegado estatal",
            "start": 6470.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de los programas de su gobierno el bid",
            "start": 6474.57,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "arco",
            "start": 6476.46,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "presidente para evitar ese fest\u00edn de",
            "start": 6477.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "buitres que ahorita le voy a enviar o le",
            "start": 6479.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "voy a citar lo que estoy manifestando",
            "start": 6483.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 firmado por los el cabildo",
            "start": 6486.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del municipio yo marco antonio olvera",
            "start": 6488.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez don\u00f3 cedo el local",
            "start": 6490.56,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "para que en la brevedad posible se",
            "start": 6495.03,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "adec\u00fae el banco del bienestar en el",
            "start": 6497.579,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "barrio de m\u00e9xico que se ubica a 5",
            "start": 6499.889,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "minutos de la cabecera municipal el",
            "start": 6502.71,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "local presenta todos los servicios luz",
            "start": 6504.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica agua drenaje internet y",
            "start": 6508.429,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "vialidades y lo mejor presidente su",
            "start": 6512.67,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gobierno no erogar\u00e1 un solo centavo para",
            "start": 6515.159,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el inmueble y en caso de que no les",
            "start": 6518.909,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "agrade puedo donar les el predio para",
            "start": 6521.099,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que se construya el mismo y as\u00ed como",
            "start": 6524.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "combatir la corrupci\u00f3n que ya le estoy",
            "start": 6527.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manifestando que dice del actuar del",
            "start": 6530.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n del delegado del alcalde y de",
            "start": 6532.679,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las personas que he mencionado acepta la",
            "start": 6536.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "propuesta presidente de donar y ceder el",
            "start": 6539.429,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "inmueble para el banco de bienestar y",
            "start": 6543.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed ayudar a m\u00e1s de 2.200 personas",
            "start": 6545.4,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mayores que reciben el apoyo de su",
            "start": 6549.3,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "gobierno de 60 y m\u00e1s esta denuncia est\u00e1",
            "start": 6552.69,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "avalada por regidores que ahora voy a",
            "start": 6556.289,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mencionar",
            "start": 6558.869,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 avalada por la s\u00edndico licenciada",
            "start": 6577.679,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "gloria sandoval",
            "start": 6581.13,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "por los regidores joselyn l\u00f3pez mej\u00eda la",
            "start": 6584.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de cristina hern\u00e1ndez espinoza mario",
            "start": 6588.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez p\u00e9rez y diana silvia cruz",
            "start": 6591.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "juli\u00e1n santill\u00e1n santill\u00e1n patricio",
            "start": 6595.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "volver\u00e1 gloria lizeth zero en \u00e1ngeles y",
            "start": 6598.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor francisco guti\u00e9rrez guti\u00e9rrez que",
            "start": 6601.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dice presidente de la propuesta y qu\u00e9",
            "start": 6604.699,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "opina bueno ese estoy casi seguro",
            "start": 6606.8,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "de que es un pleito para decirlo con",
            "start": 6613.17,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "claridad entre el presidente municipal y",
            "start": 6617.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los regidores",
            "start": 6621.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puedo equivocarme",
            "start": 6623.78,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pero como ya llevo tiempo en estos",
            "start": 6625.92,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "menesteres",
            "start": 6628.14,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que est\u00e1s planteando",
            "start": 6630.739,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "el malo de la pel\u00edcula es el presidente",
            "start": 6633.869,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "y los buenos son los que est\u00e1n en contra",
            "start": 6638.11,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "de \u00e9l son la s\u00edndico y los regidores",
            "start": 6642.1,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "todo eso hay que aclararlo",
            "start": 6652.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este para qu\u00e9",
            "start": 6655.719,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6658.62,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hagamos juicios sumarios",
            "start": 6660.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que no haya linchamiento",
            "start": 6664.6,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "contra nadie linchamiento p\u00fablico en",
            "start": 6667.38,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "estos casos",
            "start": 6671.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces hay que hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 6673.869,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "la primera vez que escucho",
            "start": 6680.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y yo no estoy solo aqu\u00ed en la oficina",
            "start": 6683.99,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estoy siempre abajo",
            "start": 6687.46,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 6690.67,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una denuncia de corrupci\u00f3n relacionada",
            "start": 6692.15,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n",
            "start": 6695.15,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de una sucursal del banco de bienestar y",
            "start": 6697.489,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en efecto estamos haciendo vamos a hacer",
            "start": 6700.309,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "2700 y ya se est\u00e1 trabajando",
            "start": 6703.69,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6708.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cerca de m\u00ed",
            "start": 6710.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no puedo bueno",
            "start": 6712.81,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "es que eso no tiene nada que ver ya este",
            "start": 6715.01,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar la sen",
            "start": 6718.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las mil en junio",
            "start": 6720.289,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "pasando en el proceso electoral",
            "start": 6723.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y las est\u00e1n haciendo los ingenieros",
            "start": 6726.02,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 6728.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que son responsables y son honestos",
            "start": 6730.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entonces vamos de todas maneras a pedir",
            "start": 6734.45,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el informe pero",
            "start": 6737.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "me sabe m\u00e1s",
            "start": 6739.95,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "a que es una diferencia ah\u00ed",
            "start": 6742.219,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "en el gobierno del municipio en el",
            "start": 6747.85,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ayuntamiento",
            "start": 6751.06,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "a ver te pregunto dos cosas adelante una",
            "start": 6753.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el presidente municipal",
            "start": 6756.949,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "no se va hay elecciones no hay",
            "start": 6760.76,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "elecciones en hidalgo no presidente el",
            "start": 6764.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente municipal lleva dos sexenios",
            "start": 6766.309,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bueno dos es impreso pero entonces bar",
            "start": 6770.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no no se va a reelegir acaba de ingresar",
            "start": 6772.099,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "a ella tuvo un mandato anterior y lo que",
            "start": 6774.23,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 fue las elecciones en hace",
            "start": 6778.55,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cuatro o cinco meses para el cambio del",
            "start": 6781.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "congreso local bueno este la segunda",
            "start": 6783.769,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pregunta tiendona este",
            "start": 6787.01,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "predio",
            "start": 6790.69,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "eres t\u00fa no mire le explico es otra",
            "start": 6792.119,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "persona es otra persona pero ni siquiera",
            "start": 6795.749,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "lo estaba donando porque presidente",
            "start": 6797.519,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "municipal quiere que se construye en un",
            "start": 6799.079,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de su propiedad y para evitar lo",
            "start": 6800.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que yo le estoy diciendo hay una persona",
            "start": 6805.349,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que quiere donar yo tuve yo",
            "start": 6807.3,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y yo presidente tengo el local",
            "start": 6812.45,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "construido para que nada m\u00e1s se adec\u00fae",
            "start": 6818.09,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "obviamente a las necesidades del banco",
            "start": 6821.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bienestar y si no les gusta tienes",
            "start": 6823.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "previendo un predio que para que lo",
            "start": 6826.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "construyen a su antojo s\u00ed pero que",
            "start": 6829.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "evitemos este fest\u00edn y que por supuesto",
            "start": 6831.33,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "y pero no hay este creo yo",
            "start": 6834.09,
            "duration": 11.509
        },
        {
            "text": "no lo descarto este corrupci\u00f3n de todas",
            "start": 6840.32,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "maneras vamos a investigar",
            "start": 6845.599,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed es que te vamos a tomar la",
            "start": 6847.909,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "palabra porque no se le puedo firmar",
            "start": 6850.489,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vamos viendo vamos investigando ya te",
            "start": 6853.09,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "contestamos aqu\u00ed claro que s\u00ed y otro",
            "start": 6856.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tema presente gracias este pues",
            "start": 6859.519,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "insistirle en dos temas que no se han",
            "start": 6861.86,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "resuelto y que yo he expuesto en la",
            "start": 6864.019,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana es como comentario antes de mi",
            "start": 6865.489,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tercera pregunta",
            "start": 6867.439,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "a los ejidatarios de krill son 300 le",
            "start": 6869.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dije la otra ocasi\u00f3n que ya han muerto",
            "start": 6874.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desgraciadamente 70 por el cob y",
            "start": 6876.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 aqu\u00ed al secretario de hacienda",
            "start": 6878.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "arturo herrera me dijo que nos comunican",
            "start": 6881.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aso que se comunicar\u00e1n con su secretario",
            "start": 6883.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "particular ha sido realmente vano no",
            "start": 6885.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasa nada yo creo que hay que ayudarlos",
            "start": 6888.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente es gente muy humilde y es",
            "start": 6890.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ut\u00f3pico que los campesinos que producen",
            "start": 6893.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los alimentos a los que vivimos en las",
            "start": 6895.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "grandes ciudades no los escuchemos y por",
            "start": 6898.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo menos le demos un \u00e1pice de justicia",
            "start": 6900.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en este sentido tambi\u00e9n est\u00e1 alfredo",
            "start": 6903.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "luna quien es un m\u00e9xico norteamericano",
            "start": 6905.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que tampoco le ha contestado ni el",
            "start": 6908.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsul en los \u00e1ngeles ni la canciller\u00eda",
            "start": 6910.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este hombre ha sido perseguido junto con",
            "start": 6913.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "su familia est\u00e1 en riesgo su su",
            "start": 6915.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estabilidad f\u00edsica al igual que de su",
            "start": 6918.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "familia y yo creo que pues tambi\u00e9n forma",
            "start": 6920.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "parte del grupo de los migrantes que",
            "start": 6923.47,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tanto han ayudado a este pa\u00eds y que",
            "start": 6925.06,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "usted los tiene en un nicho de",
            "start": 6926.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importancia para la econom\u00eda del pa\u00eds y",
            "start": 6928.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s son mexicanos presidente si",
            "start": 6930.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en los dos casos vamos a seguir",
            "start": 6932.92,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "insistiendo para",
            "start": 6934.33,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "arturo te d\u00e9 una respuesta a los",
            "start": 6936.77,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "campesinos este a trav\u00e9s tuyo y este lo",
            "start": 6941.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mismo en el caso del consulado de los",
            "start": 6946.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles si te parece gracias presidente",
            "start": 6948.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y para concluir es otra denuncia dice",
            "start": 6950.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "durante la pandemia la alcaldesa de",
            "start": 6953.18,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "naucalpan y digo dice porque luego me",
            "start": 6955.28,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "critican porque dicen que traigo las",
            "start": 6956.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "preguntas que me mandan jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 6958.34,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero pues hay que hacer caso omiso",
            "start": 6960.68,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "durante la pandemia de la alcaldesa de",
            "start": 6964.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "naucalpan patricia dur\u00e1n reveles quien",
            "start": 6967.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dice ser morenista pero su pasado es",
            "start": 6970.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "panista y usted lo sabe muy bien al",
            "start": 6972.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "igual que morena violento la legalidad",
            "start": 6974.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del proceso para el plan de desarrollo",
            "start": 6978.06,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "municipal a fin de urbanizar m\u00e1s de",
            "start": 6980.37,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "2.400 hect\u00e1reas y as\u00ed construir las",
            "start": 6985.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "primeras 6.000 viviendas en lomas verdes",
            "start": 6990.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el en el predio perd\u00f3n llamado el",
            "start": 6993.05,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cristo donde no hay agua potable drenaje",
            "start": 6996.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ni vialidades pero adem\u00e1s es un sitio de",
            "start": 6999.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recargas acu\u00edferas presidente agua que",
            "start": 7002.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no tenemos y obviamente la ciudad de",
            "start": 7005.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 7006.8,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de las primeras",
            "start": 7008.8,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "viviendas las est\u00e1 realizando la empresa",
            "start": 7010.27,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lattice con z hoy presidente 80 y",
            "start": 7012.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "800.000 perd\u00f3n",
            "start": 7017.13,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "naucalpenses le piden le exhortan que la",
            "start": 7019.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n encabezada por",
            "start": 7023.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero los acompa\u00f1e en los",
            "start": 7025.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "litigios y que se presenten tambi\u00e9n los",
            "start": 7028.51,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "titulares de conagua y semarnat para as\u00ed",
            "start": 7031.03,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "intervenir personalmente en este il\u00edcito",
            "start": 7033.84,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que cometi\u00f3 obviamente la alcaldesa",
            "start": 7038.739,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "patricia dur\u00e1n y en conjunto con el",
            "start": 7041.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de m\u00e9xico alfredo",
            "start": 7044.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del mazo quienes pretenden darle el",
            "start": 7046.119,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "madruguete al construir estas viviendas",
            "start": 7049.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a la vieja usanza del pri el pan cuando",
            "start": 7050.949,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el el infonavit pues obviamente",
            "start": 7054.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "construya viviendas con huevito y los",
            "start": 7056.23,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "mandaban a vivir a tres horas de",
            "start": 7059.77,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "distancia de sus centros de trabajo y",
            "start": 7062.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan servicio p\u00fablico presente",
            "start": 7064.719,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "como combatir esa corrupci\u00f3n se que los",
            "start": 7067.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "poderes son independientes en un poder",
            "start": 7071.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "local es la presidencia municipal el",
            "start": 7074.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobernador y usted como jefe del",
            "start": 7077.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ejecutivo pero como impulsar que ya no",
            "start": 7079.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "existe esa corrupci\u00f3n y como instar o",
            "start": 7082.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "exhortar a esas autoridades porque",
            "start": 7086.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "finalmente son representantes del pueblo",
            "start": 7088.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero siguen avasallando los derechos de",
            "start": 7090.25,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "los mismos bueno mira este",
            "start": 7094.03,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "hay que ver el caso espec\u00edfico",
            "start": 7097.58,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "quienes dieron los permisos no depende",
            "start": 7101.559,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo del gobierno municipal",
            "start": 7105.839,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el gobierno de sal y",
            "start": 7110.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiene que ver tambi\u00e9n con el gobierno",
            "start": 7113.63,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 7115.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hay que ver qui\u00e9nes son los responsables",
            "start": 7116.55,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de la autorizaci\u00f3n de estos permisos",
            "start": 7120.68,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tiene que haber pues",
            "start": 7124.25,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "un dictamen",
            "start": 7130.02,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de impacto ambiental",
            "start": 7133.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con la semarnat",
            "start": 7138.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el caso por ejemplo del agua si",
            "start": 7141.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "existe o no existe agua o sea",
            "start": 7144.81,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "son varias las instituciones",
            "start": 7149.36,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "involucradas en esto",
            "start": 7151.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no es para se\u00f1alar a alguien en",
            "start": 7154.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "particular hay que ver de qu\u00e9 se trata",
            "start": 7157.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuando dieron los permisos",
            "start": 7161.32,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "muchos permisos",
            "start": 7164.05,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "viene de tiempo atr\u00e1s vamos a hacer el",
            "start": 7167.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis sobre esto y aqu\u00ed mismo vamos a",
            "start": 7170.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "analizar este caso",
            "start": 7174.09,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero es muy importante",
            "start": 7175.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y resolver en definitiva",
            "start": 7180.579,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 7183.71,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n de unidades",
            "start": 7186.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "habitacionales en sitios donde no hay",
            "start": 7189.449,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos",
            "start": 7193.26,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "les voy a comentar",
            "start": 7196.619,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "les voy a compartir una experiencia",
            "start": 7199.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hice un recorrido este fin de semana por",
            "start": 7203.77,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "las refiner\u00edas",
            "start": 7206.59,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estuve en tula",
            "start": 7209.55,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "en salamanca en cadereyta y en madero",
            "start": 7213.11,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "adentro de las refiner\u00edas",
            "start": 7217.909,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "evaluando",
            "start": 7221.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque soy de la",
            "start": 7227.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "creencia",
            "start": 7230.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 orden nada",
            "start": 7232.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no supervisada",
            "start": 7235.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no sirve de nada",
            "start": 7238.13,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 7241.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estamos viendo que marcha el programa en",
            "start": 7243.95,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "el caso de las refiner\u00edas van bien este",
            "start": 7248.25,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ya las estamos levantando porque no les",
            "start": 7252.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 7256.28,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "convertidas pr\u00e1cticamente en qatar",
            "start": 7258.4,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "entonces ya vamos avanzando",
            "start": 7262.83,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7269.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "voy a tula",
            "start": 7273.43,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y pas\u00f3 por huehuetoca",
            "start": 7275.809,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "y pues por ah\u00ed he pasado",
            "start": 7278.73,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas veces durante a\u00f1os",
            "start": 7281.8,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la \u00faltima vez pues yo creo que fue como",
            "start": 7285.949,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o que pas\u00e9 por ah\u00ed",
            "start": 7288.65,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "tienes que menos",
            "start": 7293.15,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pero siempre incluso tengo hasta grabado",
            "start": 7295.98,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "un mensaje",
            "start": 7300.75,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "este acerca de esa zona de c\u00f3mo se pobl\u00f3",
            "start": 7302.389,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "o mejor dicho c\u00f3mo se construyeron",
            "start": 7308.169,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales pero",
            "start": 7312.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "miles de departamentos la cosa",
            "start": 7316.579,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "impresionante",
            "start": 7319.76,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 el viernes",
            "start": 7321.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7324.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "era es",
            "start": 7328.26,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 7332.85,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s",
            "start": 7337.45,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ca\u00f3tico agresivo",
            "start": 7340.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hasta los cerros",
            "start": 7346.78,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero estoy hablando de miles y miles de",
            "start": 7350.72,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "departamentos",
            "start": 7354.83,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "me impact\u00f3 me preocup\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 7360.53,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque ese modelo",
            "start": 7365.1,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de vivienda debe de",
            "start": 7368.15,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "desaparecer",
            "start": 7372.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o ese esquema",
            "start": 7375.83,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de vivienda que est\u00e1 sin",
            "start": 7378.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "duda relacionado con la corrupci\u00f3n",
            "start": 7381.72,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "y con una gran irresponsabilidad",
            "start": 7385.679,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "porque como otorgar permisos",
            "start": 7388.789,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "para construir",
            "start": 7392.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "es el n\u00famero de viviendas ah\u00ed",
            "start": 7395.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "le habl\u00e9 por tel\u00e9fono desde ah\u00ed al",
            "start": 7399.43,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "director del infonavit",
            "start": 7403.75,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "y le dije esto fue el viernes tal vez",
            "start": 7405.8,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que quiero que vengas favorito",
            "start": 7408.739,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y que veas esto",
            "start": 7414.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que estoy viendo yo que me est\u00e1",
            "start": 7416.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "impactando",
            "start": 7419.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces si vamos",
            "start": 7422.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a tomar una decisi\u00f3n",
            "start": 7425.65,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "muy firme en este sentido",
            "start": 7428.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "eso es no puede seguir sucediendo",
            "start": 7431.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "o sea dejaron este miles de viviendas de",
            "start": 7435.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "departamentos abandonados por",
            "start": 7440.84,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "construirlos en esas zonas sin servicios",
            "start": 7443.36,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "se habla de 500 mil",
            "start": 7448.27,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "departamentos bandadas la corrupci\u00f3n el",
            "start": 7451.88,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "per\u00edodo neoliberal en la industria la",
            "start": 7455.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n tuvo que ver con eso",
            "start": 7456.989,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos este",
            "start": 7459.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de constructoras de inmobiliarias",
            "start": 7464.78,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que se dedicaron a saquear",
            "start": 7469.389,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y a dejar todo s",
            "start": 7473.06,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tiradero de obras unidades",
            "start": 7476.63,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "habitacionales",
            "start": 7481.01,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces eso lo vamos a detener o sea",
            "start": 7482.94,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "quer\u00eda compartir esto con ustedes y",
            "start": 7485.73,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "ya vamos avanzando nos ha costado",
            "start": 7490.93,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "trabajo pero ah\u00ed va avanzando en el que",
            "start": 7494.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si se entrega un cr\u00e9dito del infonavit",
            "start": 7498.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el trabajador",
            "start": 7501.01,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que el trabajador pueda utilizar",
            "start": 7503.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "su cr\u00e9dito que es su dinero",
            "start": 7508.11,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para lo que quiera",
            "start": 7512.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que si quiere comprar un terreno lo",
            "start": 7515.42,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "compre",
            "start": 7517.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "para hacer en su casa si quieren comprar",
            "start": 7519.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una casa usada utilice el dinero para",
            "start": 7522.719,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7525.09,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "si quiere en un departamento pues",
            "start": 7527.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero que sea libre que no hay",
            "start": 7529.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 7533.12,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "porque este se convirtieron en una plaga",
            "start": 7537.62,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entonces vamos a resolver este asunto",
            "start": 7544.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y vamos a analizar el lo que est\u00e1",
            "start": 7548.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "planteando en particular para explicar",
            "start": 7551.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esta cuesti\u00f3n y le voy a pedir al",
            "start": 7554.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "director del infonavit",
            "start": 7558.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y al secretario de desarrollo urbano",
            "start": 7560.65,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "romano mayer que venga de aqu\u00ed",
            "start": 7563.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 7566.88,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "demos a conocer c\u00f3mo vamos",
            "start": 7568.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a cancelar",
            "start": 7572.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "estos procedimientos",
            "start": 7575.23,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "si hace falta este",
            "start": 7578.28,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "un acuerdo especial que s\u00e9",
            "start": 7581.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y promueva",
            "start": 7586.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero no podemos seguir con la misma",
            "start": 7589.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de antes",
            "start": 7593.14,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica de vivienda est\u00e1 fallida",
            "start": 7595.2,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "corrupta",
            "start": 7601.429,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7602.51,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contraria al inter\u00e9s de los trabajadores",
            "start": 7603.79,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que destruye el territorio",
            "start": 7607.11,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 afecta el medio ambiente",
            "start": 7610.33,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pero esto no lo ven los",
            "start": 7613.4,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "ecologistas o ambientalistas",
            "start": 7618.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen org\u00e1nicos no eso no lo ven",
            "start": 7623.48,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "como tampoco ven otras cosas pero en fin",
            "start": 7629.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "si es un asunto de inter\u00e9s p\u00fablico ya",
            "start": 7631.87,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 7635.47,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ya terminamos",
            "start": 7637.01,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7641.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son las 9 horas",
            "start": 7645.83,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7649.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos tenemos derecho",
            "start": 7651.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a una torta de tamal la guajolota bueno",
            "start": 7654.6,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 7659.0,
            "duration": 4.23
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pues vamos a iniciar la semana con el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles como lo hacemos todos los lunes con el prop\u00f3sito de que sepa c\u00f3mo est\u00e1 el precio las gasolinas el diesel del gas que es fundamental para el control de inflaci\u00f3n lo que tiene que ver para mejor entendimiento con la carest\u00eda de la vida entonces vamos a escuchar a ver inicia en romero dom\u00ednguez que es la encargada de despacho de la procuradur\u00eda federal del consumidor en los informe al final abrimos para preguntas y respuestas ese es el formato buenos d\u00edas a todos y a todas los precios de los combustibles con corte al 23 de abril tenemos que la gasolina regular registr\u00f3 un precio promedio nacional de 20 pesos con 44 centavos por litro la premium de 22 pesos con 7 centavos y el diesel de 21 pesos con 55 centavos el precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo tambi\u00e9n con corte al 23 de abril fue de 59 d\u00f3lares con 89 centavos por barril en los indicadores ganancias semanales por marca tenemos a redco chevron y arco en los m\u00e1s bajos registramos se registraron en que 500 total y orz\u00e1n el indicador de ganancia m\u00e1s alto en la gasolina regular se registr\u00f3 con tres pesos con un centavos en la marca cel en moloac\u00e1n veracruz con un precio promedio al p\u00fablico de 21 pesos con 76 centavos por litro mientras que el indicador de ganancia m\u00e1s bajo con 17 centavos lo tuvo la franquicia pemex en isidro montesdeoca guerrero con un precio promedio al p\u00fablico de 18 pesos con 89 centavos por litro por lo que hace a la gasolina premiun el margen m\u00e1s alto con tres pesos con 17 centavos lo tuvo la marca bp en esc\u00e1rcega campeche con un precio promedio al p\u00fablico de 23 pesos con 25 centavos por litro el m\u00e1s bajo lo registr\u00f3 con 22 centavos la franquicia pemex es la paz baja california sur con un precio promedio al p\u00fablico de 21 pesos por litro el margen m\u00e1s alto en el diesel con 3 pesos con 43 centavos se registr\u00f3 en la estaci\u00f3n de servicio de la marca arco en el bolsillo sonora con un precio promedio al p\u00fablico de 22 pesos con 89 centavos por litro el margen m\u00e1s bajo con 15 centavos no tuvo la marca c\u00edrcol ac\u00e1 en chihuahua chihuahua con un precio promedio al p\u00fablico de 21 pesos con 47 centavos por litro seguimos invitando a los consumidores a que consulten la upl y tro por litro en cualquier ciudad van a encontrar gasolina y dice \u00e9l a buen precio el d\u00eda de ayer hicimos un ejercicio en la misma colonia hay una diferencia de m\u00e1s de 50 centavos por litro y en la colonia aleda\u00f1a pueden encontrar una diferencia de hasta un peso con 20 centavos por litro respecto a las acciones de verificaci\u00f3n realizadas a las estaciones de servicio de gasolina y dice el alcorc\u00f3n corta el 22 de abril atendimos 36 325 denuncias a trav\u00e9s de la aplic\u00f3 por litro se inmovilizaron nueve bombas por no dar litros de a litro y en esta ocasi\u00f3n ninguna estaci\u00f3n se neg\u00f3 a ser verificada a trav\u00e9s de la app litro por litro se identificaron los precios siguientes en la gasolina regular las m\u00e1s baratas se vendieron en veracruz veracruz por la franquicia pemex en 18 pesos con 69 centavos y en san mateo atenco estado de m\u00e9xico porque 500 en 18 pesos con 77 centavos mientras que las m\u00e1s caras se registraron en la paz baja california sur con chevron en 21 pesos con 95 centavos y en moloac\u00e1n veracruz consell en 21 pesos con 89 centavos en lo referente a la gasolina premiun la m\u00e1s baratas las m\u00e1s baratas se vendieron en boca del r\u00edo veracruz por la franquicia pemex en 20 pesos con 24 centavos y en kanas\u00edn yucat\u00e1n porque 500 en 20 pesos con 49 centavos las m\u00e1scaras se vendieron en guadalajara jalisco por akr\u00f3n en 23 pesos con 39 centavos y en esc\u00e1rcega campeche por beep y en 23 pesos con 19 centavos por lo que hace al dice los m\u00e1s baratos se vendieron en quer\u00e9taro quer\u00e9taro en 19 pesos con 9 centavos en charca san lu\u00eds potos\u00ed en 19 pesos con 85 centavos los m\u00e1s caros en iguala de la independencia guerrero en 23 pesos con 20 centavos y en santa mar\u00eda tonameca oaxaca en 23 pesos con un centavo continuamos monitoreando las condiciones en las que se encuentran los servicios sanitarios en las estaciones de servicio respecto al gas lp estacionario se registr\u00f3 el margen m\u00e1s alto con 5 pesos con 72 centavos con lo m\u00e1s gas en las capital con ciudad de mexico con un precio promedio al p\u00fablico de 15 pesos con 5 centavos por litro el m\u00e1s bajo con un peso con 16 centavos lo encontramos en santa catarina nuevo le\u00f3n con la marca sultana en un precio promedio al p\u00fablico de 11 pesos con 15 centavos por litro el gas lp por cilindro el indicador de ganancia m\u00e1s alto con 10 pesos con 10 centavos lo tuvo lo m\u00e1s gas en cuajimalpa ciudad de mexico con un precio promedio de pool al p\u00fablico de 28 pesos por kilo mientras que el m\u00e1s barato con un margen de 3 pesos con 47 centavos lo tuvo regio gas lerdo en el oro durango con un precio promedio al p\u00fablico de 21 pesos con 82 centavos por kilo en los precios promedios diarios del gas lp al 21 de abril tenemos que el gas en cilindro promedio 22 pesos como 99 centavos por kilo mientras que el gas estacionario registr\u00f3 un precio promedio de 12 pesos con 13 centavos por litro en las acciones de verificaci\u00f3n se realizaron 127 verificaciones identificando infracciones en siete casos de 621 cilindros revisados seis de ellos fueron inmovilizados por encontrarse en mal estado recomendamos a los consumidores que consulten la app a mi gas lp es una aplicaci\u00f3n de la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda en la que van a poder localizar a los distribuidores de gas lp que dan servicio en sus localidades y zonas aleda\u00f1as adem\u00e1s de comparar precios y evaluaciones de calidad realizadas por otros usuarios es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente muy bien es importante qu\u00e9 se sepa de que estos son los precios el pa\u00eds con excepci\u00f3n de los precios de combustibles en la frontera norte ah\u00ed son otros los precios en ju\u00e1rez en reynosa en matamoros en piedras negras son otros los precios de los combustibles a ver si para el pr\u00f3ximo lunes se da a conocer porque no hay precios m\u00e1s bajos en las gasolinas en la frontera hasta cuatro pesos cinco pesos por litro menos por qu\u00e9 un programa que se viene aplicando desde hace alg\u00fan tiempo y ser\u00eda conveniente que se informar\u00e1 tambi\u00e9n sobre estos precios muy bien estamos abiertos s\u00ed ustedes dos gracias presidentes buenos d\u00edas hay la rosa health corresponsal del grupo jilil\u00ed parcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana presidente la semana pasada qued\u00f3 pendiente que diera una opini\u00f3n sobre el tema del club campestre de tijuana no s\u00e9 si ya le comentaron algo si se enter\u00f3 de qu\u00e9 se trata este tema de la expropiaci\u00f3n que est\u00e1 el proceso legal que hay all\u00ed s\u00ed me informaron de que si es un proceso expropiatorio pero que se est\u00e1 impugnando legalmente como corresponde y hay que esperar a lo que decida el poder judicial no est\u00e1 concluido el proceso usted qu\u00e9 opina sobre este proceso no tengo este mucha informaci\u00f3n se que en efecto se llev\u00f3 a cabo una expropiaci\u00f3n y que las partes afectadas pues est\u00e1n acudiendo al poder judicial en busca de amparo muy bien presidente en otro tema en el informe el \u00faltimo informe que hubo de seguridad pues como usted sabe los cinco municipios que no disminuyeron en homicidio doloso pues lidera kgm en cajeme pues se ha disparado la violencia si comparamos el primer trimestre de este a\u00f1o con el primer trimestre el a\u00f1o pasado el incremento es de 44.5 por ciento en homicidio doloso entonces preguntarle presidente y que le han comentado en la mesa de seguridad sobre espec\u00edficamente qu\u00e9 estrategias de inteligencia y coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n con otras autoridades se est\u00e1n llevando a cabo ah\u00ed para poder disminuir los homicidios y tambi\u00e9n preguntarle si si le han comentado si hay un plazo que se hayan puesto en la mesa de seguridad para que empiecen a bajar los homicidios en cajeme s\u00ed estamos en eso y ya empieza a reflejarse en estos d\u00edas ah\u00ed en obreg\u00f3n hay una [M\u00fasica] presencia de la guardia nacional hay un cuartel de la guardia nacional se est\u00e1 reforzando tenemos el prop\u00f3sito de atender este incremento en homicidios sobre todo en el caso de sonora y en particular como t\u00fa lo mencionas en el municipio de cajeme entonces si estamos vi\u00e9ndolo y hay indicios y los podemos ver si esto sigue ma\u00f1ana o pasado ahora mismo de que hay una disminuci\u00f3n en los \u00faltimos tiempos me refiero a abril pero vamos a esperar y si te informamos pues si estamos atentos de lo que est\u00e1 sucediendo entonces ya ya para abril ya le han detectado una disminuci\u00f3n yo espero que haya una disminuci\u00f3n en general en todo lo que son homicidios y en delitos hay una baja nos ha costado mucho la disminuci\u00f3n en homicidios y es mucho homicidio vinculado al llamado crimen organizado s vamos a decir regional despu\u00e9s de mostrar regiones c\u00f3mo la que integra nayarit durango sinaloa baja sur hay disminuci\u00f3n de meses sonora baja california y aumento esos dos hay aumento tambi\u00e9n jalisco michoac\u00e1n guanajuato zacatecas y en caso de zacatecas ya hemos logrado tambi\u00e9n vaya bajando el sureste desde oaxaca hasta quintana roo ha ido bajando esto es oaxaca aunque \u00faltimamente ha habido homicidios enfrentamientos ayer un enfrentamiento por cosas de l\u00edmites agrarios algo que duele mucho porque ese enfrentamiento entre los mismos pueblos por conflictos en este de tierras que no deber\u00eda llegarse pero bueno hubieron muertos ayer oaxaca pero estaba muy complicada la regi\u00f3n de la cuenca del papaloapan y se ha controlado esta baja la incidencia delictiva en la cuenca el mismo bajo chiapas bajo veracruz ha ido bajando tabasco campeche yucat\u00e1n son los estados con menos homicidios con menos violencia en el pa\u00eds y quien gana roque tiene violencia tambi\u00e9n est\u00e1 a la baja entonces as\u00ed est\u00e1 panorama vamos a seguir todos los d\u00edas es lo que hacemos este taller un enfrentamiento tambi\u00e9n entre bandas la frontera de tamaulipas de dos grupos tambi\u00e9n desgraciadamente muchos perdieron la vida en ese enfrentamiento en camargo una frontera camargo tamaulipas d\u00f3nde est\u00e1 mi er y esos municipios fronterizos enfrentamientos entre dos grupos y este fallecidos asesinados bueno en eso estamos en el caso de sonora estamos trabajando para bajar la incidencia ya por \u00faltimo presidente en el tema de la vacunaci\u00f3n pues ya empezaron con la vacunaci\u00f3n de los maestros pero tambi\u00e9n hemos visto que han incrementado poco pero incrementaba en algunas entidades el tema del contagio de cubit entonces es si hay una tercera ola presidente si llegase a haber una tercera ola se van a reanudar las clases o ya va a quedar a decisi\u00f3n de cada estado ya ser\u00eda mi \u00faltima pregunta bueno pues la este la realidad es que afortunadamente hay menos contagios ese es el informe de inicio de semana hay menos contagios ma\u00f1ana te va a informar porque son los martes los d\u00edas que se informan pero est\u00e1 disminuyendo o sea no hay vamos a decir una tendencia al alza que nos pueda significar el que pueda representar que va a haber una tercera ola toco madera este y tambi\u00e9n este convoco de manera respetuosa a todos a no confiarnos y seguimos cuidando porque eso es lo m\u00e1s importante es que nos cuidemos nosotros que actuamos con libertad y que sepamos cuidarnos ahora con la pandemia en algunos pa\u00edses hubo excesos y mantuvieron mucho tiempo encerrada la gente bueno hasta toque de queda varias partes incluso no supieron equilibrar la crisis sanitaria la pandemia en el manejo con el que no se afectar\u00e1 tanto la econom\u00eda y ahora est\u00e1n padeciendo m\u00e1s porque s\u00ed este cerr\u00f3 por completo la econom\u00eda se cerraron por completo sus pa\u00edses se afect\u00f3 entonces nosotros tenemos que seguir y cuid\u00e1ndonos confiando en la gente considerando que el mexicano es mayor de edad no imponiendo prohibido prohibir nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n el derecho pero si seguirnos cuidando para evitar que haya contagios afortunadamente les repito est\u00e1 a la baja la pandemia pero no podemos desatender nos nosotros mismos es decir ya acaso lo peor todav\u00eda vamos a esperar es un asunto muy delicado se est\u00e1 avanzando bien en la vacunaci\u00f3n esto nos ayuda estamos recibiendo vacunas diario estamos vacunando en esta semana de acuerdo el compromiso que hicimos se termina ya la vacunaci\u00f3n de adultos mayores con la aplicaci\u00f3n de cuando menos una dosis se acuerdan que dijimos eso no ofrecimos para abril a finales del mes van a estar vacunados todos los adultos mayores a\u00fan con una dosis eso esta semana se cumplen van a quedar este los que no quisieron vacunarse pero no descartamos que cambien de parecer porque en las segundas dosis los que no fueron a inyectarse ya vacunarse la primera ocasi\u00f3n que lleg\u00f3 la brigada a un municipio en el segundo est\u00e1n llegando y eso es lo que queremos por eso tambi\u00e9n me vacun\u00e9 aqu\u00ed para dar la seguridad de que no corremos riesgos y que lo mejor es protegernos no hay efectos secundarios riesgosos graves si nos aplicamos la vacuna lo que es una versi\u00f3n como cualquier aplicaci\u00f3n de vacuna a unos m\u00e1s a otros menos hay a quienes ni siquiera este les pasa nada ninguna reacci\u00f3n ni lo siente y si ayuda mucho entonces estamos haciendo esa labor para que adultos mayores sobre todo este no dejen de vacunarse pero si estamos cumpliendo con el compromiso que hicimos de que en este mes y va a quedar ya vacunados todos los adultos mayores de 60 a\u00f1os en adelante y ya ma\u00f1ana s el d\u00eda d el informe de la salud ya vamos a dar a conocer cu\u00e1ntos municipios del pa\u00eds de todos los municipios del pa\u00eds ya han sido atendidos ya para ma\u00f1ana ya va a mostrar casi al 100 para ma\u00f1ana se los adelant\u00f3 en vacunaci\u00f3n para adultos mayores tengo tambi\u00e9n el informe y ma\u00f1ana se va detallar de qu\u00e9 avanzamos en la vacunaci\u00f3n de maestras y maestros de personal educativo ayer recibe informaci\u00f3n de qu\u00e9 pr\u00e1cticamente ese terminado de vacunar a todos los maestros maestras personal educativo de nayarit de veracruz y se avanz\u00f3 mucho en los cinco estados ma\u00f1ana se va a informar de c\u00f3mo vamos y se va a continuar vacunando a maestras a maestros a trabajadores de la educaci\u00f3n para que podamos reiniciar las clases presenciales desde luego como un acuerdo padres de familia maestras maestros autoridades nada por la fuerza tiene que haber un acuerdo tiene que ser voluntario para que est\u00e9 de nuevo se reinicien las clases que es muy importante por eso se est\u00e1 vacunando al personal de educaci\u00f3n a todos del sector p\u00fablico y del sector privado lo mismo que hicimos en salud porque hay mucha manipulaci\u00f3n de que no quisimos o no hemos querido vacunar a los m\u00e9dicos del sector privado no es cierto eso no es cierto eso es falso eso es politiquer\u00eda que como hay ahora proceso electoral campa\u00f1as se aprovechan para distorsionar las cosas todos los m\u00e9dicos y enfermeras trabajadores la salud de los hospitales privados que atendieron y siguen atendiendo cobit han sido vacunados hola buenos d\u00edas a todos ya todas soy nuria fern\u00e1ndez de la caracola y tengo dos preguntas siguiendo con el tema de la pandemia si observamos la mal llamada influenza espa\u00f1ola de principios del siglo pasado en su tercera ola atac\u00f3 sobre todo a los lugares perif\u00e9ricos del mundo donde fue terriblemente letal y estamos viendo un poco esta situaci\u00f3n ahora en que hacia el mediterr\u00e1neo oriental el sur de am\u00e9rica est\u00e1n aumentando much\u00edsimo los casos en particular con el protagonismo en este sentido de brasil y de la india y yo recuerdo que cuando fue el acto por vicente guerrero en el convento de calpulalpan y antes hubo una conferencia de prensa en la ciudad de oaxaca estuvo presente el embajador de la india y \u00e9l coment\u00f3 que como ellos tienen una f\u00e1brica de vacuna es muy grande estaban compartiendo sus vacunas con 21 pa\u00edses entre ellos lleg\u00f3 una dotaci\u00f3n aqu\u00ed creo que de astraz\u00e9neca y ahora ellos tienen una situaci\u00f3n verdaderamente muy dif\u00edcil son el segundo pa\u00eds m\u00e1s poblado de la tierra y ayer tuvieron 375 mil casos entonces nuevos casos entonces el gobierno de bail\u00e9n ya decidi\u00f3 y apoyarlos con algunos elementos m\u00e9dicos la pregunta ser\u00eda si aqu\u00ed se va a tener alguna acci\u00f3n de solidaridad con la inclusi\u00f3n lo estamos haciendo este en efecto es una situaci\u00f3n que lamentamos mucho lo que est\u00e1 sucediendo en la india como en brasil ya en el caso de brasil han disminuido los contagios pero tambi\u00e9n tardaron mucho tiempo padeciendo de una nueva o la de kobe tambi\u00e9n con ese n\u00famero de fallecidos aproximados hasta d 3000 personas que perd\u00edan la vida por d\u00eda en el caso de la india est\u00e1 as\u00ed nosotros hemos manifestado nuestra solidaridad lo hizo la semana pasada la secretaria de relaciones exteriores exteriores hemos expresado nuestra soledad al presente moody que se ha portado con m\u00e9xico y solidario muy fraterno incluso en lo personal cuando yo fui afectado por el cob y el este expres\u00f3 su solidaridad es un gobernante muy querido las encuestas que se hacen sobre el prestigio de la popularidad de los presidentes \u00e9l encabeza este la lista es de los mejores calificados del mundo cu\u00e1ndo se nos presenta una situaci\u00f3n dif\u00edcil la segunda ola recurrimos a ellos nos ayudaron nos mandaron vacunas en efecto de hasta la semi k y de qu\u00e9 manera nosotros ahora estamos pues apoyando aun con nuestras limitaciones pues quedaron un contrato que se hizo con ellos de que nos iban a entregar otra cantidad igual de vacunas pillan les mandamos a decir qu\u00e9 no las vamos a necesitar que comprendemos la situaci\u00f3n de ella entonces es una forma de expresar nuestra solidaria ya nosotros ya estamos resolviendo de que no nos falten las vacunas vamos bien si les parece aunque nos vamos a adelantar pero esto no se informa los martes y podr\u00edamos poner el cuadrito sobre como andamos en vacunas del n\u00famero de de vacunas por pa\u00eds esto es a\u00fan cuando nosotros tenemos alrededor de 20 millones ya no van a salir todas las las dosis por qu\u00e9 a lo mejor no se actualizada la lista pero da una idea y lo importante pues es que no vamos a detenernos la vacunaci\u00f3n ya este ayer nos confirma que tenemos 600.000 vacunas m\u00e1s de cancino que son para maestros o sea terminamos este fin de semana as\u00ed estamos y este continuamos con otros cinco estados vacunas pero no tenemos en total alrededor de 20 millones ya tenemos vacunas en el caso nuestro el caso de la india pues \u00e9ste su situaci\u00f3n es dif\u00edcil porque es mucha poblaci\u00f3n 1300 brillante es el segundo pa\u00eds en poblaci\u00f3n en el mundo despu\u00e9s de china y sus tasas de crecimiento poblacional est\u00e1n proyectando que podr\u00edan ser en poco tiempo el pa\u00eds con m\u00e1s poblaci\u00f3n en el mundo entonces ahora estamos pasando por una situaci\u00f3n dif\u00edcil ayer s\u00ed as\u00ed estamos a correrla despacio existen muchas gracias la segunda pregunta en un tema totalmente diferente es retomar el tema del fraude electoral el fraude tiene muchas formas una de ellas es a pie de casilla pero una de las formas que ha tenido es tambi\u00e9n el fraude cibern\u00e9tico en el que a veces han sido c\u00f3mplices los organismos electorales entonces mi pregunta ser\u00eda la siguiente aqu\u00ed las elecciones son de las m\u00e1s caras del mundo cuestan m\u00e1s o menos 11 d\u00f3lares por persona que es lo que cuestan en eeuu y la elecci\u00f3n hay elecciones que han llegado a costar 25 d\u00f3lares por persona en cambio en lugares como francia la elecci\u00f3n cuesta un d\u00f3lar por persona o en rusia medio d\u00f3lar por persona esto se debe a que hay un financiamiento muy grande a los partidos y tambi\u00e9n a los organismos electorales hay que recordar que el presidente del ine aqu\u00ed se ha informado ya gana 178 mil pesos mensuales y pensemos en todos los funcionarios que tienen sueldos desmedidos entonces la pregunta ser\u00eda si se ha considerado hacer una nueva reforma electoral para tratar de que los organismos electorales tengan un grado mayor de imparcialidad y tambi\u00e9n para que la elecci\u00f3n no cueste tanto en un pa\u00eds que tiene tantas carencias gracias voy a dejar la investidura y electorero imaginario este porque me pueden salir b\u00e9isbol que est\u00e9 pueden multar y hasta arrestar entonces mejor bueno que quede ah\u00ed como dir\u00eda mi paisano chicos bueno tampoco no no est\u00e9 pero si vamos a tener que seguir hablando d la democracia sobre eso no podemos callarnos tiene que haber democracia en el pa\u00eds se tienen que acabar los fraudes electorales es una verg\u00fcenza lo que hemos vivido en materia de democracia por siglos no ha habido democracia en mexico es de los pa\u00edses del mundo con m\u00e1s atraso en materia de democracia es el pa\u00eds con m\u00e1s fraudes electorales la historia se puede probar entonces tenemos que heredar a las nuevas generaciones un pa\u00eds democr\u00e1tico y se tienen que terminar todas las pr\u00e1cticas antidemocr\u00e1ticas fraudulentas la compra del voto el tr\u00e1fico con la pobreza la gente el reparto de las despensas todo eso que es delito electoral y todas las formas de fraude como t\u00fa lo mencionas no solo aplicaban el relleno de las urnas el acarreo o la entrega de dinero por voto sino falsificaban actas en los c\u00f3mputos y \u00faltimamente el fraude de cibern\u00e9tico que lo aplicaron en el 2006 diplom\u00e1tico que fue embajador y ese fue su premio en washington creo que sur el hijo del que fue rector de la unam sarukh\u00e1n en el 2006 junto con el cu\u00f1ado de felipe calder\u00f3n hay testimonios para m\u00e1s detalles la pel\u00edcula que se llama fraude que la recomiendo demand\u00f3 qu\u00e9 hab\u00eda parece en la pel\u00edcula ya s\u00e9 una entrevista breve y \u00e9l asegura de que se contrat\u00f3 en ese entonces una empresa para el manejo del c\u00f3mputo electr\u00f3nico y resulta que la empresa era del cu\u00f1ado de felipe calder\u00f3n y the brand se llamaba la empresa as\u00ed se llama el se\u00f1or este esto es eso exist\u00eda hasta hace poco y queremos que se termine y que las autoridades electorales pues sean imparciales que no est\u00e9n de lado del partido conservador como sucede hasta ahora desgraciadamente no me pueden este acusar de que estoy violando la ley porque est\u00e1 hablando del partido conservador que no tiene registro o salinas es el partido conservador no va es de otro partido diego fern\u00e1ndez de cevallos es el partido conservador no es de otro partido llevan los saints es el partido conservador claudio x gonz\u00e1lez es el partido con solo no entonces se tiene que evitar el grado de electoral y el manejo del fraude tambi\u00e9n en medios de informaci\u00f3n bueno el fraude electoral que se comete el grupo de intelectuales org\u00e1nicos del r\u00e9gimen corrupto porque ellos son los que avala detr\u00e1s en el 2006 los abajo firmantes que no eran tantos a los que ahora son consejeros firmaron asegurando de que las elecciones hab\u00edan sido limpias pero no eran tantos en ese entonces ese manifiesto no lo tienes por ah\u00ed kellogg consigas porque estaba krauze aguilar cam\u00edn mande pero este ahora estoy sorprendido podr\u00eda mi maestro mi paisano finado el maestro santamar\u00eda anonadado de que firmaron hace poco otro manifiesto pero ya son 2.200 intelectuales de donde salieron tantos de grande aguilar cam\u00edn nosotros estamos viendo que uno de los problemas del pa\u00eds parte de la decadencia fue que todo el grupo de acad\u00e9micos e intelectuales fue cooptado desde salinas fueron muy pocos los que se mantuvieron con independencia durante el periodo neoliberal la mayor\u00eda fue cooptado desde contratos para empresas editoriales jugos\u00edsimos hasta becas much\u00edsimos pero qu\u00e9 pasa ahora de que todo ese grupo en vez de contribuir ayudar a la transformaci\u00f3n para desterrar de m\u00e9jico el mal que m\u00e1s aqueja el mal de la corrupci\u00f3n en vez de eso se aferran a defender a ese r\u00e9gimen corrupto adem\u00e1s no solo no pronuncian en contra de la corrupci\u00f3n o se definen a favor de la universidad sino que tampoco y esto es lo m\u00e1s y cuestionable defienden a la gente humilde a la gente pobre es una elite completamente separada del pueblo una \u00e9lite intelectual individualista acomodaticia al servicio del r\u00e9gimen y lo m\u00e1s distante que puede uno imaginar del pueblo de la gente humilde de la gente pobre al contrario le es muy lista de que se ayude a la gente humilde a la gente pobre un intelectual que les dec\u00eda yo que era comunista director del peri\u00f3dico el machete roger bartra y que ahora s\u00ed y pas\u00f3 al partido conservador y estaba yo leyendo moviendo una nota en las redes en donde me califica de retro populista les dejo de tarea el qu\u00e9 me definan qu\u00e9 es ser retro populista porque si apoyar a los pobres es ser retro populista pues entonces que me apunten en la lista este es como lo de krauze no mesi\u00e1nico tropical pero este s\u00ed que me sorprendi\u00f3 porque acu\u00f1\u00f3 este nuevo t\u00e9rmino este para la ciencia social el retro populismo entonces en el caso de el ine tenemos que buscar que sea la altura de las circunstancias' que respeten la voluntad del pueblo que haya elecciones limpias y libres pero eso como t\u00fa tambi\u00e9n lo sostienes y yo lo comparto depende de la gente la libertad no se implora la libertad se conquista no es aves los directivos o consejeros de el ine este van a ser y los jueces y ya nosotros como ciudadanos no hagamos nada no la democracia se garantiza con la participaci\u00f3n de los ciudadanos y no solo es ir a votar es este votar y defender el voto as\u00ed ha sido siempre as\u00ed lo hemos hecho para avanzar en el establecimiento de una aut\u00e9ntica democracia en el pa\u00eds entonces va a depender mucho de lo que este hagamos los ciudadanos y no quedarnos callados esto no es estar pidiendo el voto por un partido por un candidato mucho menos estar utilizando recursos p\u00fablicos para favorecer un partido para favorecer a un candidato no eso es hablar de la democracia si m\u00e9xico se hundi\u00f3 fue por la falta de democracia que produjo una terrible pandemia de corrupci\u00f3n entonces necesitamos la democracia para que hay equilibrios para que haya contrapesos es el desplegar a ver bueno no lo voy a leer pero espero a los abajofirmantes aqu\u00ed est\u00e1n desde 2 [M\u00fasica] la cocci\u00f3n a leguas vamos a esta cocina debe de estar por aqu\u00ed miren qui\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed leo la se\u00f1ora madre amparo casar d\u00f3nde est\u00e1 ciro murayama a casa es consejero actual es el que me quiere restar pero eso es otro asunto este ellos avalaron el fraude del 2006 y donde esta causa aqu\u00ed ya no tambi\u00e9n pap\u00e1 enrique krauze el hijo no se vayan a sentir ofendidos adem\u00e1s qu\u00e9 parte de los cambios es que ahora podemos llevar a cabo este debate antes pues no se pod\u00eda nada m\u00e1s ellos ten\u00edan el micr\u00f3fono la palabra y ahora en los medios convencionales predominan siguen teniendo los espacios los tiempos y les dec\u00eda yo qu\u00e9 en el \u00faltimo manifiesto ya son 2200 porque en todo el periodo neoliberal esos dos agrupamientos de intelectuales el manejado por krause y el manejado por h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn lo acapararon todo y que dejaron una intelectualidad conservadora cooptada al servicio de una minor\u00eda rapaz eso es lo que queda los d\u00edas estaba haciendo un recuento ahora no los vaya a perjudicar de cuantos intelectuales de renombre porque pueden haber muchos otros y ha asumido una postura consecuente seg\u00fan mis c\u00e1lculos 10 incluye yo elena poniatowska inclu\u00eda a lorenzo meyer 2 enrique galv\u00e1n 3 luego de los mayores por qu\u00e9 falleci\u00f3 monsi falleci\u00f3 guti\u00e9rrez vega chema p\u00e9rez guy pitol este gran escritor que siempre nos ayud\u00f3 fallecido el que escribi\u00f3 nos dice es el imperio fernando del paso todos ellos esto nos ayudar\u00e1 cargando c\u00f3rdoba hasta bueno luis javier garrido todos ellos nos ayudaron me acuerdo de una reuni\u00f3n con ellos se discuti\u00f3 bueno no lo puedo mencionar pero el nombre d del nuevo movimiento y todos ellos opinaron esto es bueno pero nos quedamos con muy pocos recuerdo estos 3 y luego e intermedios fabricio mej\u00eda pedro miguel les ofrezco disculpas porque los estoy este balconeando este se van a poner rabiosos los conservadores con ellos pero bueno ya est\u00e1n acostumbrados los actores dami\u00e1n alc\u00e1zar s de primera mandoki tiene hasta el otro [M\u00fasica] visit de min y bruno los dos hermanos bueno epigmenio y tres monedas adem\u00e1s este me voy a desquitar de \u00e9ste dando a conocer sus nombres hern\u00e1ndez helguera 10 5 y hasta ah\u00ed de los imag\u00ednense cu\u00e1ntos contamos como 10 no en total para 2200 es un gran desequilibrio un desbalance pero yo espero y hagas tenemos que hacerlo que con la transformaci\u00f3n y as\u00ed est\u00e1 sucediendo y se expresa se manifiesta en las redes sociales que haya 1 surgimiento all\u00e1 el nacimiento nuevos intelectuales j\u00f3venes mi deseo mayor es que suceda algo parecido a lo que se vivi\u00f3 en m\u00e9xico despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n cu\u00e1ndo se desarrollan las artes la literatura los murales de aqu\u00ed del palacio y todos los murales pues tienen que ver con el ambiente que cre\u00f3 la revoluci\u00f3n musical tienen que ver con orozco tiene que ver con ribera tiene que ver con siqueiros con todos pero lo mismo pas\u00f3 en cuanto a la poes\u00eda en cuanto a la m\u00fasica porque siempre que hay un proceso de transformaci\u00f3n no va solo va acompa\u00f1ado de un movimiento cultural que yo espero que se manifieste se exprese en el pa\u00eds de los mayores me falt\u00f3 el maestro enrique semo muy consecuente enrique se buscaba de publicar un nuevo libro la conquista se recomienda para este leerlo muy bien gracias presidente o en los d\u00edas buenos d\u00edas berenice jose sobre villa noreste punto net y noreste diario costa rica la pregunta es qu\u00e9 informaci\u00f3n nos podr\u00eda dar del programa de internet para todos c\u00f3mo vamos vamos bien este acabo de tener una reuni\u00f3n con los t\u00e9cnicos ma\u00f1ana martes vuelvo a tener otra ya hay conectividad en un n\u00famero considerable de poblaciones se est\u00e1 avanzando y el compromiso es y logremos extender el internet a todo el pa\u00eds y estamos trabajando para eso no puedo detallar m\u00e1s por lo mismo de la veda electoral pero si va bien el programa ya ustedes saben que se cre\u00f3 una empresa filial a la comisi\u00f3n federal de electricidad con este prop\u00f3sito y se tiene un convenio con una empresa especializada que se llama altar para la conectividad se ha ido avanzando y tenemos que cumplir con el compromiso no hay fechas lo queremos hacer a m\u00e1s tardar en el 23 esto es tener todo el pa\u00eds comunicado mediante internet ese es el compromiso lo hice desde que asum\u00ed el gobierno estamos avanzando tiene presupuesto nada m\u00e1s que es un asunto con alguna complejidad porque hay que utilizar las fibras \u00f3pticas de la comisi\u00f3n federal de electricidad pero esto alumbrar las como se dice t\u00e9cnicamente [M\u00fasica] se tienen esas fibras \u00f3pticas pero hace falta tener equipos que se est\u00e1n adquiriendo much\u00edsimos equipos que se est\u00e1n comprando estamos viendo tambi\u00e9n la utilizaci\u00f3n de sat\u00e9lites se est\u00e1n instalando antenas se est\u00e1 haciendo toda la infraestructura con el prop\u00f3sito de que haya internet en todo el pa\u00eds pronto ya una vez que pase lo de la veda vamos a dar el informe sobre esta situaci\u00f3n perfecto gracias presidente y finalmente el programa de campamentos culturales y ecol\u00f3gicos de islas mar\u00edas como va tambi\u00e9n pues lo mismo estamos ya avanzando se siguen rehabilitando las instalaciones de la isla amarilla acabamos de estar por all\u00e1 bueno hace como un mes es un para\u00edso lo que fue una prisi\u00f3n es ahora un espacio de libertad este de protecci\u00f3n a la naturaleza y de cultura no tendr\u00e1n alguna foto de las islas mar\u00edas de ahora de las fotos cuando fuimos este y qu\u00e9 es lo que se va a hacer bueno estamos ya trabajando con una escuela donde se est\u00e1n formando j\u00f3venes mujeres y hombres el conocimiento para la defensa del medio ambiente o sea ya an [M\u00fasica] asistido a estos cursos j\u00f3venes de todo el pa\u00eds qu\u00e9 van a este proceso de formaci\u00f3n se est\u00e1 por reiniciar ahora porque se detuvo con la pandemia un nuevo ciclo d la escuela de capacitaci\u00f3n para j\u00f3venes en defensa de la naturaleza se est\u00e1 trabajando esto lo maneja la secretaria del medio ambiente y tambi\u00e9n se est\u00e1n arreglando todas las instalaciones porque se piensa qu\u00e9 se va a poder ir en barco [M\u00fasica] por la ma\u00f1ana estamos pensando 34 sitios donde se va a poder embarcar el que quiera ir a la isla desde vallarta se calcula que en un barco apropiado los que cruzan en el caribe asia con su mail asia y las mujeres de ese tipo se puede ir en la ma\u00f1ana de vallarta con un barco con esa capacidad para 200 250 pasajeros con desplazamiento adecuado se pueden hacer tres horas de vallarta ala si nos acercamos m\u00e1s hacia el norte queremos tener tambi\u00e9n otro muelle por las varas en nayarit acceda en las islas y ya ser\u00edan menos de tres horas y luego ya estamos trabajando en arreglar san blas ese es el punto m\u00e1s cercano y se podr\u00eda hacer dos horas y cuarto de san blas y luego mazatl\u00e1n tambi\u00e9n como tres horas entonces se va en la ma\u00f1ana se recorren las islas com a actividades no contaminantes es para caminar las islas para andar en bicicleta para apreciar la naturaleza y regresar por la tarde entonces va a ver un mercado de artesan\u00edas de todo lo que producen las comunidades los artesanos del pa\u00eds se est\u00e1 trabajando en eso no tiene las fotos s\u00ed pero ah\u00ed si no podemos hacer nada pero es eso entonces yo espero que para junio o julio julio ya informemos cuando se abre para que se puedan visitar los mexicanos todos los este que lo desee en las islas y en particular la isla madrid de la corte gracias presidente marco antonio olvera gracias a la gente que nos escucha y lo ve tengo una pregunta sobre la corte y dos denuncias si me lo permite empezamos con lo de la corte en d\u00edas recientes se causa un revuelo a nivel nacional por parte de los partidos pol\u00edticos de la oposici\u00f3n y por supuesto tambi\u00e9n de los intelectuales con respecto al aplazamiento de el ministro arturo sald\u00edvar al frente de la corte hasta el 2024 y no en el 22 justo cuando usted termina su administraci\u00f3n presidente hoy pues la c\u00e1mara de diputados y la c\u00e1mara senadores que integran el congreso mexicano pues decidieron que si se aplace hasta el 24 pero finalmente usted esto ya se qued\u00f3 en manos de los integrantes de la propia corte es un hecho y hay que decirlo los ministerios p\u00fablicos y jueces en m\u00e9xico son los m\u00e1s o los responsables de la gran corrupci\u00f3n que se genera en mexico como repartiendo a diestra y siniestra amparo para que se beneficien empresas extranjeras para que delincuentes salgan muy r\u00e1pido de la c\u00e1rcel y como sin nada presidente en caso de que los integrantes de la corte no avalen dos a\u00f1os m\u00e1s de \u00e9l el ministro arturo sald\u00edvar al frente de la misma ellos no estar\u00edan convirti\u00e9ndose en c\u00f3mplices de la corrupci\u00f3n que tanto queremos erradicar de m\u00e9xico si yo creo que este conscientes o inconscientemente por el coraje les produce la transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo en el pa\u00eds pues apoyan al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n porque en este caso lo que se aprob\u00f3 pues fueron leyes para reformar al poder judicial y se consider\u00f3 de que esas reformas s\u00ed llevar\u00eda a cabo siempre y cu\u00e1ndo el presidente de la suprema corte y el presidente a la vez es la misma persona del consejo de la judicatura pues una gente honorable \u00edntegra que no perteneciera a los mismos grupos de poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico que llevaron a la ruina al pa\u00eds a la decadencia los que avalaron la corrupci\u00f3n entonces imag\u00ednense se hacen reformas y el encargado de conducir el proceso de transformaci\u00f3n del poder judicial es un personaje del partido conservador del antiguo r\u00e9gimen caracterizado x el servilismo en a favor de los grupos de intereses creados sobre todo del poder econ\u00f3mico que nunca se preocupan por el pueblo y a favor de la corrupci\u00f3n pues de qu\u00e9 sirve que se lleve a cabo una reforma as\u00ed pues es letra muerta yo comentaba de que si son importantes las instituciones fundamentales pero tambi\u00e9n los hombres o las mujeres que las dirigen dec\u00eda yo en una ocasi\u00f3n y lo sostengo guardadas todas las proporciones sin hidalgo no hubiese habido independencia o no hubiese habido una independencia que subrayar\u00e1 la necesidad de justicia si hubiese habido independencia como se llev\u00f3 a cabo en otros pa\u00edses por la decadencia del poder colonial de poder en espa\u00f1a la independencia de los pa\u00edses de am\u00e9rica latina casi se hizo al mismo tiempo pero la independencia de m\u00e9xico tiene una peculiaridad aqu\u00ed no solo se luch\u00f3 por la independencia pol\u00edtica aqu\u00ed se luch\u00f3 por la justicia hidalgo proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud y morelos quer\u00eda la igualdad entonces sin estos dos curas rebeldes y extraordinarios pues no hubiese ha sido lo mismo guardadas todas las proporciones sin juanes ah\u00ed s\u00ed seguro no hubiese habido reforma porque el proceso de independencia se da por una situaci\u00f3n de car\u00e1cter externo a\u00fan cuando exist\u00edan condiciones internas para un cambio sobre todo por la explotaci\u00f3n y la opresi\u00f3n en que viv\u00edan la mayor\u00eda de los mexicanos pero en el caso de la reforma ah\u00ed s\u00ed square es el que encarna esa transformaci\u00f3n sin el no imag\u00ednense lo que hace que est\u00e1n los conservadores dominando militarmente del se salva de milagro lo salva guillermo de guadalajara se va a colima manzanillo para ir a veracruz cruza del pac\u00edfico al atl\u00e1ntico y se va a veracruz y ah\u00ed en una situaci\u00f3n dif\u00edcil acosado por las fuerzas de la reacci\u00f3n por el conservadurismo se lanza con las leyes de reforma se va hacia adelante empec\u00e9 a echarse para atr\u00e1s v\u00e1monos y es genial porque entre otras cosas siempre cuida mucho el respeto a la religiosidad del pueblo porque no era antes religioso era anticlerical que es distinto entonces en los textos 4 lleva a cabo esa acci\u00f3n hist\u00f3rica utiliza incluso palabras b\u00edblicas en los textos ojal\u00e1 y en esta decisi\u00f3n contemos con el apoyo de la divina providencia y cosas as\u00ed para dejarle claro al pueblo de que no era ir en contra de sus tradiciones de sus costumbres de su religi\u00f3n sino en contra del poder que se acumulaba poder econ\u00f3mico todo el pol\u00edtico y que se ten\u00eda que llevar a cabo esa reforma para separar lo religioso de lo civil que al cesar lo que es del c\u00e9sar y a dios lo que es de dios eso fue \u00fanico eso no se dio en otros pa\u00edses del mundo eso es m\u00e9xico entonces fue ju\u00e1rez la revoluci\u00f3n [M\u00fasica] todos estos intelectuales se org\u00e1nicos qu\u00e9 desconocen procesos pol\u00edticos fundamentales porque no conocen al pueblo los sentimientos del pueblo hablante caudillismo este como un asunto malos t\u00e9rminos peyorativos pero qu\u00e9 hubiese pasado sin madero pues el les el que da la confianza al pueblo para rebelarse en contra de porfirio d\u00edaz ya ricardo flores mag\u00f3n lo he intentado antes un hombre \u00edntegro [M\u00fasica] un revolucionario intachable que vivi\u00f3 m\u00e1s tiempo en la c\u00e1rcel que en libertad por sus ideales y convocaba al pueblo a tomar las armas y no como dos intentos pero cuando lo hace el madero que convoca el pueblo tomar las armas d\u00eda 20 de noviembre de 1910 a las 6 de la tarde que est\u00e1 le pone este la hora en seis meses despu\u00e9s de eso ya estaba porfirio d\u00edaz afuera que acudieron la suya m\u00e1s entonces si son importantes las incisiones pero tambi\u00e9n los hombres entonces qu\u00e9 pasa en la corte si termina el periodo el a\u00f1o pr\u00f3ximo el actual presidente arturo sald\u00edvar los miembros de la corte eligen al nuevo presidente el actual presidente arturo sald\u00edvar contin\u00faa como ministro pero ya no como presidente y como ya no ser\u00eda presidente tampoco ser\u00eda presidente del consejo de la judicatura qu\u00e9 es el \u00f3rgano y encargado de cuidar el buen comportamiento de los jueces de los magistrados de los mismos ministros es el \u00f3rgano que puede llevar a cabo la transformaci\u00f3n del poder judicial vigilar de que los jueces no est\u00e9n como ahora al servicio de los potentados generaliz\u00f3 porque hay jueces mujeres hombres rectos como hay magistrados tambi\u00e9n pero la mayor\u00eda est\u00e1 acostumbrado a esas pr\u00e1cticas baste decir que durante todo el periodo neoliberal no s\u00e9 sentenci\u00f3 a caro quintero y le concedieron un amparo porque no ten\u00eda sentencia 27 a\u00f1os sin sentencia c\u00f3mo defender eso bueno necesitamos reformar el poder legislativo que est\u00e1 haciendo y eso est\u00e9 en manos del pueblo vienen las elecciones el pueblo va a decidir qui\u00e9n quiere que sea su representante en la c\u00e1mara de diputados se est\u00e1n reformando reformando el poder ejecutivo por qu\u00e9 no reformar el poder y judicial bueno nosotros es mi opini\u00f3n consideramos que el ministro arturo sald\u00edvar es una gente \u00edntegra que podr\u00eda llevar a cabo dos a\u00f1os esa reforma y el termina como ministro en el 24 y se tiene que ir no es una reelecci\u00f3n porque tambi\u00e9n esto hay que aclararlo y ya hay el antecedente los actuales y magistrados del tribunal electoral recibieron el apoyo para que se ampliar\u00e1 el plazo ahora se rasgan las vestiduras los intelectuales porque lo que quieren es que el poder judicial sigue estando al servicio de la mafia del poder hablando en plata eso es lo que quieren que los jueces no amparen no protejan al pueblo chino a los representantes de las corporaciones econ\u00f3micas empresariales financieras eso es lo que quieren entonces la reforma va a significar que se ampare a todos los mexicanos que se limpia de corrupci\u00f3n el poder judicial que no haya nepotismo que se acabe con el influyentismo y que mantengan su independencia su autonom\u00eda pero su verdadera independencia porque ahora son independientes del pueblo no del poder econ\u00f3mico entonces esa es la reforma que dice c\u00f3mo estar\u00e1n de enojados los intelectuales org\u00e1nicos que ayer ve\u00eda yo en un twitter de krause a fines de la desproporci\u00f3n cuando porfirio d\u00edaz ya se quita por completo la m\u00e1scara deja de simular y ya se establece la reelecci\u00f3n aqu\u00ed cerquita estaba el peri\u00f3dico el hijo del ahuizote ya daniel cabrera y en ese peri\u00f3dico escrib\u00edan entre otros los flores mag\u00f3n y cuando se aprueba la reforma constitucional que permite la reelecci\u00f3n salen al balc\u00f3n dos periodistas del hijo del ahuizote con una bandera y una leyenda que dice la constituci\u00f3n a muerte bueno que creen que puso krauze en sus tweets lo mismo saco la foto d el balc\u00f3n de \u00e9l el hijo del ahuizote con la leyenda la constituci\u00f3n ha muerto est\u00e1 como para mi madre bohemios por por m\u00ed por mi madre bohemios s del finado monsi pero es producto de el enojo es una desproporci\u00f3n una esta exageraci\u00f3n que un intelectual serio pues no podr\u00eda hacerlo un historiador como trasladar extrapolar una situaci\u00f3n que tiene que ver con la reelecci\u00f3n de porfirio d\u00edaz despu\u00e9s de esa foto les tomaron el peri\u00f3dico y los hermanos flores mag\u00f3n se tuvieron que ir eeuu hacer el periodismo desde all\u00e1 porque aqu\u00ed no se pod\u00eda porque aqu\u00ed imperaba la ley fuga d\u00eda daniel cabrera [M\u00fasica] lo eliminaron aunque estuvo mucho tiempo en la c\u00e1rcel varias veces es porque era un hombre extraordinario por eso en la sala nueva que est\u00e1 aqu\u00ed en el palacio se llama as\u00ed daniel cabrera el director del hijo del ahuizote para m\u00ed el mejor periodista que ha existido en el pa\u00eds una segunda pregunta presente si me lo permite el que m\u00e1s bien es una denuncia dice las autoridades que presiden el banco del bienestar ya construyeron 433 sucursales su gobierno construir\u00e1 2.700 m\u00e1s de las cuales el a\u00f1o pasado se construy\u00f3 la mitad y el en este a\u00f1o la otra el otro 50% cada sucursal costar\u00e1 2 mil 221 mil pesos estas unidades ya se empezaron a construir en estados como chiapas jalisco estado de m\u00e9xico michoac\u00e1n puebla tlaxcala chihuahua durango e hidalgo en ese sentido especialmente en el municipio de san agust\u00edn tlaxiaca hidalgo y como usted dice el pueblo de mexico el estado de hidalgo y en especial san agust\u00edn gracia que perd\u00f3n por lo que decir porque usted lo ha dicho aqu\u00ed el pueblo est\u00e1 cansado de tanta tranza presidente le explico por qu\u00e9 pues actualmente se pretende construir una sucursal del banco del bienestar donde existe un contubernio una tranza entre el capit\u00e1n octavio rodr\u00edguez de la cruz responsable del banco del bienestar en hidalgo quien dijo que si no se ese d\u00eda a lo que \u00e9l quiere se llevar\u00eda el recurso tambi\u00e9n est\u00e1 jorge mart\u00ednez fuentes encargado de la construcci\u00f3n del inmueble efr\u00e9n rodr\u00edguez se ha encargado del almac\u00e9n elusi\u00f3n y no jos\u00e9 hern\u00e1ndez servidora de la naci\u00f3n en san agust\u00edn tlaxiaca y \u00e9dgar ponce contratista para la construcci\u00f3n del mismo en ese sentido las personas citadas quieren hacer un fest\u00edn lleno de corrupci\u00f3n presidente junto con el alcalde del municipio arturo hern\u00e1ndez m\u00e1ximo y al igual que habr\u00e1n mendoza centeno delegado estatal de los programas de su gobierno el bid arco presidente para evitar ese fest\u00edn de buitres que ahorita le voy a enviar o le voy a citar lo que estoy manifestando porque est\u00e1 firmado por los el cabildo del municipio yo marco antonio olvera jim\u00e9nez don\u00f3 cedo el local para que en la brevedad posible se adec\u00fae el banco del bienestar en el barrio de m\u00e9xico que se ubica a 5 minutos de la cabecera municipal el local presenta todos los servicios luz el\u00e9ctrica agua drenaje internet y vialidades y lo mejor presidente su gobierno no erogar\u00e1 un solo centavo para el inmueble y en caso de que no les agrade puedo donar les el predio para que se construya el mismo y as\u00ed como combatir la corrupci\u00f3n que ya le estoy manifestando que dice del actuar del capit\u00e1n del delegado del alcalde y de las personas que he mencionado acepta la propuesta presidente de donar y ceder el inmueble para el banco de bienestar y as\u00ed ayudar a m\u00e1s de 2.200 personas mayores que reciben el apoyo de su gobierno de 60 y m\u00e1s esta denuncia est\u00e1 avalada por regidores que ahora voy a mencionar est\u00e1 avalada por la s\u00edndico licenciada gloria sandoval por los regidores joselyn l\u00f3pez mej\u00eda la de cristina hern\u00e1ndez espinoza mario mart\u00ednez p\u00e9rez y diana silvia cruz juli\u00e1n santill\u00e1n santill\u00e1n patricio volver\u00e1 gloria lizeth zero en \u00e1ngeles y h\u00e9ctor francisco guti\u00e9rrez guti\u00e9rrez que dice presidente de la propuesta y qu\u00e9 opina bueno ese estoy casi seguro de que es un pleito para decirlo con claridad entre el presidente municipal y los regidores puedo equivocarme pero como ya llevo tiempo en estos menesteres de acuerdo a lo que est\u00e1s planteando el malo de la pel\u00edcula es el presidente y los buenos son los que est\u00e1n en contra de \u00e9l son la s\u00edndico y los regidores todo eso hay que aclararlo este para qu\u00e9 no hagamos juicios sumarios que no haya linchamiento contra nadie linchamiento p\u00fablico en estos casos entonces hay que hacer la investigaci\u00f3n la primera vez que escucho y yo no estoy solo aqu\u00ed en la oficina estoy siempre abajo 1 una denuncia de corrupci\u00f3n relacionada con la construcci\u00f3n de una sucursal del banco de bienestar y en efecto estamos haciendo vamos a hacer 2700 y ya se est\u00e1 trabajando en cerca de m\u00ed no puedo bueno es que eso no tiene nada que ver ya este vamos a inaugurar la sen las mil en junio pasando en el proceso electoral y las est\u00e1n haciendo los ingenieros militares que son responsables y son honestos entonces vamos de todas maneras a pedir el informe pero me sabe m\u00e1s a que es una diferencia ah\u00ed en el gobierno del municipio en el ayuntamiento a ver te pregunto dos cosas adelante una el presidente municipal no se va hay elecciones no hay elecciones en hidalgo no presidente el presidente municipal lleva dos sexenios bueno dos es impreso pero entonces bar no no se va a reelegir acaba de ingresar a ella tuvo un mandato anterior y lo que sucedi\u00f3 fue las elecciones en hace cuatro o cinco meses para el cambio del congreso local bueno este la segunda pregunta tiendona este predio eres t\u00fa no mire le explico es otra persona es otra persona pero ni siquiera lo estaba donando porque presidente municipal quiere que se construye en un \u00e1rea de su propiedad y para evitar lo que yo le estoy diciendo hay una persona que quiere donar yo tuve yo y yo presidente tengo el local construido para que nada m\u00e1s se adec\u00fae obviamente a las necesidades del banco bienestar y si no les gusta tienes previendo un predio que para que lo construyen a su antojo s\u00ed pero que evitemos este fest\u00edn y que por supuesto y pero no hay este creo yo no lo descarto este corrupci\u00f3n de todas maneras vamos a investigar lo que s\u00ed es que te vamos a tomar la palabra porque no se le puedo firmar vamos viendo vamos investigando ya te contestamos aqu\u00ed claro que s\u00ed y otro tema presente gracias este pues insistirle en dos temas que no se han resuelto y que yo he expuesto en la ma\u00f1ana es como comentario antes de mi tercera pregunta a los ejidatarios de krill son 300 le dije la otra ocasi\u00f3n que ya han muerto desgraciadamente 70 por el cob y encontr\u00e9 aqu\u00ed al secretario de hacienda arturo herrera me dijo que nos comunican aso que se comunicar\u00e1n con su secretario particular ha sido realmente vano no pasa nada yo creo que hay que ayudarlos presidente es gente muy humilde y es ut\u00f3pico que los campesinos que producen los alimentos a los que vivimos en las grandes ciudades no los escuchemos y por lo menos le demos un \u00e1pice de justicia en este sentido tambi\u00e9n est\u00e1 alfredo luna quien es un m\u00e9xico norteamericano que tampoco le ha contestado ni el c\u00f3nsul en los \u00e1ngeles ni la canciller\u00eda este hombre ha sido perseguido junto con su familia est\u00e1 en riesgo su su estabilidad f\u00edsica al igual que de su familia y yo creo que pues tambi\u00e9n forma parte del grupo de los migrantes que tanto han ayudado a este pa\u00eds y que usted los tiene en un nicho de importancia para la econom\u00eda del pa\u00eds y que adem\u00e1s son mexicanos presidente si en los dos casos vamos a seguir insistiendo para arturo te d\u00e9 una respuesta a los campesinos este a trav\u00e9s tuyo y este lo mismo en el caso del consulado de los \u00e1ngeles si te parece gracias presidente y para concluir es otra denuncia dice durante la pandemia la alcaldesa de naucalpan y digo dice porque luego me critican porque dicen que traigo las preguntas que me mandan jes\u00fas ram\u00edrez pero pues hay que hacer caso omiso durante la pandemia de la alcaldesa de naucalpan patricia dur\u00e1n reveles quien dice ser morenista pero su pasado es panista y usted lo sabe muy bien al igual que morena violento la legalidad del proceso para el plan de desarrollo municipal a fin de urbanizar m\u00e1s de 2.400 hect\u00e1reas y as\u00ed construir las primeras 6.000 viviendas en lomas verdes en el en el predio perd\u00f3n llamado el cristo donde no hay agua potable drenaje ni vialidades pero adem\u00e1s es un sitio de recargas acu\u00edferas presidente agua que no tenemos y obviamente la ciudad de mexico la construcci\u00f3n de las primeras viviendas las est\u00e1 realizando la empresa lattice con z hoy presidente 80 y 800.000 perd\u00f3n naucalpenses le piden le exhortan que la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n encabezada por olga s\u00e1nchez cordero los acompa\u00f1e en los litigios y que se presenten tambi\u00e9n los titulares de conagua y semarnat para as\u00ed intervenir personalmente en este il\u00edcito que cometi\u00f3 obviamente la alcaldesa patricia dur\u00e1n y en conjunto con el gobernador del estado de m\u00e9xico alfredo del mazo quienes pretenden darle el madruguete al construir estas viviendas a la vieja usanza del pri el pan cuando el el infonavit pues obviamente construya viviendas con huevito y los mandaban a vivir a tres horas de distancia de sus centros de trabajo y sin ning\u00fan servicio p\u00fablico presente como combatir esa corrupci\u00f3n se que los poderes son independientes en un poder local es la presidencia municipal el gobernador y usted como jefe del ejecutivo pero como impulsar que ya no existe esa corrupci\u00f3n y como instar o exhortar a esas autoridades porque finalmente son representantes del pueblo pero siguen avasallando los derechos de los mismos bueno mira este hay que ver el caso espec\u00edfico quienes dieron los permisos no depende s\u00f3lo del gobierno municipal tiene que ver con el gobierno de sal y tiene que ver tambi\u00e9n con el gobierno federal hay que ver qui\u00e9nes son los responsables de la autorizaci\u00f3n de estos permisos adem\u00e1s tiene que haber pues un dictamen de impacto ambiental qu\u00e9 tiene que ver con la semarnat en el caso por ejemplo del agua si existe o no existe agua o sea son varias las instituciones involucradas en esto no es para se\u00f1alar a alguien en particular hay que ver de qu\u00e9 se trata cuando dieron los permisos muchos permisos viene de tiempo atr\u00e1s vamos a hacer el an\u00e1lisis sobre esto y aqu\u00ed mismo vamos a analizar este caso pero es muy importante y resolver en definitiva el problema de la construcci\u00f3n de unidades habitacionales en sitios donde no hay servicios p\u00fablicos les voy a comentar les voy a compartir una experiencia hice un recorrido este fin de semana por las refiner\u00edas estuve en tula en salamanca en cadereyta y en madero adentro de las refiner\u00edas evaluando porque soy de la creencia de qu\u00e9 orden nada no supervisada no sirve de nada entonces por eso estamos viendo que marcha el programa en el caso de las refiner\u00edas van bien este ya las estamos levantando porque no les dejaron convertidas pr\u00e1cticamente en qatar entonces ya vamos avanzando y voy a tula y pas\u00f3 por huehuetoca y pues por ah\u00ed he pasado much\u00edsimas veces durante a\u00f1os la \u00faltima vez pues yo creo que fue como hace un a\u00f1o que pas\u00e9 por ah\u00ed tienes que menos pero siempre incluso tengo hasta grabado un mensaje este acerca de esa zona de c\u00f3mo se pobl\u00f3 o mejor dicho c\u00f3mo se construyeron unidades habitacionales pero miles de departamentos la cosa impresionante regres\u00f3 el viernes no era es situaci\u00f3n de lo m\u00e1s ca\u00f3tico agresivo hasta los cerros pero estoy hablando de miles y miles de departamentos me impact\u00f3 me preocup\u00f3 much\u00edsimo porque ese modelo de construcci\u00f3n de vivienda debe de desaparecer o ese esquema de construcci\u00f3n de vivienda que est\u00e1 sin duda relacionado con la corrupci\u00f3n y con una gran irresponsabilidad porque como otorgar permisos para construir es el n\u00famero de viviendas ah\u00ed le habl\u00e9 por tel\u00e9fono desde ah\u00ed al director del infonavit y le dije esto fue el viernes tal vez que quiero que vengas favorito y que veas esto que estoy viendo yo que me est\u00e1 impactando entonces si vamos a tomar una decisi\u00f3n muy firme en este sentido eso es no puede seguir sucediendo o sea dejaron este miles de viviendas de departamentos abandonados por construirlos en esas zonas sin servicios se habla de 500 mil departamentos bandadas la corrupci\u00f3n el per\u00edodo neoliberal en la industria la construcci\u00f3n tuvo que ver con eso pol\u00edticos este due\u00f1os de constructoras de inmobiliarias que se dedicaron a saquear y a dejar todo s tiradero de obras unidades habitacionales entonces eso lo vamos a detener o sea quer\u00eda compartir esto con ustedes y ya vamos avanzando nos ha costado trabajo pero ah\u00ed va avanzando en el que si se entrega un cr\u00e9dito del infonavit el trabajador que el trabajador pueda utilizar su cr\u00e9dito que es su dinero para lo que quiera que si quiere comprar un terreno lo compre para hacer en su casa si quieren comprar una casa usada utilice el dinero para eso si quiere en un departamento pues tambi\u00e9n pero que sea libre que no hay intermediarios porque este se convirtieron en una plaga entonces vamos a resolver este asunto y vamos a analizar el lo que est\u00e1 planteando en particular para explicar esta cuesti\u00f3n y le voy a pedir al director del infonavit y al secretario de desarrollo urbano romano mayer que venga de aqu\u00ed y que est\u00e9 demos a conocer c\u00f3mo vamos a cancelar estos procedimientos si hace falta este un acuerdo especial que s\u00e9 y promueva pero no podemos seguir con la misma pol\u00edtica de antes esta pol\u00edtica de vivienda est\u00e1 fallida corrupta [M\u00fasica] contraria al inter\u00e9s de los trabajadores que destruye el territorio qu\u00e9 afecta el medio ambiente pero esto no lo ven los ecologistas o ambientalistas del r\u00e9gimen org\u00e1nicos no eso no lo ven como tampoco ven otras cosas pero en fin si es un asunto de inter\u00e9s p\u00fablico ya terminamos ya terminamos ma\u00f1ana son las 9 horas este todos tenemos derecho a una torta de tamal la guajolota bueno nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:46.699075"
}