{
    "video_id": "pgVPdP6yb-s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pgVPdP6yb-s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAo56GAE550XywRGIv9YtX1tIDgTw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pgVPdP6yb-s",
    "video_title": "Di\u00e1logo con la comunidad del Hospital Rural Ocozocoautla, desde Chiapas",
    "video_length_seconds": 3719,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el doctor jos\u00e9 lu\u00eds coelho ortiz",
            "start": 0.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "director del hospital rural de",
            "start": 2.53,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ocozocuautla",
            "start": 4.54,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "gracias gracias gracias a todos",
            "start": 8.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes bienvenidos al coso",
            "start": 11.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuautla chiapas bienvenidos distinguidas",
            "start": 13.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an p\u00fablico en",
            "start": 16.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "general y en especial a usted se\u00f1or",
            "start": 18.91,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or director general",
            "start": 21.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo bienvenido a su",
            "start": 23.349,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tierra sabemos que es de su especial",
            "start": 26.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aprecio conta ocozocuautla en primer",
            "start": 29.47,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lugar quiero decirle se\u00f1or presidente",
            "start": 32.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que es un hombre de palabra porque dijo",
            "start": 34.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que regresar\u00eda a chiapas y aqu\u00ed lo",
            "start": 37.69,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tenemos con nosotros nuevamente gracias",
            "start": 39.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente soy el doctor jorge",
            "start": 42.519,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "luis cuello ortiz m\u00e9dico cirujano y",
            "start": 44.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "especialista en cirug\u00eda general egresado",
            "start": 47.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la universidad aut\u00f3noma de chiapas",
            "start": 50.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tengo nueve a\u00f1os de haber ingresado a la",
            "start": 52.33,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "familia y bienestar todos los a\u00f1os han",
            "start": 55.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sido de experiencia como director cuatro",
            "start": 58.449,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el hospital de venustiano carranza",
            "start": 60.82,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os m\u00e1s el hospital de san",
            "start": 62.71,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "felipe que atp",
            "start": 64.869,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o aqu\u00ed en ocozocoautla nuestro",
            "start": 66.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hospital tiene ya casi cuatro d\u00e9cadas de",
            "start": 69.79,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad ya que est\u00e1 cumpliendo 36",
            "start": 72.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de atenci\u00f3n m\u00e9dica nuestra",
            "start": 75.939,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pertenece a esta regi\u00f3n centro",
            "start": 78.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que atendemos a 329 mil personas como",
            "start": 81.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "zona de servicios m\u00e9dicos pero adem\u00e1s 34",
            "start": 85.39,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mil como poblaci\u00f3n adscrita contamos con",
            "start": 88.6,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "95 unidades m\u00e9dicas rurales abarcando",
            "start": 92.25,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "desde la costa hasta la frailesca del",
            "start": 96.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estado de chiapas y comprende zonas como",
            "start": 98.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tonal\u00e1 cintalapa ocozocuautla tuxtla y",
            "start": 101.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "copina la quiero decirle que hoy est\u00e1",
            "start": 105.159,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "usted en el hospital m\u00e1s grande del",
            "start": 107.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bienestar 69 camas censables aqu\u00ed en un",
            "start": 110.77,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "d\u00eda promedio atendemos un total de 169",
            "start": 114.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "consultas de medicina familiar 14 de",
            "start": 118.299,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "especialidades atendemos 8 partos y",
            "start": 121.119,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "regresamos a 13 pacientes por mencionar",
            "start": 124.42,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo algunas de nuestras actividades",
            "start": 127.33,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "debido a que tenemos una importante",
            "start": 129.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "demanda y aceptaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n casi",
            "start": 131.939,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "siempre tenemos la ocupaci\u00f3n",
            "start": 134.64,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "hospitalaria entre el 94 y 100 por",
            "start": 136.109,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ciento se\u00f1or presidente frente a usted",
            "start": 138.689,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se encuentra la base trabajadora del",
            "start": 141.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hospital de la regi\u00f3n y tambi\u00e9n algunos",
            "start": 144.959,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "jubilados que por ac\u00e1 est\u00e1n",
            "start": 147.72,
            "duration": 12.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 150.17,
            "duration": 13.649
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente contamos con una",
            "start": 160.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "plantilla de 277 trabajadores la cual",
            "start": 163.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 incompleta nos hacen falta que nos",
            "start": 167.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hace falta se\u00f1or presidente personal de",
            "start": 170.42,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda servicios generales",
            "start": 172.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n qu\u00edmicos y algunos m\u00e9dicos",
            "start": 174.819,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "especialistas tambi\u00e9n quiero decir que",
            "start": 177.86,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "nos hace falta ropa hospitalaria y",
            "start": 180.29,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "equipamiento m\u00e9dico como ventiladores",
            "start": 182.569,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "monitores de signos vitales incubadoras",
            "start": 184.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "l\u00e1mparas de quir\u00f3fano y camas de",
            "start": 187.819,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n como le coment\u00e9 en el",
            "start": 189.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "recorrido quiero comentarle que hace",
            "start": 191.599,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aproximadamente 10 meses tuvimos un",
            "start": 194.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "evento extraordinario",
            "start": 196.549,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "atendimos un parto de trillizas en una",
            "start": 198.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "embarazadas \u00f6zil de 28 a\u00f1os que nos",
            "start": 201.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mandaron de otra unidad m\u00e9dica no ten\u00eda",
            "start": 203.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los recursos para atenderlos nosotros",
            "start": 206.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos al neonat\u00f3logo y ten\u00edamos",
            "start": 208.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sangre o negativo decidimos entrarle",
            "start": 210.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "agarrar al toro por los cuernos y",
            "start": 213.11,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "decidimos intervenir la y la paciente se",
            "start": 216.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fue muy bien con sus tres trillizos",
            "start": 219.349,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "este suceso que comento ha sido uno de",
            "start": 227.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los casos m\u00e1s exitosos de nuestro",
            "start": 231.32,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 233.03,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "antes de terminar quiero agradecer a",
            "start": 233.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todas las autoridades aqu\u00ed presentes por",
            "start": 236.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "venir recorriendo incansablemente en",
            "start": 238.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds nuestros hospitales y el",
            "start": 242.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bienestar para conocer c\u00f3mo opera",
            "start": 244.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestro programa pero sobre todo conocer",
            "start": 247.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de nuestras necesidades le ratific\u00f3 el",
            "start": 249.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nuestro compromiso de",
            "start": 252.41,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "marchar juntos hacia un sistema de salud",
            "start": 255.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "universal muchas gracias",
            "start": 258.019,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 259.94,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 260.44,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro psoe robledo",
            "start": 276.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 279.85,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del seguro social nos dirija un mensaje",
            "start": 282.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 289.81,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "es un gusto estar aqu\u00ed hoy en contar y",
            "start": 293.569,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "estar con todas y con todos ustedes con",
            "start": 299.059,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador",
            "start": 302.179,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n presidente municipal un",
            "start": 303.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gusto estar con usted y sobre todo con",
            "start": 305.899,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con todos de la familia en bienestar los",
            "start": 308.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos los especialistas los pasantes",
            "start": 312.469,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "los residentes las enfermeras los",
            "start": 315.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "voluntarios quienes trabajan en acci\u00f3n",
            "start": 318.02,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "comunitaria los administrativos los de",
            "start": 320.119,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "servicios generales los de rayos-x los",
            "start": 322.309,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de laboratorios los chavos del cara la",
            "start": 324.83,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "psic\u00f3loga que trabaja con ellos los",
            "start": 326.719,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "jubilados que est\u00e1n por ac\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 328.729,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "todos todos y desde luego a toda la",
            "start": 331.689,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "corte cada en general",
            "start": 335.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 337.83,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 338.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "quiero decirle aqu\u00ed se\u00f1or presidente que",
            "start": 341.15,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "poder trabajar a su lado uno aprende",
            "start": 345.96,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "mucho y una de las cosas que yo aprend\u00eda",
            "start": 349.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es como usted dice es que nuestro pecho",
            "start": 352.169,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "no es bodega por eso yo le quiero decir",
            "start": 353.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algo aqu\u00ed en oita hace un a\u00f1o cuando con",
            "start": 355.349,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "mucha gente que est\u00e1 por ac\u00e1 recorr\u00edamos",
            "start": 358.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las calles los barrios los ejidos del",
            "start": 361.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "coso hable de toda la regi\u00f3n hablando de",
            "start": 364.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la esperanza de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 368.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente puede imaginar que volver\u00eda",
            "start": 371.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a contar un d\u00eda como hoy al lado de",
            "start": 374.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "usted pudiendo tener su confianza para",
            "start": 378.12,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "servir quiero decirle hoy muchas gracias",
            "start": 380.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por esa confianza acci\u00f3n residente",
            "start": 383.099,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "y a todas ya todos decirles que estamos",
            "start": 387.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al presidente quienes",
            "start": 390.59,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tenemos encargos en materia de salud",
            "start": 393.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 luis antonio de liszt juan ferrer",
            "start": 395.449,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 con nosotros del instituto de",
            "start": 398.479,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar est\u00e1 alejandro",
            "start": 400.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "schwartz alejandro calder\u00f3n que trabajan",
            "start": 403.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a su lado carlos que estaba por ac\u00e1 el",
            "start": 407.03,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ingeniero est\u00e1 tambi\u00e9n rodolfo lehman",
            "start": 409.99,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a de los servicios de",
            "start": 412.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "salud de pemex y estamos para hablar y",
            "start": 414.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para entender y sobre todo empezar a",
            "start": 417.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "resolver este gran tema de salud y es",
            "start": 420.38,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "muy claro que durante los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 423.44,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "en todo este periodo oscuro terrible de",
            "start": 426.229,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica insensible neoliberal que",
            "start": 429.669,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de lado un esp\u00edritu de servicio de",
            "start": 433.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos y de los servidores",
            "start": 438.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos el imis bienestar sigui\u00f3",
            "start": 439.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "haciendo cosas antes cuando se p se",
            "start": 442.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pensaba que la realidad los funcionarios",
            "start": 445.19,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "la deben de conocer en las oficinas en",
            "start": 447.62,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "sus computadoras viendo datos",
            "start": 449.479,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas y cifras",
            "start": 450.83,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "es demostraron que era mejor salir a",
            "start": 453.289,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "enfrentar la dura realidad dejar de",
            "start": 455.659,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "venerar el dato duro",
            "start": 458.27,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "e ir a enfrentar esa dura realidad que",
            "start": 459.71,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ven todos los d\u00edas de gente que para la",
            "start": 462.469,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que ustedes son la esperanza y la",
            "start": 465.949,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "diferencia entre la vida y la muerte",
            "start": 468.529,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuando se cre\u00eda y se dec\u00eda que esa salud",
            "start": 469.839,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "solamente significaba ausencia de",
            "start": 472.729,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfermedad ustedes demostraron que el",
            "start": 475.219,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 478.009,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es tan importante la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 479.569,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como la acci\u00f3n comunitaria ir a las",
            "start": 482.539,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunidades y pensar en un estado m\u00e1s",
            "start": 485.449,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "amplio de bienestar en donde la salud no",
            "start": 487.639,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo es ausencia enfermedad es salud",
            "start": 489.889,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "f\u00edsica s\u00ed pero tambi\u00e9n salud salud",
            "start": 491.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "social cuando la pol\u00edtica se dec\u00eda que",
            "start": 494.389,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "solamente era un asunto que le",
            "start": 497.3,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "corresponde a los pol\u00edticos ustedes",
            "start": 498.83,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "toman decisiones con las comunidades los",
            "start": 500.779,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "voluntarios los auditores sociales que",
            "start": 503.389,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "elige la comunidad y que lo hace porque",
            "start": 506.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es parte de su responsabilidad de ser",
            "start": 509.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "parte de una sociedad de un de un pueblo",
            "start": 511.639,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo hacen muchas veces sin remuneraci\u00f3n",
            "start": 515.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "porque es lo correcto",
            "start": 517.579,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "que necesariamente sea algo que convenga",
            "start": 519.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque saben que a la hora de participar",
            "start": 521.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sanando y mejorando las",
            "start": 524.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "condiciones y el futuro de sus hijos",
            "start": 526.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ustedes han demostrado que la",
            "start": 528.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ra\u00edz ind\u00edgena es tambi\u00e9n importante",
            "start": 531.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tomarla en cuenta y hoy se ha convertido",
            "start": 533.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en un eslab\u00f3n fundamental con m\u00e9dicos y",
            "start": 536.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "parteras que forman parte tambi\u00e9n a la",
            "start": 539.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hora de darnos diagn\u00f3sticos y de",
            "start": 542.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "podernos acercar a\u00fan m\u00e1s a las",
            "start": 544.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comunidades y desde luego esta idea de",
            "start": 546.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que todo deb\u00eda de estar centrado en las",
            "start": 550.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comunidades que jam\u00e1s jam\u00e1s deb\u00eda acudir",
            "start": 552.53,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "un presidente un director general a un",
            "start": 555.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hospital en contra que la medicina solo",
            "start": 560.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es la que ocurre en el seguro social en",
            "start": 563.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nuestros centros m\u00e9dicos y claro que",
            "start": 565.67,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estamos orgullosos de los avances que",
            "start": 567.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hay all\u00e1 pero tambi\u00e9n estamos orgullosos",
            "start": 569.36,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de historias como la que nos acaban de",
            "start": 571.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contar en la que hoy y ya no lo dijo el",
            "start": 572.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "director esa historia se llev\u00f3 a un",
            "start": 575.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "congreso de pediatr\u00eda y se dijo que aqu\u00ed",
            "start": 578.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en un hospital como el de linz bienestar",
            "start": 580.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de coss o cualquier tambi\u00e9n",
            "start": 582.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hay innovaci\u00f3n y ciencia de la m\u00e1s alta",
            "start": 584.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que podemos encontrar en el pa\u00eds por eso",
            "start": 587.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es que hoy en este recorrido n\u00famero 20",
            "start": 590.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este es el hospital n\u00famero 20 al que",
            "start": 593.57,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acudimos con el se\u00f1or presidente hay",
            "start": 595.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mucho hay muchos ya qu\u00e9 decir de lo que",
            "start": 597.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de lo que viene y sobre todo en este",
            "start": 599.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lugar por eso es tan importante este d\u00eda",
            "start": 602.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 demostr\u00e1ndose que esta historia",
            "start": 605.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n se construye",
            "start": 609.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "andando durante mucho tiempo se dijo que",
            "start": 611.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la primera transformaci\u00f3n nos motiv\u00f3 a",
            "start": 614.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los chiapanecos a formar parte de m\u00e9xico",
            "start": 616.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la segunda transformaci\u00f3n en la reforma",
            "start": 619.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con grandes nombres como el de \u00e1ngel",
            "start": 622.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "albino corzo no se encontr\u00f3 nuevamente",
            "start": 624.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con el devenir nacional y estuvimos del",
            "start": 627.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lado de los liberales estuvimos del lado",
            "start": 630.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de ju\u00e1rez y por cierto aquel h\u00e9roe",
            "start": 632.81,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de la batalla de chiapas de corzo",
            "start": 636.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "salvador urbina era hoy tec y tambi\u00e9n",
            "start": 637.99,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "decirlo cuando \u00e9l de repente se ha dicho",
            "start": 642.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que la revoluci\u00f3n ya nunca lleg\u00f3 a",
            "start": 645.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "chiapas y que la revoluci\u00f3n y el reparto",
            "start": 647.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agrario y la justicia social se",
            "start": 649.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "convert\u00edan en una promesa hoy s\u00ed podemos",
            "start": 651.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decir algo la cuarta transformaci\u00f3n no",
            "start": 654.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 tarde a chiapas la cuarta",
            "start": 656.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n est\u00e1 empezando ac\u00e1 en",
            "start": 658.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "chiapas ac\u00e1 en contra y ac\u00e1 con todas y",
            "start": 660.95,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "todos ustedes por eso se\u00f1or presidente",
            "start": 664.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hoy con todos los amigos de coita con",
            "start": 666.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "toda la familia ins estamos seguros que",
            "start": 670.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las letras de nuestro himno a chiapas de",
            "start": 673.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuestro glorioso glorioso himno a",
            "start": 677.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "chiapas se har\u00edan realidad y de verdad",
            "start": 679.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cesar\u00e1n las angustias y cesar\u00e1n las",
            "start": 681.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "penas y de si llegaran nuevamente las",
            "start": 683.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "horas serenas que prometen un feliz",
            "start": 686.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porvenir para todas y para todos muchas",
            "start": 688.28,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gracias y buenas tardes",
            "start": 690.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 702.769,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 706.009,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 707.6,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 709.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 713.329,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "amigas amigos de colta me da mucho gusto",
            "start": 715.44,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "estar de nuevo con ustedes tambi\u00e9n",
            "start": 719.16,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "saludo a quienes vienen",
            "start": 723.35,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueblos seguidos de otros municipios de",
            "start": 726.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n del estado de chiapas",
            "start": 730.67,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "estamos visitando los hospitales del",
            "start": 733.73,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "programa y bienestar",
            "start": 739.91,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 743.63,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "con este hospital son 9",
            "start": 745.15,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "los que hemos visitado en chiapas",
            "start": 749.22,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "nos queda pendiente nada m\u00e1s",
            "start": 752.97,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el de benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas all\u00e1",
            "start": 756.79,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites con guatemala en la selva",
            "start": 759.97,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "lacandona y vamos a visitar tambi\u00e9n ese",
            "start": 763.72,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "hospital y los 81 hospitales de este",
            "start": 767.68,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "programa porque nos importa mucho",
            "start": 773.23,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "y darle una respuesta a la gente",
            "start": 779.36,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "en este terreno en esta materia de la",
            "start": 784.2,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 789.63,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todo un desaf\u00edo",
            "start": 793.209,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por eso estamos haciendo este recorrido",
            "start": 796.649,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 800.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "programas que ya se iniciaron",
            "start": 804.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya le est\u00e1n funcionando",
            "start": 811.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 814.98,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "va bien la econom\u00eda",
            "start": 816.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 820.649,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un motivo de atenci\u00f3n pero van bien las",
            "start": 823.8,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "cosas tenemos finanzas p\u00fablicas sanas es",
            "start": 829.95,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "decir hay una buena recaudaci\u00f3n de",
            "start": 835.2,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 838.529,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de derechos",
            "start": 840.61,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tenemos presupuesto",
            "start": 845.13,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 847.889,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "estamos cuidando",
            "start": 850.329,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 852.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "somos guardianes",
            "start": 855.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 859.43,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya iniciaron programas para el",
            "start": 863.43,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "bienestar de la gente",
            "start": 869.85,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que no tenemos inflaci\u00f3n",
            "start": 872.579,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "es decir que est\u00e1 controlada a la",
            "start": 878.29,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 880.48,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ha bajado la inflaci\u00f3n",
            "start": 881.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 884.819,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "tenemos un peso fuerte",
            "start": 886.42,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "no se sabe mucho pero el peso es la",
            "start": 890.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "moneda",
            "start": 895.93,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo",
            "start": 897.48,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en este a\u00f1o",
            "start": 902.089,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "tenemos ya establecido un control en",
            "start": 908.66,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "cuanto a los incrementos de precio",
            "start": 913.19,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "de gasolinas de di\u00e9sel de gas de luz",
            "start": 917.649,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque hice el compromiso de que no iban",
            "start": 921.819,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "a aumentar los precios en t\u00e9rminos",
            "start": 925.059,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 927.91,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y estamos cumpliendo",
            "start": 929.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hice el compromiso de que no iban a",
            "start": 932.61,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "aumentar los impuestos y estamos",
            "start": 935.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cumpliendo dice el compromiso de que no",
            "start": 938.459,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "iban a haber impuestos nuevos y estamos",
            "start": 942.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cumpliendo dice el compromiso de que",
            "start": 944.76,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a hacer un gobierno austero sin",
            "start": 947.88,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "lujos y estamos cumpliendo",
            "start": 951.959,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 960.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "los sueldos",
            "start": 962.62,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda",
            "start": 964.61,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cu\u00e1nto",
            "start": 966.339,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ganaba el director",
            "start": 969.54,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "del infonavit 700 mil pesos mensuales",
            "start": 972.75,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "y as\u00ed sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 978.93,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ya hay una ley",
            "start": 983.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en donde nadie puede ganar m\u00e1s que lo",
            "start": 986.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que obtiene el presidente yo me baje el",
            "start": 989.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sueldo a menos de la mitad de lo que",
            "start": 992.11,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ganaba pe\u00f1a nieto-",
            "start": 994.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 998.32,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 999.77,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y ya no hay avi\u00f3n presidencial est\u00e1 por",
            "start": 1002.529,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "venderse all\u00e1 en california imag\u00ednense",
            "start": 1007.509,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "si me vali\u00f3 a subir a ese avi\u00f3n",
            "start": 1010.779,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es para 280 pasajeros es como estos",
            "start": 1014.42,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con restaurant con alcoba no avi\u00f3n que",
            "start": 1020.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no lo tienen y donald trump no iba yo",
            "start": 1023.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "frente al pueblo de m\u00e9xico habiendo",
            "start": 1026.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tanta pobreza y tantas necesidades por",
            "start": 1028.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1032.54,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 el uso de aviones de",
            "start": 1036.439,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros para altos funcionarios",
            "start": 1039.11,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos llegue hoy a tuxtla",
            "start": 1041.689,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "en viaje comercial",
            "start": 1046.63,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que en l\u00ednea fue",
            "start": 1050.6,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "interjet y de ah\u00ed por carretera",
            "start": 1053.59,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "a bochil y ahora aqu\u00ed con ustedes acoyte",
            "start": 1059.39,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y de aqu\u00ed nos vamos por carretera",
            "start": 1062.81,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "vamos a mat\u00edas romero ya vamos a",
            "start": 1066.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "descansar lo que ma\u00f1ana vamos a visitar",
            "start": 1069.72,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el hospital de bienestar de materia",
            "start": 1072.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "romero y luego nos vamos de ah\u00ed a",
            "start": 1077.07,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "j\u00e1ltipan y luego de j\u00e1ltipan minatitl\u00e1n",
            "start": 1078.93,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "me voy a reunir con el presidente de",
            "start": 1082.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "honduras para tratar el tema migratorio",
            "start": 1085.62,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y todo a ras de tierra imag\u00ednese si",
            "start": 1089.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vengo al coche cuando vengo en",
            "start": 1093.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero cuando me voy a enterar de",
            "start": 1097.2,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 el camino",
            "start": 1099.96,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1104.05,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y al entrar",
            "start": 1111.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a kate",
            "start": 1114.01,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "le dije a rutilio y mir\u00e9 el camino este",
            "start": 1116.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ya hizo el compromiso te lo va a",
            "start": 1119.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "arreglar",
            "start": 1122.51,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 1129.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 1131.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "fantocher\u00eda la prepotencia del poder es",
            "start": 1133.44,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "humildad y el poder solo tiene sentido y",
            "start": 1140.039,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 1144.059,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s ya no",
            "start": 1147.419,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1151.61,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "vamos a tener un gobierno rico con un",
            "start": 1154.57,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pueblo pobre",
            "start": 1158.44,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por eso es el plan de austeridad",
            "start": 1160.26,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 1163.77,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no existe el estado mayor presidencial",
            "start": 1166.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "saben cuantos cuidaban al presidente",
            "start": 1169.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos",
            "start": 1172.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no cuidan ocho mil elementos al",
            "start": 1176.71,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente trono",
            "start": 1180.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya desapareci\u00f3 ese cuerpo de \u00e9lite",
            "start": 1182.79,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los",
            "start": 1187.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "marinos desde luego mucho m\u00e1s que los",
            "start": 1191.37,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 1193.11,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ya pasaron a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1195.02,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional a cuidar al pueblo",
            "start": 1199.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "al presidente lo cuida la gente",
            "start": 1202.399,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1207.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 1210.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no es un asunto de seguridad",
            "start": 1212.12,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es de prepotencia",
            "start": 1215.23,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "es hasta de complejos",
            "start": 1219.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que necesitan estar rodeados de",
            "start": 1224.809,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "guardaespaldas de achichincles de",
            "start": 1229.009,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "lambiscones eso ya se acab\u00f3",
            "start": 1232.07,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1235.56,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s con todo eso se ahorra mucho",
            "start": 1241.22,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para",
            "start": 1245.5,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos tambi\u00e9n",
            "start": 1250.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se gastaba en darle atenci\u00f3n",
            "start": 1252.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica privada a los altos funciones",
            "start": 1256.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos seis mil millones de pesos al",
            "start": 1258.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1261.59,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta",
            "start": 1263.539,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se estiraban a costillas del erario",
            "start": 1266.899,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "un alto funcionario p\u00fablico fue a un",
            "start": 1271.1,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "hospital de especialidades de los m\u00e1s",
            "start": 1274.52,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "exclusivos fue con su esposa",
            "start": 1278.919,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "estaban haciendo una cirug\u00eda dice la",
            "start": 1282.79,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora al m\u00e9dico doctor deje la nariz y",
            "start": 1285.82,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como la de pe\u00f1a nieto",
            "start": 1290.44,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1293.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no crean que estoy inventando",
            "start": 1296.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no estoy hablando al tanteo",
            "start": 1299.66,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "tengo la informaci\u00f3n quien me dio esos",
            "start": 1302.52,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "datos la misma gente",
            "start": 1307.77,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si hay enfermeras que",
            "start": 1311.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "simpatizan con el movimiento que quieren",
            "start": 1314.25,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en ese entonces que deseaban un cambio",
            "start": 1317.27,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues no lo mandaron a decidirse hasta",
            "start": 1321.06,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n fue",
            "start": 1324.27,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo puedo probar no lo hago por una",
            "start": 1326.32,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de dignidad humana no voy yo a",
            "start": 1329.35,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "ridiculizarlo pero todo eso se termina",
            "start": 1333.519,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "ya no hay esos abusos",
            "start": 1338.519,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "y por eso podemos cumplir con los",
            "start": 1343.66,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "compromisos vamos a",
            "start": 1347.92,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "garantizar la pensi\u00f3n a todos los",
            "start": 1351.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "adultos mayores ya lo estamos haciendo",
            "start": 1354.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ya no son mil 160 pesos dos mil",
            "start": 1358.38,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta y universal para",
            "start": 1362.38,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "todos antes no se les daba a los que",
            "start": 1366.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ten\u00edan pensi\u00f3n de lista del seguro ahora",
            "start": 1370.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es para todos los adultos mayores saben",
            "start": 1373.54,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "para cu\u00e1ntos adultos mayores",
            "start": 1377.08,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "para 8 millones",
            "start": 1382.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 1385.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es la inversi\u00f3n que no gasto 110",
            "start": 1387.8,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 1392.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es un derecho",
            "start": 1395.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hace poco recordaba que cuando se inicie",
            "start": 1397.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este programa est\u00e1 mayor de jefe de",
            "start": 1400.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gobierno en la ciudad de mexico",
            "start": 1403.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1406.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "fox declar\u00f3 de que no estaba de acuerdo",
            "start": 1407.73,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "con esa pensi\u00f3n que era mejor llame en",
            "start": 1412.56,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la mentalidad que tienen",
            "start": 1417.18,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "queda mejor poder a trabajar a los",
            "start": 1419.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adultos mayores como si no hubiese",
            "start": 1422.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "trabajado toda su vida el adulto mayor y",
            "start": 1425.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mereciera vivir con un poco de holgura",
            "start": 1428.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo tramo de su existencia esa",
            "start": 1431.32,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es la filosof\u00eda",
            "start": 1434.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "me dicen tambi\u00e9n",
            "start": 1437.75,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que cuando est\u00e1bamos iniciando este",
            "start": 1440.25,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "programa en la ciudad de m\u00e9xico este",
            "start": 1443.43,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "hubo posici\u00f3n ya bueno est\u00e1 bien",
            "start": 1447.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entregarle al adulto mayor pero nada m\u00e1s",
            "start": 1450.7,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores pobres no es",
            "start": 1454.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 1457.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque ya todos los adultos mayores",
            "start": 1459.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "contribuyeron al desarrollo del pa\u00eds y",
            "start": 1462.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "merecen este apoyo",
            "start": 1466.71,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1468.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "como se le llama a este programa",
            "start": 1470.59,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "en europa estado de bienestar ya cuando",
            "start": 1474.3,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "se llega a una edad 65 a\u00f1os ya se tiene",
            "start": 1480.69,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "derecho a una pensi\u00f3n",
            "start": 1485.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no 2.550 mucho m\u00e1s",
            "start": 1489.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1494.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido en casi todos los",
            "start": 1497.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pa\u00edses europeos nada m\u00e1s que no se",
            "start": 1500.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "copiaba",
            "start": 1503.59,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lo bueno de otras partes que es lo que",
            "start": 1505.539,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se copiaba o mejor dicho que es lo que",
            "start": 1509.409,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se aplicaba lo que nos ordenaban los",
            "start": 1512.739,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "organismos financieros internacionales",
            "start": 1515.139,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que ni siquiera ellos se aplican en sus",
            "start": 1516.7,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 1520.57,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y salarios",
            "start": 1522.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de hambre",
            "start": 1524.64,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1527.36,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo en m\u00e9xico de los m\u00e1s",
            "start": 1529.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bajos del mundo",
            "start": 1533.53,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 el desarrollo en china te",
            "start": 1535.96,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "dec\u00eda es que china tiene como ventaja",
            "start": 1540.61,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "comparativa en el que son muy bajos los",
            "start": 1544.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salarios y por eso se est\u00e1n convirtiendo",
            "start": 1547.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en la f\u00e1brica del mundo pero ahora",
            "start": 1550.63,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "resulta que los salarios en chinas en",
            "start": 1555.1,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "china son m\u00e1s altos que los salarios en",
            "start": 1559.63,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1564.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o por primera vez en 36 a\u00f1os",
            "start": 1566.119,
            "duration": 11.451
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el salario m\u00ednimo en 16% como",
            "start": 1572.05,
            "duration": 12.7
        },
        {
            "text": "nunca en 36 a\u00f1os 16%",
            "start": 1577.57,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que ma\u00f1ana voy a ver al",
            "start": 1584.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente de honduras porque tambi\u00e9n me",
            "start": 1586.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reun\u00ed aqu\u00ed en chiapas precisamente con",
            "start": 1588.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el presidente del salvador",
            "start": 1592.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y antes de reunirme con el presidente",
            "start": 1595.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salvador empec\u00e9 a indagar porque se est\u00e1",
            "start": 1597.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "aplicando all\u00e1 en el salvador y lo vamos",
            "start": 1601.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a hacer en honduras y lo vamos a hacer",
            "start": 1605.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en guatemala porque queremos que haya",
            "start": 1607.07,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "trabajo en centroam\u00e9rica que esa es la",
            "start": 1610.07,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mejor manera de",
            "start": 1614.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "evitar que haya mucho crecimiento en la",
            "start": 1617.18,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n la gente no abandona a sus",
            "start": 1621.98,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pueblos por gusto lo hace por necesidad",
            "start": 1625.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces queremos impulsar el desarrollo",
            "start": 1628.24,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de centroam\u00e9rica y desde luego el",
            "start": 1631.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico queremos que la",
            "start": 1634.1,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n sea opcional no forzada bueno",
            "start": 1635.9,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "este programa de sembrando vida",
            "start": 1642.07,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "significa pagar jornales de 5 mil pesos",
            "start": 1645.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo como ustedes saben es",
            "start": 1651.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de tres mil pesos mensuales",
            "start": 1655.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ya con el aumento del 16 por ciento",
            "start": 1658.78,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "entonces revis\u00f3",
            "start": 1662.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es el salario m\u00ednimo en honduras",
            "start": 1666.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en el salvador en guatemala y me",
            "start": 1669.81,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "encuentro de que es del doble del",
            "start": 1673.27,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo de mexico",
            "start": 1677.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 1680.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 situaci\u00f3n nos dejaron",
            "start": 1682.21,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y puedo poner otros ejemplos hace 30",
            "start": 1686.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a\u00f1os un salario m\u00ednimo no alcanzaba para",
            "start": 1690.48,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "comprar 50 kilos de tortilla",
            "start": 1693.81,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "en la actualidad del salario m\u00ednimo a\u00fan",
            "start": 1698.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con el aumento alcanza para comprar 6",
            "start": 1700.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "kilos de tortilla",
            "start": 1703.69,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "eso significa la pol\u00edtica",
            "start": 1706.06,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "llamada neoliberal o neoporfiristas",
            "start": 1711.12,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "por eso estamos llevando a cabo todos",
            "start": 1716.05,
            "duration": 9.749
        },
        {
            "text": "estos cambios y vamos",
            "start": 1721.21,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "a garantizar que haya bienestar",
            "start": 1725.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "el programa de adultos mayores ya",
            "start": 1729.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy satisfactorio poder",
            "start": 1732.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "informar que cerca de un mill\u00f3n de ni\u00f1as",
            "start": 1736.11,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "y de ni\u00f1os pobres con discapacidad",
            "start": 1739.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tienen una pensi\u00f3n igual que la de los",
            "start": 1742.799,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 1746.01,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "dos mil 550 pesos todos los",
            "start": 1749.29,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "discapacitados pobres ni\u00f1as y ni\u00f1os del",
            "start": 1754.62,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya tambi\u00e9n es muy satisfactorio",
            "start": 1758.8,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "poder decir que se est\u00e1n entregando",
            "start": 1763.84,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "becas para el nivel b\u00e1sico ah\u00ed estamos",
            "start": 1766.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "avanzando lento",
            "start": 1772.51,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pero pronto se va a ampliar el programa",
            "start": 1775.14,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "donde si ya llevamos un buen avance",
            "start": 1780.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "casi del 90% es en la entrega de las",
            "start": 1784.8,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "becas para estudiantes de educaci\u00f3n",
            "start": 1789.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "media superior",
            "start": 1792.03,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el coso cualquiera",
            "start": 1794.39,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el informe que tengo en",
            "start": 1798.61,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ocozocoautla hay",
            "start": 1802.9,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "3200 63 estudiantes de nivel medio",
            "start": 1808.029,
            "duration": 12.061
        },
        {
            "text": "superior ya han recibido ya su beca",
            "start": 1813.679,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "3.134 el 96 por ciento",
            "start": 1820.119,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1823.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "1600 pesos bimestrales",
            "start": 1827.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya inici\u00f3 el programa 'j\u00f3venes",
            "start": 1830.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 1835.73,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es darle trabajo como aprendices a los",
            "start": 1838.26,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y se les paga mientras se est\u00e1n",
            "start": 1842.1,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "capacitando se les da un sueldo de 3600",
            "start": 1845.79,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pesos mensuales lo que queremos es que",
            "start": 1851.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no se quede ning\u00fan joven sin oportunidad",
            "start": 1854.22,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de estudio o de trabajo para que as\u00ed los",
            "start": 1857.79,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no sean tentados",
            "start": 1862.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y no sean enganchados y no tomen el",
            "start": 1865.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales",
            "start": 1868.44,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya se est\u00e1 apoyando al campo a",
            "start": 1871.91,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "los productores lo que era el procampo",
            "start": 1879.33,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 entregando el apoyo a",
            "start": 1884.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 1888.03,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 entregando m\u00e1s a los que",
            "start": 1890.759,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "menos tienen",
            "start": 1895.379,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "antes este apoyo era para los grandes",
            "start": 1897.82,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "productores ahora empezamos con los",
            "start": 1902.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os y todos estos apoyos se est\u00e1n",
            "start": 1906.49,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "entregando de manera directa esto est\u00e1",
            "start": 1912.48,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "generando cierto desconcierto",
            "start": 1918.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay quienes no est\u00e1n de acuerdo porque",
            "start": 1925.17,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ya no se entregan los apoyos a trav\u00e9s de",
            "start": 1928.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 1932.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1935.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "emiliano zapata",
            "start": 1938.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "o belisario dom\u00ednguez o francisco villa",
            "start": 1940.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a",
            "start": 1943.84,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "entregar a la gente no primo hermano as\u00ed",
            "start": 1947.99,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 1952.039,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en su tarjeta",
            "start": 1957.49,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el adulto mayor el estudiante para que",
            "start": 1960.3,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "saque su dinero de la beca el productor",
            "start": 1964.16,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "nada de intermediaci\u00f3n",
            "start": 1968.21,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1971.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no lo quieren aceptar porque",
            "start": 1972.94,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1976.29,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hac\u00edan su agosto los",
            "start": 1977.72,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "l\u00edderes",
            "start": 1982.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se quedaban",
            "start": 1985.299,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "con una cantidad importante no llegaba",
            "start": 1987.539,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "completo al beneficiario llegaba con",
            "start": 1992.549,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "moche con piquete de ojo eso ya se",
            "start": 1995.97,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 2000.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2001.74,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "y hac\u00eda",
            "start": 2005.779,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "graban el dinero",
            "start": 2008.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estoy hablando de organizaciones",
            "start": 2010.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sociales tambi\u00e9n organizaciones de la",
            "start": 2012.18,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "llamada sociedad civil y hasta de",
            "start": 2015.33,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "asociaciones",
            "start": 2019.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no gubernamentales",
            "start": 2023.0,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales se",
            "start": 2025.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "supone que son independientes pues no",
            "start": 2029.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "est\u00e9 estaban acostumbrados a recibir",
            "start": 2032.81,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "dinero de el gobierno ya",
            "start": 2036.12,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "eso no s\u00e9",
            "start": 2041.72,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "a seguir aplicando porque no llegaba",
            "start": 2045.549,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "entregaban si acaso de expensas hab\u00edan",
            "start": 2050.849,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "por eso much\u00edsimas organizaciones como",
            "start": 2054.609,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "confeti",
            "start": 2060.329,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "y organizaciones de todo tipo",
            "start": 2062.58,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "para ir al gobierno municipal estatal no",
            "start": 2065.3,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lo veo federal para pedir apoyo a",
            "start": 2069.47,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "presionar para pedir recursos y si acaso",
            "start": 2073.22,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "le entregaban a la gente una despensa",
            "start": 2078.11,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo",
            "start": 2080.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 2083.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no hay despensa",
            "start": 2088.159,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "bienestar son derechos de los ciudadanos",
            "start": 2091.04,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando tambi\u00e9n a productores",
            "start": 2095.659,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2101.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siembran",
            "start": 2105.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cultivos b\u00e1sicos ma\u00edz frijol arroz",
            "start": 2107.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "donde siembran trigo harinero los",
            "start": 2112.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "productores de leche ya se fijaron",
            "start": 2116.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda por ejemplo en el",
            "start": 2118.92,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "caso del ma\u00edz 5.610 pesos la tonelada se",
            "start": 2122.31,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "va a comprar en los almacenes liconsa en",
            "start": 2129.33,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "el caso del frijol 14 mil 500 pesos la",
            "start": 2133.47,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "tonelada la leche a 8 pesos 20 centavos",
            "start": 2137.52,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "el litro",
            "start": 2142.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sitos de liconsa todo esto para",
            "start": 2146.27,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "apoyar a los productores y les hablaba",
            "start": 2151.109,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "del sembrando vida",
            "start": 2153.78,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "ya por ejemplo aqu\u00ed en el coso cuautla",
            "start": 2156.5,
            "duration": 12.57
        },
        {
            "text": "hay 553 sembradores en el coso cuautla",
            "start": 2161.92,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2169.07,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto est\u00e1n recibiendo los 553",
            "start": 2170.74,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos mensuales para ser",
            "start": 2176.58,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "exactos 4500 y est\u00e1n dejando un ahorro",
            "start": 2180.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de 500",
            "start": 2185.46,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "7000 perd\u00f3n 753 productores",
            "start": 2188.04,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "ejidatarios y peque\u00f1os propietarios nada",
            "start": 2193.97,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aqu\u00ed en ocozocoautla",
            "start": 2198.53,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "esto va a significar una inversi\u00f3n",
            "start": 2202.9,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de alrededor de 40 millones de pesos ya",
            "start": 2206.109,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "es una derrama",
            "start": 2211.21,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "mensual",
            "start": 2214.95,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "como de 3.500.000 y esto ayuda al",
            "start": 2217.21,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "comercio se reactiva la econom\u00eda en qu\u00e9",
            "start": 2222.79,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "consiste este programa pues estos 553",
            "start": 2226.93,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "y sembradores est\u00e1n cultivando sus",
            "start": 2232.39,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "parcelas",
            "start": 2235.839,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y se les est\u00e1n entregando las plantas",
            "start": 2237.65,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "porque nos est\u00e1 ayudando a la cgt la",
            "start": 2241.329,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "defensa estamos produciendo 50 millones",
            "start": 2245.0,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "de plantas en viveros",
            "start": 2249.65,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables frutales caf\u00e9 cacao",
            "start": 2253.71,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "lo que se da en cada regi\u00f3n",
            "start": 2258.63,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la planta y se les da",
            "start": 2263.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "jornal para que ellos sus hijos",
            "start": 2268.859,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "conocidos que no tienen la tierra",
            "start": 2274.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2277.21,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y estamos hablando que en chiapas ya hoy",
            "start": 2279.14,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sembrando 200.000 hect\u00e1reas de",
            "start": 2284.53,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "este programa sembrando vida saben",
            "start": 2290.21,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos empleos 80.000",
            "start": 2294.23,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "de empleos en chiapas no temporal",
            "start": 2298.73,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "permanente esto se va a sostener",
            "start": 2304.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el caoba este",
            "start": 2309.68,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a 10 metros welser y hasta que est\u00e9",
            "start": 2312.27,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "produciendo el caf\u00e9 y el cacao y los",
            "start": 2316.23,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "c\u00edtricos",
            "start": 2319.95,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2322.54,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "esto es lo que se viene",
            "start": 2324.33,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "haciendo y otros programas m\u00e1s desde",
            "start": 2329.9,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "luego estamos dando atenci\u00f3n especial a",
            "start": 2334.53,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y a la salud el caso de la",
            "start": 2338.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n decirle a los maestros ya se",
            "start": 2341.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 esa con duerma que era la mal",
            "start": 2343.95,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa ya nunca m\u00e1s",
            "start": 2346.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se va a ofender a las maestras ya los",
            "start": 2350.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "maestros de chiapas y de pek\u00edn ya eso se",
            "start": 2353.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 2357.09,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2358.56,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 2359.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y mejorar la calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 2361.89,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "es que haya las becas",
            "start": 2365.79,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n mejorar las instalaciones",
            "start": 2368.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "educativas es un programa que vamos a",
            "start": 2371.95,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "iniciar cuando comience el nuevo ciclo",
            "start": 2375.13,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "escolar",
            "start": 2379.18,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "les vamos a entregar a los padres de",
            "start": 2380.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "familia se van a crear comit\u00e9s de padres",
            "start": 2384.86,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "de familia y de maestros en cada escuela",
            "start": 2388.28,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2393.15,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el presupuesto para el mantenimiento de",
            "start": 2396.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "las escuelas se ve entregar de manera",
            "start": 2400.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "directa a ese comit\u00e9 de padres de",
            "start": 2403.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "familia lo que les corresponda ya no va",
            "start": 2406.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a pasar por todas las instancias de",
            "start": 2409.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobierno porque es exactamente lo mismo",
            "start": 2411.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no llega y las escuelas se est\u00e1n cayendo",
            "start": 2414.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "les vamos a entregar de manera directa a",
            "start": 2417.22,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "padres de familia a maestros el apoyo el",
            "start": 2420.7,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "presupuesto para cada escuela ya en",
            "start": 2424.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "asamblea de padres de familia se decide",
            "start": 2428.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a hacer con esos recursos que se",
            "start": 2431.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "van a entregar a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 2434.41,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y en el caso de la salud",
            "start": 2438.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por eso estoy aqu\u00ed porque ya ustedes",
            "start": 2441.2,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "saben que abandon\u00f3 el sistema de salud",
            "start": 2445.1,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este no tanto",
            "start": 2449.62,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "el sistema de bienestar pero",
            "start": 2452.62,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "el otro sistema de atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n",
            "start": 2458.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "abierta se abandon\u00f3 por completo por",
            "start": 2461.37,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "entero este no me preocupa tanto quer\u00eda",
            "start": 2465.57,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "yo desde luego ver c\u00f3mo est\u00e1 funcionando",
            "start": 2469.44,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "porque vi nacer este programa este",
            "start": 2475.01,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2479.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y surgi\u00f3",
            "start": 2482.02,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "en 1979 tiene 40 a\u00f1os",
            "start": 2484.08,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ese entonces yo era director del",
            "start": 2489.359,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "instituto nacional indigenista en",
            "start": 2492.18,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "tabasco y era yo delegado de coplamar",
            "start": 2495.089,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "y me toc\u00f3 la creaci\u00f3n de las unidades",
            "start": 2499.869,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales y de los hospitales",
            "start": 2502.42,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "entonces era un coplamar",
            "start": 2507.67,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y ha ido cambiando de nombre",
            "start": 2511.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero se ha mantenido",
            "start": 2515.04,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "de este programa despu\u00e9s de inescop la",
            "start": 2517.42,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "mar fue insolidaridad y luego es",
            "start": 2521.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "oportunidades y luego ins progresa y",
            "start": 2524.369,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "luego in prospera y ahora en bienestar",
            "start": 2528.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pero eso no es lo m\u00e1s importante el",
            "start": 2531.0,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "cambio de nombre lo m\u00e1s importante es",
            "start": 2535.42,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "que funcione y que funcione bien",
            "start": 2538.299,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "reforzarlo si les va a continuar este",
            "start": 2540.839,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2545.049,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar para que cada vez se",
            "start": 2547.25,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "preste un mejor servicio a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2551.08,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que se atiende la poblaci\u00f3n que no tiene",
            "start": 2554.71,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "seguridad social que es la gente m\u00e1s",
            "start": 2558.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "humilde y m\u00e1s pobre vamos a mejorar este",
            "start": 2561.11,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 2564.77,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2567.95,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "el sistema",
            "start": 2569.619,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de sherlock p\u00fablico ya se va a sustituir",
            "start": 2571.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el llamado seguro popular que ni es",
            "start": 2575.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "seguro ni es popular",
            "start": 2579.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 creando el instituto",
            "start": 2584.1,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para el bienestar instituto de salud",
            "start": 2588.67,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "para el bienestar que es el que se va a",
            "start": 2592.99,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hacer cargo en acuerdo con los",
            "start": 2595.809,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "gobernadores de el manejo de centros de",
            "start": 2598.869,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "salud y de hospitales como este pero de",
            "start": 2602.92,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica entonces van",
            "start": 2607.21,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 2611.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2613.05,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "formas de atenci\u00f3n",
            "start": 2617.38,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde a salud lo que es",
            "start": 2621.78,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "el sistema d",
            "start": 2625.35,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "el seguro",
            "start": 2628.069,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a derechohabientes del",
            "start": 2631.61,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "seguro de liszt que es como la mitad de",
            "start": 2634.52,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que ustedes saben o conocen",
            "start": 2638.81,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como r\u00e9gimen ordinaria",
            "start": 2641.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la mitad de la poblaci\u00f3n un poco m\u00e1s que",
            "start": 2646.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no tiene seguridad social va a ser",
            "start": 2650.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "atendida en este programa y bienestar y",
            "start": 2653.06,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "en el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 2658.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y se van a ofrecer",
            "start": 2661.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "medicamentos y atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita",
            "start": 2664.49,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "se va a ser realidad el derecho del",
            "start": 2668.39,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblo a la salud",
            "start": 2672.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y vamos a mejorar este servicio",
            "start": 2674.23,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con cuatro acciones",
            "start": 2679.8,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2681.51,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vienen los responsables primero que",
            "start": 2683.109,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "nos falten los medicamentos",
            "start": 2687.67,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "en todo el sistema de salud y que no",
            "start": 2690.69,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "haya corrupci\u00f3n porque se robaban hasta",
            "start": 2694.319,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el dinero de las medicinas",
            "start": 2697.74,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado se destinaron 90 mil",
            "start": 2701.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "millones de pesos a la compra de",
            "start": 2705.93,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2708.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y tres empresas",
            "start": 2710.03,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "fueron las que vendieron casi el 70 por",
            "start": 2713.1,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "ciento de esos 90 mil millones tres",
            "start": 2719.01,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 2722.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n proh\u00edbe los monopolios",
            "start": 2726.799,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "como se concentraba tanto",
            "start": 2730.95,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "este en tres empresas eso ya se termin\u00f3",
            "start": 2735.32,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y con el mismo presupuesto se hace falta",
            "start": 2739.81,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero yo estoy seguro que con el",
            "start": 2744.2,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mismo presupuesto sin corrupci\u00f3n porque",
            "start": 2747.35,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "una caja para la diabetes",
            "start": 2751.25,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "una caja de pastillas para la diabetes",
            "start": 2755.109,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "puede costar en laboratorio 15 y 20",
            "start": 2757.989,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "pesos y se est\u00e1 comprando en 100 150",
            "start": 2761.079,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "era tanta la corrupci\u00f3n que se simulaba",
            "start": 2768.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que se entregaba en medicamento y no se",
            "start": 2772.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entregaba",
            "start": 2774.07,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda medicamentos en centros",
            "start": 2776.4,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de salud en unidades m\u00e9dicas en",
            "start": 2779.099,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2781.109,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "en el caso del llamado seguro popular se",
            "start": 2783.9,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "transfer\u00edan los fondos a los estados y",
            "start": 2787.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en los estados se usaba el dinero para",
            "start": 2791.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "otras cosas no para comprar las",
            "start": 2793.98,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "medicinas o para",
            "start": 2797.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "financiar",
            "start": 2801.67,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los servicios de salud hab\u00edan",
            "start": 2804.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "transferencias de recursos malversaci\u00f3n",
            "start": 2807.57,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de fondos entonces por eso s\u00ed creo que",
            "start": 2811.89,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nos va a alcanzar el presupuesto y si",
            "start": 2815.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hace falta hay un fondo",
            "start": 2818.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que vamos a utilizar si es necesario",
            "start": 2821.36,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "pero no van a faltar las medicinas aqu\u00ed",
            "start": 2826.94,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el doctor a lippi si te puedes",
            "start": 2830.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "parar \u00e9l es el que va a estar",
            "start": 2833.81,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 2835.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2840.01,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "no falten los medicamentos y nada de que",
            "start": 2841.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy dif\u00edcil la distribuci\u00f3n vengo",
            "start": 2845.869,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hablando de que c\u00f3mo llega la cocacola o",
            "start": 2848.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "las abritas hasta la \u00faltima la m\u00e1s",
            "start": 2852.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "remota comunidad no vamos a poder",
            "start": 2857.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "distribuir los medicamentos me canso",
            "start": 2859.64,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "gancho",
            "start": 2862.46,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2863.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eso es lo primero por eso est\u00e1 aqu\u00ed casi",
            "start": 2870.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo el gabinete de salud nada m\u00e1s falta",
            "start": 2874.7,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el doctor al conocer que tuvo un",
            "start": 2876.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "compromiso secreta en salud pero estamos",
            "start": 2878.299,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "juntos todos recorriendo los hospitales",
            "start": 2880.94,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tomando decisiones y habl\u00e9 con",
            "start": 2885.349,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "los funcionarios de hacienda para darles",
            "start": 2889.539,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las instrucciones de que este es un",
            "start": 2893.45,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "programa prioritaria lo segundo es que",
            "start": 2896.059,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nos falten los m\u00e9dicos",
            "start": 2898.609,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "los especialistas las enfermeras",
            "start": 2901.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n completas las plantillas de",
            "start": 2906.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "personal en hospitales",
            "start": 2908.87,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para que hablamos lo saben ustedes",
            "start": 2915.98,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "si este hay radi\u00f3logo espera un turno",
            "start": 2920.04,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a lo mejor si tienen",
            "start": 2926.86,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "2 un turno entonces en la noche no se",
            "start": 2930.599,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "puede hacer ninguna radiograf\u00eda y el fin",
            "start": 2935.579,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "de semana",
            "start": 2939.63,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 2941.45,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "bueno pues eso lo tenemos que resolver",
            "start": 2943.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que nos falten los m\u00e9dicos que nos",
            "start": 2947.22,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "faltan los especialistas que nos falten",
            "start": 2950.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las enfermeras los trabajadores de la",
            "start": 2953.26,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "salud ese es otro asunto que tenemos que",
            "start": 2957.22,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "atender lo tercero es la infraestructura",
            "start": 2962.28,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dica no s\u00f3lo el equipo sino tambi\u00e9n",
            "start": 2966.9,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "la infraestructura f\u00edsica porque ya",
            "start": 2971.62,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no son suficientes en los hospitales ya",
            "start": 2976.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de las unidades m\u00e9dicas si se",
            "start": 2979.74,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "construyeron hace 40 a\u00f1os",
            "start": 2982.59,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "desde luego que ya las han de ver",
            "start": 2986.319,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "remodelado porque esas que se hicieron",
            "start": 2990.51,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os se hicieron con",
            "start": 2993.94,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "materiales prefabricados",
            "start": 2997.07,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "las veteranas y los veteranos saben",
            "start": 3000.29,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros veteranos",
            "start": 3006.09,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "saben a qu\u00e9 me estoy refiriendo entonces",
            "start": 3011.13,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tenemos que atender todo lo relacionado",
            "start": 3014.9,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "con la infraestructura de salud",
            "start": 3019.05,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se me pas\u00f3 decirles que para que no",
            "start": 3024.44,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "falten los m\u00e9dicos que est\u00e1 el doctor",
            "start": 3026.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "alejandro este los escogimos",
            "start": 3028.849,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3033.11,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os tiene estuvo limpio",
            "start": 3036.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 3040.869,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "34 y t\u00fa elijas",
            "start": 3043.75,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "32 aparecen recogimos para que aguanten",
            "start": 3046.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 3050.4,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "porque tienen nada de oficina",
            "start": 3056.98,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "no voy a agarrar el amarillo bur\u00f3cratas",
            "start": 3061.18,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "como color nada de esta puso como dir\u00edan",
            "start": 3065.329,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en mi tierra este tienen que andar",
            "start": 3069.349,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "por todo el pa\u00eds y tambi\u00e9n aqu\u00ed est\u00e1 un",
            "start": 3073.009,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ingeniero que se va a hacer cargo de",
            "start": 3078.589,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "toda la infraestructura carlos s\u00e1nchez",
            "start": 3080.329,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3083.209,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes t\u00fa",
            "start": 3085.87,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3087.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "47 nada m\u00e1s",
            "start": 3090.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3092.64,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "47 y el punto 4 es que vamos a",
            "start": 3096.299,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "regularizar la situaci\u00f3n de los",
            "start": 3103.499,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "trabajadores de essalud vo que hay",
            "start": 3106.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "muchos que est\u00e1n trabajando por un",
            "start": 3107.65,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "horario por contrato",
            "start": 3110.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3113.66,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y trabajando",
            "start": 3115.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de eventuales",
            "start": 3117.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3119.35,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "este programa hay",
            "start": 3122.75,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no tantos en el otro programa de salud",
            "start": 3125.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 3128.73,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s de 80.000",
            "start": 3131.79,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud eventuales",
            "start": 3135.62,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estoy haciendo el compromiso que",
            "start": 3138.5,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "terminando mi gobierno a m\u00e1s tardar",
            "start": 3141.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quedan todos los trabajadores de la",
            "start": 3145.33,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "salud basificados ese es el compromiso",
            "start": 3147.98,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "porque les necesito",
            "start": 3152.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3154.87,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "les necesitamos no vamos a poder sacar",
            "start": 3158.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "adelante a m\u00e9xico sin el apoyo de los",
            "start": 3162.55,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "trabajadores hoy lo dec\u00eda en la ma\u00f1ana",
            "start": 3166.39,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "no podemos sacar adelante a la comisi\u00f3n",
            "start": 3169.41,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "federal de electricidad sin los",
            "start": 3174.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3176.14,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3177.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los electricistas son de primera",
            "start": 3179.73,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entonces saben que vamos ahora a mejorar",
            "start": 3183.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad la",
            "start": 3188.01,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "quer\u00edan acabar destruir porque ya el 46%",
            "start": 3190.2,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se consume",
            "start": 3196.47,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico la est\u00e1n produciendo empresas",
            "start": 3199.41,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "particulares extranjeras",
            "start": 3202.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el plan era que se quedaran con todo el",
            "start": 3206.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mercado y que desapareciera la comisi\u00f3n",
            "start": 3210.23,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "federal de electricidad entonces como",
            "start": 3213.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "son\u00f3 la campana",
            "start": 3217.4,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "este son\u00f3 el timbre la alarma ya se",
            "start": 3219.36,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 ya no se va a privatizar nada",
            "start": 3224.37,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que quede claro eso no sirvi\u00f3 tan no",
            "start": 3228.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sirvi\u00f3 que arruin\u00f3 a m\u00e9xico ni siquiera",
            "start": 3233.09,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos cuantitativos hubo avances",
            "start": 3235.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no hubo ni siquiera crecimiento",
            "start": 3239.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en el pa\u00eds mucho menos",
            "start": 3241.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desarrollo lo que creci\u00f3 fue la",
            "start": 3245.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n lo que creci\u00f3 fue la",
            "start": 3248.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "violencia lo que creci\u00f3 fue la pobreza",
            "start": 3250.25,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "entonces ya esa pol\u00edtica no va a seguir",
            "start": 3254.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y vamos a fortalecer la comisi\u00f3n federal",
            "start": 3257.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de electricidad lo mismo se va a",
            "start": 3261.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fortalecer a pemex el petr\u00f3leo es del",
            "start": 3263.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pueblo es de la naci\u00f3n no se va a",
            "start": 3266.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entregar a particulares al contrario",
            "start": 3268.96,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "vamos a rescatar la industria petrolera",
            "start": 3272.05,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "hoy se est\u00e1 dando a conocer ya qu\u00e9",
            "start": 3275.829,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "se entregan los contratos para la",
            "start": 3281.319,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda en",
            "start": 3285.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dos bocas para\u00edso tabasco y ya no",
            "start": 3289.719,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "comprar la gasolina en el extranjero",
            "start": 3291.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "quiero producirla en m\u00e9xico",
            "start": 3296.549,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entonces todo esto con los trabajadores",
            "start": 3298.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo el tr\u00e1mite",
            "start": 3301.41,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ya se constituye una empresa que va a",
            "start": 3305.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser filial de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3308.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "electricidad para utilizar todas las",
            "start": 3310.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3313.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "electricidad y",
            "start": 3315.24,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la fibra \u00f3ptica de",
            "start": 3318.56,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad son",
            "start": 3322.77,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "l\u00edneas que se tienen para que haya",
            "start": 3325.5,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "internet en todas las comunidades en",
            "start": 3328.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "todos los pueblos de m\u00e9xico",
            "start": 3333.39,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "porque ahora no hay",
            "start": 3337.359,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "sale uno de coita",
            "start": 3339.73,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ya no puede uno hablar por tel\u00e9fono",
            "start": 3342.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hay que andarse subiendo a las lomas a",
            "start": 3346.08,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "los cerros para agarrar la ansiada se\u00f1al",
            "start": 3349.38,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "va a haber un internet en todo el pa\u00eds",
            "start": 3354.39,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue que se electrific\u00f3 m\u00e9xico as\u00ed",
            "start": 3358.76,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3364.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y energ\u00eda el\u00e9ctrica hasta en las",
            "start": 3365.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas porque hubo un",
            "start": 3368.04,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "plan si se lo dejamos solo a la",
            "start": 3372.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "iniciativa privada pues nunca van a",
            "start": 3376.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poner internet en las comunidades",
            "start": 3378.8,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "apartadas porque no es rentable para",
            "start": 3381.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ellos no es negocio entonces todo se",
            "start": 3385.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "concentra en las grandes ciudades y",
            "start": 3387.78,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "resulta que solo tenemos internet en el",
            "start": 3390.36,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "25% del territorio nacional ni en el 75%",
            "start": 3394.43,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "del territorio nacional no hay servicio",
            "start": 3399.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de internet entonces con los",
            "start": 3402.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajadores de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3405.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "electricidad eso es que cuando se quema",
            "start": 3407.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "un transformador o se cae un \u00e1rbol",
            "start": 3410.37,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sobre una l\u00ednea y se quedan sin luz en",
            "start": 3414.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "un poblado pero nada m\u00e1s es un d\u00eda dos",
            "start": 3418.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al tercer d\u00eda ya se repar\u00f3",
            "start": 3421.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso es muy importante lo mismo los",
            "start": 3424.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajadores petroleros y lo mismo los",
            "start": 3426.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "maestros a pesar de todo el desprestigio",
            "start": 3429.69,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3434.1,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "y hubo en los \u00faltimos tiempos en contra",
            "start": 3436.39,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de maestras de maestros y lo mismo",
            "start": 3439.569,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ustedes los trabajadores de la salud que",
            "start": 3443.049,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nos ayuden para que mejoremos el",
            "start": 3446.109,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "servicio de salud y van a ser",
            "start": 3450.309,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "correspondidos amor con amor se paga",
            "start": 3454.63,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a eso vengo a que me ayude",
            "start": 3462.32,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que saquemos adelante el pa\u00eds saquemos",
            "start": 3466.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adelante chiapas que me ayuden a empujar",
            "start": 3468.93,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "al elefante los gobiernos as\u00ed estaba",
            "start": 3472.29,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "como un elefante chau",
            "start": 3477.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces lo estamos poniendo de pie es",
            "start": 3480.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un elefante reum\u00e1tico",
            "start": 3483.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1oso y hay que empujarlo",
            "start": 3486.72,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "es un cuerpo de avance lento porque",
            "start": 3491.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 en estos programas pero imag\u00ednense",
            "start": 3495.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que cuesta la aplicaci\u00f3n",
            "start": 3498.23,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "hacer que se conviertan en realidad que",
            "start": 3501.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no se quede nada m\u00e1s en discurso hechos",
            "start": 3505.769,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no palabras",
            "start": 3508.71,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo se puede lograr con el",
            "start": 3510.589,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "apoyo de ustedes",
            "start": 3513.619,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la democracia es el gobierno del pueblo",
            "start": 3515.589,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo me van a",
            "start": 3517.599,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "ayudar a empujar el elefante",
            "start": 3521.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3524.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "yo mucho gusto estar aqu\u00ed rinc\u00f3n",
            "start": 3526.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 como para que le recete",
            "start": 3530.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a los adversarios",
            "start": 3534.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "les dicen que no les gusta nada y que",
            "start": 3537.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "viene en la recesi\u00f3n econ\u00f3mica y que",
            "start": 3540.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vaya de mal pa\u00eds dice estaban",
            "start": 3542.99,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acostumbrados",
            "start": 3546.47,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hacer negocios jugosos al amparo del",
            "start": 3550.01,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico ya se termin\u00f3 es este aqu\u00ed",
            "start": 3553.01,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como para recetarle es eso de calma",
            "start": 3557.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "colita",
            "start": 3561.56,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y vamos ganando",
            "start": 3564.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "calma corta que la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3568.65,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3573.819,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "damos gusto estar con ustedes nos vamos",
            "start": 3576.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a seguir viendo muchas gracias amigas y",
            "start": 3580.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 3583.6,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3584.22,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 3589.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3592.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3594.87,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3600.3,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3600.41,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3605.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3614.55,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3638.23,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3646.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3648.15,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 3649.52,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3651.19,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3652.25,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3654.49,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3658.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3660.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3663.94,
            "duration": 1.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3665.62,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3665.84,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3684.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y este evento se despide de ustedes el",
            "start": 3692.3,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 3696.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3698.64,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3701.79,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3703.819,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 3706.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "excelente noche",
            "start": 3709.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3712.25,
            "duration": 5.75
        }
    ],
    "transcription_text": " el doctor jos\u00e9 lu\u00eds coelho ortiz director del hospital rural de ocozocuautla gracias gracias gracias a todos muy buenas tardes bienvenidos al coso cuautla chiapas bienvenidos distinguidas autoridades que nos acompa\u00f1an p\u00fablico en general y en especial a usted se\u00f1or presidente se\u00f1or director general maestro soy robledo bienvenido a su tierra sabemos que es de su especial aprecio conta ocozocuautla en primer lugar quiero decirle se\u00f1or presidente que es un hombre de palabra porque dijo que regresar\u00eda a chiapas y aqu\u00ed lo tenemos con nosotros nuevamente gracias se\u00f1or presidente soy el doctor jorge luis cuello ortiz m\u00e9dico cirujano y especialista en cirug\u00eda general egresado de la universidad aut\u00f3noma de chiapas tengo nueve a\u00f1os de haber ingresado a la familia y bienestar todos los a\u00f1os han sido de experiencia como director cuatro a\u00f1os el hospital de venustiano carranza cuatro a\u00f1os m\u00e1s el hospital de san felipe que atp y este a\u00f1o aqu\u00ed en ocozocoautla nuestro hospital tiene ya casi cuatro d\u00e9cadas de antig\u00fcedad ya que est\u00e1 cumpliendo 36 a\u00f1os de atenci\u00f3n m\u00e9dica nuestra poblaci\u00f3n pertenece a esta regi\u00f3n centro que atendemos a 329 mil personas como zona de servicios m\u00e9dicos pero adem\u00e1s 34 mil como poblaci\u00f3n adscrita contamos con 95 unidades m\u00e9dicas rurales abarcando desde la costa hasta la frailesca del estado de chiapas y comprende zonas como tonal\u00e1 cintalapa ocozocuautla tuxtla y copina la quiero decirle que hoy est\u00e1 usted en el hospital m\u00e1s grande del bienestar 69 camas censables aqu\u00ed en un d\u00eda promedio atendemos un total de 169 consultas de medicina familiar 14 de especialidades atendemos 8 partos y regresamos a 13 pacientes por mencionar s\u00f3lo algunas de nuestras actividades debido a que tenemos una importante demanda y aceptaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n casi siempre tenemos la ocupaci\u00f3n hospitalaria entre el 94 y 100 por ciento se\u00f1or presidente frente a usted se encuentra la base trabajadora del hospital de la regi\u00f3n y tambi\u00e9n algunos jubilados que por ac\u00e1 est\u00e1n [Aplausos] se\u00f1or presidente contamos con una plantilla de 277 trabajadores la cual est\u00e1 incompleta nos hacen falta que nos hace falta se\u00f1or presidente personal de enfermer\u00eda servicios generales conservaci\u00f3n qu\u00edmicos y algunos m\u00e9dicos especialistas tambi\u00e9n quiero decir que nos hace falta ropa hospitalaria y equipamiento m\u00e9dico como ventiladores monitores de signos vitales incubadoras l\u00e1mparas de quir\u00f3fano y camas de hospitalizaci\u00f3n como le coment\u00e9 en el recorrido quiero comentarle que hace aproximadamente 10 meses tuvimos un evento extraordinario atendimos un parto de trillizas en una embarazadas \u00f6zil de 28 a\u00f1os que nos mandaron de otra unidad m\u00e9dica no ten\u00eda los recursos para atenderlos nosotros ten\u00edamos al neonat\u00f3logo y ten\u00edamos sangre o negativo decidimos entrarle agarrar al toro por los cuernos y decidimos intervenir la y la paciente se fue muy bien con sus tres trillizos este suceso que comento ha sido uno de los casos m\u00e1s exitosos de nuestro hospital antes de terminar quiero agradecer a todas las autoridades aqu\u00ed presentes por venir recorriendo incansablemente en todo el pa\u00eds nuestros hospitales y el bienestar para conocer c\u00f3mo opera nuestro programa pero sobre todo conocer de nuestras necesidades le ratific\u00f3 el se\u00f1or presidente nuestro compromiso de marchar juntos hacia un sistema de salud universal muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos al maestro psoe robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirija un mensaje con su permiso se\u00f1or presidente es un gusto estar aqu\u00ed hoy en contar y estar con todas y con todos ustedes con se\u00f1or gobernador rutilio escand\u00f3n presidente municipal un gusto estar con usted y sobre todo con con todos de la familia en bienestar los m\u00e9dicos los especialistas los pasantes los residentes las enfermeras los voluntarios quienes trabajan en acci\u00f3n comunitaria los administrativos los de servicios generales los de rayos-x los de laboratorios los chavos del cara la psic\u00f3loga que trabaja con ellos los jubilados que est\u00e1n por ac\u00e1 tambi\u00e9n todos todos y desde luego a toda la corte cada en general quiero [Aplausos] quiero decirle aqu\u00ed se\u00f1or presidente que poder trabajar a su lado uno aprende mucho y una de las cosas que yo aprend\u00eda es como usted dice es que nuestro pecho no es bodega por eso yo le quiero decir algo aqu\u00ed en oita hace un a\u00f1o cuando con mucha gente que est\u00e1 por ac\u00e1 recorr\u00edamos las calles los barrios los ejidos del coso hable de toda la regi\u00f3n hablando de la esperanza de la cuarta transformaci\u00f3n dif\u00edcilmente puede imaginar que volver\u00eda a contar un d\u00eda como hoy al lado de usted pudiendo tener su confianza para servir quiero decirle hoy muchas gracias por esa confianza acci\u00f3n residente y a todas ya todos decirles que estamos acompa\u00f1ando al presidente quienes tenemos encargos en materia de salud est\u00e1 luis antonio de liszt juan ferrer que est\u00e1 con nosotros del instituto de salud para el bienestar est\u00e1 alejandro schwartz alejandro calder\u00f3n que trabajan a su lado carlos que estaba por ac\u00e1 el ingeniero est\u00e1 tambi\u00e9n rodolfo lehman que nos acompa\u00f1a de los servicios de salud de pemex y estamos para hablar y para entender y sobre todo empezar a resolver este gran tema de salud y es muy claro que durante los \u00faltimos a\u00f1os en todo este periodo oscuro terrible de la pol\u00edtica insensible neoliberal que dej\u00f3 de lado un esp\u00edritu de servicio de los pol\u00edticos y de los servidores p\u00fablicos el imis bienestar sigui\u00f3 haciendo cosas antes cuando se p se pensaba que la realidad los funcionarios la deben de conocer en las oficinas en sus computadoras viendo datos estad\u00edsticas y cifras es demostraron que era mejor salir a enfrentar la dura realidad dejar de venerar el dato duro e ir a enfrentar esa dura realidad que ven todos los d\u00edas de gente que para la que ustedes son la esperanza y la diferencia entre la vida y la muerte cuando se cre\u00eda y se dec\u00eda que esa salud solamente significaba ausencia de enfermedad ustedes demostraron que el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud es tan importante la atenci\u00f3n m\u00e9dica como la acci\u00f3n comunitaria ir a las comunidades y pensar en un estado m\u00e1s amplio de bienestar en donde la salud no s\u00f3lo es ausencia enfermedad es salud f\u00edsica s\u00ed pero tambi\u00e9n salud salud social cuando la pol\u00edtica se dec\u00eda que solamente era un asunto que le corresponde a los pol\u00edticos ustedes toman decisiones con las comunidades los voluntarios los auditores sociales que elige la comunidad y que lo hace porque es parte de su responsabilidad de ser parte de una sociedad de un de un pueblo lo hacen muchas veces sin remuneraci\u00f3n porque es lo correcto que necesariamente sea algo que convenga porque saben que a la hora de participar est\u00e1n sanando y mejorando las condiciones y el futuro de sus hijos tambi\u00e9n ustedes han demostrado que la ra\u00edz ind\u00edgena es tambi\u00e9n importante tomarla en cuenta y hoy se ha convertido en un eslab\u00f3n fundamental con m\u00e9dicos y parteras que forman parte tambi\u00e9n a la hora de darnos diagn\u00f3sticos y de podernos acercar a\u00fan m\u00e1s a las comunidades y desde luego esta idea de que todo deb\u00eda de estar centrado en las comunidades que jam\u00e1s jam\u00e1s deb\u00eda acudir un presidente un director general a un hospital en contra que la medicina solo es la que ocurre en el seguro social en nuestros centros m\u00e9dicos y claro que estamos orgullosos de los avances que hay all\u00e1 pero tambi\u00e9n estamos orgullosos de historias como la que nos acaban de contar en la que hoy y ya no lo dijo el director esa historia se llev\u00f3 a un congreso de pediatr\u00eda y se dijo que aqu\u00ed en un hospital como el de linz bienestar de coss o cualquier tambi\u00e9n hay innovaci\u00f3n y ciencia de la m\u00e1s alta que podemos encontrar en el pa\u00eds por eso es que hoy en este recorrido n\u00famero 20 este es el hospital n\u00famero 20 al que acudimos con el se\u00f1or presidente hay mucho hay muchos ya qu\u00e9 decir de lo que de lo que viene y sobre todo en este lugar por eso es tan importante este d\u00eda hoy est\u00e1 demostr\u00e1ndose que esta historia de la cuarta transformaci\u00f3n se construye andando durante mucho tiempo se dijo que la primera transformaci\u00f3n nos motiv\u00f3 a los chiapanecos a formar parte de m\u00e9xico la segunda transformaci\u00f3n en la reforma con grandes nombres como el de \u00e1ngel albino corzo no se encontr\u00f3 nuevamente con el devenir nacional y estuvimos del lado de los liberales estuvimos del lado de ju\u00e1rez y por cierto aquel h\u00e9roe de la batalla de chiapas de corzo salvador urbina era hoy tec y tambi\u00e9n decirlo cuando \u00e9l de repente se ha dicho que la revoluci\u00f3n ya nunca lleg\u00f3 a chiapas y que la revoluci\u00f3n y el reparto agrario y la justicia social se convert\u00edan en una promesa hoy s\u00ed podemos decir algo la cuarta transformaci\u00f3n no llegar\u00e1 tarde a chiapas la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 empezando ac\u00e1 en chiapas ac\u00e1 en contra y ac\u00e1 con todas y todos ustedes por eso se\u00f1or presidente hoy con todos los amigos de coita con toda la familia ins estamos seguros que las letras de nuestro himno a chiapas de nuestro glorioso glorioso himno a chiapas se har\u00edan realidad y de verdad cesar\u00e1n las angustias y cesar\u00e1n las penas y de si llegaran nuevamente las horas serenas que prometen un feliz porvenir para todas y para todos muchas gracias y buenas tardes damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de colta me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes tambi\u00e9n saludo a quienes vienen pueblos seguidos de otros municipios de esta regi\u00f3n del estado de chiapas estamos visitando los hospitales del programa y bienestar ya con este hospital son 9 los que hemos visitado en chiapas nos queda pendiente nada m\u00e1s el de benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas all\u00e1 los l\u00edmites con guatemala en la selva lacandona y vamos a visitar tambi\u00e9n ese hospital y los 81 hospitales de este programa porque nos importa mucho y darle una respuesta a la gente en este terreno en esta materia de la atenci\u00f3n m\u00e9dica todo un desaf\u00edo por eso estamos haciendo este recorrido hay programas que ya se iniciaron ya le est\u00e1n funcionando afortunadamente va bien la econom\u00eda que eso un motivo de atenci\u00f3n pero van bien las cosas tenemos finanzas p\u00fablicas sanas es decir hay una buena recaudaci\u00f3n de impuestos de derechos tenemos presupuesto por qu\u00e9 estamos cuidando el presupuesto p\u00fablico somos guardianes el presupuesto que es dinero del pueblo tambi\u00e9n ya iniciaron programas para el bienestar de la gente adem\u00e1s de que no tenemos inflaci\u00f3n es decir que est\u00e1 controlada a la inflaci\u00f3n ha bajado la inflaci\u00f3n y qu\u00e9 tenemos un peso fuerte no se sabe mucho pero el peso es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en este a\u00f1o tenemos ya establecido un control en cuanto a los incrementos de precio de gasolinas de di\u00e9sel de gas de luz porque hice el compromiso de que no iban a aumentar los precios en t\u00e9rminos reales y estamos cumpliendo hice el compromiso de que no iban a aumentar los impuestos y estamos cumpliendo dice el compromiso de que no iban a haber impuestos nuevos y estamos cumpliendo dice el compromiso de que \u00edbamos a hacer un gobierno austero sin lujos y estamos cumpliendo ya no hay los sueldos que hab\u00eda tambi\u00e9n cu\u00e1nto ganaba el director del infonavit 700 mil pesos mensuales y as\u00ed sueldos elevad\u00edsimos ya hay una ley en donde nadie puede ganar m\u00e1s que lo que obtiene el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto- y de ah\u00ed para abajo [Aplausos] y ya no hay avi\u00f3n presidencial est\u00e1 por venderse all\u00e1 en california imag\u00ednense si me vali\u00f3 a subir a ese avi\u00f3n qu\u00e9 es para 280 pasajeros es como estos con restaurant con alcoba no avi\u00f3n que no lo tienen y donald trump no iba yo frente al pueblo de m\u00e9xico habiendo tanta pobreza y tantas necesidades por eso se termin\u00f3 el uso de aviones de helic\u00f3pteros para altos funcionarios p\u00fablicos llegue hoy a tuxtla en viaje comercial que en l\u00ednea fue interjet y de ah\u00ed por carretera a bochil y ahora aqu\u00ed con ustedes acoyte y de aqu\u00ed nos vamos por carretera vamos a mat\u00edas romero ya vamos a descansar lo que ma\u00f1ana vamos a visitar el hospital de bienestar de materia romero y luego nos vamos de ah\u00ed a j\u00e1ltipan y luego de j\u00e1ltipan minatitl\u00e1n me voy a reunir con el presidente de honduras para tratar el tema migratorio y todo a ras de tierra imag\u00ednese si vengo al coche cuando vengo en helic\u00f3ptero cuando me voy a enterar de c\u00f3mo est\u00e1 el camino [Aplausos] y al entrar a kate le dije a rutilio y mir\u00e9 el camino este ya hizo el compromiso te lo va a arreglar ya no hay esas fantocher\u00eda la prepotencia del poder es humildad y el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s ya no [Aplausos] vamos a tener un gobierno rico con un pueblo pobre por eso es el plan de austeridad republicana no existe el estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos no cuidan ocho mil elementos al presidente trono ya desapareci\u00f3 ese cuerpo de \u00e9lite ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los marinos desde luego mucho m\u00e1s que los polic\u00edas ya pasaron a la secretar\u00eda de la defensa a la guardia nacional a cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente [Aplausos] muchas veces no es un asunto de seguridad es de prepotencia es hasta de complejos que necesitan estar rodeados de guardaespaldas de achichincles de lambiscones eso ya se acab\u00f3 [Aplausos] pero adem\u00e1s con todo eso se ahorra mucho ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos tambi\u00e9n cu\u00e1nto se gastaba en darle atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos funciones p\u00fablicos seis mil millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a costillas del erario un alto funcionario p\u00fablico fue a un hospital de especialidades de los m\u00e1s exclusivos fue con su esposa estaban haciendo una cirug\u00eda dice la se\u00f1ora al m\u00e9dico doctor deje la nariz y est\u00e1 como la de pe\u00f1a nieto [Aplausos] no crean que estoy inventando no estoy hablando al tanteo tengo la informaci\u00f3n quien me dio esos datos la misma gente imag\u00ednense si hay enfermeras que simpatizan con el movimiento que quieren en ese entonces que deseaban un cambio pues no lo mandaron a decidirse hasta qui\u00e9n fue lo puedo probar no lo hago por una cuesti\u00f3n de dignidad humana no voy yo a ridiculizarlo pero todo eso se termina ya no hay esos abusos y por eso podemos cumplir con los compromisos vamos a garantizar la pensi\u00f3n a todos los adultos mayores ya lo estamos haciendo ya no son mil 160 pesos dos mil quinientos cincuenta y universal para todos antes no se les daba a los que ten\u00edan pensi\u00f3n de lista del seguro ahora es para todos los adultos mayores saben para cu\u00e1ntos adultos mayores para 8 millones de adultos mayores del pa\u00eds cu\u00e1nto es la inversi\u00f3n que no gasto 110 mil millones de pesos es un derecho hace poco recordaba que cuando se inicie este programa est\u00e1 mayor de jefe de gobierno en la ciudad de mexico y fox declar\u00f3 de que no estaba de acuerdo con esa pensi\u00f3n que era mejor llame en la mentalidad que tienen queda mejor poder a trabajar a los adultos mayores como si no hubiese trabajado toda su vida el adulto mayor y mereciera vivir con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia esa es la filosof\u00eda me dicen tambi\u00e9n que cuando est\u00e1bamos iniciando este programa en la ciudad de m\u00e9xico este hubo posici\u00f3n ya bueno est\u00e1 bien entregarle al adulto mayor pero nada m\u00e1s a los adultos mayores pobres no es universal porque ya todos los adultos mayores contribuyeron al desarrollo del pa\u00eds y merecen este apoyo [Aplausos] como se le llama a este programa en europa estado de bienestar ya cuando se llega a una edad 65 a\u00f1os ya se tiene derecho a una pensi\u00f3n no 2.550 mucho m\u00e1s eso est\u00e1 establecido en casi todos los pa\u00edses europeos nada m\u00e1s que no se copiaba lo bueno de otras partes que es lo que se copiaba o mejor dicho que es lo que se aplicaba lo que nos ordenaban los organismos financieros internacionales que ni siquiera ellos se aplican en sus pa\u00edses y salarios de hambre imag\u00ednense el salario m\u00ednimo en m\u00e9xico de los m\u00e1s bajos del mundo cuando empez\u00f3 el desarrollo en china te dec\u00eda es que china tiene como ventaja comparativa en el que son muy bajos los salarios y por eso se est\u00e1n convirtiendo en la f\u00e1brica del mundo pero ahora resulta que los salarios en chinas en china son m\u00e1s altos que los salarios en m\u00e9xico este a\u00f1o por primera vez en 36 a\u00f1os aument\u00f3 el salario m\u00ednimo en 16% como nunca en 36 a\u00f1os 16% les dec\u00eda que ma\u00f1ana voy a ver al presidente de honduras porque tambi\u00e9n me reun\u00ed aqu\u00ed en chiapas precisamente con el presidente del salvador y antes de reunirme con el presidente salvador empec\u00e9 a indagar porque se est\u00e1 aplicando all\u00e1 en el salvador y lo vamos a hacer en honduras y lo vamos a hacer en guatemala porque queremos que haya trabajo en centroam\u00e9rica que esa es la mejor manera de evitar que haya mucho crecimiento en la migraci\u00f3n la gente no abandona a sus pueblos por gusto lo hace por necesidad entonces queremos impulsar el desarrollo de centroam\u00e9rica y desde luego el desarrollo de m\u00e9xico queremos que la migraci\u00f3n sea opcional no forzada bueno este programa de sembrando vida significa pagar jornales de 5 mil pesos el salario m\u00ednimo como ustedes saben es un poco m\u00e1s de tres mil pesos mensuales ya con el aumento del 16 por ciento entonces revis\u00f3 cu\u00e1nto es el salario m\u00ednimo en honduras en el salvador en guatemala y me encuentro de que es del doble del salario m\u00ednimo de mexico f\u00edjense en qu\u00e9 situaci\u00f3n nos dejaron y puedo poner otros ejemplos hace 30 a\u00f1os un salario m\u00ednimo no alcanzaba para comprar 50 kilos de tortilla en la actualidad del salario m\u00ednimo a\u00fan con el aumento alcanza para comprar 6 kilos de tortilla eso significa la pol\u00edtica llamada neoliberal o neoporfiristas por eso estamos llevando a cabo todos estos cambios y vamos a garantizar que haya bienestar el programa de adultos mayores ya tambi\u00e9n es muy satisfactorio poder informar que cerca de un mill\u00f3n de ni\u00f1as y de ni\u00f1os pobres con discapacidad tienen una pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores dos mil 550 pesos todos los discapacitados pobres ni\u00f1as y ni\u00f1os del pa\u00eds ya tambi\u00e9n es muy satisfactorio poder decir que se est\u00e1n entregando becas para el nivel b\u00e1sico ah\u00ed estamos avanzando lento pero pronto se va a ampliar el programa donde si ya llevamos un buen avance casi del 90% es en la entrega de las becas para estudiantes de educaci\u00f3n media superior aqu\u00ed en el coso cualquiera seg\u00fan el informe que tengo en ocozocoautla hay 3200 63 estudiantes de nivel medio superior ya han recibido ya su beca 3.134 el 96 por ciento [Aplausos] 1600 pesos bimestrales tambi\u00e9n ya inici\u00f3 el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro es darle trabajo como aprendices a los j\u00f3venes y se les paga mientras se est\u00e1n capacitando se les da un sueldo de 3600 pesos mensuales lo que queremos es que no se quede ning\u00fan joven sin oportunidad de estudio o de trabajo para que as\u00ed los j\u00f3venes no sean tentados y no sean enganchados y no tomen el camino de las conductas antisociales tambi\u00e9n ya se est\u00e1 apoyando al campo a los productores lo que era el procampo ya se est\u00e1 entregando el apoyo a productores se les est\u00e1 entregando m\u00e1s a los que menos tienen antes este apoyo era para los grandes productores ahora empezamos con los peque\u00f1os y todos estos apoyos se est\u00e1n entregando de manera directa esto est\u00e1 generando cierto desconcierto hay quienes no est\u00e1n de acuerdo porque ya no se entregan los apoyos a trav\u00e9s de intermediarios no es que yo soy de la organizaci\u00f3n emiliano zapata o belisario dom\u00ednguez o francisco villa y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano as\u00ed ya no aqu\u00ed en su tarjeta el adulto mayor el estudiante para que saque su dinero de la beca el productor nada de intermediaci\u00f3n esto no lo quieren aceptar porque [M\u00fasica] hac\u00edan su agosto los l\u00edderes se quedaban con una cantidad importante no llegaba completo al beneficiario llegaba con moche con piquete de ojo eso ya se termin\u00f3 [Aplausos] y hac\u00eda graban el dinero estoy hablando de organizaciones sociales tambi\u00e9n organizaciones de la llamada sociedad civil y hasta de asociaciones no gubernamentales organizaciones no gubernamentales se supone que son independientes pues no est\u00e9 estaban acostumbrados a recibir dinero de el gobierno ya eso no s\u00e9 a seguir aplicando porque no llegaba entregaban si acaso de expensas hab\u00edan por eso much\u00edsimas organizaciones como confeti y organizaciones de todo tipo para ir al gobierno municipal estatal no lo veo federal para pedir apoyo a presionar para pedir recursos y si acaso le entregaban a la gente una despensa frijol con gorgojo ya no no hay despensa bienestar son derechos de los ciudadanos se est\u00e1 apoyando tambi\u00e9n a productores que siembran cultivos b\u00e1sicos ma\u00edz frijol arroz donde siembran trigo harinero los productores de leche ya se fijaron precios de garant\u00eda por ejemplo en el caso del ma\u00edz 5.610 pesos la tonelada se va a comprar en los almacenes liconsa en el caso del frijol 14 mil 500 pesos la tonelada la leche a 8 pesos 20 centavos el litro dep\u00f3sitos de liconsa todo esto para apoyar a los productores y les hablaba del sembrando vida ya por ejemplo aqu\u00ed en el coso cuautla hay 553 sembradores en el coso cuautla hoy saben cu\u00e1nto est\u00e1n recibiendo los 553 cinco mil pesos mensuales para ser exactos 4500 y est\u00e1n dejando un ahorro de 500 7000 perd\u00f3n 753 productores ejidatarios y peque\u00f1os propietarios nada m\u00e1s aqu\u00ed en ocozocoautla esto va a significar una inversi\u00f3n de alrededor de 40 millones de pesos ya es una derrama mensual como de 3.500.000 y esto ayuda al comercio se reactiva la econom\u00eda en qu\u00e9 consiste este programa pues estos 553 y sembradores est\u00e1n cultivando sus parcelas y se les est\u00e1n entregando las plantas porque nos est\u00e1 ayudando a la cgt la defensa estamos produciendo 50 millones de plantas en viveros \u00e1rboles maderables frutales caf\u00e9 cacao lo que se da en cada regi\u00f3n ser\u00e1 la planta y se les da jornal para que ellos sus hijos conocidos que no tienen la tierra trabajo y estamos hablando que en chiapas ya hoy se est\u00e1n sembrando 200.000 hect\u00e1reas de este programa sembrando vida saben cu\u00e1ntos empleos 80.000 de empleos en chiapas no temporal permanente esto se va a sostener el caoba este a 10 metros welser y hasta que est\u00e9 produciendo el caf\u00e9 y el cacao y los c\u00edtricos [Aplausos] esto es lo que se viene haciendo y otros programas m\u00e1s desde luego estamos dando atenci\u00f3n especial a la educaci\u00f3n y a la salud el caso de la educaci\u00f3n decirle a los maestros ya se acab\u00f3 esa con duerma que era la mal llamada reforma educativa ya nunca m\u00e1s se va a ofender a las maestras ya los maestros de chiapas y de pek\u00edn ya eso se termin\u00f3 [Aplausos] falta y mejorar la calidad de la ense\u00f1anza es que haya las becas y tambi\u00e9n mejorar las instalaciones educativas es un programa que vamos a iniciar cuando comience el nuevo ciclo escolar les vamos a entregar a los padres de familia se van a crear comit\u00e9s de padres de familia y de maestros en cada escuela y el presupuesto para el mantenimiento de las escuelas se ve entregar de manera directa a ese comit\u00e9 de padres de familia lo que les corresponda ya no va a pasar por todas las instancias de gobierno porque es exactamente lo mismo no llega y las escuelas se est\u00e1n cayendo les vamos a entregar de manera directa a padres de familia a maestros el apoyo el presupuesto para cada escuela ya en asamblea de padres de familia se decide qu\u00e9 van a hacer con esos recursos que se van a entregar a\u00f1o con a\u00f1o y en el caso de la salud por eso estoy aqu\u00ed porque ya ustedes saben que abandon\u00f3 el sistema de salud este no tanto el sistema de bienestar pero el otro sistema de atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta se abandon\u00f3 por completo por entero este no me preocupa tanto quer\u00eda yo desde luego ver c\u00f3mo est\u00e1 funcionando porque vi nacer este programa este programa y surgi\u00f3 en 1979 tiene 40 a\u00f1os ese entonces yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco y era yo delegado de coplamar y me toc\u00f3 la creaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas rurales y de los hospitales entonces era un coplamar y ha ido cambiando de nombre pero se ha mantenido de este programa despu\u00e9s de inescop la mar fue insolidaridad y luego es oportunidades y luego ins progresa y luego in prospera y ahora en bienestar pero eso no es lo m\u00e1s importante el cambio de nombre lo m\u00e1s importante es que funcione y que funcione bien reforzarlo si les va a continuar este programa vamos a apoyar para que cada vez se preste un mejor servicio a la poblaci\u00f3n que se atiende la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social que es la gente m\u00e1s humilde y m\u00e1s pobre vamos a mejorar este sistema de salud y tambi\u00e9n el sistema de sherlock p\u00fablico ya se va a sustituir el llamado seguro popular que ni es seguro ni es popular y se est\u00e1 creando el instituto para el bienestar instituto de salud para el bienestar que es el que se va a hacer cargo en acuerdo con los gobernadores de el manejo de centros de salud y de hospitales como este pero de el sistema de salud p\u00fablica entonces van a ver 2 formas de atenci\u00f3n en lo que corresponde a salud lo que es el sistema d el seguro la atenci\u00f3n a derechohabientes del seguro de liszt que es como la mitad de la poblaci\u00f3n que ustedes saben o conocen como r\u00e9gimen ordinaria la mitad de la poblaci\u00f3n un poco m\u00e1s que no tiene seguridad social va a ser atendida en este programa y bienestar y en el sistema de salud p\u00fablica y se van a ofrecer medicamentos y atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita se va a ser realidad el derecho del pueblo a la salud y vamos a mejorar este servicio con cuatro acciones [Aplausos] aqu\u00ed vienen los responsables primero que nos falten los medicamentos en todo el sistema de salud y que no haya corrupci\u00f3n porque se robaban hasta el dinero de las medicinas el a\u00f1o pasado se destinaron 90 mil millones de pesos a la compra de medicamentos y tres empresas fueron las que vendieron casi el 70 por ciento de esos 90 mil millones tres empresa la constituci\u00f3n proh\u00edbe los monopolios como se concentraba tanto este en tres empresas eso ya se termin\u00f3 y con el mismo presupuesto se hace falta m\u00e1s pero yo estoy seguro que con el mismo presupuesto sin corrupci\u00f3n porque una caja para la diabetes una caja de pastillas para la diabetes puede costar en laboratorio 15 y 20 pesos y se est\u00e1 comprando en 100 150 era tanta la corrupci\u00f3n que se simulaba que se entregaba en medicamento y no se entregaba porque no hab\u00eda medicamentos en centros de salud en unidades m\u00e9dicas en hospitales en el caso del llamado seguro popular se transfer\u00edan los fondos a los estados y en los estados se usaba el dinero para otras cosas no para comprar las medicinas o para financiar los servicios de salud hab\u00edan transferencias de recursos malversaci\u00f3n de fondos entonces por eso s\u00ed creo que nos va a alcanzar el presupuesto y si hace falta hay un fondo ah\u00ed que vamos a utilizar si es necesario pero no van a faltar las medicinas aqu\u00ed est\u00e1 el doctor a lippi si te puedes parar \u00e9l es el que va a estar responsable de qu\u00e9 no falten los medicamentos y nada de que est\u00e1 muy dif\u00edcil la distribuci\u00f3n vengo hablando de que c\u00f3mo llega la cocacola o las abritas hasta la \u00faltima la m\u00e1s remota comunidad no vamos a poder distribuir los medicamentos me canso gancho [Aplausos] eso es lo primero por eso est\u00e1 aqu\u00ed casi todo el gabinete de salud nada m\u00e1s falta el doctor al conocer que tuvo un compromiso secreta en salud pero estamos juntos todos recorriendo los hospitales y aqu\u00ed tomando decisiones y habl\u00e9 con los funcionarios de hacienda para darles las instrucciones de que este es un programa prioritaria lo segundo es que nos falten los m\u00e9dicos los especialistas las enfermeras no est\u00e1n completas las plantillas de personal en hospitales para que hablamos lo saben ustedes si este hay radi\u00f3logo espera un turno aqu\u00ed a lo mejor si tienen 2 un turno entonces en la noche no se puede hacer ninguna radiograf\u00eda y el fin de semana menos bueno pues eso lo tenemos que resolver que nos falten los m\u00e9dicos que nos faltan los especialistas que nos falten las enfermeras los trabajadores de la salud ese es otro asunto que tenemos que atender lo tercero es la infraestructura de m\u00e9dica no s\u00f3lo el equipo sino tambi\u00e9n la infraestructura f\u00edsica porque ya no son suficientes en los hospitales ya habl\u00e1bamos de las unidades m\u00e9dicas si se construyeron hace 40 a\u00f1os desde luego que ya las han de ver remodelado porque esas que se hicieron hace 40 a\u00f1os se hicieron con materiales prefabricados las veteranas y los veteranos saben mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros veteranos saben a qu\u00e9 me estoy refiriendo entonces tenemos que atender todo lo relacionado con la infraestructura de salud se me pas\u00f3 decirles que para que no falten los m\u00e9dicos que est\u00e1 el doctor alejandro este los escogimos j\u00f3venes cu\u00e1ntos a\u00f1os tiene estuvo limpio 30 34 y t\u00fa elijas 32 aparecen recogimos para que aguanten me porque tienen nada de oficina no voy a agarrar el amarillo bur\u00f3cratas como color nada de esta puso como dir\u00edan all\u00e1 en mi tierra este tienen que andar por todo el pa\u00eds y tambi\u00e9n aqu\u00ed est\u00e1 un ingeniero que se va a hacer cargo de toda la infraestructura carlos s\u00e1nchez est\u00e1 aqu\u00ed cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes t\u00fa [Aplausos] 47 nada m\u00e1s [Aplausos] 47 y el punto 4 es que vamos a regularizar la situaci\u00f3n de los trabajadores de essalud vo que hay muchos que est\u00e1n trabajando por un horario por contrato est\u00e1n y trabajando de eventuales [Aplausos] este programa hay no tantos en el otro programa de salud de poblaci\u00f3n abierta hay m\u00e1s de 80.000 trabajadores de la salud eventuales estoy haciendo el compromiso que terminando mi gobierno a m\u00e1s tardar quedan todos los trabajadores de la salud basificados ese es el compromiso porque les necesito [Aplausos] les necesitamos no vamos a poder sacar adelante a m\u00e9xico sin el apoyo de los trabajadores hoy lo dec\u00eda en la ma\u00f1ana no podemos sacar adelante a la comisi\u00f3n federal de electricidad sin los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad los electricistas son de primera entonces saben que vamos ahora a mejorar la comisi\u00f3n federal de electricidad la quer\u00edan acabar destruir porque ya el 46% de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se consume en m\u00e9xico la est\u00e1n produciendo empresas particulares extranjeras el plan era que se quedaran con todo el mercado y que desapareciera la comisi\u00f3n federal de electricidad entonces como son\u00f3 la campana este son\u00f3 el timbre la alarma ya se acab\u00f3 ya no se va a privatizar nada que quede claro eso no sirvi\u00f3 tan no sirvi\u00f3 que arruin\u00f3 a m\u00e9xico ni siquiera en t\u00e9rminos cuantitativos hubo avances no hubo ni siquiera crecimiento econ\u00f3mico en el pa\u00eds mucho menos desarrollo lo que creci\u00f3 fue la corrupci\u00f3n lo que creci\u00f3 fue la violencia lo que creci\u00f3 fue la pobreza entonces ya esa pol\u00edtica no va a seguir y vamos a fortalecer la comisi\u00f3n federal de electricidad lo mismo se va a fortalecer a pemex el petr\u00f3leo es del pueblo es de la naci\u00f3n no se va a entregar a particulares al contrario vamos a rescatar la industria petrolera hoy se est\u00e1 dando a conocer ya qu\u00e9 se entregan los contratos para la construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda en dos bocas para\u00edso tabasco y ya no comprar la gasolina en el extranjero quiero producirla en m\u00e9xico entonces todo esto con los trabajadores ya tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo el tr\u00e1mite ya se constituye una empresa que va a ser filial de la comisi\u00f3n federal de electricidad para utilizar todas las l\u00edneas de la comisi\u00f3n federal de electricidad y la fibra \u00f3ptica de la comisi\u00f3n federal de electricidad son l\u00edneas que se tienen para que haya internet en todas las comunidades en todos los pueblos de m\u00e9xico porque ahora no hay sale uno de coita ya no puede uno hablar por tel\u00e9fono hay que andarse subiendo a las lomas a los cerros para agarrar la ansiada se\u00f1al va a haber un internet en todo el pa\u00eds c\u00f3mo fue que se electrific\u00f3 m\u00e9xico as\u00ed ay y energ\u00eda el\u00e9ctrica hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas porque hubo un plan si se lo dejamos solo a la iniciativa privada pues nunca van a poner internet en las comunidades apartadas porque no es rentable para ellos no es negocio entonces todo se concentra en las grandes ciudades y resulta que solo tenemos internet en el 25% del territorio nacional ni en el 75% del territorio nacional no hay servicio de internet entonces con los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad eso es que cuando se quema un transformador o se cae un \u00e1rbol sobre una l\u00ednea y se quedan sin luz en un poblado pero nada m\u00e1s es un d\u00eda dos al tercer d\u00eda ya se repar\u00f3 eso es muy importante lo mismo los trabajadores petroleros y lo mismo los maestros a pesar de todo el desprestigio que y hubo en los \u00faltimos tiempos en contra de maestras de maestros y lo mismo ustedes los trabajadores de la salud que nos ayuden para que mejoremos el servicio de salud y van a ser correspondidos amor con amor se paga a eso vengo a que me ayude que saquemos adelante el pa\u00eds saquemos adelante chiapas que me ayuden a empujar al elefante los gobiernos as\u00ed estaba como un elefante chau entonces lo estamos poniendo de pie es un elefante reum\u00e1tico y ma\u00f1oso y hay que empujarlo es un cuerpo de avance lento porque quiz\u00e1 en estos programas pero imag\u00ednense lo que cuesta la aplicaci\u00f3n hacer que se conviertan en realidad que no se quede nada m\u00e1s en discurso hechos no palabras entonces c\u00f3mo se puede lograr con el apoyo de ustedes la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo me van a ayudar a empujar el elefante [Aplausos] yo mucho gusto estar aqu\u00ed rinc\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 como para que le recete a los adversarios les dicen que no les gusta nada y que viene en la recesi\u00f3n econ\u00f3mica y que vaya de mal pa\u00eds dice estaban acostumbrados hacer negocios jugosos al amparo del poder p\u00fablico ya se termin\u00f3 es este aqu\u00ed est\u00e1 como para recetarle es eso de calma colita y vamos ganando calma corta que la cuarta transformaci\u00f3n no damos gusto estar con ustedes nos vamos a seguir viendo muchas gracias amigas y amigos [Aplausos] solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] hola [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ah o a [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente noche [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:07:08.970295"
}