{
    "video_id": "phXKQqlzeZ0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/phXKQqlzeZ0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCzCO-eWQLPd2Te-J9cSHDX_vBcRg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=phXKQqlzeZ0",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n de iniciativa de reforma en materia electoral. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9301,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1623.46,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "bueno vamos a informar el d\u00eda de hoy y",
            "start": 1629.57,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "esto ya va a ser",
            "start": 1634.64,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para todos los jueves",
            "start": 1640.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se va a informar",
            "start": 1644.25,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1646.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los casos que se est\u00e1n investigando",
            "start": 1649.62,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por violencia",
            "start": 1654.61,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 1659.95,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n que hemos denominado cero",
            "start": 1662.15,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 1666.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los casos",
            "start": 1668.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "vienen de tiempo atr\u00e1s o los que se",
            "start": 1672.64,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "acumulan cada semana",
            "start": 1676.3,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y se tiene que dar una informaci\u00f3n a los",
            "start": 1680.19,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ciudadanos de",
            "start": 1682.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1",
            "start": 1685.03,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "atendiendo cada uno de estos homicidios",
            "start": 1688.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de estos hechos",
            "start": 1692.609,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se presentan que alteran el orden",
            "start": 1694.799,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 1699.609,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "va a estar a cargo de esta informaci\u00f3n",
            "start": 1703.35,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 1707.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana por eso nos",
            "start": 1710.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a aqu\u00ed la secretaria rosa icela",
            "start": 1713.19,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez y el encargado de informar",
            "start": 1716.52,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "va a ser el licenciado ricardo mej\u00eda",
            "start": 1721.17,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "berdeja",
            "start": 1724.53,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "subsecretario",
            "start": 1726.23,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica eso es lo que vamos",
            "start": 1728.169,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a presentar el d\u00eda de hoy",
            "start": 1731.289,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se va a hacer \u00e9nfasis",
            "start": 1736.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en la tensi\u00f3n",
            "start": 1740.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1743.01,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "las lamentables p\u00e9rdidas",
            "start": 1747.779,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de periodistas como va",
            "start": 1750.679,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n y que se est\u00e1",
            "start": 1755.399,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "haciendo para esclarecer y castigar a",
            "start": 1758.07,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "los responsables",
            "start": 1762.389,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1763.489,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "terminando esta secci\u00f3n de ser impunidad",
            "start": 1765.859,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1769.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a dar a conocer la propuesta",
            "start": 1772.19,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1775.46,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "reforma constitucional",
            "start": 1777.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en materia",
            "start": 1780.93,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de democracia la reforma electoral que",
            "start": 1783.45,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "se va a enviar el d\u00eda de hoy",
            "start": 1788.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al congreso",
            "start": 1792.63,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "hoy se env\u00edan nuestra propuesta para qu\u00e9",
            "start": 1794.73,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "en el congreso se analice se debata",
            "start": 1801.88,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "y en su caso se apruebe",
            "start": 1807.49,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "vamos a presentar esta propuesta",
            "start": 1811.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y lo va a hacer el secretario de",
            "start": 1818.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n a gusto lo preserva les va a",
            "start": 1820.15,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "dar la introducci\u00f3n y",
            "start": 1824.2,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1827.22,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "invitamos por la experiencia que tienen",
            "start": 1829.47,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y han ayudado en la elaboraci\u00f3n del",
            "start": 1835.65,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "documento al maestro horacio duarte",
            "start": 1838.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que tiene en el ejecutivo",
            "start": 1844.22,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1847.29,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de atender",
            "start": 1848.85,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la agencia nacional de aduanas",
            "start": 1852.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo lleva muchos a\u00f1os",
            "start": 1855.83,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 1861.65,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estudiando esta materia enfrentando",
            "start": 1863.18,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "en los hechos en la realidad",
            "start": 1868.87,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "irregularidades fraudes",
            "start": 1874.46,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entonces sabe muy bien lo que se",
            "start": 1877.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "necesita lo que se requiere para que se",
            "start": 1881.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "garanticen elecciones limpias y libres",
            "start": 1884.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y que dejemos atr\u00e1s",
            "start": 1888.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de una vez y para siempre",
            "start": 1891.24,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la historia de fraudes electorales en",
            "start": 1893.74,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ese es el prop\u00f3sito y por",
            "start": 1898.33,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo mismo invitamos",
            "start": 1902.559,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "realizado pablo g\u00f3mez \u00e1lvarez",
            "start": 1904.77,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1908.11,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiene mucha experiencia en esta materia",
            "start": 1909.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aunque ahora se desempe\u00f1a como titular",
            "start": 1914.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la unidad de inteligencia financiera",
            "start": 1917.08,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "como la iniciativa le env\u00eda el ejecutivo",
            "start": 1919.8,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1922.77,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1924.85,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 1926.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "normal que impida que el titular del",
            "start": 1929.57,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ejecutivo se apoye",
            "start": 1932.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y servidores p\u00fablicos",
            "start": 1936.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo estos trabajos y la",
            "start": 1938.75,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n",
            "start": 1943.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la iniciativa de reforma constitucional",
            "start": 1945.98,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "en materia electoral muy bien pues vamos",
            "start": 1949.15,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "con ricardo mej\u00eda comenzamos",
            "start": 1954.169,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1968.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretaria rosa isela cita gobernaci\u00f3n",
            "start": 1969.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vamos a dar cuenta como lo informe un el",
            "start": 1973.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de las acciones en el",
            "start": 1975.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "marco de la pol\u00edtica de cero impunidad",
            "start": 1978.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "donde participa la secretaria de la",
            "start": 1980.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "defensa nacional la secretar\u00eda de la",
            "start": 1983.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "marina la secretar\u00eda de seguridad y",
            "start": 1985.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana la guardia nacional",
            "start": 1988.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el centro nacional de inteligencia las",
            "start": 1989.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas locales las secretar\u00edas de",
            "start": 1993.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguridad de los estados y la fiscal\u00eda",
            "start": 1995.68,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 1997.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en primer t\u00e9rmino se da cuenta de la",
            "start": 1999.87,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de gustavo n alias el gusano",
            "start": 2003.21,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "presunto feminicida que opera en la zona",
            "start": 2007.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de zamora michoac\u00e1n",
            "start": 2011.22,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "esta fue una acci\u00f3n coordinada",
            "start": 2013.43,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entre la fiscal\u00eda de michoac\u00e1n la",
            "start": 2016.37,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica la",
            "start": 2019.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "polic\u00eda de zamora con el apoyo de las",
            "start": 2021.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fuerzas federales que se logr\u00f3 la",
            "start": 2023.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de esta persona que es",
            "start": 2025.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presunto responsable de homicidio",
            "start": 2028.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secuestro y tentativa de homicidio",
            "start": 2031.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todos eventos que se catalogan como",
            "start": 2034.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "feminicidio porque seis de ellos son en",
            "start": 2038.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "agravio de mujeres de igual manera \u00e9l es",
            "start": 2041.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "parte de un grupo criminal denominado",
            "start": 2044.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "carteles unidos y est\u00e1 en proceso su",
            "start": 2047.55,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n",
            "start": 2051.36,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "al delito para el proceso penal",
            "start": 2052.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "correspondiente siguiente",
            "start": 2055.169,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en michoac\u00e1n en uruapan se",
            "start": 2057.98,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "detuvo a presuntos miembros del c\u00e1rtel",
            "start": 2061.369,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "jalisco nueva generaci\u00f3n que fue una",
            "start": 2063.379,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n coordinada por la fiscal\u00eda",
            "start": 2066.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "general del estado en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 2068.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los tres niveles de gobierno se lograron",
            "start": 2071.659,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n de dos sujetos armados",
            "start": 2074.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "luego de recibir un reporte de",
            "start": 2077.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enfrentamiento entre civiles armados",
            "start": 2079.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esto deriv\u00f3 a su vez en otras",
            "start": 2082.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "detenciones de cinco masculinos y lo que",
            "start": 2086.03,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hay que resaltar es que cuatro de los",
            "start": 2090.32,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 2093.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vinculados con 22 \u00f3rdenes de",
            "start": 2093.879,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n por homicidio y secuestro",
            "start": 2098.15,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "agravado esto es importante porque es",
            "start": 2100.369,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "detener a generadores de violencia que",
            "start": 2103.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "han generado estos eventos criminales",
            "start": 2106.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "siguiente tambi\u00e9n resaltar diversos",
            "start": 2108.97,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "operativos que ha realizado la",
            "start": 2113.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa nacional en",
            "start": 2115.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "municipios de jalisco que colindan con",
            "start": 2118.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 2121.46,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "esto es importante porque es la zona",
            "start": 2123.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "donde se suscitaron el evento de san",
            "start": 2126.55,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 de gracia por parte del grupo",
            "start": 2130.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "criminal p\u00e1jaro sierra a partir de este",
            "start": 2133.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "evento ha habido un despliegue",
            "start": 2136.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "permanente de la secretaria la defensa",
            "start": 2137.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nacional y de la guardia nacional y en",
            "start": 2140.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diferentes eventos y operativos han",
            "start": 2142.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "logrado aseguramientos de armas droga y",
            "start": 2145.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "detenciones relevantes como la que",
            "start": 2148.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aconteci\u00f3 el 14 de abril en santa mar\u00eda",
            "start": 2151.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del oro donde detuvieron a cinco",
            "start": 2155.09,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "personas en la manzanilla de la paz",
            "start": 2157.79,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "detuvieron otros cinco sujetos con armas",
            "start": 2160.51,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "y explosivos tambi\u00e9n en santa mar\u00eda del",
            "start": 2166.099,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "oro otra persona detenida siguiente",
            "start": 2169.519,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "otra m\u00e1s en santa mar\u00eda del oro y",
            "start": 2173.31,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n diez personas en mazamitla todos",
            "start": 2176.37,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vinculados a grupos delictivos",
            "start": 2180.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "insisto donde opera el grupo p\u00e1jaro",
            "start": 2182.69,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "sierra que tuvo que ver con el evento de",
            "start": 2185.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "san jos\u00e9 de gracia se\u00f1alar que se sigue",
            "start": 2187.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en la b\u00fasqueda de los individuos que",
            "start": 2190.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tienen orden de aprensi\u00f3n por el evento",
            "start": 2192.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "suscitado en esa localidad de michoac\u00e1n",
            "start": 2195.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "siguiente esta es la zona aqu\u00ed fue el",
            "start": 2197.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "evento y a partir de todas las acciones",
            "start": 2201.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se han llevado a cabo han habido",
            "start": 2203.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "detenciones y aseguramientos de armas",
            "start": 2205.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "drogas explosivos y detenciones de",
            "start": 2208.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sujetos vinculados a la delincuencia",
            "start": 2211.35,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "organizada siguiente",
            "start": 2212.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "damos cuenta el d\u00eda de hoy de los hechos",
            "start": 2215.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "suscitados el d\u00eda de ayer en tula de",
            "start": 2218.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "allende hidalgo en las instalaciones de",
            "start": 2221.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la cementera cruz azul donde se registr\u00f3",
            "start": 2225.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un enfrentamiento entre grupos que",
            "start": 2228.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "disputan la posici\u00f3n de la cementera y",
            "start": 2231.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n vinculados a litigios entre",
            "start": 2235.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "grupos que se disputan actualmente la",
            "start": 2238.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cooperativa cruz azul",
            "start": 2241.81,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "habr\u00edan sido trasladados en 15 autobuses",
            "start": 2244.11,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "personas que trataron de recuperar por",
            "start": 2248.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la fuerza las instalaciones",
            "start": 2252.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo que deton\u00f3 en un enfrentamiento con",
            "start": 2254.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "un saldo de ocho personas",
            "start": 2258.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "fallecidas ocho masculinos uno por arma",
            "start": 2260.97,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de fuego y siete por m\u00faltiples",
            "start": 2264.49,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "traumatismos tambi\u00e9n hay doce personas",
            "start": 2267.49,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "heridas y ayer mismo se detuvo por parte",
            "start": 2272.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda municipal y la polic\u00eda",
            "start": 2276.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estatal de hidalgo a 10",
            "start": 2278.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "personas vinculados a estos eventos",
            "start": 2281.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "delictivos en todo momento por",
            "start": 2284.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de las guitarras icela",
            "start": 2288.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez estuvimos en contacto con el",
            "start": 2289.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretario de gobierno secretario de",
            "start": 2291.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "seguridad y el procurador de justicia de",
            "start": 2294.13,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "hidalgo siguiente ya hay diez detenidos",
            "start": 2296.859,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "por este evento",
            "start": 2300.839,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "lamentable que lamentamos que asuntos",
            "start": 2303.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "litigiosos",
            "start": 2307.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lleguen a este tipo de situaciones y ac\u00e1",
            "start": 2309.599,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "como en otros casos no habr\u00e1 impunidad",
            "start": 2313.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que es la instrucci\u00f3n del presidente de",
            "start": 2316.18,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la republica siguiente",
            "start": 2318.25,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ya se tienen ubicados tambi\u00e9n los",
            "start": 2321.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "autobuses en los que arribo este grupo",
            "start": 2323.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "con personas originarias",
            "start": 2327.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fundamentalmente del estado de mexico",
            "start": 2330.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2332.57,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "damos cuenta del caso de evans y susana",
            "start": 2334.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "escobar",
            "start": 2338.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "basald\u00faa",
            "start": 2339.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "informar que desde el primer momento que",
            "start": 2341.21,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "se tuvo conocimiento del hecho por",
            "start": 2345.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 2348.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y la secretaria rosa icela se conforma",
            "start": 2350.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un grupo interinstitucional que se",
            "start": 2353.25,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 en la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2356.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on se ha tenido di\u00e1logo tanto",
            "start": 2359.099,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "con el gobernador samuel garc\u00eda como con",
            "start": 2361.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el fiscal general gustavo guerrero este",
            "start": 2364.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "grupo est\u00e1 coadyuvando",
            "start": 2367.65,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en los trabajos evidentemente es una",
            "start": 2369.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "responsabilidad del ministerio p\u00fablico",
            "start": 2373.589,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de nuevo l\u00e9on pero esto va dentro del",
            "start": 2375.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "marco de la pol\u00edtica de cero impunidad",
            "start": 2378.03,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tenemos comunicaci\u00f3n permanente con la",
            "start": 2380.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "familia con los padres de bani con el",
            "start": 2383.609,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "profesor mario escobar y la se\u00f1ora",
            "start": 2386.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dolores y se va a dar continuidad al",
            "start": 2389.73,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "proceso de investigaci\u00f3n conjuntamente",
            "start": 2392.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con el gobierno estatal la fiscal\u00eda y el",
            "start": 2394.859,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 2398.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "reclasific\u00f3 de desaparici\u00f3n a",
            "start": 2400.21,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "feminicidio ayer el fiscal general",
            "start": 2403.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 por lo cual no vamos a abundar",
            "start": 2405.62,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre este tema siguiente",
            "start": 2408.29,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "en el caso de tapachula chiapas el",
            "start": 2412.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pasado 19 de abril",
            "start": 2416.14,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "una persona femenina sustrajo a un menor",
            "start": 2418.08,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "neonatos del hospital de linz de",
            "start": 2423.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tapachula se estableci\u00f3 una b\u00fasqueda",
            "start": 2426.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "coordinada por la secretaria de",
            "start": 2430.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica la guardia nacional y",
            "start": 2432.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de chiapas afortunadamente",
            "start": 2435.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "fue recuperado con bien el menor no",
            "start": 2438.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "obstante ello toda vez que se trata de",
            "start": 2442.51,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "un delito fue detenida y procesada por",
            "start": 2445.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sustracci\u00f3n de menores agravado y",
            "start": 2450.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "falsificaci\u00f3n de documentos en general",
            "start": 2452.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la persona que hab\u00eda",
            "start": 2454.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "privado al menor se emiti\u00f3 en su tiempo",
            "start": 2457.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la alerta amber fue un operativo",
            "start": 2461.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "inmediato y se le localiz\u00f3 en el ejido",
            "start": 2464.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "raymundo enr\u00edquez en tapachula adem\u00e1s de",
            "start": 2468.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la sustracci\u00f3n hay falsificaci\u00f3n de",
            "start": 2471.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "documentos",
            "start": 2473.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "porque la imputada modific\u00f3 el",
            "start": 2475.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "certificado original haciendo queriendo",
            "start": 2477.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hacer ver que el menor era hijo de ella",
            "start": 2480.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2482.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esta detenci\u00f3n que ya has informado pero",
            "start": 2484.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "queremos resaltar es la de edward n",
            "start": 2487.47,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "alias el bold y queso",
            "start": 2491.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un l\u00edder criminal",
            "start": 2494.02,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "de la c\u00fapula criminal de colombia es una",
            "start": 2497.819,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n donde de manera destacada la",
            "start": 2502.949,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la marina le dio",
            "start": 2506.13,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "seguimiento en diferentes lugares aqu\u00ed",
            "start": 2508.709,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mismo en la ciudad de mexico en guerrero",
            "start": 2512.579,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "'la y en quintana roo a esta persona y",
            "start": 2514.589,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "se le pudo detener en la ciudad de",
            "start": 2519.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexico con auxilio de la secretar\u00eda de",
            "start": 2523.41,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "seguridad ciudadana y el inamhi en un",
            "start": 2525.839,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 2529.829,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "administrativo de migraci\u00f3n toda vez que",
            "start": 2530.989,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "esta persona no pudo acreditar su legal",
            "start": 2534.209,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estancia en el pa\u00eds se le deport\u00f3 en",
            "start": 2536.699,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades de",
            "start": 2539.789,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "colombia porque era buscado por",
            "start": 2541.349,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diferentes il\u00edcitos es jefe de sicarios",
            "start": 2543.509,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "y es jefe log\u00edstico de un c\u00e1rtel",
            "start": 2546.269,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "colombiano y ah\u00ed se le detuvo una vez",
            "start": 2548.88,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "que fue deportado del pa\u00eds el detenido",
            "start": 2552.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "habr\u00eda pertenecido a los carteles de",
            "start": 2556.349,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cali en el norte del valle",
            "start": 2558.15,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y estaba encargado de env\u00edos de",
            "start": 2561.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "toneladas de coca\u00edna hacia los eeuu",
            "start": 2563.609,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "siguiente esto es de alg\u00fan modo el mapa",
            "start": 2566.16,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "criminal",
            "start": 2571.049,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de este presunto narcotraficante",
            "start": 2573.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "colombiano con actividades en europa",
            "start": 2576.359,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "eeuu y emiratos \u00e1rabes el pertenece de",
            "start": 2579.18,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 2582.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al c\u00e1rtel del norte del valle y era de",
            "start": 2584.069,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s buscados en colombia y esta",
            "start": 2587.25,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 2590.519,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fue celebrada por las autoridades",
            "start": 2591.869,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "colombianas y reconocido el esfuerzo",
            "start": 2594.299,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mexicano en la materia el siguiente",
            "start": 2596.099,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "es la detenci\u00f3n de juan manuel n alias",
            "start": 2600.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el jhonny esto fue una operaci\u00f3n en",
            "start": 2603.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "canc\u00fan quintana roo coordinada por",
            "start": 2606.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "semana la fiscal\u00eda de quintana roo con",
            "start": 2609.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hace la guardia nacional y la unidad",
            "start": 2612.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "especializada en combate al secuestro de",
            "start": 2615.26,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "chihuahua se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de este",
            "start": 2617.55,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "individuo",
            "start": 2620.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "quien es a su vez hermano de lorenzo n",
            "start": 2621.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "alias el grillo quienes son l\u00edderes",
            "start": 2624.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "criminales del c\u00e1rtel la l\u00ednea en el",
            "start": 2626.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "noroeste de chihuahua este grupo est\u00e1",
            "start": 2629.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vinculado al homicidio de paulino",
            "start": 2632.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez palacio delegado de bienestar",
            "start": 2635.43,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en san buenaventura chihuahua y que fue",
            "start": 2639.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "asesinado el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n este",
            "start": 2642.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "individuo ya detenido fue detenido por",
            "start": 2645.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n toda vez que rapto y viol\u00f3 a",
            "start": 2647.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una menor",
            "start": 2651.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de manera recurrente y fue finalmente",
            "start": 2653.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "detenido y est\u00e1 en proceso de vincularse",
            "start": 2656.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "finalmente siguiente",
            "start": 2659.6,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en quintana roo en solidaridad",
            "start": 2661.91,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "playa del carmen la fiscal\u00eda local en",
            "start": 2665.539,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con sedena semar guardia",
            "start": 2669.619,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "nacional y la polic\u00eda de solidaridad",
            "start": 2672.23,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 y detuvo a seis integrantes",
            "start": 2675.13,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de una c\u00e9lula criminal que priv\u00f3 de la",
            "start": 2677.299,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "libertad a cuatro masculinos y con",
            "start": 2680.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "posterioridad los asesino ya est\u00e1n",
            "start": 2683.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "detenidos todos y vinculados al proceso",
            "start": 2685.49,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "penal siguiente es el caso de la",
            "start": 2687.53,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de sa\u00fal alejandro n alias 'el",
            "start": 2691.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "chapa del c\u00e1rtel jalisco nueva",
            "start": 2694.579,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en puerto vallarta que es uno",
            "start": 2696.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de los elementos m\u00e1s importantes de la",
            "start": 2700.49,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estructura criminal de este c\u00e1rtel",
            "start": 2703.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "jalisco nueva generaci\u00f3n como aqu\u00ed se",
            "start": 2706.15,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 hace unos d\u00edas habr\u00eda sido el",
            "start": 2709.339,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "operador log\u00edstico del homicidio de",
            "start": 2712.01,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "arist\u00f3teles sandoval es gobernador de",
            "start": 2715.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "jalisco a quien se lo identific\u00f3 en el",
            "start": 2717.109,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bar distrito 5 previamente al asesinato",
            "start": 2719.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "del ex gobernador de jalisco en un",
            "start": 2723.829,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "operativo de la y la guardia nacional en",
            "start": 2727.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "puerto vallarta",
            "start": 2730.099,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "estos sujetos agreden a las fuerzas de",
            "start": 2732.97,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "seguridad que estaban haciendo labores",
            "start": 2736.79,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de inteligencia y patrullaje las fuerzas",
            "start": 2739.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "militares repelen la agresi\u00f3n y en el",
            "start": 2741.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "enfrentamiento result\u00f3 herido sa\u00fal",
            "start": 2744.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "alejandro alias el chop a quien",
            "start": 2746.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "posteriormente fallecer y a la otra",
            "start": 2748.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "persona detenida y est\u00e1 en un penal",
            "start": 2751.49,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2753.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "detenido y asegurado y pr\u00f3ximo proceso",
            "start": 2755.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "penal siguiente",
            "start": 2757.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en morelos fueron sentenciados",
            "start": 2760.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "diferentes secuestradores miembros de la",
            "start": 2763.93,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada con sentencias",
            "start": 2766.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de hasta 75 a\u00f1os de prisi\u00f3n por hechos",
            "start": 2769.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "criminales del 2013 se le da seguimiento",
            "start": 2773.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo dijo el presidente porque",
            "start": 2775.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estos sujetos",
            "start": 2778.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cometieron varios secuestros y",
            "start": 2779.74,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "finalmente se culmin\u00f3 ya todo el proceso",
            "start": 2782.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desde su detenci\u00f3n su puesta a",
            "start": 2785.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del ministerio p\u00fablico hasta",
            "start": 2788.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las sentencias condenatorias siguiente",
            "start": 2790.31,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en oaxaca en un trabajo permanente que",
            "start": 2794.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se lleva por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 2798.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "general de oaxaca con el fiscal peimbert",
            "start": 2800.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y la conoce por instrucci\u00f3n de la",
            "start": 2802.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretaria rosa icela hay un operativo",
            "start": 2804.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "permanente de b\u00fasqueda y combate al",
            "start": 2806.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "delito de desaparici\u00f3n fueron entre el",
            "start": 2811.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "19 y 20 de abril localizadas con vida",
            "start": 2814.16,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "cinco personas que hab\u00edan sido",
            "start": 2817.49,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "emitidas alertas por desaparici\u00f3n y",
            "start": 2820.93,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "afortunadamente fueron localizadas con",
            "start": 2823.849,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "bien y estos operativos se siguen",
            "start": 2825.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "realizando siguiente",
            "start": 2827.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a volver a retomar el tema de",
            "start": 2830.27,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los casos lamentables de compa\u00f1eros",
            "start": 2834.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "periodistas asesinados porque hay",
            "start": 2837.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "noticias nuevas que dar a conocer pero",
            "start": 2840.47,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no podemos soslayar",
            "start": 2844.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "dentro de este tema de cero impunidad",
            "start": 2846.25,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que te tiene que actuar siempre con la",
            "start": 2848.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "verdad y no magnificar hechos con afanes",
            "start": 2851.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter pol\u00edtico o de otra",
            "start": 2854.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "naturaleza es el caso de la resoluci\u00f3n",
            "start": 2856.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que en su tiempo emiti\u00f3 el parlamento",
            "start": 2858.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "europeo el 10 de marzo donde sin tomar",
            "start": 2861.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en cuenta todas las detenciones todas",
            "start": 2865.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "las investigaciones",
            "start": 2868.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "todos los operativos que se realizan por",
            "start": 2869.83,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "parte de equipos del gobierno federal",
            "start": 2873.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas locales las \u00e1reas de",
            "start": 2875.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inteligencia para poder esclarecer estos",
            "start": 2877.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "casos sin ninguna consideraci\u00f3n de esa",
            "start": 2880.19,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 2883.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "calific\u00f3 al gobierno de mexico y critic\u00f3",
            "start": 2884.05,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 2888.41,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "infundada porque no hab\u00eda elementos como",
            "start": 2890.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o m\u00e1s mort\u00edfero a este a\u00f1o en",
            "start": 2893.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "materia de homicidios de periodistas",
            "start": 2896.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esto fue lo que dijo el parlamento",
            "start": 2898.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "europeo que no ha rectificado ni",
            "start": 2901.51,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "atenuado su posici\u00f3n no obstante todas",
            "start": 2905.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las detenciones todas las vinculaciones",
            "start": 2908.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y todos los esclarecimientos de los",
            "start": 2910.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "casos y esto tambi\u00e9n es impunidad porque",
            "start": 2912.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no se puede se\u00f1alar actos y luego no",
            "start": 2915.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "reconocer cuando hay detenci\u00f3n siguiente",
            "start": 2918.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 2921.12,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "que en el caso del periodista jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 2923.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gamboa que fue el primer asesinato de",
            "start": 2925.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros periodistas el pasado 10 de",
            "start": 2928.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enero ya hay una detenci\u00f3n que es una",
            "start": 2930.43,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2934.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "veracruz de la fiscal ver\u00f3nica hern\u00e1ndez",
            "start": 2937.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del equipo de seguridad de veracruz se",
            "start": 2939.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "detuvo a eduardo n como presunto",
            "start": 2943.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "responsable del homicidio de jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 2946.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gamboa tambi\u00e9n hay otra persona que",
            "start": 2949.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tiene orden de aprensi\u00f3n y se est\u00e1",
            "start": 2953.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ahorita en la b\u00fasqueda para ejecutar",
            "start": 2955.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esta orden de aprensi\u00f3n comentar que el",
            "start": 2957.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "detenido es sobrino de jos\u00e9 era bueno",
            "start": 2960.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sobrino de jos\u00e9 lu\u00eds gamboa o yo existo",
            "start": 2963.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y manten\u00eda rencillas por problemas",
            "start": 2965.89,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "familiares y hereditarios con la v\u00edctima",
            "start": 2969.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar tambi\u00e9n que jos\u00e9 lu\u00eds gamboa en",
            "start": 2972.51,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "su tiempo denunci\u00f3 algunas conductas del",
            "start": 2975.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sobrino vinculadas a situaciones",
            "start": 2978.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas y todas las investigaciones de",
            "start": 2980.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todos los peritajes dan cuenta que",
            "start": 2984.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eduardo junto con otra persona habr\u00edan",
            "start": 2987.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "privado de la vida en el puerto de",
            "start": 2990.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "veracruz acuse luis gamboa estamos",
            "start": 2992.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esperando su vinculaci\u00f3n al proceso y se",
            "start": 2994.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "va a seguir en la b\u00fasqueda para ejecutar",
            "start": 2997.45,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la otra detenci\u00f3n siguiente",
            "start": 2999.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el caso de margarito mart\u00ednez se",
            "start": 3002.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mantiene los d\u00edas detenidos todos",
            "start": 3005.14,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vinculados al proceso penal se siguen",
            "start": 3007.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desarrollando diversas actuaciones en la",
            "start": 3010.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte de la investigaci\u00f3n",
            "start": 3014.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "complementaria dentro del proceso penal",
            "start": 3016.47,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se puede se\u00f1alar ayer hablamos con el",
            "start": 3019.53,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "fiscal general carpio con quien tenemos",
            "start": 3022.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una comunicaci\u00f3n muy fluida y ya hay una",
            "start": 3025.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de",
            "start": 3029.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n entre el homicidio de",
            "start": 3030.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "margarito mart\u00ednez y el homicidio de",
            "start": 3033.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lourdes mendoza siguiente",
            "start": 3036.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "maldonado lourdes maldonado que fue",
            "start": 3039.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "precisamente tres detenidos ya",
            "start": 3042.8,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "vinculados a proceso autores materiales",
            "start": 3046.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y hay una vinculaci\u00f3n entre el homicidio",
            "start": 3049.05,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de lourdes maldonado y el de margarito",
            "start": 3051.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez con un mismo grupo criminal que",
            "start": 3054.74,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es un remanente del grupo de los",
            "start": 3058.74,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "arellano f\u00e9lix liderado por un sujeto",
            "start": 3060.57,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "apodado cabo 16 que tambi\u00e9n fue detenido",
            "start": 3063.29,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "en ambos hechos el m\u00f3vil habr\u00eda sido en",
            "start": 3067.43,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "el caso de lourdes maldonado que lourdes",
            "start": 3072.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "maldonado habr\u00eda denunciado a",
            "start": 3075.119,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "narcomenudistas que estaban haciendo",
            "start": 3077.55,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "operaciones il\u00edcitas en la parte donde",
            "start": 3080.97,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ella viv\u00eda",
            "start": 3084.39,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "llegaban patrullas",
            "start": 3086.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "persegu\u00edan estos sujetos y en represalia",
            "start": 3089.05,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "por esa actuaci\u00f3n responsable c\u00edvica de",
            "start": 3092.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lourdes de denunciar estos hechos",
            "start": 3096.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "delictivos la habr\u00edan victimado tambi\u00e9n",
            "start": 3098.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este mismo grupo fue el que asesin\u00f3 al",
            "start": 3101.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero margarito martins siguiente",
            "start": 3105.23,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "esta es la c\u00e9lula criminal",
            "start": 3109.58,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 3112.3,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "varios sujetos detenidos",
            "start": 3114.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y la cabeza de este grupo es el cabo 16",
            "start": 3116.72,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n detenidos todos vinculados a los",
            "start": 3121.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 3125.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de la compa\u00f1era lourdes maldonado y de",
            "start": 3126.81,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "margarito mart\u00edn siente",
            "start": 3129.18,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "en el caso del periodista ever fernando",
            "start": 3131.869,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez que fue asesinado en salina cruz",
            "start": 3134.509,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "oaxaca he mostrado en comunicaci\u00f3n con",
            "start": 3137.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica toda",
            "start": 3140.329,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vez que este caso fue atra\u00eddo por la",
            "start": 3142.88,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda especializada en delitos contra",
            "start": 3145.19,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n el proceso est\u00e1",
            "start": 3147.499,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "en la etapa de investigaci\u00f3n",
            "start": 3150.589,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "complementaria y se realiz\u00f3 an\u00e1lisis del",
            "start": 3152.41,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "contexto y el trabajo period\u00edstico que",
            "start": 3155.69,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "determina que el m\u00f3vil del asesinato de",
            "start": 3158.809,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "heber fernando l\u00f3pez habr\u00eda sido",
            "start": 3163.999,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "publicaciones que realiz\u00f3 y que",
            "start": 3166.73,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "agraviaron al grupo que est\u00e1 atr\u00e1s de",
            "start": 3169.579,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los autores materiales se tiene",
            "start": 3172.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "identificado ya un posible autor",
            "start": 3174.019,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "intelectual y est\u00e1n en proceso de",
            "start": 3176.839,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n siguiente",
            "start": 3179.45,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "en el caso del periodista juan carlos",
            "start": 3181.609,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mu\u00f1iz de",
            "start": 3183.349,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "fresnillo zacatecas se detuvo a manuel",
            "start": 3185.87,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de jes\u00fas alias el piro est\u00e1 vinculado al",
            "start": 3189.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "proceso y se contin\u00faan las diligencias",
            "start": 3193.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ministeriales en la investigaci\u00f3n",
            "start": 3195.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "complementaria siguiente",
            "start": 3197.93,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "caso de armando o linares l\u00f3pez hay dos",
            "start": 3200.839,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y b\u00fasqueda que ha",
            "start": 3203.479,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "emitido la fiscal\u00eda general de michoac\u00e1n",
            "start": 3206.779,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "incluso ha ofrecido recompensas por",
            "start": 3210.17,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estos dos sujetos carlos gerardo n quien",
            "start": 3212.809,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "es el autor material quien habr\u00eda",
            "start": 3215.509,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "disparado armando linares y magdiel n",
            "start": 3217.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que fue el que facilit\u00f3 la log\u00edstica",
            "start": 3222.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 el taxi donde se desplaz\u00f3 carlos",
            "start": 3224.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gerardo y que tendr\u00eda que ver",
            "start": 3228.38,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "directamente con el homicidio tambi\u00e9n de",
            "start": 3229.839,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "armando linares siguiente en conclusi\u00f3n",
            "start": 3232.789,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "ha habido seis casos este a\u00f1o",
            "start": 3236.479,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que son seis casos porque son",
            "start": 3239.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas locales quien en base a",
            "start": 3242.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las investigaciones han logrado",
            "start": 3244.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "determinar que efectivamente se trataba",
            "start": 3246.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de compa\u00f1eros periodistas hay 19",
            "start": 3248.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "detenidos o buscados y hay 16 vinculados",
            "start": 3251.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a proceso penal por \u00faltimo aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 3255.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desglose de todos los casos que usted",
            "start": 3258.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "luis gamboa margarito mart\u00ednez lourdes",
            "start": 3261.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "maldonado heber lopes juan carlos mu\u00f1iz",
            "start": 3264.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y armando l\u00f3pez linares ser\u00eda cuanto",
            "start": 3267.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3270.39,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos atendiendo sus",
            "start": 3278.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "indicaciones se\u00f1or presidente un grupo",
            "start": 3281.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de trabajo encabezado por la",
            "start": 3284.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "coordinadora jur\u00eddica del gobierno",
            "start": 3286.07,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "federal horacio duarte",
            "start": 3288.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pablo g\u00f3mez un servidor y otros",
            "start": 3291.369,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros hemos terminado la propuesta",
            "start": 3294.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de una iniciativa de reforma democr\u00e1tica",
            "start": 3298.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que una reforma electoral esta",
            "start": 3300.83,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma que hoy se",
            "start": 3304.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presenta a la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3306.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "responde al a\u00f1ejo reclamo de los",
            "start": 3309.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ciudadanos del pueblo de mexico se",
            "start": 3312.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "concretiza finalmente la propuesta de",
            "start": 3315.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entre otras cosas que haya reducci\u00f3n en",
            "start": 3317.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de plurinominales",
            "start": 3321.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales que",
            "start": 3323.29,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "desaparezcan los diputados los senadores",
            "start": 3325.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de listas plurinominales",
            "start": 3328.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que los organismos electorales sean los",
            "start": 3330.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "integrantes de los organismos",
            "start": 3333.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "electorales no nada m\u00e1s se reduzca su",
            "start": 3335.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "n\u00famero sino que sean electos de manera",
            "start": 3337.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "directa por los ciudadanos mediante un",
            "start": 3341.11,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "proceso en el cual los tres poderes del",
            "start": 3344.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado van a proponer a ciudadanos para",
            "start": 3347.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que sean los integrantes de ese",
            "start": 3350.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "organismo electoral se reduce el",
            "start": 3352.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "financiamiento a los partidos pol\u00edticos",
            "start": 3354.89,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se reduce el costo de las elecciones se",
            "start": 3357.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "garantiza con la posibilidad del voto",
            "start": 3360.589,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico que haya todav\u00eda mayor",
            "start": 3363.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "certeza en la participaci\u00f3n de los",
            "start": 3366.859,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ciudadanos quienes podr\u00e1n optar por",
            "start": 3368.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "votar de manera electr\u00f3nica o votar en",
            "start": 3371.089,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "las casillas como hasta ahora se hace se",
            "start": 3374.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "facilita tambi\u00e9n con esta iniciativa de",
            "start": 3377.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reforma la participaci\u00f3n de los millones",
            "start": 3380.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de mexicanos que viven en el extranjero",
            "start": 3382.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y por una u otra raz\u00f3n no pueden estar",
            "start": 3384.74,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds el d\u00eda de las elecciones",
            "start": 3387.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "puede ellos podr\u00e1n hacerlo ya de manera",
            "start": 3390.349,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica mediante un procedimiento",
            "start": 3393.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00e1gil y finalmente pues se reduce",
            "start": 3395.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el financiamiento a los partidos",
            "start": 3399.23,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos ya",
            "start": 3401.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los procesos electorales en el pa\u00eds",
            "start": 3404.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atendiendo un reclamo ciudadanos dejar\u00e1n",
            "start": 3406.69,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de ser los m\u00e1s caros del mundo y habr\u00e1",
            "start": 3409.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "procedimientos modernos para finalmente",
            "start": 3412.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que se instaure se normalicen la vida",
            "start": 3415.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica en el pa\u00eds con la",
            "start": 3419.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n directa de los ciudadanos",
            "start": 3422.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3425.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a los presentes muchos d\u00edas",
            "start": 3435.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenos d\u00edas esta reforma",
            "start": 3438.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 presentando el d\u00eda de hoy en",
            "start": 3441.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la al congreso reuni\u00f3n que se habr\u00e1 de",
            "start": 3443.95,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presentar en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3447.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "contiene varios temas fundamentales para",
            "start": 3450.15,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "afianzar la vida democr\u00e1tica del pa\u00eds",
            "start": 3454.57,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el resumen muy r\u00e1pido se tocar\u00e1n 18",
            "start": 3459.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "art\u00edculos constitucionales",
            "start": 3462.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 siete art\u00edculos transitorios que",
            "start": 3464.4,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "van a contener esta reforma democr\u00e1tica",
            "start": 3467.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "esta reforma constitucional que busca",
            "start": 3471.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente como primer objetivo hacer",
            "start": 3474.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barata la democracia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3478.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es un viejo reclamo de la gente de que",
            "start": 3481.29,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se deje de estar gastando dinero en los",
            "start": 3484.81,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "procesos electorales",
            "start": 3487.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el dinero que se pueda ahorrar se",
            "start": 3489.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "destine a temas sociales temas de",
            "start": 3492.27,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "infraestructura temas de educaci\u00f3n por",
            "start": 3495.39,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "eso el primer tema en la reforma es la",
            "start": 3497.099,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del instituto nacional de",
            "start": 3501.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "elecciones y consultas es decir hay una",
            "start": 3502.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n una sustituci\u00f3n del actual",
            "start": 3505.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano electoral para dar paso a este",
            "start": 3507.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instituto nacional de elecciones y",
            "start": 3510.66,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "consultas",
            "start": 3512.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cabe destacar que derivado de este nuevo",
            "start": 3513.9,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "modelo de autoridad electoral tanto en",
            "start": 3516.15,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "el tema de consejeros como en el tema de",
            "start": 3520.109,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "magistrados es decir del tribunal",
            "start": 3522.359,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "electoral habr\u00e1 un mecanismo de",
            "start": 3524.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n a trav\u00e9s del voto popular el",
            "start": 3527.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "primer domingo del mes de agosto siendo",
            "start": 3530.43,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los candidatos postulados por los tres",
            "start": 3533.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "poderes de la uni\u00f3n",
            "start": 3536.18,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "cabe se\u00f1alar que ah\u00ed hay tambi\u00e9n una",
            "start": 3540.0,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de consejeros habr\u00e1 de once",
            "start": 3542.369,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "consejeros que tenemos actualmente",
            "start": 3545.549,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "bajar\u00e1 a siete consejeros de manera de",
            "start": 3547.14,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "manera directa otro tema fundamental es",
            "start": 3550.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y federalizaci\u00f3n de las elecciones para",
            "start": 3554.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que desaparezcan los organismos llamados",
            "start": 3557.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hoteles as\u00ed definidos que son los",
            "start": 3561.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "organismos de los estados encargados de",
            "start": 3563.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los procesos electorales lo mismo de los",
            "start": 3566.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tribunales electorales locales estos",
            "start": 3569.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "temas son temas que se han venido",
            "start": 3571.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "exigiendo por parte de los ciudadanos de",
            "start": 3573.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hacer un abaratamiento de la democracia",
            "start": 3576.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y con esto estamos logrando este este",
            "start": 3579.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "objetivo y en ese sentido para darle",
            "start": 3583.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "coherencia al proceso electoral darle",
            "start": 3587.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "coherencia esta propuesta hay una",
            "start": 3589.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n eliminaci\u00f3n perd\u00f3n de los",
            "start": 3592.64,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales y una reducci\u00f3n",
            "start": 3595.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sustancial tambi\u00e9n del n\u00famero de",
            "start": 3598.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "legisladores federales y locales",
            "start": 3601.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cabe destacar que va a tocar tanto la",
            "start": 3604.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "legislatura federal como la legislatura",
            "start": 3606.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de los estados en el caso de la c\u00e1mara",
            "start": 3608.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de diputados pasando a 300 diputados y",
            "start": 3611.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vale la pena resaltar",
            "start": 3614.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que disminuir 200 diputados en el",
            "start": 3617.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n es un avance",
            "start": 3621.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 3623.099,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "manteniendo evidentemente la pluralidad",
            "start": 3624.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que requiere el pa\u00eds en el campo en el",
            "start": 3626.97,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "caso de la c\u00e1mara de senadores se",
            "start": 3629.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "reducir\u00e1 a s\u00f3lo 96 representantes en",
            "start": 3632.099,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "esta c\u00e1mara en el caso de los congresos",
            "start": 3635.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "locales tambi\u00e9n hay una disminuci\u00f3n hay",
            "start": 3638.789,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "un acotamiento se establecer\u00e1 m\u00e1s rangos",
            "start": 3642.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo 15 m\u00e1ximo 45 diputados locales en",
            "start": 3645.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "los diversos estados conformados seg\u00fan",
            "start": 3650.64,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de poblaci\u00f3n que tiene cada",
            "start": 3652.92,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "una de las entidades federativas pero es",
            "start": 3655.589,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "resaltar de manera importante porque ha",
            "start": 3657.539,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sido un viejo anhelo democr\u00e1tico",
            "start": 3660.24,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "disminuir y eliminar el tema de los",
            "start": 3662.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales y as\u00ed",
            "start": 3665.609,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "garantizar una mejor y mayor",
            "start": 3667.97,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de los electores tambi\u00e9n",
            "start": 3670.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en este sentido la reforma estar\u00e1",
            "start": 3674.039,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tocando un mecanismo en los municipios",
            "start": 3677.039,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico como ustedes saben los",
            "start": 3680.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds tiene un n\u00famero muy",
            "start": 3682.95,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "grande de",
            "start": 3685.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "representantes de regidores y aqu\u00ed",
            "start": 3687.5,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 acortando el n\u00famero de",
            "start": 3690.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "regidores que podr\u00e1n tener los",
            "start": 3692.79,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ayuntamientos",
            "start": 3694.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero hay que resaltar que es sosteniendo",
            "start": 3695.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "como principio el que el ahorro que se",
            "start": 3699.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "va a lograr con esta reforma va a",
            "start": 3703.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "garantizar que se disponga de recursos",
            "start": 3706.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para otras inversiones en el \u00e1mbito",
            "start": 3709.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tanto federal como en el \u00e1mbito estatal",
            "start": 3712.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "resumiendo en esta parte de la",
            "start": 3715.46,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n de las autoridades",
            "start": 3717.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "electorales del n\u00famero de representantes",
            "start": 3720.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de legisladores de ayuntamientos",
            "start": 3722.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nosotros sostenemos que con este va a",
            "start": 3725.27,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tener en el pa\u00eds un ahorro aproximado de",
            "start": 3728.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "24.000 millones de pesos es los c\u00e1lculos",
            "start": 3731.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que tenemos derivado del gasto que se",
            "start": 3734.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hace en este momento en estas",
            "start": 3737.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "actividades tambi\u00e9n el financiamiento a",
            "start": 3739.08,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los partidos estar\u00e1 modificado para",
            "start": 3741.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "garantizar que el financiamiento p\u00fablico",
            "start": 3745.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y exclusivamente para campa\u00f1as",
            "start": 3748.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "electorales haciendo tambi\u00e9n un",
            "start": 3750.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mecanismo que evite que las burocracias",
            "start": 3753.21,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "partidarias tengan dispongan de recursos",
            "start": 3756.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todos los a\u00f1os todos los meses como",
            "start": 3760.22,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "actualmente sucede que fue un mecanismo",
            "start": 3763.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que en su momento permiti\u00f3 la actividad",
            "start": 3765.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica de los partidos pol\u00edticos y",
            "start": 3768.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "garantizando que los partidos cuando",
            "start": 3771.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en la contienda electoral se",
            "start": 3773.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dispongan de recursos p\u00fablicos pero no",
            "start": 3775.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de financiamiento ordinario permanente",
            "start": 3778.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n ya lo apunt\u00f3 el secretario",
            "start": 3780.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n estamos incorporando",
            "start": 3782.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la constituci\u00f3n el mecanismo",
            "start": 3785.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para que los ciudadanos puedan acceder",
            "start": 3787.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "al voto a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos",
            "start": 3790.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos hemos sido testigos que a veces la",
            "start": 3793.04,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de las casillas impide que",
            "start": 3796.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "algunos ciudadanos hagan uso de su",
            "start": 3799.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "derecho al voto pues queremos que la",
            "start": 3801.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "autoridad electoral que el estado",
            "start": 3803.82,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mexicano le garantice a todos los",
            "start": 3805.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciudadanos su acceso al derecho al voto",
            "start": 3807.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de este mecanismo hay una",
            "start": 3810.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n tambi\u00e9n de los tiempos de",
            "start": 3812.55,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "radio y televisi\u00f3n en materia electoral",
            "start": 3814.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con eso garantizando que",
            "start": 3817.199,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todo el tiempo de radio y",
            "start": 3820.38,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n en el momento de las campa\u00f1as",
            "start": 3822.609,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo dispongan los partidos lo dispongan",
            "start": 3824.589,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los candidatos y las autoridades",
            "start": 3827.109,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "electorales no tengan tiempo en ese",
            "start": 3829.269,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "proceso porque ahora vemos spots de la",
            "start": 3832.269,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "autoridad electoral como si la autoridad",
            "start": 3835.569,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "electoral fuera un candidato fuera un",
            "start": 3837.339,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "contendiente en la jornada electoral",
            "start": 3839.829,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "queremos que la autoridad electoral se",
            "start": 3841.509,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "circunscriba su auto a su funci\u00f3n que es",
            "start": 3844.689,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "garantizar que haya casillas que se",
            "start": 3847.92,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "cuenten bien los votos y que los",
            "start": 3850.749,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ciudadanos que los ciudadanos vayamos a",
            "start": 3852.67,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "votar con libertad 5 acci\u00f3n sin ninguna",
            "start": 3854.499,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de las trampas a las que nos hemos",
            "start": 3857.829,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "enfrentado",
            "start": 3859.569,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "finalmente tambi\u00e9n hay una modificaci\u00f3n",
            "start": 3860.759,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "en las definiciones de propaganda",
            "start": 3863.319,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gubernamental",
            "start": 3865.18,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "ampliando las excepciones para que las",
            "start": 3866.039,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "autoridades nos puedan difundir en",
            "start": 3869.109,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "actividades relacionadas con servicios",
            "start": 3871.989,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y aquella que tenga que ver con",
            "start": 3874.209,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "informar sobre los procesos electorales",
            "start": 3877.17,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "todo en t\u00e9rminos formales como ya lo",
            "start": 3879.339,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos tocan 18 art\u00edculos de la",
            "start": 3882.339,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n 7 art\u00edculos transitorios y",
            "start": 3885.249,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "formalmente tambi\u00e9n de la reforma",
            "start": 3888.609,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "considera hacer una sola legislaci\u00f3n",
            "start": 3891.489,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "electoral es un tema importante tambi\u00e9n",
            "start": 3894.7,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "para hacer que la democracia sea",
            "start": 3897.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "funcional sea m\u00e1s eficiente lo que",
            "start": 3899.529,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estamos logrando con esta reforma es que",
            "start": 3902.41,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "los ciudadanos tengan un empoderamiento",
            "start": 3904.329,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy muy importante entonces estos son",
            "start": 3907.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los contenidos b\u00e1sicos de la reforma que",
            "start": 3910.269,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se estar\u00e1 presentando regresar a un",
            "start": 3913.239,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "modelo en donde sean los ciudadanos los",
            "start": 3915.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que decidan a las autoridades",
            "start": 3918.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "electorales y no sea como el modelo",
            "start": 3920.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "actual donde las c\u00fapulas de los partidos",
            "start": 3922.9,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "hacen acuerdos en el congreso definen",
            "start": 3925.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cuotas y tenemos despu\u00e9s autoridades",
            "start": 3928.569,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "electorales que se convierten en",
            "start": 3931.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "contendiente directo en vez de que sean",
            "start": 3933.73,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "los partidos o los candidatos este es el",
            "start": 3936.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "modelo que estamos planteando que",
            "start": 3938.109,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esperamos se abra la discusi\u00f3n y que de",
            "start": 3940.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esa manera la democracia en m\u00e9xico",
            "start": 3943.059,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "termine de instalarse y se eliminen de",
            "start": 3945.119,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "una vez por todos cualquier intento de",
            "start": 3948.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fraude electoral de cualquier actor",
            "start": 3951.369,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico o desde la autoridad electoral",
            "start": 3953.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como a veces hemos tenido en la historia",
            "start": 3955.81,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del pa\u00eds esa es la propuesta y",
            "start": 3957.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que estar\u00e1 a debate ya lo dec\u00edamos con",
            "start": 3961.359,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "la iniciativa que llegar\u00e1 hoy a la",
            "start": 3964.72,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3966.55,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 3980.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por indicaci\u00f3n del presidente",
            "start": 3984.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "voy a hacer la presentaci\u00f3n",
            "start": 3986.829,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "de los propuestos principales de la",
            "start": 3991.079,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "iniciativa de reformas",
            "start": 3995.569,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "constitucionales que presentar\u00e1 el",
            "start": 3998.059,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "propio presidente en materia",
            "start": 4000.799,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico-electoral",
            "start": 4002.9,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "dotar al pa\u00eds de un sistema electoral",
            "start": 4005.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que brinde seguridad respeto al voto",
            "start": 4009.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "honradez y legalidad",
            "start": 4011.69,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "por primera vez en las elecciones de",
            "start": 4014.14,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "2021 en nuestro pa\u00eds el gobierno federal",
            "start": 4016.829,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "no compro votos ni asign\u00f3 dinero para",
            "start": 4020.95,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que otros lo hicieran",
            "start": 4024.01,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "estamos de plano en la lucha efectiva",
            "start": 4026.13,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "contra la compra del sufragio pero es",
            "start": 4028.859,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "necesaria una nueva reforma para lograr",
            "start": 4031.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que ning\u00fan gobierno ningunas empresas",
            "start": 4034.829,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ningunos poderes econ\u00f3micos puedan",
            "start": 4037.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comprar votos como tampoco utilizar",
            "start": 4040.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "instrumentos il\u00edcitos para arriesgar la",
            "start": 4042.93,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "voluntad popular",
            "start": 4046.65,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "2 elegir autoridades administrativas y",
            "start": 4049.43,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "jurisdiccionales",
            "start": 4053.089,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "honestas e imparciales",
            "start": 4054.28,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "que no sean protagonistas protagonistas",
            "start": 4056.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "adicionales de la lucha por el poder",
            "start": 4060.069,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "es necesario superar la situaci\u00f3n en la",
            "start": 4063.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que las autoridades electorales se",
            "start": 4067.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encontraban vinculadas de una forma u",
            "start": 4069.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "otra al gobierno en turno lo cual",
            "start": 4073.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "recientemente se modific\u00f3 al ubicarse a",
            "start": 4076.09,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esas mismas autoridades en el plano de",
            "start": 4080.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n abierta al gobierno",
            "start": 4082.93,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ambas cosas",
            "start": 4086.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ser expresiones de poder de poderes",
            "start": 4089.28,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "establecidos o combatir al gobierno",
            "start": 4092.76,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "son indebidas cuando se trata de las",
            "start": 4097.54,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "autoridades electorales y son tambi\u00e9n",
            "start": 4100.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "da\u00f1osas por el pa\u00eds es necesario que las",
            "start": 4103.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "autoridades electorales",
            "start": 4107.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "administrativas y judiciales sean",
            "start": 4108.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "imparciales y se apeguen a la legalidad",
            "start": 4111.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y los principios democr\u00e1ticos que sean",
            "start": 4114.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ciudadanos y no",
            "start": 4118.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "profesionales de la pol\u00edtica quienes",
            "start": 4120.839,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tengan a su cargo esas important\u00edsimas",
            "start": 4123.22,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "funciones de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 4126.339,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "3 de lanzar la libertad pol\u00edtica para",
            "start": 4130.23,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos y ciudadanas",
            "start": 4134.339,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sin censuras de ninguna especie",
            "start": 4137.15,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en estos tres a\u00f1os ning\u00fan comunicador ha",
            "start": 4140.509,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "sido reprimido por el gobierno federal",
            "start": 4143.869,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ni se ha perseguido a ning\u00fan partido o",
            "start": 4145.69,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "candidato gozamos del m\u00e1s amplio espacio",
            "start": 4148.489,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de libertades en estas materias sin",
            "start": 4152.659,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "embargo existen instancias p\u00fablicas",
            "start": 4156.17,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "organismos que supuestamente deben",
            "start": 4159.309,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "defender esas mismas libertades",
            "start": 4161.929,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y hay tambi\u00e9n poderosas corporaciones",
            "start": 4164.349,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "privadas que pretenden acallar la",
            "start": 4167.539,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica que procede del gobierno y de",
            "start": 4170.029,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "personas que se encuentran en el campo",
            "start": 4173.239,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la lucha por la transformaci\u00f3n del",
            "start": 4175.789,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la libertad de difundir opiniones",
            "start": 4178.369,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n e ideas a trav\u00e9s de",
            "start": 4182.769,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cualquier medio",
            "start": 4185.719,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consagrada con esta claridad en el",
            "start": 4187.15,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "art\u00edculo s\u00e9ptimo de la constituci\u00f3n",
            "start": 4190.489,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "debe ser efectivamente inviolable como",
            "start": 4193.269,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo marca la misma carta magna con esa",
            "start": 4196.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "exacta palabra de inviolable y por tanto",
            "start": 4199.909,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "ser defendida tambi\u00e9n",
            "start": 4204.199,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "los campos de la vida republicana de",
            "start": 4206.96,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4210.05,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 4211.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construir un \u00e1mbito nacional en el que",
            "start": 4213.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "partidos y ciudadanos y candidaturas",
            "start": 4216.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "independientes perd\u00f3n cuenten con",
            "start": 4219.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "garant\u00edas para su libre participaci\u00f3n en",
            "start": 4222.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la lucha por el poder pol\u00edtico",
            "start": 4225.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los partidos deben existir legalmente",
            "start": 4227.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "solo con base en el voto popular que",
            "start": 4230.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "obtengan y las candidaturas",
            "start": 4234.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "independientes deben tener la suficiente",
            "start": 4236.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cobertura para su existencia y",
            "start": 4239.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representar a sus votantes en los",
            "start": 4242.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos del poder al igual que los",
            "start": 4245.55,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos",
            "start": 4247.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "5 conformar un solo mecanismo",
            "start": 4250.03,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "electoral nacional con instituciones",
            "start": 4253.77,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "administrativa y judicial \u00fanicas bajo el",
            "start": 4257.61,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "principio de la austeridad republicana",
            "start": 4261.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya se ha demostrado que el camino hacia",
            "start": 4264.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la federalizaci\u00f3n de las instituciones",
            "start": 4268.3,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 4271.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "proceso iniciado hace ya d\u00e9cadas es",
            "start": 4272.67,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "correcto sin embargo el problema es que",
            "start": 4276.85,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "no se ha culminado",
            "start": 4281.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se plantea por tanto una sola",
            "start": 4282.719,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n y unos organismos",
            "start": 4286.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "administrativos y judiciales \u00fanicos",
            "start": 4288.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "encargados de las funciones electorales",
            "start": 4291.16,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "lo que al mismo tiempo",
            "start": 4293.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "disminuir\u00e1 el gasto p\u00fablico que ahora se",
            "start": 4296.07,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "destina a la duplicidad de funciones",
            "start": 4299.92,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4303.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 4305.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "6 designar mediante voto secreto directo",
            "start": 4306.55,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y universal a las m\u00e1ximas autoridades",
            "start": 4311.09,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 4314.33,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "administrativas y a las jurisdiccionales",
            "start": 4315.61,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la postulaci\u00f3n de",
            "start": 4318.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "candidaturas a cargo de los poderes de",
            "start": 4320.87,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n",
            "start": 4323.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es preciso",
            "start": 4325.11,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que las instancias encargadas de",
            "start": 4327.32,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "organizar las elecciones y de decir el",
            "start": 4330.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "derecho electoral como ya lo hemos",
            "start": 4333.349,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "subrayado",
            "start": 4335.719,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "adquieran una dimensi\u00f3n ciudadana",
            "start": 4336.73,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "para lo cual se propone que sus",
            "start": 4340.3,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "integrantes sean designados mediante",
            "start": 4343.46,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n popular es decir voto universal",
            "start": 4346.67,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "libre y secreto",
            "start": 4349.929,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "7 crear un nuevo sistema de elecci\u00f3n en",
            "start": 4353.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el que cada quien vote por sus",
            "start": 4357.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "representantes directos y todos los",
            "start": 4359.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "votos v\u00e1lidos se vean representados en",
            "start": 4362.97,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "los \u00f3rganos colegiados del poder p\u00fablico",
            "start": 4366.78,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de una proporcionalidad pura",
            "start": 4370.719,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "uno de los mayores cambios pol\u00edticos del",
            "start": 4374.86,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "momento actual",
            "start": 4377.409,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "consistir\u00eda en darle mayor",
            "start": 4379.05,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "representatividad a los \u00f3rganos",
            "start": 4381.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "legislativos y municipales del pa\u00eds para",
            "start": 4384.61,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "lo que se necesita que todos los votos",
            "start": 4388.659,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "v\u00e1lidos emitidos",
            "start": 4391.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tengan el mismo peso y que los electores",
            "start": 4393.719,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "conozcan a los candidatos por quienes",
            "start": 4397.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pueden votar directamente en cada",
            "start": 4400.54,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "entidad federativa y en cada municipio",
            "start": 4404.02,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "8 elegir a ambas c\u00e1maras del congreso de",
            "start": 4409.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n mediante votaci\u00f3n en cada una",
            "start": 4414.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas",
            "start": 4417.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con el uso del m\u00e9todo de listas",
            "start": 4419.56,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "postuladas por los partidos y listas de",
            "start": 4422.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "candidaturas",
            "start": 4424.909,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "independientes igual forma se aplicar\u00eda",
            "start": 4426.28,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en cada elecci\u00f3n legislativa local",
            "start": 4429.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro que se propone que",
            "start": 4435.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "desaparezcan las cinco circunscripciones",
            "start": 4437.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "plurinominales",
            "start": 4439.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en cada estado se elijan tantos",
            "start": 4443.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "integrantes de la c\u00e1mara como lo",
            "start": 4446.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "determine su poblaci\u00f3n as\u00ed como tres",
            "start": 4448.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "senadores en cada entidad y la",
            "start": 4451.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n democr\u00e1tica de los",
            "start": 4455.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ayuntamientos",
            "start": 4458.14,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "9 fijar en 300 el n\u00famero de integrantes",
            "start": 4460.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados y en 96 el del",
            "start": 4465.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "senado",
            "start": 4470.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "asimismo establecer un tope m\u00e1ximo de 45",
            "start": 4471.59,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "curules en las entidades m\u00e1s grandes",
            "start": 4476.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "para conformar sus legislaturas y un",
            "start": 4479.789,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tope m\u00e1ximo de nuevo integrantes en los",
            "start": 4482.82,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "mayores ayuntamientos",
            "start": 4485.25,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4486.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se debe reconocer que el creciente",
            "start": 4488.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "n\u00famero de representantes populares no",
            "start": 4490.23,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mejoran la calidad de la representaci\u00f3n",
            "start": 4493.65,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "popular sino que s\u00f3lo aumenta el gasto",
            "start": 4496.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico y la disputa por el mismo",
            "start": 4499.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 4504.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "limitar el financiamiento de los",
            "start": 4505.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos",
            "start": 4508.57,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 4510.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "para gastos de campa\u00f1a electoral",
            "start": 4512.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "suprimiendo el llamado financiamiento",
            "start": 4515.639,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ordinario que se entrega cada mes",
            "start": 4518.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "durante todos los a\u00f1os",
            "start": 4520.889,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "al tiempo regular las aportaciones de",
            "start": 4523.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las personas a los partidos y el uso de",
            "start": 4526.59,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tales recursos por parte de estos",
            "start": 4529.26,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "los gastos en burocracia partidista solo",
            "start": 4532.469,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "promueven que los partidos se abstengan",
            "start": 4536.519,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de cobrar cuotas y gasten dinero en",
            "start": 4539.909,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "actividades que no est\u00e1n",
            "start": 4543.269,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vinculadas a la democracia ya que son",
            "start": 4545.179,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "parasitarias pero pagadas con fondos",
            "start": 4548.519,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos el financiamiento p\u00fablico de",
            "start": 4551.369,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "partidos y candidaturas",
            "start": 4555.389,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "independientes debe realizarse solo para",
            "start": 4558.11,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "hacer menos dispareja la contienda",
            "start": 4562.019,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "electoral es decir durante las",
            "start": 4564.809,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "elecciones pero sin subsidiar",
            "start": 4567.84,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "preferentemente a las burocracias",
            "start": 4571.61,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "partidistas como ahora se lleva a cabo",
            "start": 4573.979,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 4578.309,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "los expedientes",
            "start": 4581.67,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos",
            "start": 4585.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "34",
            "start": 4595.26,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4597.94,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "56",
            "start": 4599.909,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "se acuerda",
            "start": 4602.449,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "t\u00fa tambi\u00e9n",
            "start": 4606.7,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas preguntar",
            "start": 4609.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "si que con esta nueva reforma electoral",
            "start": 4612.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se enviar\u00e1 al congreso no s\u00e9 y con",
            "start": 4614.48,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "la eliminaci\u00f3n de plurinominales no se",
            "start": 4619.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "perder\u00e1 el equilibrio democr\u00e1tico en el",
            "start": 4622.489,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "congreso esa es la intenci\u00f3n de perder",
            "start": 4625.369,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "equilibrios dado de que morena",
            "start": 4628.429,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente vamos a decirlo as\u00ed est\u00e1 o",
            "start": 4630.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por arrasar en diversas entidades",
            "start": 4633.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sobre en las pr\u00f3ximas elecciones ser\u00eda",
            "start": 4635.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito de eliminar los",
            "start": 4638.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "plurinominales para perder el equilibrio",
            "start": 4641.239,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "y en otro sentido tambi\u00e9n se busca",
            "start": 4643.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el control absoluto de un",
            "start": 4646.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "partido como sucedi\u00f3 con los pri\u00edstas en",
            "start": 4649.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sus a\u00f1os pues que estuvo bastante tubo",
            "start": 4651.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aplanadora en todos los sentidos",
            "start": 4656.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 garantizando el voto",
            "start": 4658.91,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 4663.19,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es la aplicaci\u00f3n",
            "start": 4667.039,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "plena",
            "start": 4670.87,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 4672.75,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "van a ser los ciudadanos los que van a",
            "start": 4675.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "elegir libremente",
            "start": 4677.989,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "a sus representantes",
            "start": 4680.05,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y se cuida tan bien",
            "start": 4683.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de que todos puedan participar",
            "start": 4685.989,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "las elecciones y puedan tener",
            "start": 4693.3,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "espacios en el congreso",
            "start": 4698.9,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pero qui\u00e9n va",
            "start": 4703.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y decidir sobre",
            "start": 4708.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4712.07,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 4713.35,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "van a ser los ciudadanos",
            "start": 4715.35,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "va a ser el voto de los ciudadanos",
            "start": 4718.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4723.42,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "no hay la intenci\u00f3n",
            "start": 4726.139,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4729.699,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "que se imponga",
            "start": 4731.26,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "un partido \u00fanico lo que queremos es que",
            "start": 4734.49,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "haya una aut\u00e9ntica una verdadera",
            "start": 4739.08,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4741.65,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y que se termine con los",
            "start": 4743.909,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "fraudes",
            "start": 4748.139,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 4749.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que sea el pueblo el que elija",
            "start": 4751.65,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "libremente a sus representantes",
            "start": 4755.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 4759.32,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4761.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esta reforma democr\u00e1tica",
            "start": 4763.67,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "nosotros venimos de una lucha",
            "start": 4766.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por la democracia",
            "start": 4772.71,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y hemos padecido",
            "start": 4775.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os",
            "start": 4777.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de fraudes",
            "start": 4780.23,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 4781.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de imposiciones",
            "start": 4784.65,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 4787.33,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 4789.199,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "de la antidemocracia del fraude",
            "start": 4791.55,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "llegamos a la presidencia",
            "start": 4796.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por voluntad del pueblo",
            "start": 4801.469,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 4805.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 4807.4,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no se dieron su apoyo",
            "start": 4811.15,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "constituyeron al actual gobierno",
            "start": 4815.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 4818.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente",
            "start": 4820.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 4825.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dejad",
            "start": 4827.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "establecido un verdadero sistema",
            "start": 4830.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 4832.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque consideramos",
            "start": 4834.97,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ese ha sido",
            "start": 4839.44,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "un problema",
            "start": 4841.35,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 4843.809,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la falta de democracia",
            "start": 4846.17,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que no sea",
            "start": 4850.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "llevado",
            "start": 4854.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4856.39,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "en posiciones",
            "start": 4858.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "le han costado mucho al pueblo de medio",
            "start": 4866.26,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y no vayamos tan lejos",
            "start": 4870.25,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "da m\u00e1s pr\u00e9stamos en las \u00faltimas",
            "start": 4873.99,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "elecciones federales",
            "start": 4876.81,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "presidenciales",
            "start": 4878.81,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "impusieron al calder\u00f3n",
            "start": 4881.59,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda los grupos de intereses",
            "start": 4885.54,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "creados' los que se sent\u00edan due\u00f1os",
            "start": 4888.45,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 4893.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4895.65,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se desat\u00f3",
            "start": 4897.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una tremenda crisis",
            "start": 4900.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la econ\u00f3mica",
            "start": 4903.42,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social de seguridad",
            "start": 4905.239,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por ese fraude",
            "start": 4910.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no estar\u00eda",
            "start": 4914.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4917.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como esta en materia",
            "start": 4919.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de inseguridad y de violencia",
            "start": 4922.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y en general",
            "start": 4926.75,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "si no se hubiese llevado a cabo ese",
            "start": 4929.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 4931.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 da\u00f1o mucho",
            "start": 4933.21,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4938.56,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que tomaron decisiones",
            "start": 4940.93,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "equivocadas",
            "start": 4943.929,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "para continuar protegiendo",
            "start": 4946.699,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "a una minor\u00eda rapaz",
            "start": 4950.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para garantizar impunidad para que",
            "start": 4952.87,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "siguiera",
            "start": 4956.14,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "predominando la corrupci\u00f3n",
            "start": 4957.619,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "para que la delincuencia",
            "start": 4961.889,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 4966.15,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "infiltrada al gobierno al grado de que",
            "start": 4967.769,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad p\u00fablica del",
            "start": 4972.429,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 4974.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "era un protector",
            "start": 4976.03,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "los grupos",
            "start": 4980.85,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dedicados",
            "start": 4982.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "al narcotr\u00e1fico sin tiempos abandon\u00f3",
            "start": 4984.929,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 4989.239,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4992.54,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "e impulso",
            "start": 4995.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el fraude",
            "start": 4997.69,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 4999.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 5003.469,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "que pudo haber evitado si se hubiese",
            "start": 5005.87,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "respetado",
            "start": 5009.86,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el voto de s\u00ed mismo",
            "start": 5012.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "este el presidente de pe\u00f1a",
            "start": 5019.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "si no se hubiese utilizado tanto dinero",
            "start": 5023.89,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para comprar votos",
            "start": 5026.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nos hubi\u00e9semos evitado",
            "start": 5030.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5034.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "una mayor decadencia",
            "start": 5036.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 5039.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es el tercer intento",
            "start": 5041.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "line reconoci\u00f3 su triunfo presidente el",
            "start": 5044.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "suyo y en las elecciones pasadas tambi\u00e9n",
            "start": 5047.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 el triunfo del partido morena",
            "start": 5049.33,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en diversas entidades tambi\u00e9n",
            "start": 5052.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero no fue lo he dicho varias veces",
            "start": 5054.969,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n del ine",
            "start": 5060.28,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir que est\u00e1 en contra del ine",
            "start": 5064.119,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "fue por voluntad del pueblo entonces",
            "start": 5067.89,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ahora lo que queremos",
            "start": 5071.34,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "es que se acople",
            "start": 5073.99,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "te pongo en correspondencia",
            "start": 5078.219,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5080.25,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esa voluntad del pueblo de mexico de",
            "start": 5081.77,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "elegir",
            "start": 5084.95,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a sus autoridades que se hagan realidad",
            "start": 5086.8,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ese derecho",
            "start": 5089.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que se haga realidad la democracia que",
            "start": 5092.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se convierta",
            "start": 5095.52,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es un h\u00e1bito",
            "start": 5097.71,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edamos los mexicanos",
            "start": 5100.27,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "somos muy rezagados hist\u00f3ricamente",
            "start": 5104.77,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en el asunto democr\u00e1tico con relaci\u00f3n a",
            "start": 5108.86,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 5113.21,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed hemos hablado mucho de las",
            "start": 5115.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "historias de imposiciones de fraude no",
            "start": 5118.74,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 5121.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que haya otro pa\u00eds",
            "start": 5123.16,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y es vergonzoso",
            "start": 5127.45,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s fraudes electorales que m\u00e9xico",
            "start": 5131.27,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s imposiciones",
            "start": 5136.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "con falta de democracia con predominio",
            "start": 5140.639,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5143.699,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "partidos \u00fanicos",
            "start": 5145.73,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con mafias de poder dominando el pa\u00eds",
            "start": 5150.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con grupos de intereses creados que",
            "start": 5156.54,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "mandan que deciden",
            "start": 5161.889,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que hayan llegado al extremo de",
            "start": 5165.65,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "subordinar",
            "start": 5168.89,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "a todos los poderes p\u00fablicos",
            "start": 5171.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en la pr\u00e1ctica lo he dicho no hab\u00eda una",
            "start": 5176.69,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5179.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "sentir estricto",
            "start": 5182.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero una oligarqu\u00eda",
            "start": 5184.21,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 5187.03,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para una minor\u00eda",
            "start": 5189.12,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no el gobierno del pueblo para el pueblo",
            "start": 5192.44,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 5194.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una gran simulaci\u00f3n",
            "start": 5197.13,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5200.62,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 5202.75,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos muy poderosos",
            "start": 5204.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "apoyados",
            "start": 5207.929,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 5210.9,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "propiedad de esos grupos",
            "start": 5213.33,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de poderes p\u00fablicos",
            "start": 5218.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "subordinados",
            "start": 5221.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mediante",
            "start": 5223.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la cooptaci\u00f3n",
            "start": 5226.25,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a esos grupos que realmente eran los que",
            "start": 5228.94,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "mandaban",
            "start": 5231.82,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 5234.62,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el poder econ\u00f3mico",
            "start": 5237.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que controlaba el poder pol\u00edtico",
            "start": 5242.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "al poder judicial",
            "start": 5246.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "al poder legislativo",
            "start": 5249.62,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y al poder medi\u00e1tico",
            "start": 5252.4,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "vaciada",
            "start": 5255.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces queremos que haya democracia y",
            "start": 5258.61,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "no hay que tenerle miedo al pueblo",
            "start": 5262.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya como aqu\u00ed se dijo nada",
            "start": 5267.99,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de que se ponen de acuerdo",
            "start": 5271.67,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5273.89,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 5275.039,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de antemano",
            "start": 5277.33,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "usted sab\u00eda qui\u00e9nes iba a quedar como",
            "start": 5279.519,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "consejeros porque eran dos para ti y",
            "start": 5283.449,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "tres para ti tres para el otro",
            "start": 5287.139,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "esos consejeros",
            "start": 5295.3,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "actuaban al servicio",
            "start": 5299.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de quienes los impon\u00edan",
            "start": 5301.98,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no representaban a los ciudadanos no",
            "start": 5305.56,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "ten\u00edan o no tienen vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 5309.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ahora que se propone",
            "start": 5315.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "vamos a elegirlos",
            "start": 5317.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5323.58,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se presenten 60",
            "start": 5325.389,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "llegamos mujeres y hombres",
            "start": 5329.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se abran los espacios para que se den a",
            "start": 5335.22,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 5338.37,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son",
            "start": 5340.03,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5344.46,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los ciudadanos voten",
            "start": 5347.37,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y el que tenga m\u00e1s votos",
            "start": 5350.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es el presidente o la presidenta",
            "start": 5354.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5357.94,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "del organismo electoral",
            "start": 5359.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5363.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y elegir a los 7",
            "start": 5365.77,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5370.11,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no mejor",
            "start": 5372.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 5375.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y quitar los plurinominales",
            "start": 5378.3,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba",
            "start": 5382.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 5386.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bien relacionados",
            "start": 5389.28,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "con los dirigentes de los partidos",
            "start": 5392.27,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con los pol\u00edticos y entraban de",
            "start": 5397.579,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "plurinominales porque los apuntaban en",
            "start": 5402.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la lista por tener influencias",
            "start": 5405.619,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "hasta los ayudantes",
            "start": 5409.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de los pol\u00edticos",
            "start": 5414.49,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y familiares",
            "start": 5417.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5418.76,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "ahora no ahora es voto",
            "start": 5422.52,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "el que tenga los votos de los ciudadanos",
            "start": 5427.35,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y si puedes",
            "start": 5431.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para el pueblo",
            "start": 5433.09,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que sea el que elija",
            "start": 5435.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entonces eso es en esencia lo que",
            "start": 5438.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5440.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "proponiendo",
            "start": 5441.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ya ves",
            "start": 5443.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un debate muy bueno",
            "start": 5446.7,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "porque es un tema de primera",
            "start": 5451.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s por si fuese poco",
            "start": 5457.31,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar m\u00e1s de 20 mil",
            "start": 5459.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 5462.949,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n se van a terminar",
            "start": 5467.03,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5470.739,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "duplicidades",
            "start": 5472.139,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "porque no tenemos un solo",
            "start": 5474.489,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "organismo",
            "start": 5477.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "te organizas las elecciones en todo el",
            "start": 5479.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5482.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque tenemos un organismo",
            "start": 5484.01,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "costos\u00edsimo un aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 5487.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "moneros o con sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 5491.63,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de los saltos",
            "start": 5496.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "representantes de esos organismos",
            "start": 5500.769,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s se reproduce",
            "start": 5503.76,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "del mismo esquema en los estados",
            "start": 5507.97,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de otra situaci\u00f3n que es importante es",
            "start": 5511.7,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la de los regidores",
            "start": 5515.06,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para los municipios",
            "start": 5518.159,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "ya lo hemos hablado aqu\u00ed",
            "start": 5522.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se pelean m\u00e1s por ser regidores en",
            "start": 5525.77,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "algunos casos",
            "start": 5529.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5532.82,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y presidentes municipales",
            "start": 5534.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque hay regidores que reciben m\u00e1s de",
            "start": 5538.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "100 mil pesos",
            "start": 5542.659,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 5545.91,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s para afirmar la al",
            "start": 5547.87,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5550.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "un acta",
            "start": 5553.41,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5555.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "un soborno un noche",
            "start": 5557.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adicional",
            "start": 5560.86,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 5563.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hay lugares en donde los legisladores",
            "start": 5565.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tienen presupuesto",
            "start": 5570.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "como si se tratara del poder",
            "start": 5573.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 5576.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los compran para decirlo con claridad",
            "start": 5581.239,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hay lugares donde son 2030",
            "start": 5590.03,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "el presupuesto de un municipio",
            "start": 5595.11,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pues todo se lo consumen",
            "start": 5598.65,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "los mismos",
            "start": 5602.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "funcionarios de",
            "start": 5605.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esos gobiernos municipales",
            "start": 5608.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y que es l",
            "start": 5612.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "transfiere que se le entrega al pueblo",
            "start": 5615.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5618.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "todo es el llamado gasto corriente",
            "start": 5621.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "todo un aparato antes",
            "start": 5626.27,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pues eso funcionaba muy bien",
            "start": 5629.67,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 5632.239,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "porque si sobornaban sin m\u00e1s deseaban",
            "start": 5635.77,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda estas partidas de noche",
            "start": 5640.71,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "todos aprobados",
            "start": 5646.09,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "todo se resolv\u00eda",
            "start": 5650.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a decir",
            "start": 5653.44,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico tradicional",
            "start": 5655.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 problema que se resuelve con",
            "start": 5659.69,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5662.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no es problema",
            "start": 5664.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todo era as\u00ed",
            "start": 5669.179,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 5671.15,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque lo que les interesaba",
            "start": 5673.56,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "era tener el control",
            "start": 5676.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "completo del gobierno",
            "start": 5679.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 5681.29,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "saquear",
            "start": 5684.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a sus anchas no s\u00f3lo el presupuesto",
            "start": 5686.46,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de ser de una parte",
            "start": 5690.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "si no quedarse",
            "start": 5694.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con los bienes p\u00fablicos",
            "start": 5696.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con las empresas p\u00fablicas con los",
            "start": 5701.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 5704.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "desde el pueblo de la naci\u00f3n",
            "start": 5707.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que fue lo que hicieron durante todo",
            "start": 5709.29,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "este periodo neoliberal",
            "start": 5713.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que el gobierno",
            "start": 5715.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un facilitador",
            "start": 5717.49,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el chaqueo para el traslado",
            "start": 5722.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de los bienes p\u00fablicos",
            "start": 5726.61,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "a particulares esa era la esencia",
            "start": 5728.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 5734.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5738.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todas las leyes las reformas",
            "start": 5740.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 5742.79,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llevaban ese prop\u00f3sito ajustaron un",
            "start": 5745.55,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "marco legal para poder saquear",
            "start": 5749.51,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y necesitaban",
            "start": 5754.35,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pues el aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 5757.69,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "necesitaban de la complicidad",
            "start": 5761.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "necesitaban de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5763.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para legitimar",
            "start": 5768.01,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "del atraco para legalizar la corrupci\u00f3n",
            "start": 5771.37,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "del robo",
            "start": 5775.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed se gastaban todo",
            "start": 5778.61,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para decirlo coloquialmente en m\u00e1s edad",
            "start": 5782.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y que le llegaba al campesino",
            "start": 5787.71,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que le llegaba del presupuesto al",
            "start": 5792.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 5795.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que le llegaba del presupuesto al",
            "start": 5797.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 5799.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se le llegaba del presupuesto al pueblo",
            "start": 5801.45,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "raso",
            "start": 5804.24,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "mana",
            "start": 5805.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo cuando hab\u00edan elecciones como parte",
            "start": 5807.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de lo mismo",
            "start": 5811.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los buenos repartiendo",
            "start": 5813.67,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "aparec\u00edan entregando las despensas",
            "start": 5817.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para obtener los votos",
            "start": 5824.13,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 5828.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "robando",
            "start": 5830.89,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed se reproduc\u00eda",
            "start": 5833.29,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el sistema anti democr\u00e1tico y corrupto",
            "start": 5837.57,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "que se manten\u00eda en el pa\u00eds bueno",
            "start": 5841.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 5845.219,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "una gran irresponsabilidad de nuestra",
            "start": 5847.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 5849.91,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "surgir de un movimiento democr\u00e1tico",
            "start": 5853.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "venir de una lucha democr\u00e1tica",
            "start": 5854.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llegar a la presidencia tener la",
            "start": 5857.94,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "facultad para",
            "start": 5861.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y presentar una iniciativa",
            "start": 5863.81,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de reforma constitucional y no hacerlo",
            "start": 5866.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque se van a enojar",
            "start": 5872.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "este los oligarcas",
            "start": 5875.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por sus voceros",
            "start": 5877.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con sus intelectuales org\u00e1nicos o sus",
            "start": 5880.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "achichincles pues no",
            "start": 5884.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a hacer en materia democr\u00e1tica",
            "start": 5888.9,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tenemos que aplicarnos es una",
            "start": 5893.48,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "responsabilidad y lo mismo que sucedi\u00f3",
            "start": 5898.31,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "cuando se present\u00f3 la reforma",
            "start": 5902.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 5905.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en materia el\u00e9ctrica que cada quien",
            "start": 5907.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "una suma",
            "start": 5913.38,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "su responsabilidad",
            "start": 5915.84,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pero nosotros cumplir con la nuestra",
            "start": 5918.739,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "que sea el congreso el que libremente",
            "start": 5923.18,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "debata",
            "start": 5927.88,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y vea",
            "start": 5930.63,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este si conviene o no conviene",
            "start": 5931.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y que sea transparente el debate",
            "start": 5937.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para que todos los mexicanos nos",
            "start": 5943.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "enteremos",
            "start": 5946.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 va a suceder en este terreno de",
            "start": 5949.26,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "la democracia eso es lo que puedo",
            "start": 5954.719,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "responder gracias presidente en otro",
            "start": 5957.11,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "tema aprovechando la presencia de los",
            "start": 5960.389,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "titulares de la seguridad ciudadana y de",
            "start": 5962.849,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "la guardia nacional as\u00ed como del",
            "start": 5964.909,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n el nuevo le\u00f3n",
            "start": 5967.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ha sido el ojo del hurac\u00e1n en este por",
            "start": 5970.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el caso de bani as\u00ed como la desaparici\u00f3n",
            "start": 5974.28,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de varias jovencitas y en ese sentido",
            "start": 5976.619,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya se van a cumplir 11 a\u00f1os de",
            "start": 5978.929,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la tragedia del casino y all\u00e1 en nuevo",
            "start": 5981.989,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "le\u00f3n y en la que las v\u00edctimas de los",
            "start": 5986.01,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "familiares de las v\u00edctimas han a\u00fan",
            "start": 5988.71,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "contin\u00faan esperando pues la atenci\u00f3n no",
            "start": 5991.019,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solamente ya de las administraciones",
            "start": 5994.409,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pasadas que nunca lleg\u00f3 sino ahora de",
            "start": 5997.019,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n e incluso pues se",
            "start": 5999.389,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "manifestaron que ellos fueron v\u00edctimas",
            "start": 6002.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de ese c\u00edrculo neoliberal entre felipe",
            "start": 6004.989,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n y entre \u00e9l",
            "start": 6009.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en el entonces gobernador medina y",
            "start": 6012.02,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "rodrigo medina y que nunca lleg\u00f3 est\u00e1",
            "start": 6015.94,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "esta justicia inclusive quienes estaban",
            "start": 6019.09,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "imputados como los responsables de haber",
            "start": 6022.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "incendiado este este casino contin\u00faan",
            "start": 6025.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sin que se les haya",
            "start": 6028.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dictado sentencia alguna y no hay",
            "start": 6031.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "avances en este sentido piden as\u00ed como",
            "start": 6034.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las autoridades federales est\u00e1n apoyando",
            "start": 6036.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en el caso de banias nuevo le\u00f3n pues",
            "start": 6040.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que este caso se ha reabierto",
            "start": 6043.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que se atraiga esta investigaci\u00f3n y que",
            "start": 6045.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se investigue y que haya justicia para",
            "start": 6048.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas e inclusive tambi\u00e9n se",
            "start": 6051.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "menciona que este casino se nuevamente",
            "start": 6054.29,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "le dieron el permiso 4117 por 40 a\u00f1os lo",
            "start": 6058.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que pues las v\u00edctimas dicen no puede ser",
            "start": 6063.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esto porque nosotros a\u00fan esperando",
            "start": 6065.69,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estamos esperando justicia",
            "start": 6068.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6070.8,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "explican que quieren que se cumpla la",
            "start": 6072.29,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n 66 del 2012 emitida por la",
            "start": 6075.329,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de derechos humanos y",
            "start": 6079.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que el memorial que hab\u00edan instalado",
            "start": 6082.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "frente a este casino cuyo due\u00f1o o due\u00f1os",
            "start": 6084.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lo tiraron que nuevamente se les permita",
            "start": 6088.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tenerlo ah\u00ed en memoria de las v\u00edctimas",
            "start": 6090.75,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gracias s\u00ed",
            "start": 6092.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 6098.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los hechos",
            "start": 6101.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lamentablemente sucedidos en el casino y",
            "start": 6103.13,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n est\u00e1 la carpeta fue",
            "start": 6106.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "consignada est\u00e1",
            "start": 6109.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "termin\u00e1ndose de integrar hasta donde",
            "start": 6111.71,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "recibimos el reporte hace como tres",
            "start": 6114.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "semanas ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente citada",
            "start": 6117.03,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para sentencia ahora bien lo que",
            "start": 6120.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sostiene de que en esta administraci\u00f3n",
            "start": 6122.66,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se le otorg\u00f3 nuevamente el permiso para",
            "start": 6125.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "funcionamiento el permiso en esta",
            "start": 6128.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se inici\u00f3 el proceso de",
            "start": 6132.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n no se ha entregado en esta",
            "start": 6134.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ning\u00fan permiso para",
            "start": 6137.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apertura de nuevos casinos ya sea de",
            "start": 6139.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apuesta en l\u00ednea o de casinos de",
            "start": 6143.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presencia f\u00edsica y si me lo permiten en",
            "start": 6145.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "una semana en 15 d\u00edas le podemos mostrar",
            "start": 6149.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el expediente de la direcci\u00f3n de juegos",
            "start": 6152.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y sorteos y seguramente ya habr\u00e1 para",
            "start": 6155.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esa fecha una resoluci\u00f3n del juez de la",
            "start": 6158.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "causa una vez que esto suceda",
            "start": 6162.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ay coadyuvancia de la federaci\u00f3n en este",
            "start": 6164.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "caso de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 6168.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y puede intervenir se en dado",
            "start": 6170.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "caso para una apelaci\u00f3n lo que",
            "start": 6173.58,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "manifiesta de \u00e9l",
            "start": 6175.89,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "memorial que se hab\u00eda construido se",
            "start": 6178.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hab\u00eda construido en terrenos del casinos",
            "start": 6181.45,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y nos enviaron el reporte de que este lo",
            "start": 6184.48,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "hab\u00edan de ruido vamos a buscar a los",
            "start": 6189.55,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "familiares para tratar de en un espacio",
            "start": 6193.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fuera de las instalaciones del casino",
            "start": 6196.81,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6198.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "construir o reconstruir ese memoria",
            "start": 6201.85,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y acerca de lo que est\u00e1 sucediendo en un",
            "start": 6207.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a bolonia inform\u00f3 este ricardo mej\u00eda",
            "start": 6210.87,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n toma nota de esta situaci\u00f3n",
            "start": 6214.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a ver la compa\u00f1era",
            "start": 6220.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6222.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 6229.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a todos ya todos liliana noble de pulso",
            "start": 6231.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "saludable quisiera preguntarle en el",
            "start": 6233.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tema del voto electr\u00f3nico imagino que",
            "start": 6236.28,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando en hacer un desarrollo",
            "start": 6239.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "robusto amigable para todas las las y",
            "start": 6241.97,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "los ciudadanos y tambi\u00e9n que sea",
            "start": 6247.05,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "realizado a trav\u00e9s de la utilizaci\u00f3n",
            "start": 6251.849,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "imagino de la inteligencia artificial y",
            "start": 6253.889,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n tenga ciertos candados para",
            "start": 6258.249,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "evitar lo que en ocasiones anteriores",
            "start": 6260.469,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 que se cae el sistema y luego",
            "start": 6263.379,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "resulta que no gana quien debi\u00f3 haber",
            "start": 6266.189,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ganado quisiera saber c\u00f3mo van a",
            "start": 6268.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "resolver este tema y tambi\u00e9n qu\u00e9 pasa",
            "start": 6271.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con aquellas comunidades en donde el",
            "start": 6274.059,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "internet todav\u00eda no existe y no tendr\u00edan",
            "start": 6276.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "acceso a la conectividad y por",
            "start": 6279.429,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "consecuencia no podr\u00edan votar de esta",
            "start": 6281.859,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "manera esa seria pregunta graso que se",
            "start": 6283.689,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "busca es que la seguridad en el sistema",
            "start": 6286.269,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y que se facilite",
            "start": 6292.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el ejercicio de el derecho del voto",
            "start": 6296.55,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de todos los ciudadanos",
            "start": 6301.849,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que no se use",
            "start": 6304.9,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "como pretexto que no s\u00e9",
            "start": 6308.619,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6312.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "complique",
            "start": 6313.97,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el poder votar",
            "start": 6316.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6318.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo quede en distante las casillas",
            "start": 6321.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo esto que hicieron ahora con la",
            "start": 6324.73,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "consulta que se puede probar",
            "start": 6326.17,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "son las castillas",
            "start": 6330.41,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "treinta y cuarenta kil\u00f3metros",
            "start": 6333.71,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "con la deliberada intenci\u00f3n",
            "start": 6337.489,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de que la gente participara",
            "start": 6340.329,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y eso ya no se ve",
            "start": 6345.43,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6349.85,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no haya tanto transmitir por ejemplo en",
            "start": 6352.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el caso de nuestros paisanos que todos",
            "start": 6355.11,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "puedan votar",
            "start": 6358.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "con este sistema",
            "start": 6360.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico con el tel\u00e9fono con una",
            "start": 6364.449,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "clave eso se tiene que definir quiere",
            "start": 6367.73,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tiene que quedar tambi\u00e9n establecido en",
            "start": 6371.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la ley porque estamos hablando de la",
            "start": 6373.969,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reforma constitucional y luego tendr\u00eda",
            "start": 6377.239,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "que aprobarse la ley",
            "start": 6379.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "especifica la ley secundaria",
            "start": 6382.87,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para la definici\u00f3n de todos estos",
            "start": 6385.97,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "procedimientos y tambi\u00e9n",
            "start": 6389.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pues que haya las dos opciones",
            "start": 6392.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que donde no hay internet no hay",
            "start": 6396.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono pues hay casillas",
            "start": 6399.69,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y donde est\u00e9 si hay",
            "start": 6402.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "posibilidad de hablar por tel\u00e9fono que",
            "start": 6407.27,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lo pueda hacer",
            "start": 6409.5,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 6410.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa alternativa tenga esa opci\u00f3n no es",
            "start": 6414.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 6418.1,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que en este mundo",
            "start": 6419.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 6422.929,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de desarrollo tecnol\u00f3gico no podamos",
            "start": 6425.36,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 6428.409,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "crear un mecanismo",
            "start": 6431.82,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "sencillo \u00e1gil",
            "start": 6434.179,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 6440.86,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 6443.86,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "secreto",
            "start": 6445.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con autoridades",
            "start": 6449.03,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "con estas",
            "start": 6452.7,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "porque el problema que hemos padecido",
            "start": 6455.34,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pues es de que las autoridades",
            "start": 6460.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "electorales se ponen al servicio",
            "start": 6463.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de un partido",
            "start": 6467.69,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "o del gobierno",
            "start": 6470.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces act\u00faan por consigna",
            "start": 6474.679,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a veces este",
            "start": 6479.24,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se da como hecho de que ya sabemos lo",
            "start": 6482.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que pasaba en mexico",
            "start": 6485.86,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pero yo creo",
            "start": 6488.53,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6489.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que debe de seguir siendo un tema de",
            "start": 6491.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 6494.0,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no olvidarnos de los fraudes electorales",
            "start": 6496.289,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de las barbaridades",
            "start": 6499.309,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que comet\u00edan",
            "start": 6501.949,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hasta hace poco",
            "start": 6506.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si un presidente",
            "start": 6510.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "decid\u00eda",
            "start": 6512.55,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que iba a ser candidato",
            "start": 6514.74,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y un partido",
            "start": 6517.27,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6518.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque les conven\u00eda",
            "start": 6520.75,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para mantener el poder",
            "start": 6523.48,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que se dividieran",
            "start": 6527.45,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "los opositores",
            "start": 6531.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se le autorizaba a la candidatura aunque",
            "start": 6533.949,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "no cumpliera con los requisitos",
            "start": 6537.01,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se autorizaban partidos sin cumplir con",
            "start": 6542.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los requisitos",
            "start": 6546.05,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 6548.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n yo recuerdo",
            "start": 6551.76,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que en la elecci\u00f3n del 2006 el c\u00f3mputo",
            "start": 6554.82,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "se hizo por televisi\u00f3n",
            "start": 6560.34,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 6566.559,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "estaba reunido el consejo del ine los",
            "start": 6569.06,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "consejos distritales",
            "start": 6574.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero en una mesa",
            "start": 6575.71,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez d\u00f3riga",
            "start": 6578.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ciro g\u00f3mez leyva",
            "start": 6581.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "denis",
            "start": 6584.56,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "merkel",
            "start": 6587.08,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no se me va a olvidar",
            "start": 6589.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6593.31,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n de estos para los j\u00f3venes",
            "start": 6596.409,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 6601.079,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "que hay empate t\u00e9cnico",
            "start": 6603.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los que no pueden dar",
            "start": 6605.74,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6607.27,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "resultados y que hay que esperar el",
            "start": 6608.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mputo",
            "start": 6611.67,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "del mi\u00e9rcoles",
            "start": 6613.82,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n es el domingo",
            "start": 6616.24,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6619.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y empiezan",
            "start": 6622.219,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "por televisi\u00f3n",
            "start": 6624.84,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para conocer resultados",
            "start": 6628.989,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 6636.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "recibe otro trancazo",
            "start": 6639.64,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque empiezan",
            "start": 6644.789,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "a darse a conocer resultados todo",
            "start": 6647.06,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "arreglado",
            "start": 6649.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en donde yo iba ganando",
            "start": 6651.39,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la gente feliz",
            "start": 6657.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y es que hab\u00edan votado por nosotros",
            "start": 6660.19,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "bueno hasta grupos",
            "start": 6664.479,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6669.08,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6670.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "traficantes de influencias",
            "start": 6671.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "quien no empresarios",
            "start": 6675.63,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "preocupados que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6677.63,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "porque no les hab\u00edan dado a conocer el",
            "start": 6680.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "truco",
            "start": 6684.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 uno de los pinos",
            "start": 6687.349,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando no se preocupe",
            "start": 6690.849,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "va a quedar todo como est\u00e1 planeado",
            "start": 6695.46,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y en efecto no s\u00e9 si a partir de las 8",
            "start": 6701.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de la noche",
            "start": 6705.09,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 6707.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no pero eso fue el domingo no estoy",
            "start": 6710.72,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "hablando de mi\u00e9rcoles del c\u00f3mputo",
            "start": 6712.91,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "vinieron las televisoras",
            "start": 6717.51,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6722.4,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cambiando est\u00e1 cambiando est\u00e1",
            "start": 6723.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cambiando est\u00e1 cambiando est\u00e1 cambiando",
            "start": 6725.809,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y para abajo",
            "start": 6729.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tendencias",
            "start": 6731.87,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas pron\u00f3sticos",
            "start": 6734.65,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "se hicieron an\u00e1lisis",
            "start": 6739.11,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 incre\u00edble que eso pasar\u00e1 desde punto",
            "start": 6742.3,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de vista cient\u00edfico",
            "start": 6745.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "otro golpe",
            "start": 6751.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6755.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6757.35,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "es que no se pueda",
            "start": 6759.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y buscar un mecanismo",
            "start": 6762.469,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "barato",
            "start": 6766.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sencillo no es que no ha habido voluntad",
            "start": 6767.84,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 6773.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es que se ha promovido el fraude",
            "start": 6778.829,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 6783.949,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "se\u00f1or fox dijo por ning\u00fan motivo",
            "start": 6786.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "voy a permitir",
            "start": 6792.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tiene el manual sea presidente",
            "start": 6795.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y no estoy hablando al tanteo",
            "start": 6799.68,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "primero el desafuero y despu\u00e9s del",
            "start": 6803.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 6807.699,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todo el gobierno federal",
            "start": 6809.679,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cada secretario ten\u00eda",
            "start": 6813.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "encargado un estado",
            "start": 6816.139,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las llamadas",
            "start": 6818.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de ser y sola a tamaulipas",
            "start": 6821.85,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "agradeciendo al gobernador",
            "start": 6827.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "eugenio hern\u00e1ndez que ahora est\u00e1 en la",
            "start": 6831.45,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel por qu\u00e9",
            "start": 6834.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo a un lado",
            "start": 6839.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y si no lees te pasaste",
            "start": 6844.66,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6848.86,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la llamada de la maestra elba esther",
            "start": 6854.369,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eugenio",
            "start": 6856.879,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ya esto le dice la maestra",
            "start": 6861.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a la una de la tarde",
            "start": 6864.37,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este arroz ya se coci\u00f3",
            "start": 6867.59,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6870.45,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cuidado con el amarillo en aquel",
            "start": 6872.56,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6875.23,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6877.11,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hay que actuar",
            "start": 6879.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay que aplicar que se pod\u00eda hacer",
            "start": 6883.9,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de unas 6 de la tarde",
            "start": 6888.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ni modo qu\u00e9",
            "start": 6891.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si va a convocar al pueblo para que",
            "start": 6894.92,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "llegara",
            "start": 6897.44,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "a votar",
            "start": 6898.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6900.619,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en el fraude",
            "start": 6902.48,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "era el relleno de las urnas porque las",
            "start": 6905.489,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "casillas estaban tomadas la",
            "start": 6909.03,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "falsificaci\u00f3n de las actas",
            "start": 6911.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pues eso que acaba de pasar que no hace",
            "start": 6915.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6918.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 o el dinero para las campa\u00f1as",
            "start": 6920.37,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esto que estamos viendo",
            "start": 6924.77,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el director de pemex",
            "start": 6932.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 declarando que recibi\u00f3 \u00f3rdenes",
            "start": 6935.9,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para darle dinero",
            "start": 6940.429,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "a un dirigente de un partido para lograr",
            "start": 6943.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los votos de la llamada reforma",
            "start": 6947.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 6949.94,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pues eso es",
            "start": 6954.39,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que",
            "start": 6956.449,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "desaparecer por completo",
            "start": 6959.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y lo dem\u00e1s es muy sencillo en todos los",
            "start": 6962.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 6965.82,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "hay elecciones en ning\u00fan pa\u00eds hay",
            "start": 6969.25,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "denuncias de fraude yo recuerdo que en",
            "start": 6973.87,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "el 2006",
            "start": 6978.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 algo similar",
            "start": 6980.429,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "de una supuesta",
            "start": 6983.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 6985.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y competida en costa rica",
            "start": 6987.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron",
            "start": 6991.73,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "un recuento",
            "start": 6994.25,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "voto por voto casilla por casilla",
            "start": 6996.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7000.099,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "se negaron",
            "start": 7002.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7003.72,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y recuerdo muy bien de una",
            "start": 7006.929,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "magistrada electoral",
            "start": 7013.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que cuando se argumenta",
            "start": 7017.4,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7021.29,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "faltan boletas",
            "start": 7023.29,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "saben que declar\u00f3",
            "start": 7028.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la maestra",
            "start": 7031.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la maestra",
            "start": 7034.71,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de que los j\u00f3venes",
            "start": 7036.769,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "y van a votar",
            "start": 7039.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "recib\u00edan su boleta",
            "start": 7042.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero no la depositan",
            "start": 7046.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se la guardaba porque se la llevaban de",
            "start": 7048.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "refuerzo",
            "start": 7051.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es realista",
            "start": 7056.57,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7061.8,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "si se va a poder que voten",
            "start": 7063.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "todos los paisanos",
            "start": 7066.969,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que voten todos los ciudadanos vamos a",
            "start": 7069.85,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "buscar el sistema m\u00e1s seguro",
            "start": 7073.15,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para evitar el fraude y por eso",
            "start": 7076.59,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "se requieren mujeres hombres",
            "start": 7080.58,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de inoperable honestidad gente con",
            "start": 7083.78,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 7088.05,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "como consejeros tambi\u00e9n en el tribunal",
            "start": 7090.719,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "electoral no los que est\u00e1n",
            "start": 7093.749,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque ayudan mucho los ejemplos",
            "start": 7098.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n",
            "start": 7101.83,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y que me denuncien",
            "start": 7104.64,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "si no es cierto",
            "start": 7107.429,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "sacaron una resoluci\u00f3n",
            "start": 7110.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 7114.97,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "diciendo que era excesiva",
            "start": 7118.239,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7123.59,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n",
            "start": 7127.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del consejo del ine",
            "start": 7130.489,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 7133.09,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de dos cantidades que era excesiva",
            "start": 7135.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque le estaban quitando",
            "start": 7142.86,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "las candidaturas tienen exceso",
            "start": 7145.61,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "les llega",
            "start": 7149.62,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n a los consejeros",
            "start": 7152.099,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y le agregan m\u00e1s",
            "start": 7158.44,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "la vuelven m\u00e1s excesiva",
            "start": 7162.28,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y se la regresa",
            "start": 7166.82,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacen los",
            "start": 7171.14,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 7173.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "aceptan",
            "start": 7176.39,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 7179.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de su acuerdo de su criterio porque ya",
            "start": 7183.329,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hab\u00edan cambiado las cosas ya hab\u00edan",
            "start": 7186.899,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hablado con ellos",
            "start": 7188.879,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan cambiado de parecer",
            "start": 7193.01,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces te vamos a hacer",
            "start": 7197.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con magistrados as\u00ed",
            "start": 7201.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "si democracia puede ver",
            "start": 7205.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 7211.79,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "una reforma democr\u00e1tica de fondo",
            "start": 7213.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de fondo",
            "start": 7220.989,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 7223.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se convierte a la democracia en forma de",
            "start": 7227.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vida y el sistema pol\u00edtico y en un",
            "start": 7229.82,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "h\u00e1bito",
            "start": 7233.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y nos va a ayudar mucho",
            "start": 7234.97,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque de esa manera",
            "start": 7237.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pues no va a ser el dinero",
            "start": 7240.18,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el que va",
            "start": 7244.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a predominar ya decidir va a ser el",
            "start": 7247.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7250.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente aut\u00f3nomo completamente",
            "start": 7251.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y en una segunda depender",
            "start": 7254.9,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de nadie",
            "start": 7258.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que sea como un verdadero cuarto poder",
            "start": 7260.55,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tiene una segunda",
            "start": 7267.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pregunta la suprema corte de justicia de",
            "start": 7269.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n otorg\u00f3 un amparo a la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 7271.579,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "philip morris para poder vender lo que",
            "start": 7275.09,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 al pa\u00eds en materia de bateadores y",
            "start": 7278.149,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estos insumos aprecia el decreto que",
            "start": 7280.939,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "usted conform\u00f3 el a\u00f1o pasado de la",
            "start": 7284.899,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n de exportaci\u00f3n e importaci\u00f3n",
            "start": 7287.51,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "de estos productos",
            "start": 7289.369,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellos hablan que sus bateadores no no",
            "start": 7290.749,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "tratan de convencer a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 7294.349,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que no producen c\u00e1ncer pero ellos saben",
            "start": 7296.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "perfectamente que contienen una",
            "start": 7299.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sustancia denominada nitritos y que es",
            "start": 7300.619,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "uno de los cancer\u00edgenos m\u00e1s potenciales",
            "start": 7304.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quisiera saber qu\u00e9 pas\u00f3 ah\u00ed hubo alg\u00fan",
            "start": 7307.059,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tipo de conflicto de inter\u00e9s usted sabe",
            "start": 7309.59,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque la suprema corte de justicia de",
            "start": 7311.929,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n otorg\u00f3 un amparo para la venta",
            "start": 7314.389,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de estos productos pese a que da\u00f1an",
            "start": 7317.269,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "severamente a la salud y pueden llegar a",
            "start": 7319.519,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "producir cualquier cantidad de",
            "start": 7321.59,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "enfermedades incluidas varios tipos de",
            "start": 7322.939,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer gracias",
            "start": 7324.979,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a ver vamos a pedir yo tambi\u00e9n quiero",
            "start": 7327.24,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "penas nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 7330.42,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en otros t\u00e9rminos el amparo se queda sin",
            "start": 7332.93,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "efectos porque ayer precisamente la",
            "start": 7336.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3 una minuta",
            "start": 7339.41,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "del senado en la cual ya queda firme la",
            "start": 7341.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n de la importaci\u00f3n de los",
            "start": 7345.76,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "cigarros electr\u00f3nicos esto es que ya",
            "start": 7348.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 prohibida su comercializaci\u00f3n en",
            "start": 7351.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds ese amparo era contra la",
            "start": 7353.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "anterior legislaci\u00f3n por lo tanto ya",
            "start": 7356.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quedase en efecto y por ejemplo en",
            "start": 7359.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "algunas plazas comerciales hay quioscos",
            "start": 7361.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en donde se venden estos insumos que",
            "start": 7363.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pasar\u00edan para todas tocar a las",
            "start": 7365.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "autoridades administrativas en los",
            "start": 7368.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "municipios con los estados y a las",
            "start": 7370.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "autoridades agradables de salud a la",
            "start": 7373.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cofepris vigilar que se retiren de los",
            "start": 7375.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "establecimientos este tipo de m\u00e1quinas",
            "start": 7377.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "expendedoras",
            "start": 7380.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que se sepa",
            "start": 7383.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 7385.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hay mucho lo vista mucho coyote",
            "start": 7388.25,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "corre mucho dinero",
            "start": 7393.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 7397.389,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "negocios muy lucrativos",
            "start": 7398.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y desde luego inmorales",
            "start": 7403.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7406.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 7409.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en contra de la salud",
            "start": 7411.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y en especial de los j\u00f3venes",
            "start": 7415.54,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed anda",
            "start": 7421.04,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7423.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haciendo lo que llaman lobby",
            "start": 7425.01,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y corrompiendo al que se deja",
            "start": 7428.48,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed internamente tuvimos nosotros",
            "start": 7433.52,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 7437.889,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7441.15,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "este son",
            "start": 7443.04,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "unos ambiciosos",
            "start": 7445.1,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "vulgares",
            "start": 7447.58,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "no tienen llenadera",
            "start": 7450.469,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y se quedaron",
            "start": 7453.27,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "mal acostumbrados a que todos lo",
            "start": 7455.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "resolv\u00edan con dinero",
            "start": 7459.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 7461.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 7465.609,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene que ver con jueces",
            "start": 7468.789,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7473.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "autoridades de los tres poderes",
            "start": 7474.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 bien que estamos atentos todos",
            "start": 7479.969,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "y no permitirlo",
            "start": 7484.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y que puedan",
            "start": 7488.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7490.91,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar una vez",
            "start": 7492.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7494.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "colarse c\u00f3mo se dice",
            "start": 7496.65,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "coloquialmente pero que cuando se les",
            "start": 7499.659,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "descubra se les denuncie y va para atr\u00e1s",
            "start": 7502.949,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este cualquier disposici\u00f3n",
            "start": 7509.19,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "que se obtenga por soborno por noche",
            "start": 7513.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y que vaya en contra del inter\u00e9s",
            "start": 7519.37,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 7523.91,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hay que estar constantemente en estos",
            "start": 7526.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros atr\u00e1s",
            "start": 7529.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es que yo que vamos a tener que ampliar",
            "start": 7532.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una hora m\u00e1s la conferencia de 1 hora",
            "start": 7535.33,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque nos vamos a poder tenemos hoy es",
            "start": 7538.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s les propongo que la prolongamos",
            "start": 7542.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque vienen los legisladores",
            "start": 7545.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hoy es",
            "start": 7548.25,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a las 10",
            "start": 7550.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s hacemos un receso y le seguimos",
            "start": 7551.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 7555.64,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "digo es va a ser de otro tipo pues",
            "start": 7558.07,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "que vienen como 300 pero a ver adelante",
            "start": 7561.51,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "gracias presidente disculpe que no me",
            "start": 7571.15,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pueda parar por la c\u00e1mara pero ten\u00eda",
            "start": 7573.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "duarte de radio sonora telemax del",
            "start": 7576.219,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "sonora power se\u00f1or presidente bueno",
            "start": 7578.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "primero felicitarle a usted y al equipo",
            "start": 7581.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico este que dise\u00f1\u00f3 esta propuesta",
            "start": 7583.659,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "de reforma electoral de forma",
            "start": 7587.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica como le han dicho creo y eso",
            "start": 7589.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no pidi\u00f3 muy personal que refleja el",
            "start": 7592.39,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo democr\u00e1tico que los ciudadanos",
            "start": 7594.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hemos anhelado por d\u00e9cadas en este pa\u00eds",
            "start": 7596.949,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la pregunta muy espec\u00edfica se\u00f1or",
            "start": 7599.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente ante la polarizaci\u00f3n que hay",
            "start": 7601.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el poder legislativo",
            "start": 7605.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "evidentemente pues esta reforma va a",
            "start": 7606.9,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "tener fuertes dificultades para ser",
            "start": 7609.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aprobada",
            "start": 7611.199,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ayer justamente el ine aprob\u00f3 una minuta",
            "start": 7613.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en donde bueno se establece que no se",
            "start": 7617.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "les puede llamar traidores a los",
            "start": 7619.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "traidores este y al final de cuentas",
            "start": 7621.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bueno esto forma parte de el escenario",
            "start": 7622.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que tendr\u00e1 que enfrentar esta",
            "start": 7625.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reforma la pregunta en espec\u00edfico es",
            "start": 7627.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como ve usted el escenario es",
            "start": 7630.37,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "precisamente la ruta",
            "start": 7632.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "legislativa para que esta reforma puede",
            "start": 7634.679,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "hacer probada en su momento y que pueda",
            "start": 7637.239,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "estar vigente como lo esperamos para las",
            "start": 7639.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "elecciones de 2024 yo creo que los",
            "start": 7641.89,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 7645.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 7649.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "replantearse sobre todo los legisladores",
            "start": 7653.619,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n",
            "start": 7657.61,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 7662.55,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y procedimientos",
            "start": 7665.269,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque no les ayuda",
            "start": 7669.0,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 muy",
            "start": 7674.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y consciente",
            "start": 7678.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muy despierta",
            "start": 7681.29,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy pendiente",
            "start": 7683.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo creo que los mediadores de apoyo",
            "start": 7687.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de hacer un an\u00e1lisis",
            "start": 7689.63,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1nta gente",
            "start": 7693.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vio la transmisi\u00f3n",
            "start": 7695.83,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "del debate",
            "start": 7699.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para la votaci\u00f3n",
            "start": 7702.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la reforma constitucional en materia",
            "start": 7704.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 7706.98,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 7709.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "asesores",
            "start": 7710.67,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "consejeros de expertos",
            "start": 7713.44,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de estar analizando el fen\u00f3meno",
            "start": 7717.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque nunca se hab\u00eda visto",
            "start": 7724.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tanta gente",
            "start": 7729.39,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "estuviese pegada a la televisi\u00f3n",
            "start": 7731.95,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "las tablas de internet o de las redes",
            "start": 7737.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sociales para saber qu\u00e9 estaba pasando",
            "start": 7740.92,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "los discursos darle seguimiento",
            "start": 7743.62,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pues estamos",
            "start": 7748.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en una etapa nueva",
            "start": 7750.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7753.38,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y ellos s\u00ed",
            "start": 7755.239,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 7760.179,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que eso es la oposici\u00f3n",
            "start": 7762.86,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "rechazar todo",
            "start": 7766.76,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 7774.45,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "cuando no reciban dinero o no los",
            "start": 7776.139,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "compren",
            "start": 7780.159,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la gente va a sospechar",
            "start": 7782.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con los antecedentes que tenemos",
            "start": 7787.15,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "esto que mencionaba",
            "start": 7791.49,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que para sacar la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 7794.46,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "recibieron dinero los legisladores",
            "start": 7798.07,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "entonces ellos tienen",
            "start": 7803.599,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "que pensar en el inter\u00e9s general",
            "start": 7806.78,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7812.63,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "poner por delante el inter\u00e9s partidista",
            "start": 7814.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s del grupo",
            "start": 7818.639,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tienen que tomar en cuenta al pueblo",
            "start": 7821.76,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7828.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vamos a buscar que se tengan",
            "start": 7830.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como lo hicimos",
            "start": 7833.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la reforma constitucional",
            "start": 7836.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en materia el\u00e9ctrica las dos terceras",
            "start": 7838.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 7841.619,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "pero independientemente de eso",
            "start": 7842.599,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7844.89,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "es nuestra responsabilidad",
            "start": 7847.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aunque no se apruebe",
            "start": 7848.77,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque nosotros venimos de un proceso",
            "start": 7852.87,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 7855.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo vamos a pasar",
            "start": 7857.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7863.22,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hacer nada",
            "start": 7864.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se vienen a la cabeza",
            "start": 7867.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los muertos",
            "start": 7871.08,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos asesinados",
            "start": 7873.2,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en lucha por la democracia",
            "start": 7877.03,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos asesinados",
            "start": 7881.65,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por los fraudes electorales",
            "start": 7885.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y no vamos a hacer nada para que nunca",
            "start": 7890.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7894.25,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "regresemos",
            "start": 7895.26,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a esos tiempos",
            "start": 7897.659,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7902.739,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 7906.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7908.639,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 7911.04,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "fueron v\u00edctimas que ahora est\u00e1n en la",
            "start": 7913.13,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 7915.77,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "todo el lugar menciona",
            "start": 7918.13,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "quienes hac\u00edan fraude",
            "start": 7923.469,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y \u00e9l hicieron",
            "start": 7929.43,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a llamar por ejemplo cuando hubo fraude",
            "start": 7931.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en chihuahua",
            "start": 7934.81,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "/ estado",
            "start": 7937.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "les llegaron a llamar fraude patri\u00f3tico",
            "start": 7940.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "fraude patri\u00f3tico porque no pod\u00edan",
            "start": 7952.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en un estado fronterizo",
            "start": 7956.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "permitir que un partido de oposici\u00f3n",
            "start": 7959.59,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "gobernada",
            "start": 7961.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "luego entonces con todo",
            "start": 7964.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esto que habl\u00e1bamos",
            "start": 7967.92,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que nos hicieron a nosotros en el 2006",
            "start": 7970.79,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es por ning\u00fan motivo",
            "start": 7974.89,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s lo declara",
            "start": 7977.81,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del ex presidente fox",
            "start": 7980.769,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "o sea que usted cargo nos hace",
            "start": 7984.69,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como sufres una",
            "start": 7991.199,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7995.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no lo pudieron dejar pasar",
            "start": 8000.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "12 palabras m\u00e1s valor mes era un peligro",
            "start": 8005.96,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico populista",
            "start": 8009.89,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or que llega a la presidencia",
            "start": 8015.56,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 8018.59,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de la lucha de muchos del sacrificio de",
            "start": 8020.65,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 8023.5,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "y terminar con los faros electorales y",
            "start": 8028.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se convierte en un traidor a la",
            "start": 8032.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 8034.41,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8036.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estas seis a\u00f1os y",
            "start": 8040.309,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "lo primero que hace es un fraude",
            "start": 8042.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "electoral imponer a calder\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 8045.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "presidente evidentemente esta propuesta",
            "start": 8049.53,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de reforma va contra la partidocracia de",
            "start": 8052.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este la reducci\u00f3n naturalmente de las",
            "start": 8054.989,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "posiciones de plurinominales",
            "start": 8057.98,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n de los recursos para los",
            "start": 8060.29,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos en particular tambi\u00e9n",
            "start": 8063.21,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "la desarticulaci\u00f3n de lo que hoy",
            "start": 8065.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conocemos como el instituto nacional",
            "start": 8067.739,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "electoral y los institutos locales",
            "start": 8069.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lamentablemente en esta l\u00f3gica los",
            "start": 8072.59,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "legisladores de la oposici\u00f3n los 224 si",
            "start": 8075.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mal no me salen las cuentas act\u00faan por",
            "start": 8078.989,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "consigna de las diligencias de sus",
            "start": 8081.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "partidos es en ese sentido donde yo el",
            "start": 8082.889,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "expreso pues la preocupaci\u00f3n inicial que",
            "start": 8085.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aparece ante esta de aqu\u00ed insisto muy",
            "start": 8088.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "completa y muy congruente de propuesta",
            "start": 8091.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de reforma nada m\u00e1s que bueno ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 8093.27,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "el obst\u00e1culo este en particular pues no",
            "start": 8095.46,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 8097.619,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "yo considero muchos obst\u00e1culos ahora lo",
            "start": 8099.53,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "van a pensar m\u00e1s",
            "start": 8102.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8105.489,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "seg\u00fan mi informaci\u00f3n",
            "start": 8107.33,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "este la gente no qued\u00f3 contenta con",
            "start": 8110.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8112.949,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con lo que hicieron",
            "start": 8114.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "al no",
            "start": 8118.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "aprobar la reforma",
            "start": 8121.63,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "constitucional en materia el\u00e9ctrica",
            "start": 8125.739,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8128.84,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "si nos atenemos",
            "start": 8130.429,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "repito reitero a lo que dec\u00eda el general",
            "start": 8132.61,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas ya lo crec\u00eda adolfo l\u00f3pez",
            "start": 8136.55,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "mateos fue un acto de traici\u00f3n a la",
            "start": 8138.439,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "patria y la gente no quieres",
            "start": 8141.739,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "no se elige a los diputados para",
            "start": 8145.98,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "proteger a empresas extranjeras se elige",
            "start": 8150.36,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a los diputados para",
            "start": 8154.77,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "proteger y defender al pueblo de mexico",
            "start": 8157.01,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro entonces yo siento que",
            "start": 8162.469,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "lo van a pensar m\u00e1s",
            "start": 8168.11,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque prestar a los due\u00f1os de los",
            "start": 8172.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fondos financieros que son los que est\u00e1n",
            "start": 8175.37,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s ni siquiera las empresas porque",
            "start": 8178.34,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s iberdrola",
            "start": 8182.57,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ese es el",
            "start": 8186.1,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para petro",
            "start": 8188.389,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s est\u00e1n los fondos",
            "start": 8191.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "conozco a algunos que manejan los fondos",
            "start": 8195.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que de ellos pues no les",
            "start": 8200.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 8203.51,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "el destino",
            "start": 8206.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de un partido de oposici\u00f3n en mexico",
            "start": 8208.38,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "que les va a importar",
            "start": 8211.55,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que les interesa es mantener",
            "start": 8215.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tus negocios",
            "start": 8220.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aunque el costo",
            "start": 8224.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8226.729,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo paguen",
            "start": 8228.16,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8230.649,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "partidos opositores",
            "start": 8234.14,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces si le siguen as\u00ed",
            "start": 8239.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pues van al despe\u00f1adero",
            "start": 8245.45,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 8251.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que no pod\u00edan",
            "start": 8254.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a apoyar",
            "start": 8257.11,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para que el litio",
            "start": 8260.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 8265.0,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "bajo el dominio de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 8269.55,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "si ya bien dotado",
            "start": 8276.33,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "en contra de la reforma",
            "start": 8280.91,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "constitucional en materia el\u00e9ctrica",
            "start": 8284.139,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "bueno ya",
            "start": 8288.779,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda",
            "start": 8292.109,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "se env\u00eda la ley minera",
            "start": 8294.87,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y votan en contra",
            "start": 8298.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de que el litio",
            "start": 8302.26,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8303.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quede bajo dominio de la naci\u00f3n como se",
            "start": 8306.389,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "le puede llamar a eso",
            "start": 8309.12,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 8312.94,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "y el litio se nacionaliz\u00f3",
            "start": 8315.38,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n de todo el pueblo que",
            "start": 8318.969,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "es un mineral estrat\u00e9gico",
            "start": 8322.51,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "que no es solo en beneficio de nuestra",
            "start": 8325.67,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n sino es para los que vienen",
            "start": 8329.599,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos",
            "start": 8332.389,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "nuestros nietos",
            "start": 8333.83,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "para que con ese recurso como lo fue el",
            "start": 8336.74,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo en su momento",
            "start": 8339.98,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "quien no nos ayud\u00f3 la expropiaci\u00f3n",
            "start": 8342.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 8345.809,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 8348.939,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 8350.639,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "se financi\u00f3 el presupuesto de mexico",
            "start": 8352.86,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "con los ingresos del petr\u00f3leo",
            "start": 8357.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "o ya se olvid\u00f3",
            "start": 8364.139,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "hasta hace poco",
            "start": 8366.679,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hasta el 40% del presupuesto nacional se",
            "start": 8368.319,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "integraba con ingresos petroleros",
            "start": 8372.859,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense qu\u00e9 visi\u00f3n la del general",
            "start": 8378.79,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 8381.099,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "entonces nosotros tenemos",
            "start": 8386.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues que cuidar los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 8389.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo nosotros y no estar",
            "start": 8392.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 8395.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "como alguien dec\u00eda en la pr\u00f3xima",
            "start": 8396.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n sino en la pr\u00f3xima generaci\u00f3n",
            "start": 8399.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces yo s\u00ed espero y lo digo de",
            "start": 8404.71,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "manera respetuosa",
            "start": 8408.52,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8410.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se serenen",
            "start": 8412.47,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es como le van a hacer caso a claudio x",
            "start": 8415.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 8418.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "son cosas distintas",
            "start": 8421.0,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez es un aut\u00e9ntico",
            "start": 8424.36,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "representante",
            "start": 8427.511,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico",
            "start": 8428.551,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver",
            "start": 8432.11,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con los partidos pol\u00edticos",
            "start": 8434.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no se puede mezclar",
            "start": 8438.03,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 8440.78,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "alimentar nutrir",
            "start": 8445.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico",
            "start": 8448.47,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense lo que me aconsej\u00f3 aquel",
            "start": 8452.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "migrante en sangin dyn",
            "start": 8454.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que me dijo el licenciado as\u00ed como el",
            "start": 8459.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez se par\u00f3",
            "start": 8462.72,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 8465.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "del clero",
            "start": 8468.52,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "del poder civil",
            "start": 8470.771,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "porque a dios lo que es de dios y al",
            "start": 8472.351,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar ahora lo que",
            "start": 8474.461,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "se necesita",
            "start": 8476.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "me dijo",
            "start": 8478.23,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la reforma que ahora se requiere es",
            "start": 8481.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "separar",
            "start": 8483.76,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico",
            "start": 8485.74,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y que el gobierno represente a todos a",
            "start": 8489.931,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ricos ya pobres",
            "start": 8493.98,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "que no haya esa mezcla ese contubernio",
            "start": 8497.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entre el poder econ\u00f3mico y poder",
            "start": 8502.34,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y que el gobierno est\u00e9 al",
            "start": 8504.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 8507.39,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y que se le d\u00e9 la espalda al pueblo",
            "start": 8509.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y que el pueblo no est\u00e9 representado en",
            "start": 8513.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el gobierno ni sea tomado en cuenta por",
            "start": 8515.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 8519.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8521.21,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "claro que claudio pues s\u00ed",
            "start": 8523.78,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 est\u00e1s pensando",
            "start": 8528.07,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 8531.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en las empresas",
            "start": 8534.61,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas particulares",
            "start": 8537.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 pensando",
            "start": 8541.899,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "en lo que",
            "start": 8544.609,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es un momento",
            "start": 8547.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pensaba",
            "start": 8550.01,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 8552.36,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "de spri o manuel g\u00f3mez mor\u00edn del pan no",
            "start": 8555.36,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 8563.75,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 8565.82,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mescolanza",
            "start": 8567.851,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "es la que les ha afectado mucho",
            "start": 8570.75,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 8574.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se acudan",
            "start": 8577.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 les estoy ayudando en la",
            "start": 8582.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda pero bueno este",
            "start": 8585.25,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no todas las consultas causan",
            "start": 8589.8,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "un segundo tema r\u00e1pidamente se\u00f1or",
            "start": 8594.95,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente le agradecemos mucho el",
            "start": 8597.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sonora su r\u00e1pida intervenci\u00f3n para",
            "start": 8599.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "atender la emergencia por el incendio en",
            "start": 8602.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la sierra de \u00e1lamos de hecho le quiero",
            "start": 8605.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comentar que ya se extingui\u00f3 el incendio",
            "start": 8607.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y que bueno pues las cosas poco a poco",
            "start": 8610.38,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vuelven a la normalidad",
            "start": 8612.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lamentablemente bueno pues fueron",
            "start": 8614.21,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "afectadas tres mil 740 hect\u00e1reas este de",
            "start": 8616.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sierra de bosque este y la verdad es que",
            "start": 8619.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bueno ustedes como usted conoce son",
            "start": 8623.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ahora es poco lo que tenemos en ese",
            "start": 8625.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entorno justamente ayer en hermosillo se",
            "start": 8627.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dio a conocer el arranque del programa",
            "start": 8630.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sembrando vida para 8 municipios entre",
            "start": 8633.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1 el municipio de y\u00e9cora donde",
            "start": 8636.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usted estuvo entre otros no est\u00e1 el",
            "start": 8638.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "municipio de \u00e1lamos en ese sentido se",
            "start": 8641.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "piensa en la comunidad de \u00e1lamos",
            "start": 8644.34,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y me pidieron que le hiciera saber esto",
            "start": 8646.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda muy apropiado y que en este",
            "start": 8649.319,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "momento tan sensible parece municipio",
            "start": 8651.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del sur de sonora un municipio serrano",
            "start": 8653.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y bueno al final de cuentas se pudiera",
            "start": 8656.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tener la oportunidad de incorporarlo al",
            "start": 8658.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida para lograr una",
            "start": 8660.33,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida recuperaci\u00f3n en ese sentido",
            "start": 8662.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es fundamental en la",
            "start": 8663.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de su gobierno sino",
            "start": 8666.24,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "presente a trav\u00e9s de la conafor para",
            "start": 8667.83,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "lograr tambi\u00e9n pues un programa de",
            "start": 8669.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n v\u00e1lgame pues en las zonas",
            "start": 8671.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de bosque la petici\u00f3n de la comunidad de",
            "start": 8673.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "\u00e1lamos cese de su auxilio se\u00f1or",
            "start": 8676.11,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidente la verdad es que fue un",
            "start": 8677.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "incendio muy tr\u00e1gico hac\u00eda muchos a\u00f1os",
            "start": 8679.47,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "que no se presentaba una situaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 8681.93,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cerca de dos mil hect\u00e1reas son de",
            "start": 8683.521,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "reservas naturales entonces se le pide",
            "start": 8685.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se le pide su ayuda para restablecer lo",
            "start": 8687.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible hablamos y por cierto",
            "start": 8689.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirle que va a ser",
            "start": 8692.13,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "usted muy bienvenido en su pr\u00f3xima gira",
            "start": 8694.65,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "a sonar en donde tengo entendido est\u00e1",
            "start": 8696.271,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "incluido precisamente el municipio de",
            "start": 8698.521,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "\u00e1lamos y navojoa sahuaripa que todas son",
            "start": 8700.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comunidades pues este rurales en su",
            "start": 8703.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda pero tambi\u00e9n de la serran\u00eda",
            "start": 8706.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "entonces se las pas\u00e9 muy bienvenidos",
            "start": 8708.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "honor a las vamos a ir a \u00e1lamo",
            "start": 8710.04,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para todos los que nos est\u00e1n viendo",
            "start": 8713.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "escuchando al amor por el capital de",
            "start": 8716.63,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "sonora son un pueblo bell\u00edsimo este",
            "start": 8719.3,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 8726.04,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "lim\u00edtrofe sus tierras",
            "start": 8729.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con chihuahua",
            "start": 8732.89,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "es la sierra ah\u00ed la poblaci\u00f3n la cultura",
            "start": 8735.25,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "originaria son los guarij\u00edos",
            "start": 8741.109,
            "duration": 7.202
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 8746.01,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y ya una gira en efecto por all\u00e1",
            "start": 8748.311,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "y si me enter\u00e9 de que se inici\u00f3 ayer el",
            "start": 8752.47,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "programa de sembrando vida en sonora",
            "start": 8756.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "vi una imagen de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 8761.271,
            "duration": 8.888
        },
        {
            "text": "de sembrando vida con el gobernador",
            "start": 8766.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "alfonso durazo tienen",
            "start": 8770.159,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8771.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "extraordinario gobernador muy buen",
            "start": 8773.32,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "gobernador alfonso durazo y vamos a",
            "start": 8776.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta la petici\u00f3n en dos",
            "start": 8780.89,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sentidos lo de",
            "start": 8783.35,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "la reforestaci\u00f3n",
            "start": 8785.95,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y lo de sembrando vida que puede ser lo",
            "start": 8788.971,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mismo porque sembrando vida su programa",
            "start": 8793.74,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "de reforestaci\u00f3n",
            "start": 8796.711,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 8798.951,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tiene como prop\u00f3sito atender",
            "start": 8800.721,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "cultivos primero de ciclo b\u00e1sico para",
            "start": 8805.881,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "que permitan la autosuficiencia",
            "start": 8809.82,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "sembrar ma\u00edz frijol lo b\u00e1sico pero",
            "start": 8812.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de este",
            "start": 8815.911,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "intercalar ya \u00e1rboles maderables de",
            "start": 8818.48,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "acuerdo a la regi\u00f3n creada deben de ser",
            "start": 8823.471,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "pinos y este esa variedad de maderas",
            "start": 8826.141,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "pero vamos a tomar en cuenta lo que est\u00e1",
            "start": 8832.161,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le vamos a decir a jes\u00fas adem\u00e1s",
            "start": 8836.721,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "para que se hable con",
            "start": 8839.701,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8843.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de",
            "start": 8844.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar",
            "start": 8848.279,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "si para para ver si se incluye a la y",
            "start": 8852.11,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ahora que estemos por all\u00e1 ya podamos",
            "start": 8857.33,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "este informar muy bien",
            "start": 8859.431,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les parece qu\u00e9 les parece si hacemos",
            "start": 8864.619,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "un receso y a las 10 nos vemos que est\u00e1n",
            "start": 8867.35,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "llegando nuestros legisladores",
            "start": 8872.27,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "manden",
            "start": 8876.73,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 8879.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no yo est\u00e9 no s\u00e9 porque eso ya",
            "start": 8881.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "corresponde a los legisladores",
            "start": 8885.02,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "no ya ya ya ya porque que lleve tiempo",
            "start": 8889.12,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis",
            "start": 8892.561,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la reflexi\u00f3n el debate",
            "start": 8894.39,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 desea tambi\u00e9n distinto en eso antes",
            "start": 8899.601,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la gente ni se enteraba es un asunto de",
            "start": 8903.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la \u00e9lite",
            "start": 8906.831,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "arriba no ahora que la gente conozca",
            "start": 8908.69,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "art\u00edculo por art\u00edculo",
            "start": 8912.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 8915.811,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "se pregunte",
            "start": 8917.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y se aclaren las cosas que no se",
            "start": 8920.75,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "distorsione",
            "start": 8923.96,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y agradecerle mucho",
            "start": 8927.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora ayudarte",
            "start": 8930.061,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero no eso",
            "start": 8932.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos defendi\u00f3",
            "start": 8935.25,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cuando el fraude del 2006",
            "start": 8937.97,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "\u00e9l estaba en el \u00f3rgano electoral",
            "start": 8943.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y fue tremendo y luego tambi\u00e9n en las",
            "start": 8948.729,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otras elecciones",
            "start": 8953.729,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "y yo creo que no hay qui\u00e9n",
            "start": 8955.649,
            "duration": 8.952
        },
        {
            "text": "tenga m\u00e1s experiencia en esta materia",
            "start": 8960.23,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 8965.85,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pablo g\u00f3mez",
            "start": 8969.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un experto",
            "start": 8971.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero no solo es el conocimiento o sea",
            "start": 8976.13,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no es",
            "start": 8978.74,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es el maestro doctor de la competencia",
            "start": 8980.88,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de madrid'",
            "start": 8985.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de cualquier universidad de la sorbona o",
            "start": 8988.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de cualquier universidad aqu\u00ed lo que se",
            "start": 8992.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 8995.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es tener convicciones",
            "start": 8997.42,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas",
            "start": 8999.63,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "sinceras",
            "start": 9001.721,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque pues los que est\u00e1n son doctores",
            "start": 9004.9,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 ahora de presidente no es",
            "start": 9011.609,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 9013.409,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de universidades del",
            "start": 9015.149,
            "duration": 3.742
        },
        {
            "text": "extranjero no",
            "start": 9016.949,
            "duration": 4.222
        },
        {
            "text": "s\u00ed claro",
            "start": 9018.891,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9021.171,
            "duration": 4.728
        },
        {
            "text": "eminencias pero",
            "start": 9022.061,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "es un poco lo que habl\u00e1bamos ayer el",
            "start": 9025.899,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "academicismo",
            "start": 9029.63,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el acumular t\u00edtulos no es garant\u00eda",
            "start": 9031.69,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de que se tengan",
            "start": 9036.69,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9038.45,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "verdaderas",
            "start": 9039.859,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "convicciones democr\u00e1ticas sentimientos",
            "start": 9042.339,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "de amor al pueblo no",
            "start": 9046.479,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9051.69,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 9054.811,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "relacionado",
            "start": 9058.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puede ser una eminencia o cient\u00edfico",
            "start": 9062.79,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "bueno capaz",
            "start": 9065.16,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de crear una bomba at\u00f3mica",
            "start": 9067.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tenemos no deja de ser",
            "start": 9073.33,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "un hombre sumamente inteligente pero lo",
            "start": 9077.279,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo lo que produce",
            "start": 9081.449,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "va a generar la destrucci\u00f3n",
            "start": 9086.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de seres humanos",
            "start": 9089.53,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "son cosas distintas",
            "start": 9092.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed lo que se busca es que el",
            "start": 9095.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 9099.41,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "desee al servicio del pueblo de los",
            "start": 9100.87,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 9104.899,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9105.51,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "la experiencia que se tiene en esto",
            "start": 9110.28,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "es de que se quiere gente honrada",
            "start": 9113.67,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "frente honesta e incorruptible",
            "start": 9118.67,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y sea capaz de decirle a un superior no",
            "start": 9124.061,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que ser capaz",
            "start": 9130.989,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9132.69,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "decirle a un familiar no",
            "start": 9133.87,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "a un amigo \u00edntimo cercano de toda la",
            "start": 9138.74,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vida no",
            "start": 9143.57,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque la patria es primero",
            "start": 9146.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo que le dijo",
            "start": 9150.71,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "vicente guerrero a su padre",
            "start": 9152.47,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "cuando le llevaba el mensaje del virrey",
            "start": 9156.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 9163.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se rindiera",
            "start": 9165.0,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "y que le",
            "start": 9167.63,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "iba a ir bien que le van a compensar",
            "start": 9169.949,
            "duration": 4.852
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 9173.521,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entendiera que su familia estaba en la",
            "start": 9174.801,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 9178.921,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "llorando",
            "start": 9186.12,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "y le dice este pues no",
            "start": 9188.22,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y le dice",
            "start": 9193.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a sus colaboradores cercanos de ese",
            "start": 9196.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 9198.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed te quiero tanto",
            "start": 9200.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "me vino a proponer",
            "start": 9205.1,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que nos rindi\u00e9ramos",
            "start": 9209.29,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y me duele mucho",
            "start": 9213.47,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "lo que le dije",
            "start": 9216.85,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que la patria es primero",
            "start": 9219.31,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "es eso y si hay much\u00edsima gente honesta",
            "start": 9223.26,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "con convicciones con principios en",
            "start": 9229.47,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 9232.229,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 9233.989,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 9236.78,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "grandeza de m\u00e9xico su pueblo",
            "start": 9238.54,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "su tesoro que tenemos en nuestro pueblo",
            "start": 9242.229,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "pues pueden ser los que est\u00e1n todav\u00eda",
            "start": 9249.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no haber ning\u00fan problema es una elecci\u00f3n",
            "start": 9255.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 9257.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "si la vamos a cuidar todos",
            "start": 9259.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y va a ser algo muy interesante",
            "start": 9266.29,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "bueno ya",
            "start": 9271.011,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "creo s\u00ed",
            "start": 9277.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "creo que como a las 11",
            "start": 9279.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ah no creo que despu\u00e9s de eso",
            "start": 9285.02,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9292.33,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 9295.54,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9296.48,
            "duration": 3.149
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] bueno vamos a informar el d\u00eda de hoy y esto ya va a ser para todos los jueves se va a informar sobre los casos que se est\u00e1n investigando por violencia en la secci\u00f3n que hemos denominado cero impunidad los casos vienen de tiempo atr\u00e1s o los que se acumulan cada semana y se tiene que dar una informaci\u00f3n a los ciudadanos de como se est\u00e1 atendiendo cada uno de estos homicidios de estos hechos que se presentan que alteran el orden p\u00fablico va a estar a cargo de esta informaci\u00f3n la secretaria de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana por eso nos acompa\u00f1a aqu\u00ed la secretaria rosa icela rodr\u00edguez y el encargado de informar va a ser el licenciado ricardo mej\u00eda berdeja subsecretario de seguridad p\u00fablica eso es lo que vamos a presentar el d\u00eda de hoy se va a hacer \u00e9nfasis en la tensi\u00f3n d las lamentables p\u00e9rdidas de periodistas como va en la investigaci\u00f3n y que se est\u00e1 haciendo para esclarecer y castigar a los responsables y tambi\u00e9n terminando esta secci\u00f3n de ser impunidad vamos a dar a conocer la propuesta d reforma constitucional en materia de democracia la reforma electoral que se va a enviar el d\u00eda de hoy al congreso hoy se env\u00edan nuestra propuesta para qu\u00e9 en el congreso se analice se debata y en su caso se apruebe vamos a presentar esta propuesta y lo va a hacer el secretario de gobernaci\u00f3n a gusto lo preserva les va a dar la introducci\u00f3n y tambi\u00e9n invitamos por la experiencia que tienen y han ayudado en la elaboraci\u00f3n del documento al maestro horacio duarte que tiene en el ejecutivo la la responsabilidad de atender la agencia nacional de aduanas pero al mismo tiempo lleva muchos a\u00f1os trabajando estudiando esta materia enfrentando en los hechos en la realidad irregularidades fraudes entonces sabe muy bien lo que se necesita lo que se requiere para que se garanticen elecciones limpias y libres y que dejemos atr\u00e1s de una vez y para siempre la historia de fraudes electorales en nuestro pa\u00eds ese es el prop\u00f3sito y por lo mismo invitamos realizado pablo g\u00f3mez \u00e1lvarez qu\u00e9 tiene mucha experiencia en esta materia aunque ahora se desempe\u00f1a como titular de la unidad de inteligencia financiera como la iniciativa le env\u00eda el ejecutivo no hay y este ninguna normal que impida que el titular del ejecutivo se apoye y servidores p\u00fablicos para llevar a cabo estos trabajos y la elaboraci\u00f3n la iniciativa de reforma constitucional en materia electoral muy bien pues vamos con ricardo mej\u00eda comenzamos con su permiso se\u00f1or presidente secretaria rosa isela cita gobernaci\u00f3n vamos a dar cuenta como lo informe un el se\u00f1or presidente de las acciones en el marco de la pol\u00edtica de cero impunidad donde participa la secretaria de la defensa nacional la secretar\u00eda de la marina la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana la guardia nacional el centro nacional de inteligencia las fiscal\u00edas locales las secretar\u00edas de seguridad de los estados y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en primer t\u00e9rmino se da cuenta de la detenci\u00f3n de gustavo n alias el gusano presunto feminicida que opera en la zona de zamora michoac\u00e1n esta fue una acci\u00f3n coordinada entre la fiscal\u00eda de michoac\u00e1n la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica la polic\u00eda de zamora con el apoyo de las fuerzas federales que se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de esta persona que es presunto responsable de homicidio secuestro y tentativa de homicidio todos eventos que se catalogan como feminicidio porque seis de ellos son en agravio de mujeres de igual manera \u00e9l es parte de un grupo criminal denominado carteles unidos y est\u00e1 en proceso su vinculaci\u00f3n al delito para el proceso penal correspondiente siguiente tambi\u00e9n en michoac\u00e1n en uruapan se detuvo a presuntos miembros del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n que fue una acci\u00f3n coordinada por la fiscal\u00eda general del estado en coordinaci\u00f3n con los tres niveles de gobierno se lograron la detenci\u00f3n de dos sujetos armados luego de recibir un reporte de enfrentamiento entre civiles armados esto deriv\u00f3 a su vez en otras detenciones de cinco masculinos y lo que hay que resaltar es que cuatro de los detenidos est\u00e1n vinculados con 22 \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n por homicidio y secuestro agravado esto es importante porque es detener a generadores de violencia que han generado estos eventos criminales siguiente tambi\u00e9n resaltar diversos operativos que ha realizado la secretaria de la defensa nacional en municipios de jalisco que colindan con michoac\u00e1n esto es importante porque es la zona donde se suscitaron el evento de san jos\u00e9 de gracia por parte del grupo criminal p\u00e1jaro sierra a partir de este evento ha habido un despliegue permanente de la secretaria la defensa nacional y de la guardia nacional y en diferentes eventos y operativos han logrado aseguramientos de armas droga y detenciones relevantes como la que aconteci\u00f3 el 14 de abril en santa mar\u00eda del oro donde detuvieron a cinco personas en la manzanilla de la paz detuvieron otros cinco sujetos con armas y explosivos tambi\u00e9n en santa mar\u00eda del oro otra persona detenida siguiente otra m\u00e1s en santa mar\u00eda del oro y tambi\u00e9n diez personas en mazamitla todos vinculados a grupos delictivos insisto donde opera el grupo p\u00e1jaro sierra que tuvo que ver con el evento de san jos\u00e9 de gracia se\u00f1alar que se sigue en la b\u00fasqueda de los individuos que tienen orden de aprensi\u00f3n por el evento suscitado en esa localidad de michoac\u00e1n siguiente esta es la zona aqu\u00ed fue el evento y a partir de todas las acciones que se han llevado a cabo han habido detenciones y aseguramientos de armas drogas explosivos y detenciones de sujetos vinculados a la delincuencia organizada siguiente damos cuenta el d\u00eda de hoy de los hechos suscitados el d\u00eda de ayer en tula de allende hidalgo en las instalaciones de la cementera cruz azul donde se registr\u00f3 un enfrentamiento entre grupos que disputan la posici\u00f3n de la cementera y que est\u00e1n vinculados a litigios entre grupos que se disputan actualmente la cooperativa cruz azul habr\u00edan sido trasladados en 15 autobuses personas que trataron de recuperar por la fuerza las instalaciones lo que deton\u00f3 en un enfrentamiento con un saldo de ocho personas fallecidas ocho masculinos uno por arma de fuego y siete por m\u00faltiples traumatismos tambi\u00e9n hay doce personas heridas y ayer mismo se detuvo por parte de la polic\u00eda municipal y la polic\u00eda estatal de hidalgo a 10 personas vinculados a estos eventos delictivos en todo momento por instrucci\u00f3n de las guitarras icela rodr\u00edguez estuvimos en contacto con el secretario de gobierno secretario de seguridad y el procurador de justicia de hidalgo siguiente ya hay diez detenidos por este evento lamentable que lamentamos que asuntos litigiosos lleguen a este tipo de situaciones y ac\u00e1 como en otros casos no habr\u00e1 impunidad que es la instrucci\u00f3n del presidente de la republica siguiente ya se tienen ubicados tambi\u00e9n los autobuses en los que arribo este grupo con personas originarias fundamentalmente del estado de mexico siguiente damos cuenta del caso de evans y susana escobar basald\u00faa informar que desde el primer momento que se tuvo conocimiento del hecho por instrucci\u00f3n del presidente l\u00f3pez obrador y la secretaria rosa icela se conforma un grupo interinstitucional que se constituy\u00f3 en la fiscal\u00eda general de nuevo l\u00e9on se ha tenido di\u00e1logo tanto con el gobernador samuel garc\u00eda como con el fiscal general gustavo guerrero este grupo est\u00e1 coadyuvando en los trabajos evidentemente es una responsabilidad del ministerio p\u00fablico de nuevo l\u00e9on pero esto va dentro del marco de la pol\u00edtica de cero impunidad tenemos comunicaci\u00f3n permanente con la familia con los padres de bani con el profesor mario escobar y la se\u00f1ora dolores y se va a dar continuidad al proceso de investigaci\u00f3n conjuntamente con el gobierno estatal la fiscal\u00eda y el delito reclasific\u00f3 de desaparici\u00f3n a feminicidio ayer el fiscal general inform\u00f3 por lo cual no vamos a abundar m\u00e1s sobre este tema siguiente en el caso de tapachula chiapas el pasado 19 de abril una persona femenina sustrajo a un menor neonatos del hospital de linz de tapachula se estableci\u00f3 una b\u00fasqueda coordinada por la secretaria de seguridad p\u00fablica la guardia nacional y la fiscal\u00eda de chiapas afortunadamente fue recuperado con bien el menor no obstante ello toda vez que se trata de un delito fue detenida y procesada por sustracci\u00f3n de menores agravado y falsificaci\u00f3n de documentos en general la persona que hab\u00eda privado al menor se emiti\u00f3 en su tiempo la alerta amber fue un operativo inmediato y se le localiz\u00f3 en el ejido raymundo enr\u00edquez en tapachula adem\u00e1s de la sustracci\u00f3n hay falsificaci\u00f3n de documentos porque la imputada modific\u00f3 el certificado original haciendo queriendo hacer ver que el menor era hijo de ella siguiente esta detenci\u00f3n que ya has informado pero queremos resaltar es la de edward n alias el bold y queso qu\u00e9 es un l\u00edder criminal de la c\u00fapula criminal de colombia es una operaci\u00f3n donde de manera destacada la secretar\u00eda de la marina le dio seguimiento en diferentes lugares aqu\u00ed mismo en la ciudad de mexico en guerrero 'la y en quintana roo a esta persona y se le pudo detener en la ciudad de mexico con auxilio de la secretar\u00eda de seguridad ciudadana y el inamhi en un proceso administrativo de migraci\u00f3n toda vez que esta persona no pudo acreditar su legal estancia en el pa\u00eds se le deport\u00f3 en coordinaci\u00f3n con las autoridades de colombia porque era buscado por diferentes il\u00edcitos es jefe de sicarios y es jefe log\u00edstico de un c\u00e1rtel colombiano y ah\u00ed se le detuvo una vez que fue deportado del pa\u00eds el detenido habr\u00eda pertenecido a los carteles de cali en el norte del valle y estaba encargado de env\u00edos de toneladas de coca\u00edna hacia los eeuu siguiente esto es de alg\u00fan modo el mapa criminal de este presunto narcotraficante colombiano con actividades en europa eeuu y emiratos \u00e1rabes el pertenece de origen al c\u00e1rtel del norte del valle y era de los m\u00e1s buscados en colombia y esta operaci\u00f3n fue celebrada por las autoridades colombianas y reconocido el esfuerzo mexicano en la materia el siguiente es la detenci\u00f3n de juan manuel n alias el jhonny esto fue una operaci\u00f3n en canc\u00fan quintana roo coordinada por semana la fiscal\u00eda de quintana roo con hace la guardia nacional y la unidad especializada en combate al secuestro de chihuahua se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de este individuo quien es a su vez hermano de lorenzo n alias el grillo quienes son l\u00edderes criminales del c\u00e1rtel la l\u00ednea en el noroeste de chihuahua este grupo est\u00e1 vinculado al homicidio de paulino rodr\u00edguez palacio delegado de bienestar en san buenaventura chihuahua y que fue asesinado el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n este individuo ya detenido fue detenido por violaci\u00f3n toda vez que rapto y viol\u00f3 a una menor de manera recurrente y fue finalmente detenido y est\u00e1 en proceso de vincularse finalmente siguiente tambi\u00e9n en quintana roo en solidaridad playa del carmen la fiscal\u00eda local en colaboraci\u00f3n con sedena semar guardia nacional y la polic\u00eda de solidaridad identific\u00f3 y detuvo a seis integrantes de una c\u00e9lula criminal que priv\u00f3 de la libertad a cuatro masculinos y con posterioridad los asesino ya est\u00e1n detenidos todos y vinculados al proceso penal siguiente es el caso de la detenci\u00f3n de sa\u00fal alejandro n alias 'el chapa del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n en puerto vallarta que es uno de los elementos m\u00e1s importantes de la estructura criminal de este c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n como aqu\u00ed se inform\u00f3 hace unos d\u00edas habr\u00eda sido el operador log\u00edstico del homicidio de arist\u00f3teles sandoval es gobernador de jalisco a quien se lo identific\u00f3 en el bar distrito 5 previamente al asesinato del ex gobernador de jalisco en un operativo de la y la guardia nacional en puerto vallarta estos sujetos agreden a las fuerzas de seguridad que estaban haciendo labores de inteligencia y patrullaje las fuerzas militares repelen la agresi\u00f3n y en el enfrentamiento result\u00f3 herido sa\u00fal alejandro alias el chop a quien posteriormente fallecer y a la otra persona detenida y est\u00e1 en un penal federal detenido y asegurado y pr\u00f3ximo proceso penal siguiente en morelos fueron sentenciados diferentes secuestradores miembros de la delincuencia organizada con sentencias de hasta 75 a\u00f1os de prisi\u00f3n por hechos criminales del 2013 se le da seguimiento como aqu\u00ed lo dijo el presidente porque estos sujetos cometieron varios secuestros y finalmente se culmin\u00f3 ya todo el proceso desde su detenci\u00f3n su puesta a disposici\u00f3n del ministerio p\u00fablico hasta las sentencias condenatorias siguiente en oaxaca en un trabajo permanente que se lleva por parte de la fiscal\u00eda general de oaxaca con el fiscal peimbert y la conoce por instrucci\u00f3n de la secretaria rosa icela hay un operativo permanente de b\u00fasqueda y combate al delito de desaparici\u00f3n fueron entre el 19 y 20 de abril localizadas con vida cinco personas que hab\u00edan sido emitidas alertas por desaparici\u00f3n y afortunadamente fueron localizadas con bien y estos operativos se siguen realizando siguiente aqu\u00ed vamos a volver a retomar el tema de los casos lamentables de compa\u00f1eros periodistas asesinados porque hay noticias nuevas que dar a conocer pero no podemos soslayar dentro de este tema de cero impunidad que te tiene que actuar siempre con la verdad y no magnificar hechos con afanes de car\u00e1cter pol\u00edtico o de otra naturaleza es el caso de la resoluci\u00f3n que en su tiempo emiti\u00f3 el parlamento europeo el 10 de marzo donde sin tomar en cuenta todas las detenciones todas las investigaciones todos los operativos que se realizan por parte de equipos del gobierno federal las fiscal\u00edas locales las \u00e1reas de inteligencia para poder esclarecer estos casos sin ninguna consideraci\u00f3n de esa naturaleza calific\u00f3 al gobierno de mexico y critic\u00f3 de manera infundada porque no hab\u00eda elementos como el a\u00f1o m\u00e1s mort\u00edfero a este a\u00f1o en materia de homicidios de periodistas esto fue lo que dijo el parlamento europeo que no ha rectificado ni atenuado su posici\u00f3n no obstante todas las detenciones todas las vinculaciones y todos los esclarecimientos de los casos y esto tambi\u00e9n es impunidad porque no se puede se\u00f1alar actos y luego no reconocer cuando hay detenci\u00f3n siguiente comentar que en el caso del periodista jos\u00e9 lu\u00eds gamboa que fue el primer asesinato de compa\u00f1eros periodistas el pasado 10 de enero ya hay una detenci\u00f3n que es una operaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de veracruz de la fiscal ver\u00f3nica hern\u00e1ndez del equipo de seguridad de veracruz se detuvo a eduardo n como presunto responsable del homicidio de jos\u00e9 lu\u00eds gamboa tambi\u00e9n hay otra persona que tiene orden de aprensi\u00f3n y se est\u00e1 ahorita en la b\u00fasqueda para ejecutar esta orden de aprensi\u00f3n comentar que el detenido es sobrino de jos\u00e9 era bueno sobrino de jos\u00e9 lu\u00eds gamboa o yo existo y manten\u00eda rencillas por problemas familiares y hereditarios con la v\u00edctima se\u00f1alar tambi\u00e9n que jos\u00e9 lu\u00eds gamboa en su tiempo denunci\u00f3 algunas conductas del sobrino vinculadas a situaciones il\u00edcitas y todas las investigaciones de todos los peritajes dan cuenta que eduardo junto con otra persona habr\u00edan privado de la vida en el puerto de veracruz acuse luis gamboa estamos esperando su vinculaci\u00f3n al proceso y se va a seguir en la b\u00fasqueda para ejecutar la otra detenci\u00f3n siguiente en el caso de margarito mart\u00ednez se mantiene los d\u00edas detenidos todos vinculados al proceso penal se siguen desarrollando diversas actuaciones en la parte de la investigaci\u00f3n complementaria dentro del proceso penal se puede se\u00f1alar ayer hablamos con el fiscal general carpio con quien tenemos una comunicaci\u00f3n muy fluida y ya hay una l\u00ednea de vinculaci\u00f3n entre el homicidio de margarito mart\u00ednez y el homicidio de lourdes mendoza siguiente maldonado lourdes maldonado que fue precisamente tres detenidos ya vinculados a proceso autores materiales y hay una vinculaci\u00f3n entre el homicidio de lourdes maldonado y el de margarito mart\u00ednez con un mismo grupo criminal que es un remanente del grupo de los arellano f\u00e9lix liderado por un sujeto apodado cabo 16 que tambi\u00e9n fue detenido en ambos hechos el m\u00f3vil habr\u00eda sido en el caso de lourdes maldonado que lourdes maldonado habr\u00eda denunciado a narcomenudistas que estaban haciendo operaciones il\u00edcitas en la parte donde ella viv\u00eda llegaban patrullas persegu\u00edan estos sujetos y en represalia por esa actuaci\u00f3n responsable c\u00edvica de lourdes de denunciar estos hechos delictivos la habr\u00edan victimado tambi\u00e9n este mismo grupo fue el que asesin\u00f3 al compa\u00f1ero margarito martins siguiente esta es la c\u00e9lula criminal d\u00f3nde est\u00e1n varios sujetos detenidos y la cabeza de este grupo es el cabo 16 tambi\u00e9n detenidos todos vinculados a los homicidios de la compa\u00f1era lourdes maldonado y de margarito mart\u00edn siente en el caso del periodista ever fernando l\u00f3pez que fue asesinado en salina cruz oaxaca he mostrado en comunicaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica toda vez que este caso fue atra\u00eddo por la fiscal\u00eda especializada en delitos contra la libertad de expresi\u00f3n el proceso est\u00e1 en la etapa de investigaci\u00f3n complementaria y se realiz\u00f3 an\u00e1lisis del contexto y el trabajo period\u00edstico que determina que el m\u00f3vil del asesinato de heber fernando l\u00f3pez habr\u00eda sido publicaciones que realiz\u00f3 y que agraviaron al grupo que est\u00e1 atr\u00e1s de los autores materiales se tiene identificado ya un posible autor intelectual y est\u00e1n en proceso de investigaci\u00f3n siguiente en el caso del periodista juan carlos mu\u00f1iz de fresnillo zacatecas se detuvo a manuel de jes\u00fas alias el piro est\u00e1 vinculado al proceso y se contin\u00faan las diligencias ministeriales en la investigaci\u00f3n complementaria siguiente caso de armando o linares l\u00f3pez hay dos \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y b\u00fasqueda que ha emitido la fiscal\u00eda general de michoac\u00e1n incluso ha ofrecido recompensas por estos dos sujetos carlos gerardo n quien es el autor material quien habr\u00eda disparado armando linares y magdiel n que fue el que facilit\u00f3 la log\u00edstica pidi\u00f3 el taxi donde se desplaz\u00f3 carlos gerardo y que tendr\u00eda que ver directamente con el homicidio tambi\u00e9n de armando linares siguiente en conclusi\u00f3n ha habido seis casos este a\u00f1o se\u00f1alar que son seis casos porque son las fiscal\u00edas locales quien en base a las investigaciones han logrado determinar que efectivamente se trataba de compa\u00f1eros periodistas hay 19 detenidos o buscados y hay 16 vinculados a proceso penal por \u00faltimo aqu\u00ed est\u00e1 el desglose de todos los casos que usted luis gamboa margarito mart\u00ednez lourdes maldonado heber lopes juan carlos mu\u00f1iz y armando l\u00f3pez linares ser\u00eda cuanto gracias buenos d\u00edas a todos atendiendo sus indicaciones se\u00f1or presidente un grupo de trabajo encabezado por la coordinadora jur\u00eddica del gobierno federal horacio duarte pablo g\u00f3mez un servidor y otros compa\u00f1eros hemos terminado la propuesta de una iniciativa de reforma democr\u00e1tica m\u00e1s que una reforma electoral esta iniciativa de reforma que hoy se presenta a la c\u00e1mara de diputados responde al a\u00f1ejo reclamo de los ciudadanos del pueblo de mexico se concretiza finalmente la propuesta de entre otras cosas que haya reducci\u00f3n en el n\u00famero de plurinominales diputados plurinominales que desaparezcan los diputados los senadores de listas plurinominales que los organismos electorales sean los integrantes de los organismos electorales no nada m\u00e1s se reduzca su n\u00famero sino que sean electos de manera directa por los ciudadanos mediante un proceso en el cual los tres poderes del estado van a proponer a ciudadanos para que sean los integrantes de ese organismo electoral se reduce el financiamiento a los partidos pol\u00edticos se reduce el costo de las elecciones se garantiza con la posibilidad del voto electr\u00f3nico que haya todav\u00eda mayor certeza en la participaci\u00f3n de los ciudadanos quienes podr\u00e1n optar por votar de manera electr\u00f3nica o votar en las casillas como hasta ahora se hace se facilita tambi\u00e9n con esta iniciativa de reforma la participaci\u00f3n de los millones de mexicanos que viven en el extranjero y por una u otra raz\u00f3n no pueden estar en el pa\u00eds el d\u00eda de las elecciones puede ellos podr\u00e1n hacerlo ya de manera electr\u00f3nica mediante un procedimiento m\u00e1s \u00e1gil y finalmente pues se reduce tambi\u00e9n el financiamiento a los partidos pol\u00edticos ya los procesos electorales en el pa\u00eds atendiendo un reclamo ciudadanos dejar\u00e1n de ser los m\u00e1s caros del mundo y habr\u00e1 procedimientos modernos para finalmente que se instaure se normalicen la vida democr\u00e1tica en el pa\u00eds con la participaci\u00f3n directa de los ciudadanos todos buenos d\u00edas a los presentes muchos d\u00edas muchas gracias buenos d\u00edas esta reforma que se est\u00e1 presentando el d\u00eda de hoy en la al congreso reuni\u00f3n que se habr\u00e1 de presentar en la c\u00e1mara de diputados contiene varios temas fundamentales para afianzar la vida democr\u00e1tica del pa\u00eds el resumen muy r\u00e1pido se tocar\u00e1n 18 art\u00edculos constitucionales habr\u00e1 siete art\u00edculos transitorios que van a contener esta reforma democr\u00e1tica esta reforma constitucional que busca b\u00e1sicamente como primer objetivo hacer m\u00e1s barata la democracia en nuestro pa\u00eds es un viejo reclamo de la gente de que se deje de estar gastando dinero en los procesos electorales el dinero que se pueda ahorrar se destine a temas sociales temas de infraestructura temas de educaci\u00f3n por eso el primer tema en la reforma es la creaci\u00f3n del instituto nacional de elecciones y consultas es decir hay una modificaci\u00f3n una sustituci\u00f3n del actual \u00f3rgano electoral para dar paso a este instituto nacional de elecciones y consultas cabe destacar que derivado de este nuevo modelo de autoridad electoral tanto en el tema de consejeros como en el tema de magistrados es decir del tribunal electoral habr\u00e1 un mecanismo de designaci\u00f3n a trav\u00e9s del voto popular el primer domingo del mes de agosto siendo los candidatos postulados por los tres poderes de la uni\u00f3n cabe se\u00f1alar que ah\u00ed hay tambi\u00e9n una disminuci\u00f3n de consejeros habr\u00e1 de once consejeros que tenemos actualmente bajar\u00e1 a siete consejeros de manera de manera directa otro tema fundamental es y federalizaci\u00f3n de las elecciones para que desaparezcan los organismos llamados hoteles as\u00ed definidos que son los organismos de los estados encargados de los procesos electorales lo mismo de los tribunales electorales locales estos temas son temas que se han venido exigiendo por parte de los ciudadanos de hacer un abaratamiento de la democracia y con esto estamos logrando este este objetivo y en ese sentido para darle coherencia al proceso electoral darle coherencia esta propuesta hay una disminuci\u00f3n eliminaci\u00f3n perd\u00f3n de los diputados plurinominales y una reducci\u00f3n sustancial tambi\u00e9n del n\u00famero de legisladores federales y locales cabe destacar que va a tocar tanto la legislatura federal como la legislatura de los estados en el caso de la c\u00e1mara de diputados pasando a 300 diputados y aqu\u00ed vale la pena resaltar que disminuir 200 diputados en el congreso de la uni\u00f3n es un avance fundamental manteniendo evidentemente la pluralidad que requiere el pa\u00eds en el campo en el caso de la c\u00e1mara de senadores se reducir\u00e1 a s\u00f3lo 96 representantes en esta c\u00e1mara en el caso de los congresos locales tambi\u00e9n hay una disminuci\u00f3n hay un acotamiento se establecer\u00e1 m\u00e1s rangos m\u00ednimo 15 m\u00e1ximo 45 diputados locales en los diversos estados conformados seg\u00fan el n\u00famero de poblaci\u00f3n que tiene cada una de las entidades federativas pero es resaltar de manera importante porque ha sido un viejo anhelo democr\u00e1tico disminuir y eliminar el tema de los diputados plurinominales y as\u00ed garantizar una mejor y mayor representaci\u00f3n de los electores tambi\u00e9n en este sentido la reforma estar\u00e1 tocando un mecanismo en los municipios de m\u00e9xico como ustedes saben los municipios del pa\u00eds tiene un n\u00famero muy grande de representantes de regidores y aqu\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 acortando el n\u00famero de regidores que podr\u00e1n tener los ayuntamientos pero hay que resaltar que es sosteniendo como principio el que el ahorro que se va a lograr con esta reforma va a garantizar que se disponga de recursos para otras inversiones en el \u00e1mbito tanto federal como en el \u00e1mbito estatal resumiendo en esta parte de la modificaci\u00f3n de las autoridades electorales del n\u00famero de representantes de legisladores de ayuntamientos nosotros sostenemos que con este va a tener en el pa\u00eds un ahorro aproximado de 24.000 millones de pesos es los c\u00e1lculos que tenemos derivado del gasto que se hace en este momento en estas actividades tambi\u00e9n el financiamiento a los partidos estar\u00e1 modificado para garantizar que el financiamiento p\u00fablico y exclusivamente para campa\u00f1as electorales haciendo tambi\u00e9n un mecanismo que evite que las burocracias partidarias tengan dispongan de recursos todos los a\u00f1os todos los meses como actualmente sucede que fue un mecanismo que en su momento permiti\u00f3 la actividad democr\u00e1tica de los partidos pol\u00edticos y garantizando que los partidos cuando est\u00e9n en la contienda electoral se dispongan de recursos p\u00fablicos pero no de financiamiento ordinario permanente como tambi\u00e9n ya lo apunt\u00f3 el secretario de gobernaci\u00f3n estamos incorporando tambi\u00e9n de la constituci\u00f3n el mecanismo para que los ciudadanos puedan acceder al voto a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos todos hemos sido testigos que a veces la dispersi\u00f3n de las casillas impide que algunos ciudadanos hagan uso de su derecho al voto pues queremos que la autoridad electoral que el estado mexicano le garantice a todos los ciudadanos su acceso al derecho al voto a trav\u00e9s de este mecanismo hay una disminuci\u00f3n tambi\u00e9n de los tiempos de radio y televisi\u00f3n en materia electoral con eso garantizando que pr\u00e1cticamente todo el tiempo de radio y televisi\u00f3n en el momento de las campa\u00f1as lo dispongan los partidos lo dispongan los candidatos y las autoridades electorales no tengan tiempo en ese proceso porque ahora vemos spots de la autoridad electoral como si la autoridad electoral fuera un candidato fuera un contendiente en la jornada electoral queremos que la autoridad electoral se circunscriba su auto a su funci\u00f3n que es garantizar que haya casillas que se cuenten bien los votos y que los ciudadanos que los ciudadanos vayamos a votar con libertad 5 acci\u00f3n sin ninguna de las trampas a las que nos hemos enfrentado finalmente tambi\u00e9n hay una modificaci\u00f3n en las definiciones de propaganda gubernamental ampliando las excepciones para que las autoridades nos puedan difundir en actividades relacionadas con servicios p\u00fablicos y aquella que tenga que ver con informar sobre los procesos electorales todo en t\u00e9rminos formales como ya lo dec\u00edamos tocan 18 art\u00edculos de la constituci\u00f3n 7 art\u00edculos transitorios y formalmente tambi\u00e9n de la reforma considera hacer una sola legislaci\u00f3n electoral es un tema importante tambi\u00e9n para hacer que la democracia sea funcional sea m\u00e1s eficiente lo que estamos logrando con esta reforma es que los ciudadanos tengan un empoderamiento muy muy importante entonces estos son los contenidos b\u00e1sicos de la reforma que se estar\u00e1 presentando regresar a un modelo en donde sean los ciudadanos los que decidan a las autoridades electorales y no sea como el modelo actual donde las c\u00fapulas de los partidos hacen acuerdos en el congreso definen cuotas y tenemos despu\u00e9s autoridades electorales que se convierten en contendiente directo en vez de que sean los partidos o los candidatos este es el modelo que estamos planteando que esperamos se abra la discusi\u00f3n y que de esa manera la democracia en m\u00e9xico termine de instalarse y se eliminen de una vez por todos cualquier intento de fraude electoral de cualquier actor pol\u00edtico o desde la autoridad electoral como a veces hemos tenido en la historia pol\u00edtica del pa\u00eds esa es la propuesta y que estar\u00e1 a debate ya lo dec\u00edamos con la iniciativa que llegar\u00e1 hoy a la c\u00e1mara de diputados buenos d\u00edas por indicaci\u00f3n del presidente voy a hacer la presentaci\u00f3n de los propuestos principales de la iniciativa de reformas constitucionales que presentar\u00e1 el propio presidente en materia pol\u00edtico-electoral dotar al pa\u00eds de un sistema electoral que brinde seguridad respeto al voto honradez y legalidad por primera vez en las elecciones de 2021 en nuestro pa\u00eds el gobierno federal no compro votos ni asign\u00f3 dinero para que otros lo hicieran estamos de plano en la lucha efectiva contra la compra del sufragio pero es necesaria una nueva reforma para lograr que ning\u00fan gobierno ningunas empresas ningunos poderes econ\u00f3micos puedan comprar votos como tampoco utilizar instrumentos il\u00edcitos para arriesgar la voluntad popular 2 elegir autoridades administrativas y jurisdiccionales honestas e imparciales que no sean protagonistas protagonistas adicionales de la lucha por el poder es necesario superar la situaci\u00f3n en la que las autoridades electorales se encontraban vinculadas de una forma u otra al gobierno en turno lo cual recientemente se modific\u00f3 al ubicarse a esas mismas autoridades en el plano de la oposici\u00f3n abierta al gobierno ambas cosas ser expresiones de poder de poderes establecidos o combatir al gobierno son indebidas cuando se trata de las autoridades electorales y son tambi\u00e9n da\u00f1osas por el pa\u00eds es necesario que las autoridades electorales administrativas y judiciales sean imparciales y se apeguen a la legalidad y los principios democr\u00e1ticos que sean ciudadanos y no profesionales de la pol\u00edtica quienes tengan a su cargo esas important\u00edsimas funciones de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico 3 de lanzar la libertad pol\u00edtica para todos los ciudadanos y ciudadanas sin censuras de ninguna especie en estos tres a\u00f1os ning\u00fan comunicador ha sido reprimido por el gobierno federal ni se ha perseguido a ning\u00fan partido o candidato gozamos del m\u00e1s amplio espacio de libertades en estas materias sin embargo existen instancias p\u00fablicas organismos que supuestamente deben defender esas mismas libertades y hay tambi\u00e9n poderosas corporaciones privadas que pretenden acallar la cr\u00edtica que procede del gobierno y de personas que se encuentran en el campo de la lucha por la transformaci\u00f3n del pa\u00eds la libertad de difundir opiniones informaci\u00f3n e ideas a trav\u00e9s de cualquier medio consagrada con esta claridad en el art\u00edculo s\u00e9ptimo de la constituci\u00f3n debe ser efectivamente inviolable como lo marca la misma carta magna con esa exacta palabra de inviolable y por tanto ser defendida tambi\u00e9n los campos de la vida republicana de mexico 4 construir un \u00e1mbito nacional en el que partidos y ciudadanos y candidaturas independientes perd\u00f3n cuenten con garant\u00edas para su libre participaci\u00f3n en la lucha por el poder pol\u00edtico los partidos deben existir legalmente solo con base en el voto popular que obtengan y las candidaturas independientes deben tener la suficiente cobertura para su existencia y representar a sus votantes en los \u00f3rganos del poder al igual que los partidos pol\u00edticos 5 conformar un solo mecanismo electoral nacional con instituciones administrativa y judicial \u00fanicas bajo el principio de la austeridad republicana ya se ha demostrado que el camino hacia la federalizaci\u00f3n de las instituciones electorales proceso iniciado hace ya d\u00e9cadas es correcto sin embargo el problema es que no se ha culminado se plantea por tanto una sola legislaci\u00f3n y unos organismos administrativos y judiciales \u00fanicos encargados de las funciones electorales lo que al mismo tiempo disminuir\u00e1 el gasto p\u00fablico que ahora se destina a la duplicidad de funciones no perd\u00f3n 6 designar mediante voto secreto directo y universal a las m\u00e1ximas autoridades electorales administrativas y a las jurisdiccionales a trav\u00e9s de la postulaci\u00f3n de candidaturas a cargo de los poderes de la uni\u00f3n es preciso que las instancias encargadas de organizar las elecciones y de decir el derecho electoral como ya lo hemos subrayado adquieran una dimensi\u00f3n ciudadana para lo cual se propone que sus integrantes sean designados mediante votaci\u00f3n popular es decir voto universal libre y secreto 7 crear un nuevo sistema de elecci\u00f3n en el que cada quien vote por sus representantes directos y todos los votos v\u00e1lidos se vean representados en los \u00f3rganos colegiados del poder p\u00fablico a trav\u00e9s de una proporcionalidad pura uno de los mayores cambios pol\u00edticos del momento actual consistir\u00eda en darle mayor representatividad a los \u00f3rganos legislativos y municipales del pa\u00eds para lo que se necesita que todos los votos v\u00e1lidos emitidos tengan el mismo peso y que los electores conozcan a los candidatos por quienes pueden votar directamente en cada entidad federativa y en cada municipio 8 elegir a ambas c\u00e1maras del congreso de la uni\u00f3n mediante votaci\u00f3n en cada una de las entidades federativas con el uso del m\u00e9todo de listas postuladas por los partidos y listas de candidaturas independientes igual forma se aplicar\u00eda en cada elecci\u00f3n legislativa local est\u00e1 claro que se propone que desaparezcan las cinco circunscripciones plurinominales y en cada estado se elijan tantos integrantes de la c\u00e1mara como lo determine su poblaci\u00f3n as\u00ed como tres senadores en cada entidad y la integraci\u00f3n democr\u00e1tica de los ayuntamientos 9 fijar en 300 el n\u00famero de integrantes de la c\u00e1mara de diputados y en 96 el del senado asimismo establecer un tope m\u00e1ximo de 45 curules en las entidades m\u00e1s grandes para conformar sus legislaturas y un tope m\u00e1ximo de nuevo integrantes en los mayores ayuntamientos [M\u00fasica] se debe reconocer que el creciente n\u00famero de representantes populares no mejoran la calidad de la representaci\u00f3n popular sino que s\u00f3lo aumenta el gasto burocr\u00e1tico y la disputa por el mismo 10 limitar el financiamiento de los partidos pol\u00edticos solamente para gastos de campa\u00f1a electoral suprimiendo el llamado financiamiento ordinario que se entrega cada mes durante todos los a\u00f1os al tiempo regular las aportaciones de las personas a los partidos y el uso de tales recursos por parte de estos los gastos en burocracia partidista solo promueven que los partidos se abstengan de cobrar cuotas y gasten dinero en actividades que no est\u00e1n vinculadas a la democracia ya que son parasitarias pero pagadas con fondos p\u00fablicos el financiamiento p\u00fablico de partidos y candidaturas independientes debe realizarse solo para hacer menos dispareja la contienda electoral es decir durante las elecciones pero sin subsidiar preferentemente a las burocracias partidistas como ahora se lleva a cabo muchas gracias por su atenci\u00f3n los expedientes bueno pues vamos 34 [M\u00fasica] 56 se acuerda t\u00fa tambi\u00e9n gracias presidente buenos d\u00edas preguntar si que con esta nueva reforma electoral que se enviar\u00e1 al congreso no s\u00e9 y con la eliminaci\u00f3n de plurinominales no se perder\u00e1 el equilibrio democr\u00e1tico en el congreso esa es la intenci\u00f3n de perder equilibrios dado de que morena pr\u00e1cticamente vamos a decirlo as\u00ed est\u00e1 o est\u00e1 por arrasar en diversas entidades sobre en las pr\u00f3ximas elecciones ser\u00eda ese prop\u00f3sito de eliminar los plurinominales para perder el equilibrio y en otro sentido tambi\u00e9n se busca tambi\u00e9n el control absoluto de un partido como sucedi\u00f3 con los pri\u00edstas en sus a\u00f1os pues que estuvo bastante tubo aplanadora en todos los sentidos no se est\u00e1 garantizando el voto de los ciudadanos es la aplicaci\u00f3n plena de la democracia van a ser los ciudadanos los que van a elegir libremente a sus representantes y se cuida tan bien de que todos puedan participar las elecciones y puedan tener espacios en el congreso pero qui\u00e9n va y decidir sobre los diputados van a ser los ciudadanos va a ser el voto de los ciudadanos y no hay la intenci\u00f3n d que se imponga un partido \u00fanico lo que queremos es que haya una aut\u00e9ntica una verdadera democracia en el pa\u00eds y que se termine con los fraudes electorales que sea el pueblo el que elija libremente a sus representantes ese es el prop\u00f3sito de esta reforma democr\u00e1tica nosotros venimos de una lucha por la democracia y hemos padecido durante a\u00f1os de fraudes electorales de imposiciones somos v\u00edctimas de la antidemocracia del fraude llegamos a la presidencia por voluntad del pueblo como nunca los ciudadanos no se dieron su apoyo constituyeron al actual gobierno legal leg\u00edtimamente queremos dejad establecido un verdadero sistema democr\u00e1tico porque consideramos ese ha sido un problema en la historia de m\u00e9xico la falta de democracia que no sea llevado ah en posiciones le han costado mucho al pueblo de medio y no vayamos tan lejos da m\u00e1s pr\u00e9stamos en las \u00faltimas elecciones federales presidenciales impusieron al calder\u00f3n la oligarqu\u00eda los grupos de intereses creados' los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9jico y se desat\u00f3 una tremenda crisis la econ\u00f3mica pol\u00edtica social de seguridad por ese fraude no estar\u00eda el pa\u00eds como esta en materia de inseguridad y de violencia y en general si no se hubiese llevado a cabo ese fraude qu\u00e9 da\u00f1o mucho por qu\u00e9 que tomaron decisiones equivocadas para continuar protegiendo a una minor\u00eda rapaz para garantizar impunidad para que siguiera predominando la corrupci\u00f3n para que la delincuencia organizada infiltrada al gobierno al grado de que el secretario de seguridad p\u00fablica del gobierno federal era un protector los grupos dedicados al narcotr\u00e1fico sin tiempos abandon\u00f3 al pueblo s\u00ed e impulso el fraude electoral todo eso que pudo haber evitado si se hubiese respetado el voto de s\u00ed mismo este el presidente de pe\u00f1a si no se hubiese utilizado tanto dinero para comprar votos nos hubi\u00e9semos evitado pues una mayor decadencia en m\u00e9xico es el tercer intento line reconoci\u00f3 su triunfo presidente el suyo y en las elecciones pasadas tambi\u00e9n reconoci\u00f3 el triunfo del partido morena en diversas entidades tambi\u00e9n s\u00ed pero no fue lo he dicho varias veces por decisi\u00f3n del ine podr\u00eda decir que est\u00e1 en contra del ine fue por voluntad del pueblo entonces ahora lo que queremos es que se acople te pongo en correspondencia [M\u00fasica] esa voluntad del pueblo de mexico de elegir a sus autoridades que se hagan realidad ese derecho que se haga realidad la democracia que se convierta es un h\u00e1bito que no ten\u00edamos los mexicanos somos muy rezagados hist\u00f3ricamente en el asunto democr\u00e1tico con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses y aqu\u00ed hemos hablado mucho de las historias de imposiciones de fraude no creo que haya otro pa\u00eds y es vergonzoso con m\u00e1s fraudes electorales que m\u00e9xico son m\u00e1s imposiciones con falta de democracia con predominio de partidos \u00fanicos con mafias de poder dominando el pa\u00eds con grupos de intereses creados que mandan que deciden que hayan llegado al extremo de subordinar a todos los poderes p\u00fablicos en la pr\u00e1ctica lo he dicho no hab\u00eda una democracia sentir estricto pero una oligarqu\u00eda el gobierno para una minor\u00eda no el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo una gran simulaci\u00f3n d grupos econ\u00f3micos muy poderosos apoyados por medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n propiedad de esos grupos de poderes p\u00fablicos subordinados mediante la cooptaci\u00f3n a esos grupos que realmente eran los que mandaban y la el poder econ\u00f3mico que controlaba el poder pol\u00edtico al poder judicial al poder legislativo y al poder medi\u00e1tico vaciada entonces queremos que haya democracia y no hay que tenerle miedo al pueblo ya como aqu\u00ed se dijo nada de que se ponen de acuerdo [M\u00fasica] los partidos de antemano usted sab\u00eda qui\u00e9nes iba a quedar como consejeros porque eran dos para ti y tres para ti tres para el otro esos consejeros actuaban al servicio de quienes los impon\u00edan no representaban a los ciudadanos no ten\u00edan o no tienen vocaci\u00f3n democr\u00e1tica ahora que se propone vamos a elegirlos [M\u00fasica] se presenten 60 llegamos mujeres y hombres se abran los espacios para que se den a conocer qui\u00e9nes son y qu\u00e9 los ciudadanos voten y el que tenga m\u00e1s votos es el presidente o la presidenta d del organismo electoral y as\u00ed y elegir a los 7 eso es no mejor y lo mismo y quitar los plurinominales qu\u00e9 pasaba estaban bien relacionados con los dirigentes de los partidos con los pol\u00edticos y entraban de plurinominales porque los apuntaban en la lista por tener influencias hasta los ayudantes de los pol\u00edticos y familiares [M\u00fasica] ahora no ahora es voto el que tenga los votos de los ciudadanos y si puedes para el pueblo que sea el que elija entonces eso es en esencia lo que estamos proponiendo ya ves un debate muy bueno porque es un tema de primera adem\u00e1s por si fuese poco nos vamos a ahorrar m\u00e1s de 20 mil millones de pesos porque tambi\u00e9n se van a terminar las duplicidades porque no tenemos un solo organismo te organizas las elecciones en todo el pa\u00eds porque tenemos un organismo costos\u00edsimo un aparato burocr\u00e1tico moneros o con sueldos elevad\u00edsimos de los saltos representantes de esos organismos y adem\u00e1s se reproduce del mismo esquema en los estados de otra situaci\u00f3n que es importante es la de los regidores para los municipios ya lo hemos hablado aqu\u00ed se pelean m\u00e1s por ser regidores en algunos casos qu\u00e9 s\u00e9 y presidentes municipales porque hay regidores que reciben m\u00e1s de 100 mil pesos mensuales pero adem\u00e1s para afirmar la al presidente un acta es un soborno un noche adicional inclusive hay lugares en donde los legisladores tienen presupuesto como si se tratara del poder ejecutivo los compran para decirlo con claridad hay lugares donde son 2030 el presupuesto de un municipio pues todo se lo consumen los mismos funcionarios de esos gobiernos municipales y que es l transfiere que se le entrega al pueblo nada todo es el llamado gasto corriente todo un aparato antes pues eso funcionaba muy bien para el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n porque si sobornaban sin m\u00e1s deseaban si hab\u00eda estas partidas de noche todos aprobados todo se resolv\u00eda lleg\u00f3 a decir pol\u00edtico tradicional de qu\u00e9 problema que se resuelve con dinero no es problema todo era as\u00ed claro porque lo que les interesaba era tener el control completo del gobierno para poder saquear a sus anchas no s\u00f3lo el presupuesto de ser de una parte si no quedarse con los bienes p\u00fablicos con las empresas p\u00fablicas con los recursos naturales desde el pueblo de la naci\u00f3n que fue lo que hicieron durante todo este periodo neoliberal que el gobierno un facilitador el chaqueo para el traslado de los bienes p\u00fablicos a particulares esa era la esencia del gobierno por eso todas las leyes las reformas constitucionales llevaban ese prop\u00f3sito ajustaron un marco legal para poder saquear y necesitaban pues el aparato burocr\u00e1tico necesitaban de la complicidad necesitaban de los medios de informaci\u00f3n para legitimar del atraco para legalizar la corrupci\u00f3n del robo entonces ah\u00ed se gastaban todo para decirlo coloquialmente en m\u00e1s edad y que le llegaba al campesino que le llegaba del presupuesto al ind\u00edgena que le llegaba del presupuesto al trabajador se le llegaba del presupuesto al pueblo raso mana s\u00f3lo cuando hab\u00edan elecciones como parte de lo mismo los buenos repartiendo aparec\u00edan entregando las despensas para obtener los votos seguir robando as\u00ed se reproduc\u00eda el sistema anti democr\u00e1tico y corrupto que se manten\u00eda en el pa\u00eds bueno ser\u00eda una gran irresponsabilidad de nuestra parte surgir de un movimiento democr\u00e1tico venir de una lucha democr\u00e1tica llegar a la presidencia tener la facultad para y presentar una iniciativa de reforma constitucional y no hacerlo porque se van a enojar este los oligarcas por sus voceros con sus intelectuales org\u00e1nicos o sus achichincles pues no qu\u00e9 vamos a hacer en materia democr\u00e1tica tenemos que aplicarnos es una responsabilidad y lo mismo que sucedi\u00f3 cuando se present\u00f3 la reforma constitucional en materia el\u00e9ctrica que cada quien una suma su responsabilidad pero nosotros cumplir con la nuestra que sea el congreso el que libremente debata y vea este si conviene o no conviene y que sea transparente el debate para que todos los mexicanos nos enteremos de qu\u00e9 va a suceder en este terreno de la democracia eso es lo que puedo responder gracias presidente en otro tema aprovechando la presencia de los titulares de la seguridad ciudadana y de la guardia nacional as\u00ed como del secretario de gobernaci\u00f3n el nuevo le\u00f3n ha sido el ojo del hurac\u00e1n en este por el caso de bani as\u00ed como la desaparici\u00f3n de varias jovencitas y en ese sentido tambi\u00e9n ya se van a cumplir 11 a\u00f1os de la tragedia del casino y all\u00e1 en nuevo le\u00f3n y en la que las v\u00edctimas de los familiares de las v\u00edctimas han a\u00fan contin\u00faan esperando pues la atenci\u00f3n no solamente ya de las administraciones pasadas que nunca lleg\u00f3 sino ahora de esta administraci\u00f3n e incluso pues se manifestaron que ellos fueron v\u00edctimas de ese c\u00edrculo neoliberal entre felipe calder\u00f3n y entre \u00e9l en el entonces gobernador medina y rodrigo medina y que nunca lleg\u00f3 est\u00e1 esta justicia inclusive quienes estaban imputados como los responsables de haber incendiado este este casino contin\u00faan ah\u00ed sin que se les haya dictado sentencia alguna y no hay avances en este sentido piden as\u00ed como las autoridades federales est\u00e1n apoyando en el caso de banias nuevo le\u00f3n pues tambi\u00e9n que este caso se ha reabierto que se atraiga esta investigaci\u00f3n y que se investigue y que haya justicia para las v\u00edctimas e inclusive tambi\u00e9n se menciona que este casino se nuevamente le dieron el permiso 4117 por 40 a\u00f1os lo que pues las v\u00edctimas dicen no puede ser esto porque nosotros a\u00fan esperando estamos esperando justicia tambi\u00e9n explican que quieren que se cumpla la recomendaci\u00f3n 66 del 2012 emitida por la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos y que el memorial que hab\u00edan instalado frente a este casino cuyo due\u00f1o o due\u00f1os lo tiraron que nuevamente se les permita tenerlo ah\u00ed en memoria de las v\u00edctimas gracias s\u00ed en relaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n sobre los hechos lamentablemente sucedidos en el casino y nuevo le\u00f3n est\u00e1 la carpeta fue consignada est\u00e1 termin\u00e1ndose de integrar hasta donde recibimos el reporte hace como tres semanas ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente citada para sentencia ahora bien lo que sostiene de que en esta administraci\u00f3n se le otorg\u00f3 nuevamente el permiso para funcionamiento el permiso en esta administraci\u00f3n se inici\u00f3 el proceso de cancelaci\u00f3n no se ha entregado en esta administraci\u00f3n ning\u00fan permiso para apertura de nuevos casinos ya sea de apuesta en l\u00ednea o de casinos de presencia f\u00edsica y si me lo permiten en una semana en 15 d\u00edas le podemos mostrar el expediente de la direcci\u00f3n de juegos y sorteos y seguramente ya habr\u00e1 para esa fecha una resoluci\u00f3n del juez de la causa una vez que esto suceda ay coadyuvancia de la federaci\u00f3n en este caso de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y puede intervenir se en dado caso para una apelaci\u00f3n lo que manifiesta de \u00e9l memorial que se hab\u00eda construido se hab\u00eda construido en terrenos del casinos y nos enviaron el reporte de que este lo hab\u00edan de ruido vamos a buscar a los familiares para tratar de en un espacio fuera de las instalaciones del casino poder construir o reconstruir ese memoria y acerca de lo que est\u00e1 sucediendo en un a bolonia inform\u00f3 este ricardo mej\u00eda pero tambi\u00e9n toma nota de esta situaci\u00f3n a ver la compa\u00f1era [M\u00fasica] gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todos ya todos liliana noble de pulso saludable quisiera preguntarle en el tema del voto electr\u00f3nico imagino que est\u00e1n pensando en hacer un desarrollo robusto amigable para todas las las y los ciudadanos y tambi\u00e9n que sea realizado a trav\u00e9s de la utilizaci\u00f3n imagino de la inteligencia artificial y que tambi\u00e9n tenga ciertos candados para evitar lo que en ocasiones anteriores ocurri\u00f3 que se cae el sistema y luego resulta que no gana quien debi\u00f3 haber ganado quisiera saber c\u00f3mo van a resolver este tema y tambi\u00e9n qu\u00e9 pasa con aquellas comunidades en donde el internet todav\u00eda no existe y no tendr\u00edan acceso a la conectividad y por consecuencia no podr\u00edan votar de esta manera esa seria pregunta graso que se busca es que la seguridad en el sistema y que se facilite el ejercicio de el derecho del voto de todos los ciudadanos que no se use como pretexto que no s\u00e9 [M\u00fasica] complique el poder votar qu\u00e9 no s\u00f3lo quede en distante las casillas todo esto que hicieron ahora con la consulta que se puede probar son las castillas treinta y cuarenta kil\u00f3metros con la deliberada intenci\u00f3n de que la gente participara y eso ya no se ve y qu\u00e9 no haya tanto transmitir por ejemplo en el caso de nuestros paisanos que todos puedan votar con este sistema electr\u00f3nico con el tel\u00e9fono con una clave eso se tiene que definir quiere tiene que quedar tambi\u00e9n establecido en la ley porque estamos hablando de la reforma constitucional y luego tendr\u00eda que aprobarse la ley especifica la ley secundaria para la definici\u00f3n de todos estos procedimientos y tambi\u00e9n pues que haya las dos opciones que donde no hay internet no hay tel\u00e9fono pues hay casillas y donde est\u00e9 si hay posibilidad de hablar por tel\u00e9fono que lo pueda hacer tengan esa alternativa tenga esa opci\u00f3n no es posible que en este mundo en estos tiempos de desarrollo tecnol\u00f3gico no podamos resolver crear un mecanismo sencillo \u00e1gil libre seguro secreto adem\u00e1s con autoridades con estas porque el problema que hemos padecido pues es de que las autoridades electorales se ponen al servicio de un partido o del gobierno entonces act\u00faan por consigna a veces este se da como hecho de que ya sabemos lo que pasaba en mexico pero yo creo [M\u00fasica] que debe de seguir siendo un tema de estudio no olvidarnos de los fraudes electorales de las barbaridades que comet\u00edan hasta hace poco si un presidente decid\u00eda que iba a ser candidato y un partido [M\u00fasica] porque les conven\u00eda para mantener el poder que se dividieran los opositores se le autorizaba a la candidatura aunque no cumpliera con los requisitos se autorizaban partidos sin cumplir con los requisitos pero no s\u00f3lo eso los medios de informaci\u00f3n yo recuerdo que en la elecci\u00f3n del 2006 el c\u00f3mputo se hizo por televisi\u00f3n claro estaba reunido el consejo del ine los consejos distritales pero en una mesa l\u00f3pez d\u00f3riga ciro g\u00f3mez leyva denis merkel no se me va a olvidar por qu\u00e9 en la elecci\u00f3n de estos para los j\u00f3venes deciden que hay empate t\u00e9cnico los que no pueden dar [M\u00fasica] resultados y que hay que esperar el c\u00f3mputo del mi\u00e9rcoles la elecci\u00f3n es el domingo bueno y empiezan por televisi\u00f3n para conocer resultados y la gente recibe otro trancazo porque empiezan a darse a conocer resultados todo arreglado en donde yo iba ganando la gente feliz y es que hab\u00edan votado por nosotros bueno hasta grupos y de traficantes de influencias quien no empresarios preocupados que est\u00e1 sucediendo porque no les hab\u00edan dado a conocer el truco habl\u00f3 uno de los pinos qu\u00e9 est\u00e1 pasando no se preocupe va a quedar todo como est\u00e1 planeado y en efecto no s\u00e9 si a partir de las 8 de la noche empieza no pero eso fue el domingo no estoy hablando de mi\u00e9rcoles del c\u00f3mputo vinieron las televisoras pues est\u00e1 cambiando est\u00e1 cambiando est\u00e1 cambiando est\u00e1 cambiando est\u00e1 cambiando y para abajo tendencias matem\u00e1ticas pron\u00f3sticos se hicieron an\u00e1lisis qu\u00e9 incre\u00edble que eso pasar\u00e1 desde punto de vista cient\u00edfico otro golpe entonces no es que no se pueda y buscar un mecanismo barato sencillo no es que no ha habido voluntad democr\u00e1tica es que se ha promovido el fraude electoral se\u00f1or fox dijo por ning\u00fan motivo voy a permitir tiene el manual sea presidente y no estoy hablando al tanteo primero el desafuero y despu\u00e9s del fraude todo el gobierno federal cada secretario ten\u00eda encargado un estado est\u00e1n las llamadas de ser y sola a tamaulipas agradeciendo al gobernador eugenio hern\u00e1ndez que ahora est\u00e1 en la c\u00e1rcel por qu\u00e9 no s\u00f3lo a un lado y si no lees te pasaste muchas gracias la llamada de la maestra elba esther tambi\u00e9n eugenio ya esto le dice la maestra a la una de la tarde este arroz ya se coci\u00f3 este cuidado con el amarillo en aquel entonces [M\u00fasica] hay que actuar hay que aplicar que se pod\u00eda hacer de unas 6 de la tarde ni modo qu\u00e9 si va a convocar al pueblo para que llegara a votar no en el fraude era el relleno de las urnas porque las casillas estaban tomadas la falsificaci\u00f3n de las actas pues eso que acaba de pasar que no hace mucho sucedi\u00f3 o el dinero para las campa\u00f1as esto que estamos viendo el director de pemex que est\u00e1 declarando que recibi\u00f3 \u00f3rdenes para darle dinero a un dirigente de un partido para lograr los votos de la llamada reforma energ\u00e9tica pues eso es lo que tenemos que desaparecer por completo y lo dem\u00e1s es muy sencillo en todos los pa\u00edses hay elecciones en ning\u00fan pa\u00eds hay denuncias de fraude yo recuerdo que en el 2006 pas\u00f3 algo similar de una supuesta elecci\u00f3n y competida en costa rica qu\u00e9 hicieron un recuento voto por voto casilla por casilla aqu\u00ed se negaron [M\u00fasica] y recuerdo muy bien de una magistrada electoral que cuando se argumenta de qu\u00e9 faltan boletas saben que declar\u00f3 la maestra la maestra de que los j\u00f3venes y van a votar recib\u00edan su boleta pero no la depositan se la guardaba porque se la llevaban de refuerzo es realista entonces si se va a poder que voten todos los paisanos que voten todos los ciudadanos vamos a buscar el sistema m\u00e1s seguro para evitar el fraude y por eso se requieren mujeres hombres de inoperable honestidad gente con principios como consejeros tambi\u00e9n en el tribunal electoral no los que est\u00e1n porque ayudan mucho los ejemplos los que est\u00e1n y que me denuncien si no es cierto sacaron una resoluci\u00f3n hoy diciendo que era excesiva [Aplausos] resoluci\u00f3n del consejo del ine en contra de dos cantidades que era excesiva porque le estaban quitando las candidaturas tienen exceso les llega la resoluci\u00f3n a los consejeros y le agregan m\u00e1s la vuelven m\u00e1s excesiva y se la regresa qu\u00e9 hacen los tribunal aceptan en contra de su acuerdo de su criterio porque ya hab\u00edan cambiado las cosas ya hab\u00edan hablado con ellos ya hab\u00edan cambiado de parecer entonces te vamos a hacer con magistrados as\u00ed si democracia puede ver necesitamos una reforma democr\u00e1tica de fondo de fondo para qu\u00e9 se convierte a la democracia en forma de vida y el sistema pol\u00edtico y en un h\u00e1bito y nos va a ayudar mucho porque de esa manera pues no va a ser el dinero el que va a predominar ya decidir va a ser el pueblo se\u00f1or presidente aut\u00f3nomo completamente y en una segunda depender de nadie que sea como un verdadero cuarto poder se\u00f1or presidente tiene una segunda pregunta la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n otorg\u00f3 un amparo a la compa\u00f1\u00eda philip morris para poder vender lo que entr\u00f3 al pa\u00eds en materia de bateadores y estos insumos aprecia el decreto que usted conform\u00f3 el a\u00f1o pasado de la prohibici\u00f3n de exportaci\u00f3n e importaci\u00f3n de estos productos ellos hablan que sus bateadores no no tratan de convencer a la poblaci\u00f3n de que no producen c\u00e1ncer pero ellos saben perfectamente que contienen una sustancia denominada nitritos y que es uno de los cancer\u00edgenos m\u00e1s potenciales quisiera saber qu\u00e9 pas\u00f3 ah\u00ed hubo alg\u00fan tipo de conflicto de inter\u00e9s usted sabe porque la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n otorg\u00f3 un amparo para la venta de estos productos pese a que da\u00f1an severamente a la salud y pueden llegar a producir cualquier cantidad de enfermedades incluidas varios tipos de c\u00e1ncer gracias a ver vamos a pedir yo tambi\u00e9n quiero penas nada m\u00e1s qu\u00e9 en otros t\u00e9rminos el amparo se queda sin efectos porque ayer precisamente la c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3 una minuta del senado en la cual ya queda firme la prohibici\u00f3n de la importaci\u00f3n de los cigarros electr\u00f3nicos esto es que ya estar\u00e1 prohibida su comercializaci\u00f3n en el pa\u00eds ese amparo era contra la anterior legislaci\u00f3n por lo tanto ya quedase en efecto y por ejemplo en algunas plazas comerciales hay quioscos en donde se venden estos insumos que pasar\u00edan para todas tocar a las autoridades administrativas en los municipios con los estados y a las autoridades agradables de salud a la cofepris vigilar que se retiren de los establecimientos este tipo de m\u00e1quinas expendedoras y tambi\u00e9n que se sepa todav\u00eda hay mucho lo vista mucho coyote corre mucho dinero y son negocios muy lucrativos y desde luego inmorales por qu\u00e9 van en contra de la salud y en especial de los j\u00f3venes pero ah\u00ed anda este haciendo lo que llaman lobby y corrompiendo al que se deja aqu\u00ed internamente tuvimos nosotros resistencias por qu\u00e9 este son unos ambiciosos vulgares no tienen llenadera y se quedaron mal acostumbrados a que todos lo resolv\u00edan con dinero y esto lamentablemente tiene que ver con jueces con autoridades de los tres poderes pero qu\u00e9 bien que estamos atentos todos y no permitirlo y que puedan [M\u00fasica] enga\u00f1ar una vez o colarse c\u00f3mo se dice coloquialmente pero que cuando se les descubra se les denuncie y va para atr\u00e1s este cualquier disposici\u00f3n que se obtenga por soborno por noche y que vaya en contra del inter\u00e9s de los ciudadanos hay que estar constantemente en estos compa\u00f1eros atr\u00e1s es que yo que vamos a tener que ampliar una hora m\u00e1s la conferencia de 1 hora porque nos vamos a poder tenemos hoy es m\u00e1s les propongo que la prolongamos porque vienen los legisladores hoy es a las 10 nada m\u00e1s hacemos un receso y le seguimos de acuerdo digo es va a ser de otro tipo pues que vienen como 300 pero a ver adelante gracias presidente disculpe que no me pueda parar por la c\u00e1mara pero ten\u00eda duarte de radio sonora telemax del sonora power se\u00f1or presidente bueno primero felicitarle a usted y al equipo jur\u00eddico este que dise\u00f1\u00f3 esta propuesta de reforma electoral de forma democr\u00e1tica como le han dicho creo y eso no pidi\u00f3 muy personal que refleja el \u00e1nimo democr\u00e1tico que los ciudadanos hemos anhelado por d\u00e9cadas en este pa\u00eds la pregunta muy espec\u00edfica se\u00f1or presidente ante la polarizaci\u00f3n que hay en el poder legislativo evidentemente pues esta reforma va a tener fuertes dificultades para ser aprobada ayer justamente el ine aprob\u00f3 una minuta en donde bueno se establece que no se les puede llamar traidores a los traidores este y al final de cuentas bueno esto forma parte de el escenario pol\u00edtico que tendr\u00e1 que enfrentar esta reforma la pregunta en espec\u00edfico es como ve usted el escenario es precisamente la ruta legislativa para que esta reforma puede hacer probada en su momento y que pueda estar vigente como lo esperamos para las elecciones de 2024 yo creo que los legisladores tienen que replantearse sobre todo los legisladores de oposici\u00f3n sus y procedimientos porque no les ayuda la gente est\u00e1 muy y consciente muy despierta est\u00e1 muy pendiente yo creo que los mediadores de apoyo deber\u00edan de hacer un an\u00e1lisis sobre cu\u00e1nta gente vio la transmisi\u00f3n del debate para la votaci\u00f3n de la reforma constitucional en materia el\u00e9ctrica sus asesores consejeros de expertos deber\u00edan de estar analizando el fen\u00f3meno porque nunca se hab\u00eda visto tanta gente estuviese pegada a la televisi\u00f3n las tablas de internet o de las redes sociales para saber qu\u00e9 estaba pasando los discursos darle seguimiento pues estamos en una etapa nueva entonces y ellos s\u00ed pensando que eso es la oposici\u00f3n rechazar todo a\u00fan cuando no reciban dinero o no los compren la gente va a sospechar m\u00e1s con los antecedentes que tenemos esto que mencionaba que para sacar la reforma energ\u00e9tica recibieron dinero los legisladores entonces ellos tienen que pensar en el inter\u00e9s general no poner por delante el inter\u00e9s partidista el inter\u00e9s del grupo tienen que tomar en cuenta al pueblo nosotros vamos a buscar que se tengan como lo hicimos en la reforma constitucional en materia el\u00e9ctrica las dos terceras partes pero independientemente de eso [M\u00fasica] es nuestra responsabilidad aunque no se apruebe porque nosotros venimos de un proceso democr\u00e1tico y c\u00f3mo vamos a pasar sin hacer nada se vienen a la cabeza los muertos cu\u00e1ntos asesinados en lucha por la democracia cu\u00e1ntos asesinados por los fraudes electorales y no vamos a hacer nada para que nunca m\u00e1s regresemos a esos tiempos imag\u00ednense partidos qu\u00e9 constantemente fueron v\u00edctimas que ahora est\u00e1n en la oposici\u00f3n todo el lugar menciona quienes hac\u00edan fraude y \u00e9l hicieron a llamar por ejemplo cuando hubo fraude en chihuahua / estado les llegaron a llamar fraude patri\u00f3tico fraude patri\u00f3tico porque no pod\u00edan en un estado fronterizo permitir que un partido de oposici\u00f3n gobernada luego entonces con todo esto que habl\u00e1bamos que nos hicieron a nosotros en el 2006 es por ning\u00fan motivo y adem\u00e1s lo declara del ex presidente fox o sea que usted cargo nos hace como sufres una gracias no lo pudieron dejar pasar 12 palabras m\u00e1s valor mes era un peligro para m\u00e9xico populista un se\u00f1or que llega a la presidencia despu\u00e9s de la lucha de muchos del sacrificio de muchos y terminar con los faros electorales y se convierte en un traidor a la democracia por qu\u00e9 estas seis a\u00f1os y lo primero que hace es un fraude electoral imponer a calder\u00f3n se\u00f1or presidente evidentemente esta propuesta de reforma va contra la partidocracia de este la reducci\u00f3n naturalmente de las posiciones de plurinominales la disminuci\u00f3n de los recursos para los partidos pol\u00edticos en particular tambi\u00e9n la desarticulaci\u00f3n de lo que hoy conocemos como el instituto nacional electoral y los institutos locales lamentablemente en esta l\u00f3gica los legisladores de la oposici\u00f3n los 224 si mal no me salen las cuentas act\u00faan por consigna de las diligencias de sus partidos es en ese sentido donde yo el expreso pues la preocupaci\u00f3n inicial que aparece ante esta de aqu\u00ed insisto muy completa y muy congruente de propuesta de reforma nada m\u00e1s que bueno ah\u00ed est\u00e1 el obst\u00e1culo este en particular pues no va a haber yo considero muchos obst\u00e1culos ahora lo van a pensar m\u00e1s por qu\u00e9 seg\u00fan mi informaci\u00f3n este la gente no qued\u00f3 contenta con ellos con lo que hicieron al no aprobar la reforma constitucional en materia el\u00e9ctrica aqu\u00ed si nos atenemos repito reitero a lo que dec\u00eda el general c\u00e1rdenas ya lo crec\u00eda adolfo l\u00f3pez mateos fue un acto de traici\u00f3n a la patria y la gente no quieres no se elige a los diputados para proteger a empresas extranjeras se elige a los diputados para proteger y defender al pueblo de mexico as\u00ed de claro entonces yo siento que lo van a pensar m\u00e1s porque prestar a los due\u00f1os de los fondos financieros que son los que est\u00e1n detr\u00e1s ni siquiera las empresas porque no es nada m\u00e1s iberdrola ese es el para petro detr\u00e1s est\u00e1n los fondos conozco a algunos que manejan los fondos y estoy seguro que de ellos pues no les importa el destino de un partido de oposici\u00f3n en mexico que les va a importar qu\u00e9 es lo que les interesa es mantener tus negocios aunque el costo s\u00ed lo paguen los partidos opositores entonces si le siguen as\u00ed pues van al despe\u00f1adero por ejemplo que no pod\u00edan a apoyar para que el litio queda bajo el dominio de nuestra naci\u00f3n si ya bien dotado en contra de la reforma constitucional en materia el\u00e9ctrica bueno ya pero todav\u00eda se env\u00eda la ley minera y votan en contra de que el litio [M\u00fasica] quede bajo dominio de la naci\u00f3n como se le puede llamar a eso afortunadamente y el litio se nacionaliz\u00f3 a la informaci\u00f3n de todo el pueblo que es un mineral estrat\u00e9gico que no es solo en beneficio de nuestra generaci\u00f3n sino es para los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos para que con ese recurso como lo fue el petr\u00f3leo en su momento quien no nos ayud\u00f3 la expropiaci\u00f3n petrolera cu\u00e1ntos a\u00f1os d\u00e9cadas se financi\u00f3 el presupuesto de mexico con los ingresos del petr\u00f3leo o ya se olvid\u00f3 hasta hace poco hasta el 40% del presupuesto nacional se integraba con ingresos petroleros imag\u00ednense qu\u00e9 visi\u00f3n la del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas entonces nosotros tenemos pues que cuidar los bienes de la naci\u00f3n pero no s\u00f3lo nosotros y no estar pensando como alguien dec\u00eda en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n sino en la pr\u00f3xima generaci\u00f3n entonces yo s\u00ed espero y lo digo de manera respetuosa qu\u00e9 se serenen es como le van a hacer caso a claudio x gonz\u00e1lez son cosas distintas claudio x gonz\u00e1lez es un aut\u00e9ntico representante del poder econ\u00f3mico qu\u00e9 tiene que ver con los partidos pol\u00edticos no se puede mezclar no se puede alimentar nutrir el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico acu\u00e9rdense lo que me aconsej\u00f3 aquel migrante en sangin dyn que me dijo el licenciado as\u00ed como el presidente ju\u00e1rez se par\u00f3 el poder del clero del poder civil porque a dios lo que es de dios y al c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar ahora lo que se necesita me dijo la reforma que ahora se requiere es separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que el gobierno represente a todos a ricos ya pobres que no haya esa mezcla ese contubernio entre el poder econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico y que el gobierno est\u00e9 al servicio de una minor\u00eda y que se le d\u00e9 la espalda al pueblo y que el pueblo no est\u00e9 representado en el gobierno ni sea tomado en cuenta por el gobierno entonces claro que claudio pues s\u00ed en qu\u00e9 est\u00e1s pensando iberdrola en las empresas el\u00e9ctricas particulares no est\u00e1 pensando en lo que es un momento pensaba adolfo l\u00f3pez mateos de spri o manuel g\u00f3mez mor\u00edn del pan no no no no no esa mescolanza es la que les ha afectado mucho ojal\u00e1 se acudan ya est\u00e1 les estoy ayudando en la asesor\u00eda pero bueno este no todas las consultas causan un segundo tema r\u00e1pidamente se\u00f1or presidente le agradecemos mucho el sonora su r\u00e1pida intervenci\u00f3n para atender la emergencia por el incendio en la sierra de \u00e1lamos de hecho le quiero comentar que ya se extingui\u00f3 el incendio y que bueno pues las cosas poco a poco vuelven a la normalidad lamentablemente bueno pues fueron afectadas tres mil 740 hect\u00e1reas este de sierra de bosque este y la verdad es que bueno ustedes como usted conoce son ahora es poco lo que tenemos en ese entorno justamente ayer en hermosillo se dio a conocer el arranque del programa sembrando vida para 8 municipios entre ellos est\u00e1 el municipio de y\u00e9cora donde usted estuvo entre otros no est\u00e1 el municipio de \u00e1lamos en ese sentido se piensa en la comunidad de \u00e1lamos y me pidieron que le hiciera saber esto que ser\u00eda muy apropiado y que en este momento tan sensible parece municipio del sur de sonora un municipio serrano y bueno al final de cuentas se pudiera tener la oportunidad de incorporarlo al programa sembrando vida para lograr una r\u00e1pida recuperaci\u00f3n en ese sentido tambi\u00e9n es fundamental en la intervenci\u00f3n de su gobierno sino presente a trav\u00e9s de la conafor para lograr tambi\u00e9n pues un programa de reforestaci\u00f3n v\u00e1lgame pues en las zonas de bosque la petici\u00f3n de la comunidad de \u00e1lamos cese de su auxilio se\u00f1or presidente la verdad es que fue un incendio muy tr\u00e1gico hac\u00eda muchos a\u00f1os que no se presentaba una situaci\u00f3n as\u00ed cerca de dos mil hect\u00e1reas son de reservas naturales entonces se le pide se le pide su ayuda para restablecer lo m\u00e1s pronto posible hablamos y por cierto aprovecho para decirle que va a ser usted muy bienvenido en su pr\u00f3xima gira a sonar en donde tengo entendido est\u00e1 incluido precisamente el municipio de \u00e1lamos y navojoa sahuaripa que todas son comunidades pues este rurales en su mayor\u00eda pero tambi\u00e9n de la serran\u00eda entonces se las pas\u00e9 muy bienvenidos honor a las vamos a ir a \u00e1lamo para todos los que nos est\u00e1n viendo escuchando al amor por el capital de sonora son un pueblo bell\u00edsimo este de sonora lim\u00edtrofe sus tierras con chihuahua es la sierra ah\u00ed la poblaci\u00f3n la cultura originaria son los guarij\u00edos y vamos y ya una gira en efecto por all\u00e1 y si me enter\u00e9 de que se inici\u00f3 ayer el programa de sembrando vida en sonora vi una imagen de los servidores p\u00fablicos de sembrando vida con el gobernador alfonso durazo tienen [M\u00fasica] extraordinario gobernador muy buen gobernador alfonso durazo y vamos a tomar en cuenta la petici\u00f3n en dos sentidos lo de la reforestaci\u00f3n y lo de sembrando vida que puede ser lo mismo porque sembrando vida su programa de reforestaci\u00f3n desde luego tiene como prop\u00f3sito atender cultivos primero de ciclo b\u00e1sico para que permitan la autosuficiencia sembrar ma\u00edz frijol lo b\u00e1sico pero tambi\u00e9n de este intercalar ya \u00e1rboles maderables de acuerdo a la regi\u00f3n creada deben de ser pinos y este esa variedad de maderas pero vamos a tomar en cuenta lo que est\u00e1 aqu\u00ed le vamos a decir a jes\u00fas adem\u00e1s para que se hable con los compa\u00f1eros de la secretaria de bienestar si para para ver si se incluye a la y ahora que estemos por all\u00e1 ya podamos este informar muy bien qu\u00e9 les parece qu\u00e9 les parece si hacemos un receso y a las 10 nos vemos que est\u00e1n llegando nuestros legisladores manden no no no yo est\u00e9 no s\u00e9 porque eso ya corresponde a los legisladores no ya ya ya ya porque que lleve tiempo el an\u00e1lisis la reflexi\u00f3n el debate qu\u00e9 desea tambi\u00e9n distinto en eso antes la gente ni se enteraba es un asunto de la \u00e9lite arriba no ahora que la gente conozca art\u00edculo por art\u00edculo y qu\u00e9 se pregunte y se aclaren las cosas que no se distorsione y agradecerle mucho ahora ayudarte compa\u00f1ero no eso \u00e9l nos defendi\u00f3 cuando el fraude del 2006 \u00e9l estaba en el \u00f3rgano electoral y fue tremendo y luego tambi\u00e9n en las otras elecciones y yo creo que no hay qui\u00e9n tenga m\u00e1s experiencia en esta materia tambi\u00e9n qu\u00e9 pablo g\u00f3mez qu\u00e9 es un experto pero no solo es el conocimiento o sea aqu\u00ed no es es el maestro doctor de la competencia de madrid' de cualquier universidad de la sorbona o de cualquier universidad aqu\u00ed lo que se requiere es tener convicciones democr\u00e1ticas sinceras porque pues los que est\u00e1n son doctores el que est\u00e1 ahora de presidente no es doctor y tambi\u00e9n de universidades del extranjero no s\u00ed claro son eminencias pero es un poco lo que habl\u00e1bamos ayer el academicismo el acumular t\u00edtulos no es garant\u00eda de que se tengan [M\u00fasica] verdaderas convicciones democr\u00e1ticas sentimientos de amor al pueblo no eso no est\u00e1 relacionado puede ser una eminencia o cient\u00edfico bueno capaz de crear una bomba at\u00f3mica tenemos no deja de ser un hombre sumamente inteligente pero lo que se est\u00e1 haciendo lo que produce va a generar la destrucci\u00f3n de seres humanos son cosas distintas entonces aqu\u00ed lo que se busca es que el conocimiento desee al servicio del pueblo de los dem\u00e1s [M\u00fasica] la experiencia que se tiene en esto es de que se quiere gente honrada frente honesta e incorruptible y sea capaz de decirle a un superior no que ser capaz [M\u00fasica] decirle a un familiar no a un amigo \u00edntimo cercano de toda la vida no porque la patria es primero lo que le dijo vicente guerrero a su padre cuando le llevaba el mensaje del virrey de qu\u00e9 se rindiera y que le iba a ir bien que le van a compensar y que entendiera que su familia estaba en la pobreza llorando y le dice este pues no y le dice a sus colaboradores cercanos de ese se\u00f1or est\u00e1 ah\u00ed te quiero tanto me vino a proponer que nos rindi\u00e9ramos y me duele mucho lo que le dije que la patria es primero es eso y si hay much\u00edsima gente honesta con convicciones con principios en nuestro pa\u00eds es la mayor grandeza de m\u00e9xico su pueblo su tesoro que tenemos en nuestro pueblo pues pueden ser los que est\u00e1n todav\u00eda no haber ning\u00fan problema es una elecci\u00f3n abierta si la vamos a cuidar todos y va a ser algo muy interesante bueno ya creo s\u00ed creo que como a las 11 ah no creo que despu\u00e9s de eso [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:21.435402"
}