{
    "video_id": "pijg9stZ1Fw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pijg9stZ1Fw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAbKYlwZdx6cIaHQ0s4kEGqVSSXTw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pijg9stZ1Fw",
    "video_title": "Propone AMLO cobertura nacional de internet",
    "video_length_seconds": 357,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos de gira vamos a huaquillas ya",
            "start": 0.57,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "mexquitic en jalisco en este",
            "start": 5.19,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n de nuestra patria y en estas",
            "start": 9.11,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "giras aprovecho para pensar reflexionar",
            "start": 13.94,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "cavilar acerca de c\u00f3mo resolver los",
            "start": 18.43,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "problemas grandes y graves problemas",
            "start": 23.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "nacionales y tambi\u00e9n c\u00f3mo",
            "start": 27.04,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "y dar opciones para el desarrollo en",
            "start": 32.4,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "este caso venimos conversando con el",
            "start": 37.32,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "senador sobre robledo para hacer",
            "start": 42.72,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "realidad el compromiso de que haya",
            "start": 46.68,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 50.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "libre y gratuito",
            "start": 51.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds para empezar que haya",
            "start": 55.97,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cobertura",
            "start": 59.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "total cobertura nacional en",
            "start": 62.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comunicaciones en particular en el",
            "start": 65.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "internet porque actualmente s\u00f3lo en el",
            "start": 67.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "30% del territorio nacional hay acceso",
            "start": 71.47,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "al internet desde luego aqu\u00ed no hay",
            "start": 74.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde estamos no hay comunicaci\u00f3n por",
            "start": 77.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "internet ni siquiera por telefon\u00eda",
            "start": 80.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "celular entonces c\u00f3mo vamos a comunicar",
            "start": 84.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 88.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desde luego que en las carreteras que en",
            "start": 90.45,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "las plazas p\u00fablicas en los hospitales en",
            "start": 95.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "las escuelas hay internet gratuito libre",
            "start": 98.34,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "y hablando con el senador del psoe",
            "start": 102.78,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "hac\u00eda una reflexi\u00f3n que quiero compartir",
            "start": 108.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con ustedes o mejor dicho que le pido al",
            "start": 110.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "psoe que se pueda expresar y manifestar",
            "start": 113.83,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "sobre este tema claro que no el grupo",
            "start": 117.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "parlamentario de morena en el seno de la",
            "start": 122.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica desde hace mucho ha planteado",
            "start": 124.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que efectivamente se tiene que lograr",
            "start": 126.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que los proyectos de la red compartida y",
            "start": 129.25,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la fibra \u00f3ptica se extiendan al mayor",
            "start": 132.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "n\u00famero de localidades del pa\u00eds",
            "start": 136.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "particularmente aquellas lejanas y que",
            "start": 138.46,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n lejos ajenas pues a los medios de",
            "start": 140.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y de conectividad a",
            "start": 144.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "internet y platic\u00e1bamos que justamente",
            "start": 147.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de esa cobertura y la gratuidad",
            "start": 150.18,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 planteado en nuestro",
            "start": 153.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "movimiento para plazas hospitales",
            "start": 155.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "escuelas bibliotecas hay un elemento que",
            "start": 158.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es adicional la libertad en el uso del",
            "start": 160.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "internet la neutralidad de la red como",
            "start": 163.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se llama este concepto que permite que",
            "start": 166.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "realmente el internet sea un igualador",
            "start": 169.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "social que todos sin importar su",
            "start": 171.37,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n econ\u00f3mica puedan entrar",
            "start": 173.53,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y disfrutar de los beneficios que tiene",
            "start": 175.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n para la productividad",
            "start": 178.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para el empleo para el disfrute de las",
            "start": 180.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cosas de la vida desde la red creo que",
            "start": 182.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "son tres elementos que est\u00e1n en este",
            "start": 185.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "planteamiento que no solamente es",
            "start": 187.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico es social y particularmente",
            "start": 189.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de igualdad y de libertad tambi\u00e9n sobre",
            "start": 191.48,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es este su funci\u00f3n tu cargo tu",
            "start": 194.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el senado en el",
            "start": 198.43,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "senado presido la comisi\u00f3n de radio",
            "start": 200.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y cinematograf\u00eda que ha sido",
            "start": 203.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "codaco dictaminadora de todos los",
            "start": 205.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "elementos de la reforma de",
            "start": 207.71,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones y todas las reformas",
            "start": 209.45,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "posteriores que se han hecho que han",
            "start": 211.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "buscado que haya particularmente",
            "start": 213.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recientemente con mardonio carballo que",
            "start": 215.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "haya inclusi\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 218.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en el uso de estos bienes p\u00fablicos que",
            "start": 220.07,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "son las concesiones de radio y de",
            "start": 222.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n hay mucho por hacer y estoy",
            "start": 223.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "seguro que pronto esas cosas van a",
            "start": 226.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ampliarse y ser mucho m\u00e1s inclusivas a",
            "start": 228.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ver entonces no es un problema t\u00e9cnico",
            "start": 230.39,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "me costar\u00eda mucho este",
            "start": 234.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tener esta cobertura nacional de",
            "start": 239.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "internet as\u00ed es no porque no se hace",
            "start": 241.12,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "bueno yo creo que porque de repente",
            "start": 243.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "imperan los intereses econ\u00f3micos",
            "start": 245.13,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "privados por seguro el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 247.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mayor que es el acceso a internet el",
            "start": 250.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acceso a internet ya est\u00e1 siendo",
            "start": 253.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "considerado en muchos lados del mundo",
            "start": 255.1,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "como un derecho humano y en m\u00e9xico",
            "start": 256.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n empieza a hacer a partir de los",
            "start": 258.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tratados internacionales que ha firmado",
            "start": 261.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n sin embargo eso no se traduce",
            "start": 262.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en pol\u00edticas p\u00fablicas que orienten que",
            "start": 265.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esa infraestructura ya instalada se",
            "start": 268.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "utilice al beneficio de la sociedad hoy",
            "start": 271.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ser\u00eda posible que todos los mexicanos",
            "start": 273.55,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tuvieran una conexi\u00f3n segura de calidad",
            "start": 275.74,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "gratuita o por lo menos de muy bien muy",
            "start": 279.39,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy bajo costo siempre y cuando haya la",
            "start": 281.919,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "voluntad de que de todas las partes y",
            "start": 284.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "particularmente no impere el inter\u00e9s",
            "start": 287.71,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "privado sino el inter\u00e9s el inter\u00e9s",
            "start": 289.72,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "colectivo de la naci\u00f3n gerencial es",
            "start": 291.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablico si va a ser gratuito en el caso",
            "start": 292.81,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "plazas p\u00fablicas",
            "start": 297.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hospitales escuelas en todos los caminos",
            "start": 300.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 305.31,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "va a ser un servicio de paga en",
            "start": 308.169,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "particular claro porque no vamos",
            "start": 312.509,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "nosotros a estatizar lo que tiene que",
            "start": 314.999,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "ver con la comunicaci\u00f3n pero si hay un",
            "start": 319.27,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico el que todos los",
            "start": 322.21,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "mexicanos estemos comunicado si hay algo",
            "start": 324.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es important\u00edsimo el garantizar el",
            "start": 327.879,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "derecho a la informaci\u00f3n flor si hay",
            "start": 330.759,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "internet en todo el territorio nacional",
            "start": 333.699,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos van a estar",
            "start": 336.58,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "informados vamos a cumplir con ese",
            "start": 338.939,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito vamos a cubrir el compromiso",
            "start": 342.969,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de que va a haber internet en toda la",
            "start": 346.479,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica libre y gratuita",
            "start": 349.659,
            "duration": 4.94
        }
    ],
    "transcription_text": " estamos de gira vamos a huaquillas ya mexquitic en jalisco en este rinc\u00f3n de nuestra patria y en estas giras aprovecho para pensar reflexionar cavilar acerca de c\u00f3mo resolver los problemas grandes y graves problemas nacionales y tambi\u00e9n c\u00f3mo y dar opciones para el desarrollo en este caso venimos conversando con el senador sobre robledo para hacer realidad el compromiso de que haya internet libre y gratuito en todo el pa\u00eds para empezar que haya cobertura total cobertura nacional en comunicaciones en particular en el internet porque actualmente s\u00f3lo en el 30% del territorio nacional hay acceso al internet desde luego aqu\u00ed no hay donde estamos no hay comunicaci\u00f3n por internet ni siquiera por telefon\u00eda celular entonces c\u00f3mo vamos a comunicar al pa\u00eds desde luego que en las carreteras que en las plazas p\u00fablicas en los hospitales en las escuelas hay internet gratuito libre y hablando con el senador del psoe hac\u00eda una reflexi\u00f3n que quiero compartir con ustedes o mejor dicho que le pido al psoe que se pueda expresar y manifestar sobre este tema claro que no el grupo parlamentario de morena en el seno de la rep\u00fablica desde hace mucho ha planteado que efectivamente se tiene que lograr que los proyectos de la red compartida y la fibra \u00f3ptica se extiendan al mayor n\u00famero de localidades del pa\u00eds particularmente aquellas lejanas y que est\u00e1n lejos ajenas pues a los medios de comunicaci\u00f3n y de conectividad a internet y platic\u00e1bamos que justamente adem\u00e1s de esa cobertura y la gratuidad como est\u00e1 planteado en nuestro movimiento para plazas hospitales escuelas bibliotecas hay un elemento que es adicional la libertad en el uso del internet la neutralidad de la red como se llama este concepto que permite que realmente el internet sea un igualador social que todos sin importar su condici\u00f3n econ\u00f3mica puedan entrar y disfrutar de los beneficios que tiene para la educaci\u00f3n para la productividad para el empleo para el disfrute de las cosas de la vida desde la red creo que son tres elementos que est\u00e1n en este planteamiento que no solamente es tecnol\u00f3gico es social y particularmente de igualdad y de libertad tambi\u00e9n sobre cu\u00e1l es este su funci\u00f3n tu cargo tu responsabilidad en el senado en el senado presido la comisi\u00f3n de radio televisi\u00f3n y cinematograf\u00eda que ha sido codaco dictaminadora de todos los elementos de la reforma de telecomunicaciones y todas las reformas posteriores que se han hecho que han buscado que haya particularmente recientemente con mardonio carballo que haya inclusi\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas en el uso de estos bienes p\u00fablicos que son las concesiones de radio y de televisi\u00f3n hay mucho por hacer y estoy seguro que pronto esas cosas van a ampliarse y ser mucho m\u00e1s inclusivas a ver entonces no es un problema t\u00e9cnico me costar\u00eda mucho este tener esta cobertura nacional de internet as\u00ed es no porque no se hace bueno yo creo que porque de repente imperan los intereses econ\u00f3micos privados por seguro el inter\u00e9s p\u00fablico mayor que es el acceso a internet el acceso a internet ya est\u00e1 siendo considerado en muchos lados del mundo como un derecho humano y en m\u00e9xico tambi\u00e9n empieza a hacer a partir de los tratados internacionales que ha firmado la naci\u00f3n sin embargo eso no se traduce en pol\u00edticas p\u00fablicas que orienten que esa infraestructura ya instalada se utilice al beneficio de la sociedad hoy ser\u00eda posible que todos los mexicanos tuvieran una conexi\u00f3n segura de calidad gratuita o por lo menos de muy bien muy muy bajo costo siempre y cuando haya la voluntad de que de todas las partes y particularmente no impere el inter\u00e9s privado sino el inter\u00e9s el inter\u00e9s colectivo de la naci\u00f3n gerencial es p\u00fablico si va a ser gratuito en el caso plazas p\u00fablicas hospitales escuelas en todos los caminos de m\u00e9xico va a ser un servicio de paga en particular claro porque no vamos nosotros a estatizar lo que tiene que ver con la comunicaci\u00f3n pero si hay un inter\u00e9s p\u00fablico el que todos los mexicanos estemos comunicado si hay algo que es important\u00edsimo el garantizar el derecho a la informaci\u00f3n flor si hay internet en todo el territorio nacional todos los mexicanos van a estar informados vamos a cumplir con ese prop\u00f3sito vamos a cubrir el compromiso de que va a haber internet en toda la rep\u00fablica libre y gratuita ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:49:29.786411"
}