{
    "video_id": "piMqGvrGIwQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/piMqGvrGIwQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCQcYz-BDMUW36Arm3ujSj_GcjLxQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=piMqGvrGIwQ",
    "video_title": "Conferencia Latinoamericana y del Caribe sobre Drogas y perspectivas futuras, desde Colombia",
    "video_length_seconds": 3443,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "con un caluroso saludo al pueblo",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexicano a continuaci\u00f3n damos paso a las",
            "start": 1.979,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "palabras del se\u00f1or presidente de los",
            "start": 4.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 6.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 8.639,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 12.799,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "participantes",
            "start": 15.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de esta conferencia",
            "start": 16.699,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "latinoamericana y del Caribe sobre",
            "start": 18.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 21.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "celebramos esta iniciativa",
            "start": 26.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 29.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Gustavo Petro",
            "start": 31.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y coincidimos con",
            "start": 35.579,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "las conclusiones de este encuentro de",
            "start": 39.719,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 43.62,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 46.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "voy a referirme",
            "start": 48.14,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "asuntos de car\u00e1cter general",
            "start": 52.86,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y al final quiero puntualizar sobre",
            "start": 57.42,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "lo que trata el documento que se va a",
            "start": 62.3,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "suscribir de manera conjunta",
            "start": 67.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pienso que",
            "start": 72.0,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "lo fundamental para enfrentar el flagelo",
            "start": 74.24,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 79.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "drogadicci\u00f3n y de la violencia",
            "start": 81.979,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en atender",
            "start": 86.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "las causas",
            "start": 88.34,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con un nuevo criterio",
            "start": 91.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 95.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 96.86,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "solo en medidas coercitivas",
            "start": 98.42,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 106.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 107.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "poner por delante",
            "start": 110.22,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el criterio de que la paz es fruto de la",
            "start": 113.22,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 116.939,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 121.7,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "luchar primero",
            "start": 125.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "contra la pobreza",
            "start": 129.539,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "contra la desigualdad",
            "start": 132.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema de la",
            "start": 139.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 142.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay que ofrecer empleos",
            "start": 144.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "buenos salarios",
            "start": 148.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes",
            "start": 151.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "garantizarles la oportunidad",
            "start": 157.34,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "de estudio de trabajo",
            "start": 160.34,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 167.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestros valores culturales",
            "start": 169.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Morales espirituales",
            "start": 171.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 180.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que utilizar toda la reserva de valores",
            "start": 182.459,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "que hemos heredados",
            "start": 186.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "heredado de las grandes civilizaciones",
            "start": 188.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que florecieron",
            "start": 192.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 195.72,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 200.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por esas culturas",
            "start": 203.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos hemos salvado",
            "start": 206.7,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ante pandemias y terremotos e",
            "start": 209.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 213.239,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "y malos gobiernos y corrupci\u00f3n",
            "start": 216.06,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y otras calamidades",
            "start": 220.2,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que nos saca siempre adelante",
            "start": 222.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nuestras culturas nuestro pasado",
            "start": 231.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestras grandes civilizaciones por todo",
            "start": 236.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 239.879,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "esto no viene de hace 500 a\u00f1os",
            "start": 242.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y no nos trajeron",
            "start": 247.799,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "la civilizaci\u00f3n",
            "start": 250.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya en todos nuestros pueblos hab\u00edan",
            "start": 252.739,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "florecido",
            "start": 257.04,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "grandes culturas",
            "start": 261.079,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con mucho desarrollo en todos los campos",
            "start": 264.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica",
            "start": 267.979,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "entonces fortalecer",
            "start": 270.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo que somos nuestra identidad",
            "start": 276.24,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "nuestra idiosincrasia",
            "start": 279.66,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 284.22,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 287.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ventaja que tenemos",
            "start": 289.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de que nuestras familias",
            "start": 293.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "son muy fraternas muy Unidas",
            "start": 297.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y esto viene de lejos",
            "start": 302.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no es de que",
            "start": 304.639,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "como en otros pueblos luego con todo",
            "start": 307.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 311.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes llegan a la adolescencia y",
            "start": 315.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya se tiene que ir",
            "start": 318.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de la casa",
            "start": 320.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 324.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 326.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por eso hasta abusan",
            "start": 331.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y se quedan m\u00e1s de la cuenta",
            "start": 334.5,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pero son nuestras costumbres nuestras",
            "start": 337.8,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "tradiciones",
            "start": 341.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "casi los j\u00f3venes solos",
            "start": 342.259,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que no es importante el amor en la",
            "start": 348.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 352.139,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el apapacho",
            "start": 353.06,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que fortalecer eso",
            "start": 358.62,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 363.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n contrarrestar",
            "start": 365.9,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "el consumismo",
            "start": 371.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el modelo Materialista",
            "start": 373.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el lujo barato",
            "start": 378.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entender que la felicidad verdadera",
            "start": 384.0,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es estar bien con uno mismo estar bien",
            "start": 388.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con nuestra conciencia y estar bien con",
            "start": 391.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3jimo",
            "start": 394.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de modo que tenemos",
            "start": 404.039,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "que fortalecer todos estos valores",
            "start": 409.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 412.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "enfrentar el modelo que han venido",
            "start": 415.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "imponiendo individualista",
            "start": 419.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 425.58,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "no nos ayuda en nada",
            "start": 426.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pienso que",
            "start": 434.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aunque no sea un problema nuestro",
            "start": 438.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "propiamente",
            "start": 442.74,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "o que no nos afecte de manera directa",
            "start": 444.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tenemos la obligaci\u00f3n moral",
            "start": 450.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 453.319,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 455.66,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "debemos de participar",
            "start": 457.699,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "en el combate al consumo del fentanilo",
            "start": 463.139,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 467.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es una pandemia",
            "start": 472.38,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n enfrentando",
            "start": 476.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no es un asunto nada m\u00e1s",
            "start": 479.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cuantitativo",
            "start": 482.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no es decir",
            "start": 485.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pierden la vida cien mil j\u00f3venes cada",
            "start": 487.639,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 490.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el consumo del fentanilo",
            "start": 492.78,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y dar la espalda y decir a nosotros no",
            "start": 496.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nos importa",
            "start": 500.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar",
            "start": 502.919,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "con humanismo",
            "start": 505.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y entender que",
            "start": 507.68,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "independientemente de nuestras",
            "start": 510.5,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 512.459,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por encima de bander\u00edas partidistas",
            "start": 513.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y de posturas ideol\u00f3gicas",
            "start": 518.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los Derechos Humanos",
            "start": 520.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y el principal derecho humano es el",
            "start": 523.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "derecho a la vida",
            "start": 526.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y ayudar en todo lo que podamos",
            "start": 529.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 534.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 537.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 539.399,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestras soberan\u00edas",
            "start": 540.68,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 546.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "buscando que",
            "start": 551.58,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 554.09,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "se procure",
            "start": 557.519,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "atender ese problema",
            "start": 560.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de fondo",
            "start": 564.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 566.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eliminar",
            "start": 571.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "si hay consumo",
            "start": 577.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Es que algo anda mal",
            "start": 582.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en esa sociedad",
            "start": 585.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque puede desaparecer el contenido y",
            "start": 589.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "va a surgir",
            "start": 592.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "otra sustancia igual de da\u00f1ina",
            "start": 594.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "puntualmente dir\u00eda",
            "start": 601.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "algunas cosas para terminar",
            "start": 606.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 610.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "procuremos",
            "start": 614.839,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "con inversiones propias y tambi\u00e9n",
            "start": 616.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 622.1,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de organismos financieros",
            "start": 623.66,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 626.94,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "apoyar m\u00e1s la actividad productiva del",
            "start": 630.44,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "campo en nuestros pa\u00edses",
            "start": 634.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para sustituir la siembra de marihuana",
            "start": 637.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de Amapola de coca\u00edna",
            "start": 640.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por la siembra de ma\u00edz de frijol de",
            "start": 643.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cacao de caf\u00e9",
            "start": 647.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "frutales",
            "start": 649.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 651.079,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "miles de millones de \u00e1rboles",
            "start": 652.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "frutales y maderables",
            "start": 658.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito tambi\u00e9n",
            "start": 662.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 666.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 668.399,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nuestra naturaleza",
            "start": 670.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos en M\u00e9xico un programa",
            "start": 677.339,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que se llama sembrando vida",
            "start": 680.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 685.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apoyando de manera directa con empleo",
            "start": 686.779,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 689.94,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a cuatrocientos cuarenta mil productores",
            "start": 692.579,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 698.959,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "se les entrega",
            "start": 700.88,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "para que cultiven",
            "start": 705.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sus parcelas sean ejidatarios comuneros",
            "start": 708.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios",
            "start": 712.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y que siempre \u00e1rboles",
            "start": 714.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya en m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 717.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de hect\u00e1reas",
            "start": 720.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 724.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hacerse",
            "start": 726.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 729.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "recuperar",
            "start": 731.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la selva tropical",
            "start": 733.579,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "y como un plan de reforestaci\u00f3n",
            "start": 737.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "significa tambi\u00e9n",
            "start": 742.56,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dar empleo",
            "start": 745.459,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n",
            "start": 747.62,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "lo segundo no permitir nunca m\u00e1s el",
            "start": 750.019,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 755.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de los recursos naturales de nuestros",
            "start": 756.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 758.64,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que una pandemia",
            "start": 766.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una peste",
            "start": 768.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n",
            "start": 771.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y hay que desterrarla",
            "start": 775.74,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en el caso nuestro nada ha da\u00f1ado m\u00e1s",
            "start": 780.42,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico",
            "start": 784.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que la deshonestidad",
            "start": 786.959,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "de sus gobernantes",
            "start": 788.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "y de la oligarqu\u00eda",
            "start": 792.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "promover el desarrollo con bienestar",
            "start": 799.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nosotros decimos",
            "start": 805.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por el bien de todos",
            "start": 809.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 810.98,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "hay que atender a todos Hay que escuchar",
            "start": 815.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a todos Hay que respetar a todos pero",
            "start": 817.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay que darle preferencia",
            "start": 821.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "a los pobres a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 823.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 829.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "evitar la desintegraci\u00f3n familiar",
            "start": 831.959,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 836.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es la instituci\u00f3n",
            "start": 837.98,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de seguridad social m\u00e1s importante que",
            "start": 841.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 844.68,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "la izquierda",
            "start": 848.88,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "hemos cometido el error",
            "start": 851.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de dejar el tema de la familia",
            "start": 855.139,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "a la derecha al conservadurismo",
            "start": 858.68,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en nosotros nos ocupamos de lo",
            "start": 862.2,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "comunitario de lo colectivo de lo social",
            "start": 865.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 869.459,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "tenemos que comenzar",
            "start": 872.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "todas nuestras acciones pensando en una",
            "start": 877.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sociedad mejor",
            "start": 882.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "desde las familias",
            "start": 883.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y lo otro que es tambi\u00e9n",
            "start": 887.339,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s b\u00e1sico atender a los j\u00f3venes",
            "start": 890.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en caso de nuestro pa\u00eds es muy",
            "start": 895.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vergonzoso",
            "start": 898.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 901.079,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "se hizo nada por los j\u00f3venes",
            "start": 903.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s destacado fue que en el sexenio",
            "start": 907.399,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pasado se acu\u00f1\u00f3 la frase discriminatoria",
            "start": 911.279,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de llamarle a los j\u00f3venes ninis",
            "start": 915.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 920.639,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 928.019,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 930.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo a los j\u00f3venes solo un",
            "start": 932.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 937.26,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 938.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo a dos millones",
            "start": 942.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "seiscientos mil j\u00f3venes los que ya no",
            "start": 944.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tienen opciones de estudio de trabajo Se",
            "start": 947.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "les contrata",
            "start": 950.22,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y trabajan como aprendices en empresas",
            "start": 952.62,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en talleres",
            "start": 956.699,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 960.019,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y es tan importante el programa que el",
            "start": 963.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "65%",
            "start": 967.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de los que reciben esta formaci\u00f3n se",
            "start": 968.72,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "quedan a trabajar ya de manera",
            "start": 973.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "permanente los contratan en la misma",
            "start": 975.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 979.139,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacemos con esto tambi\u00e9n",
            "start": 981.54,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es quitarles",
            "start": 984.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el semillero",
            "start": 987.139,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a las bandas de la delincuencia",
            "start": 989.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que no enganchen a los j\u00f3venes",
            "start": 997.139,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes tengan opciones tengan",
            "start": 1000.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 1004.16,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de modo que esto debe tomarse en cuenta",
            "start": 1007.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya dije repito",
            "start": 1016.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer ver por todos los medios que",
            "start": 1019.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "solamente lo barato Se compra con el",
            "start": 1021.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "dinero como dir\u00eda el poeta",
            "start": 1025.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y que solo siendo buenos",
            "start": 1030.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 1032.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 1038.299,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el modelo este de las series",
            "start": 1040.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "famosas",
            "start": 1044.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de las muchachas y los muchachos guapos",
            "start": 1047.24,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "y la residencias y de los carros de lujo",
            "start": 1050.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay que Mostrar la otra cara",
            "start": 1058.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de la moneda",
            "start": 1061.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo el que consume",
            "start": 1065.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "fentanilo pierde la vida en seis meses",
            "start": 1068.5,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y se quedan chimuelos",
            "start": 1072.919,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que andan como zombies",
            "start": 1077.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Pero de eso no",
            "start": 1081.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "se habla ni se difunde nada en los",
            "start": 1082.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n convencionales",
            "start": 1086.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "todo lo pintan color de rosa",
            "start": 1091.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 1095.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "s\u00ed es importante",
            "start": 1096.7,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1100.419,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y para el caso nuestro",
            "start": 1104.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para el caso de nuestros pa\u00edses",
            "start": 1108.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "orientar mucho",
            "start": 1111.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 1114.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "imaginemos",
            "start": 1115.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si aumenta el consumo de fentanilo en",
            "start": 1118.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses",
            "start": 1122.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ser\u00eda terrible",
            "start": 1127.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hay que prevenir",
            "start": 1131.36,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "y hay que orientar mucho por \u00faltimo",
            "start": 1136.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el presidente Petro",
            "start": 1144.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo sabe muy bien",
            "start": 1147.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y lo aplica",
            "start": 1149.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no debemos",
            "start": 1153.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "optar por el uso de la fuerza",
            "start": 1156.34,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "no a la guerra",
            "start": 1161.36,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1167.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "celebro estar aqu\u00ed",
            "start": 1169.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en Colombia la verdad que escribi\u00f3 un",
            "start": 1173.419,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "texto para",
            "start": 1177.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "leerlo pero lo voy a hacer despu\u00e9s en",
            "start": 1179.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1184.28,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "rueda de prensa",
            "start": 1187.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estuvimos platicando",
            "start": 1189.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y Petro",
            "start": 1191.38,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es nuestro hermano nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 1196.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el presidente Petro",
            "start": 1200.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y fue una bendici\u00f3n para Colombia",
            "start": 1203.78,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "El tener a este presidente",
            "start": 1206.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Aunque lo voy a decir al rato",
            "start": 1219.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "me voy a repetir",
            "start": 1223.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este Ayer me comentaban",
            "start": 1225.46,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de que antes en Colombia",
            "start": 1230.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda",
            "start": 1233.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que la oligarqu\u00eda",
            "start": 1236.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se cre\u00eda inglesa",
            "start": 1240.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que la izquierda de Colombia se sent\u00eda",
            "start": 1246.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "franceses",
            "start": 1250.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero que el pueblo de Colombia se sent\u00eda",
            "start": 1253.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1256.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1262.419,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1274.9,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador a continuaci\u00f3n se",
            "start": 1277.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dirige a ustedes el se\u00f1or presidente de",
            "start": 1279.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica de Colombia Gustavo Petro",
            "start": 1281.66,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "urrego",
            "start": 1284.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y que el pueblo mexicano se sienta",
            "start": 1286.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "colombiano",
            "start": 1289.1,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Y que todos",
            "start": 1290.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nos sentimos latinoamericanos que es el",
            "start": 1292.419,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "objetivo de esta conferencia",
            "start": 1295.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la latinoamericanidad",
            "start": 1297.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y del Caribe que no es Latina y los",
            "start": 1300.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblos afros que no son latinos y los",
            "start": 1303.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas que tampoco son",
            "start": 1306.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nativos",
            "start": 1309.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "esa es nuestra diversidad",
            "start": 1310.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "americanos",
            "start": 1313.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y somos americanos",
            "start": 1315.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en esta diversidad que es tan",
            "start": 1318.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 1321.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tengo que hacer aqu\u00ed un saludo",
            "start": 1323.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "protocolario tengo que agradecerle a",
            "start": 1325.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente compa\u00f1ero",
            "start": 1328.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1330.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana estaremos donde asesinaron a un",
            "start": 1331.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero presidente",
            "start": 1334.76,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "tengo que agradecerle por la",
            "start": 1337.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hospitalidad que M\u00e9xico va a otorgar al",
            "start": 1340.94,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "quinto ciclo",
            "start": 1344.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se va a realizar el mes de noviembre",
            "start": 1346.419,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en el di\u00e1logo de paz entre el gobierno y",
            "start": 1349.48,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito de liberaci\u00f3n nacional eln",
            "start": 1352.82,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "esperemos ha venido avanzando",
            "start": 1357.38,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "un paso ciertos como nunca hab\u00eda",
            "start": 1360.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ocurrido el proceso de paz entre el",
            "start": 1363.919,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "estado la sociedad y el eln",
            "start": 1367.159,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y esperemos que con su hospitalidad",
            "start": 1370.94,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "demos a un paso todav\u00eda mayores",
            "start": 1374.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en un tema que tiene que ver con la paz",
            "start": 1377.559,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de Colombia",
            "start": 1380.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que en el fondo est\u00e1n bien la paz de",
            "start": 1381.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina",
            "start": 1384.26,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y en cierta forma del mundo porque",
            "start": 1386.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hacemos parte de este planeta",
            "start": 1389.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1392.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tema que si lo miro desde la perspectiva",
            "start": 1394.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de la paz que ver con este tema",
            "start": 1397.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que estamos aqu\u00ed dialogando y",
            "start": 1400.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "discutiendo",
            "start": 1402.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1403.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "Le agradezco",
            "start": 1407.62,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Pues al gobierno mexicano su presencia",
            "start": 1411.1,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Andr\u00e9s Manuel Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1413.539,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a su delegaci\u00f3n a los ministros",
            "start": 1415.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ministras de relaciones exteriores",
            "start": 1417.559,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Embajadores jefes de misiones",
            "start": 1420.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas",
            "start": 1422.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "acreditadas en Colombia",
            "start": 1423.4,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "observadores internacionales y",
            "start": 1425.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "delegaciones de los pa\u00edses que nos",
            "start": 1428.179,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 1429.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues gobernador del departamento del",
            "start": 1431.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Valle encargado Jos\u00e9 Fernando Gil el",
            "start": 1434.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "alcalde Santiago de Cali Jorge Iv\u00e1n",
            "start": 1437.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ospina que presente los medios de",
            "start": 1438.919,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n nacionales e",
            "start": 1441.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "internacionales a todos los presentes",
            "start": 1443.179,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "han participado 17 pa\u00edses a ese nivel",
            "start": 1445.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "participantes y hay diez pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 1450.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "grandes han sido observadores de este",
            "start": 1454.059,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "evento",
            "start": 1457.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este evento que",
            "start": 1459.26,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1462.22,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "planificamos un poco y veamos en M\u00e9xico",
            "start": 1466.36,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "cuando fui all\u00ed en la visita tiene un",
            "start": 1469.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 1473.179,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "yo soy un poco m\u00e1s afanado en conseguir",
            "start": 1476.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los prop\u00f3sitos Y estos temas tendr\u00e1n",
            "start": 1479.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s largo abierto que impuso",
            "start": 1482.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestra propia existencia",
            "start": 1485.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pero tiene un prop\u00f3sito y es que Am\u00e9rica",
            "start": 1487.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Latina Hable por s\u00ed misma",
            "start": 1491.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y no repita los discursos oficiales",
            "start": 1493.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "del poder mundial",
            "start": 1498.159,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "en este tema espec\u00edfico",
            "start": 1501.919,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que podamos a partir porque hemos vivido",
            "start": 1505.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la experiencia la estamos viviendo de",
            "start": 1508.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estos 50 a\u00f1os en el caso de Colombia que",
            "start": 1511.28,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "es por donde comienza este problema",
            "start": 1514.7,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "que ahora es un problema americano",
            "start": 1518.539,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en todo el sentido de la palabra de las",
            "start": 1522.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas",
            "start": 1525.559,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Pero tenemos esa experiencia de 50 a\u00f1os",
            "start": 1527.86,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "una experiencia sanguinaria y",
            "start": 1532.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se empieza a repetir desde hace algunas",
            "start": 1540.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas en otros pa\u00edses M\u00e9xico por eso",
            "start": 1543.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s el hecho de que sea Colombia y",
            "start": 1547.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los gitantes de esta reuni\u00f3n",
            "start": 1550.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiene un sentido un valor",
            "start": 1552.22,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en el planeta Tierra en la humanidad",
            "start": 1555.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque nosotros somos las mayores",
            "start": 1559.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de esta pol\u00edtica",
            "start": 1561.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y empiezo por subrayar la palabra",
            "start": 1566.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas no victimarios",
            "start": 1568.659,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en los 50 a\u00f1os nos han se\u00f1alado como",
            "start": 1573.08,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "victimarios",
            "start": 1575.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y Ha sido tanto el temor ante el poder",
            "start": 1577.299,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mundial de nuestras capas dirigentes de",
            "start": 1580.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 1583.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Entonces lo \u00fanico que hemos hecho es de",
            "start": 1585.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "una manera vergonzante",
            "start": 1589.34,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque sabemos que pasan nuestros pa\u00edses",
            "start": 1591.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hay un dicho Popular en Colombia que es",
            "start": 1597.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s papistas que el papa",
            "start": 1599.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es decir repetir",
            "start": 1603.799,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el discurso oficial de la lucha o de la",
            "start": 1606.46,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "guerra contra las drogas durante 50 a\u00f1os",
            "start": 1610.34,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "repetirlo y repetirlo porque creemos que",
            "start": 1615.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si nos separamos una coma",
            "start": 1618.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del que si decimos Oiga esperen ustedes",
            "start": 1621.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no tienen raz\u00f3n se\u00f1ores de la Uni\u00f3n",
            "start": 1624.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Europea los se\u00f1ores de Naciones Unidas o",
            "start": 1626.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores del gobierno de los Estados",
            "start": 1629.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Unidos los se\u00f1ores del gobierno ruso",
            "start": 1631.039,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "no tienen raz\u00f3n Entonces",
            "start": 1634.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nosotros mismos no lo decimos nos",
            "start": 1637.179,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "autocensuramos porque le tenemos temor a",
            "start": 1640.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que nos digan que es que estamos aliados",
            "start": 1644.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con el narcotr\u00e1fico",
            "start": 1646.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "claro como aqu\u00ed se produce la mayor",
            "start": 1649.46,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "parte de la marihuana y de la coca\u00edna",
            "start": 1652.82,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "que durante estos 50 a\u00f1os se\u00f1alaron el",
            "start": 1657.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "curso fundamental en el tiempo la",
            "start": 1660.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "llamada guerra contra las drogas",
            "start": 1663.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Entonces nos da miedo a decir oiga lo",
            "start": 1664.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que ustedes que tienen la mayor parte de",
            "start": 1668.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los consumidores de esas drogas en sus",
            "start": 1670.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sociedades nos da miedo decirles que",
            "start": 1674.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1n equivocados y repetimos y",
            "start": 1676.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "repetimos un discurso oficial que si",
            "start": 1680.059,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "fuese por simplemente las palabras",
            "start": 1683.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Pues ser\u00eda de pronto Hasta inocuo pero",
            "start": 1686.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resulta que tiene unas consecuencias",
            "start": 1690.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "dram\u00e1ticas en nuestras propias",
            "start": 1692.5,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "sociedades",
            "start": 1694.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Y que nuestro Silencio en estos 50 a\u00f1os",
            "start": 1696.919,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "han sido c\u00f3mplice con un genocidio en",
            "start": 1701.14,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses",
            "start": 1705.559,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que ha provocado la",
            "start": 1707.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica oficial de guerra contra las",
            "start": 1710.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "drogas \u00e9l nuestra Am\u00e9rica Latina un",
            "start": 1713.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "genocidio",
            "start": 1717.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y nosotros somos dirigentes pol\u00edticos y",
            "start": 1721.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "sociales unos de derechas otros de",
            "start": 1723.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "izquierdas otros no saben que son otros",
            "start": 1726.62,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "buscando alternativas otras y otras y",
            "start": 1729.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "movimientos que nacen en nuestra",
            "start": 1731.779,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "juventud y din\u00e1micas",
            "start": 1734.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es nuestra responsabilidad",
            "start": 1736.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alrededor de este tema que cada vez m\u00e1s",
            "start": 1738.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "determina los destinos de nuestra",
            "start": 1742.36,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "sociedad es cada vez m\u00e1s antes",
            "start": 1745.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pens\u00e1bamos que era un problema econ\u00f3mico",
            "start": 1748.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nosotros encerrados inundados de nuestra",
            "start": 1751.24,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "propia sangre solos",
            "start": 1754.4,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pero hoy no es as\u00ed",
            "start": 1758.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hoy precisamente la din\u00e1mica de la",
            "start": 1761.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica llamada guerra contra las",
            "start": 1764.84,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 1767.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "echan Estados Unidos hace 50 a\u00f1os",
            "start": 1768.22,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "trasladada a la Uni\u00f3n Europea y por ah\u00ed",
            "start": 1771.039,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "a las Naciones Unidas",
            "start": 1773.419,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1774.43,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "ha hecho v\u00edctima toda la sociedad de",
            "start": 1776.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "latinoamericanas versus consecuencias",
            "start": 1779.059,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "las mismas que hab\u00eda en Colombia pero",
            "start": 1781.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "trasladadas ahora a Chile Argentina",
            "start": 1783.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "uruguaya Paraguay a Brasil a M\u00e9xico a",
            "start": 1786.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica toda Venezuela a las islas",
            "start": 1790.52,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "del Caribe hay un pa\u00eds ya destruido hoy",
            "start": 1793.58,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "no fue Colombia Se resisti\u00f3",
            "start": 1797.899,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de Hait\u00ed",
            "start": 1800.559,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1 destruido por este tipo de pol\u00edtica",
            "start": 1802.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todo su estado fallido su sociedad",
            "start": 1805.22,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "inmersa",
            "start": 1809.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en la autodestrucci\u00f3n",
            "start": 1811.539,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la sociedad que le grit\u00f3 a todos",
            "start": 1814.179,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses hace dos hijos la",
            "start": 1817.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "palabra libertad",
            "start": 1820.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que paradoja como si cerr\u00e1ramos el",
            "start": 1822.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo",
            "start": 1826.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "all\u00ed donde por primera vez se habl\u00f3 de",
            "start": 1827.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica de libertad de democracia",
            "start": 1830.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es donde est\u00e1 hoy al final de sus dos",
            "start": 1834.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "siglos de vida republicana de nuestra",
            "start": 1837.98,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica",
            "start": 1840.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el final del ciclo la autodestrucci\u00f3n",
            "start": 1841.419,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eso no es una coincidencia eso llama una",
            "start": 1846.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y a unas posiciones que",
            "start": 1850.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos que tomar",
            "start": 1852.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sin miedo y sin temor",
            "start": 1855.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica llamada guerra contra las",
            "start": 1859.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "drogas a fracasado",
            "start": 1863.059,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no sirve si la continuamos no vamos sino",
            "start": 1866.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a sumar otro mill\u00f3n de muertos en",
            "start": 1871.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y vamos a tener m\u00e1s",
            "start": 1874.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estados fallidos y vamos a tener quiz\u00e1s",
            "start": 1877.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la muerte de la democracia en nuestro",
            "start": 1880.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "continente quiz\u00e1s",
            "start": 1882.799,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y voy a tratar de explicarme",
            "start": 1885.5,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "porque es el inicio yo s\u00e9 de un debate",
            "start": 1889.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entre nosotros pero que tiene que ser",
            "start": 1892.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entre nosotros por eso queremos una",
            "start": 1894.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conferencia de presidentes de Am\u00e9rica",
            "start": 1896.539,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Latina para continuar esta discusi\u00f3n",
            "start": 1899.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en sus tonalidades unas Nosotros le",
            "start": 1903.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "llamamos bodas",
            "start": 1906.32,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "conservadoras fundamentalistas",
            "start": 1907.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "extremistas otras",
            "start": 1909.919,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas otras progresistas que ojal\u00e1",
            "start": 1912.34,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se junten a las visiones cient\u00edficas que",
            "start": 1915.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "deben ser los verdaderos faros de las",
            "start": 1918.62,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "decisiones de la pol\u00edtica",
            "start": 1920.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "La ciencia la que nos tiene que guiar en",
            "start": 1922.179,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esto no hay puntos finales Este es un",
            "start": 1925.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "debate un proceso unas experiencias en",
            "start": 1929.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 1933.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero hay que admitir las equivocaciones",
            "start": 1934.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si no no salimos de la trampa porque es",
            "start": 1936.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una trampa",
            "start": 1940.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "veamos yo soy economista soy hombre de",
            "start": 1942.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "izquierdo fui insurgente pelear estas",
            "start": 1945.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "monta\u00f1as",
            "start": 1947.48,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "progresistas ni electorado no es la",
            "start": 1952.059,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inmensa mayor\u00eda de la sociedad",
            "start": 1955.22,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "colombiana de la mitad de la sociedad",
            "start": 1956.419,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "colombiana",
            "start": 1958.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nunca una persona como yo hab\u00eda podido",
            "start": 1960.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ganar las elecciones en este pa\u00eds",
            "start": 1963.32,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds es relativamente conservador",
            "start": 1966.799,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pero me atrevo aprovechando este espacio",
            "start": 1973.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a la historia el que tengo oportunidad",
            "start": 1975.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de decir lo que pienso sobre esta",
            "start": 1978.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 1981.679,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "soy economista y quisiera abordarlo un",
            "start": 1985.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "poco desde la profesi\u00f3n",
            "start": 1989.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y desde el ABC que todo muchachos",
            "start": 1991.659,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "muchacha que entre a estudiar econom\u00eda",
            "start": 1995.059,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "aprenden al primer semestre lo b\u00e1sico",
            "start": 1997.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "dos no hay que ser un experto",
            "start": 2000.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la drogas son un mercado mire que",
            "start": 2003.24,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mercado No todo lo aceptamos aqu\u00ed es un",
            "start": 2006.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 2011.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un mercado tiene una oferta y tiene una",
            "start": 2012.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 2015.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "dice la ABC de la econom\u00eda que esa",
            "start": 2017.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "interacci\u00f3n genera algo que se llama el",
            "start": 2020.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 2022.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Nada nuevo bajo el mundo consenso en el",
            "start": 2024.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pensamiento econ\u00f3mico",
            "start": 2028.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 hacemos frente al mercado",
            "start": 2031.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de las drogas",
            "start": 2034.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tesis",
            "start": 2037.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos reducir la demanda",
            "start": 2039.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "dice Juan B seis padre de la econom\u00eda",
            "start": 2045.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "toda oferta crea su propia demanda o al",
            "start": 2049.44,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s toda demanda crea su propia oferta",
            "start": 2052.24,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se reduce la demanda en un mercado",
            "start": 2055.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de primera sobre un dir\u00eda Pues",
            "start": 2060.639,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "elevando el precio",
            "start": 2063.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s elevado el precio menos",
            "start": 2066.659,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "demanda hay",
            "start": 2069.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "esa es una tesis m\u00e1s o menos si se dan",
            "start": 2072.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el caf\u00e9 se dan estos dulces se dan las",
            "start": 2076.179,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "guayaberas que me regala el presidente",
            "start": 2078.399,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sea en los aretes se da en las camisas",
            "start": 2080.399,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "pantalones en toda mercanc\u00eda",
            "start": 2083.379,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 2086.26,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "si se reduce la demanda",
            "start": 2087.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ojo",
            "start": 2090.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se reduce el precio",
            "start": 2092.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "si aumenta la oferta",
            "start": 2096.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se reduce el precio",
            "start": 2099.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estamos si aumenta la demanda aumenta el",
            "start": 2105.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "precio como el pan",
            "start": 2108.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces Si nosotros reducimos la",
            "start": 2111.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 2114.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de las personas que consumen estas",
            "start": 2116.74,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "sustancias",
            "start": 2119.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en decir si es bueno o mala",
            "start": 2120.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "sino si reducimos las la demanda",
            "start": 2123.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 suceder\u00eda en el mercado de las",
            "start": 2128.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 2130.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se cae el precio",
            "start": 2132.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y si se cae el precio qui\u00e9n se enriquece",
            "start": 2135.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s nadie incluso todos que durar\u00edan",
            "start": 2143.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del lado de la oferta",
            "start": 2146.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se acaba el narcotr\u00e1fico amigos y amigos",
            "start": 2148.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para acabar el narcotr\u00e1fico hay que",
            "start": 2152.68,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "reducir la demanda",
            "start": 2155.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahora la demanda se reduce en el caso de",
            "start": 2157.619,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "las drogas a partir del precio",
            "start": 2161.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es el precio la variable que mueve el",
            "start": 2165.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "consumo de las drogas",
            "start": 2169.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de tal manera que si yo elevo",
            "start": 2170.64,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sustancialmente el precio se acabar\u00eda la",
            "start": 2173.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "demanda o al rev\u00e9s",
            "start": 2175.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no la demanda por drogas depende no del",
            "start": 2178.839,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 2182.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "depende de unos factores y ah\u00ed el",
            "start": 2184.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 2187.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la ciencia de gentes que se",
            "start": 2188.339,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "vuelven adictas sin saber incluso",
            "start": 2192.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se sabe porque una persona se",
            "start": 2194.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vuelve adicta al alcohol y otra",
            "start": 2196.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consumiendo el mismo alcohol no",
            "start": 2198.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "o al caf\u00e9",
            "start": 2202.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que tiene un cafe\u00edna",
            "start": 2204.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no hay adicciones que habr\u00eda que desde",
            "start": 2210.579,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la ciencia mitiga",
            "start": 2214.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tesis discutidas en la Bogot\u00e1 humana las",
            "start": 2219.54,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "adicciones crecen porque hay falta de",
            "start": 2223.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "afectos en la sociedad",
            "start": 2227.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Es decir de amor",
            "start": 2229.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el ant\u00eddoto contra el consumo de",
            "start": 2232.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 2235.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el amor",
            "start": 2236.46,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mire que diferente el discurso oficial",
            "start": 2241.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aunque estamos pronunciando",
            "start": 2243.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a sociedades que se van quedando sin",
            "start": 2246.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 2249.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que van Rompiendo las comunidades porque",
            "start": 2250.14,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hay que competir Y entonces el nombre",
            "start": 2253.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del \u00e9xito y la mujer del \u00e9xito y lo que",
            "start": 2255.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ven por los comerciales como es un",
            "start": 2258.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hombre de \u00e9xito \u00c1lvaro",
            "start": 2260.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos as\u00ed como \u00c1lvaro",
            "start": 2262.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es una mujer de \u00e9xito c\u00f3mo le",
            "start": 2266.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "venden a uno Eso en la cabeza en la",
            "start": 2269.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que hacen los medios de",
            "start": 2271.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y la publicidad y la y el",
            "start": 2273.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mercado alrededor del \u00e9xito de una",
            "start": 2277.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "persona se van Rompiendo las familias",
            "start": 2280.66,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "va haciendo la soledad",
            "start": 2284.64,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la soledad aparece como el factor de",
            "start": 2287.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 2292.18,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2293.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de consumo de drogas las",
            "start": 2294.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sociedades con m\u00e1s soledad son m\u00e1s",
            "start": 2297.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "consumidoras",
            "start": 2299.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es la mexicana m\u00e1s consumidora",
            "start": 2301.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es la colombiana",
            "start": 2304.68,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Pues no hicimos arriba una calle y los",
            "start": 2308.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "muchachos y las muchachas est\u00e1n mirando",
            "start": 2310.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entre s\u00ed",
            "start": 2311.619,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "vayan a una calle en Bruselas o en Nueva",
            "start": 2314.38,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "York y que encuentran",
            "start": 2318.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la experiencia de andar en una calle",
            "start": 2321.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "bogotana o cale\u00f1a",
            "start": 2325.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "o una calle norteamericana Norteam\u00e9rica",
            "start": 2327.9,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos es totalmente",
            "start": 2331.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 2333.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y no Simplemente por culturas es porque",
            "start": 2335.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo produjo un sistema econ\u00f3mico",
            "start": 2338.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ante los franceses bailaban alrededor",
            "start": 2340.56,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "del vino que es una droga",
            "start": 2343.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y sus fiestas eran enormes en los",
            "start": 2346.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblos franceses hoy no ah\u00ed sino",
            "start": 2349.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "soledad el capitalismo en su fase m\u00e1s",
            "start": 2351.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tard\u00eda llev\u00f3 a las sociedades que hoy",
            "start": 2355.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "consumen drogas",
            "start": 2358.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a la soledad y por eso consumen drogas",
            "start": 2360.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la droga reemplaza la falta de afecto y",
            "start": 2363.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la soledad",
            "start": 2367.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Ah Pero esto no se puede hablar entonces",
            "start": 2369.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 Por qu\u00e9 la pol\u00edtica oficial no",
            "start": 2371.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en este mercado en recortar la",
            "start": 2376.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 2378.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Esta es en recortar la oferta y a la",
            "start": 2381.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 2385.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la demanda no est\u00e1 aqu\u00ed en la pol\u00edtica",
            "start": 2386.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 2388.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y miren las cosas que se van produciendo",
            "start": 2391.119,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "en estos discursos que se vuelven como",
            "start": 2393.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "verdad cierta y que son simple",
            "start": 2395.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 2397.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recortar la oferta por decreto y usar el",
            "start": 2399.42,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "estado para acabar la oferta Esa es la",
            "start": 2404.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "guerra contra las drogas s\u00ed o no",
            "start": 2407.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y no nos ense\u00f1aron los mismos Estados",
            "start": 2411.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Unidos la misma experiencia hist\u00f3rica y",
            "start": 2414.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "lo que hoy es Rusia",
            "start": 2418.359,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que el estado no puede acabar el mercado",
            "start": 2421.359,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "si Yo escucho a la derecha no me est\u00e1",
            "start": 2426.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diciendo Exactamente eso que qu\u00e9",
            "start": 2429.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "equivocaci\u00f3n de los bolcheviques de los",
            "start": 2431.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "socialistas de los comunistas ahora",
            "start": 2435.099,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "dicen de los terroristas de pretender",
            "start": 2438.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que desde el estado y por decreto se",
            "start": 2442.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hab\u00eda se pod\u00eda acabar el mercado",
            "start": 2445.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que pretendi\u00f3 el socialismo",
            "start": 2448.32,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "sovi\u00e9tico o no",
            "start": 2450.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues fracas\u00f3 el socialismo sovi\u00e9tico",
            "start": 2452.579,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "fracas\u00f3 ese mundo no era cierto no se",
            "start": 2456.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "puede acabar el mercado por decreto",
            "start": 2461.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no se puede con el estado acabar el",
            "start": 2465.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "mercado el mercado",
            "start": 2468.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo cual significa que el socialismo no",
            "start": 2473.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se construye desde el estado pero bueno",
            "start": 2475.839,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "experiencias hist\u00f3ricas que hemos vivido",
            "start": 2481.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el siglo 20 si la ilusi\u00f3n del",
            "start": 2483.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "socialismo sovi\u00e9tico desapareci\u00f3 en el",
            "start": 2486.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "89 y convencimos y nos convencimos",
            "start": 2488.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nosotros y todos que el estado no puede",
            "start": 2492.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acabar el mercado C\u00f3mo es que aqu\u00ed en",
            "start": 2495.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica de guerra contra la droga",
            "start": 2498.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "nos dicen que el estado puede acabar el",
            "start": 2500.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 2502.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no es una contradicci\u00f3n en los t\u00e9rminos",
            "start": 2504.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Oiga si la uni\u00f3n sovi\u00e9tica se acab\u00f3",
            "start": 2507.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ahora nosotros pretendemos que el estado",
            "start": 2510.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acabe la oferta",
            "start": 2514.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por decreto usando los fusiles los",
            "start": 2518.14,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 2521.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "las naves",
            "start": 2522.119,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "nos invitan a una conferencia en la",
            "start": 2524.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Europea de ministros de defensa",
            "start": 2526.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no Deber\u00eda ser m\u00e1s bien de ministros de",
            "start": 2530.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica me pregunto yo",
            "start": 2532.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "O es que en fentanilo lo van a acabar",
            "start": 2536.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con fusiles apenas entra el fentanilo a",
            "start": 2538.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la Uni\u00f3n Europea se produce Exactamente",
            "start": 2542.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "lo mismo que los Estados Unidos cien mil",
            "start": 2543.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muertos j\u00f3venes al a\u00f1o",
            "start": 2546.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos veces la guerra de Vietnam la",
            "start": 2548.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "coca\u00edna en Estados Unidos mataba cuatro",
            "start": 2552.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mil al a\u00f1o y la marihuana ninguno",
            "start": 2554.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ninguno y ahora son 100,000",
            "start": 2560.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "con fusiles con calabozos con c\u00e1rceles",
            "start": 2562.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "privadas metiendo otros diez millones de",
            "start": 2566.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "norteamericanos a la c\u00e1rcel",
            "start": 2569.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "as\u00ed se va a acabar",
            "start": 2571.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Pues esta guerra pensada as\u00ed",
            "start": 2574.119,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "contra toda evidencia",
            "start": 2577.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha fracasado",
            "start": 2580.02,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ha fracasado si yo digo esto en una",
            "start": 2582.54,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "prensa un medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2587.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siempre alguien me va a decir Oye y que",
            "start": 2589.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 pensando",
            "start": 2592.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que entonces toda la juventud se vuelva",
            "start": 2593.76,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "drogadicta",
            "start": 2596.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 pensando usted es un Aliado",
            "start": 2598.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de los narcotraficantes ya me lo dicen",
            "start": 2601.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no porque cada d\u00f3lar",
            "start": 2605.319,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "que se invierte en recortar la demanda",
            "start": 2608.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "ayuda a la familia a que no se produzca",
            "start": 2612.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la adicci\u00f3n",
            "start": 2616.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cada d\u00f3lar que vaya al hospital p\u00fablico",
            "start": 2619.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "al m\u00e9dico a la Salud Mental a psic\u00f3logos",
            "start": 2621.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a psic\u00f3logas a jugar los jardines",
            "start": 2625.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "infantiles a crear amor",
            "start": 2627.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ayuda a reducir la demanda por drogas",
            "start": 2630.9,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero cada d\u00f3lar que se dedica a recortar",
            "start": 2634.119,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "la oferta",
            "start": 2637.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "haces crecer el precio y si crece el",
            "start": 2639.06,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "precio los narcotraficantes tienen m\u00e1s",
            "start": 2643.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dinero para comprar fusiles para comprar",
            "start": 2645.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos blindados para comprar misiles",
            "start": 2648.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para comprar pol\u00edticos para comprar",
            "start": 2651.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "senadores para comprar generales para",
            "start": 2653.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comprar jueces para comprar presidentes",
            "start": 2655.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Y entonces Aqu\u00ed est\u00e1 nuestra historia",
            "start": 2661.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "latinoamericana reciente si cogemos",
            "start": 2663.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "todos los presidentes y pol\u00edticos que",
            "start": 2667.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "han sido puestos presos y condenados por",
            "start": 2669.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sus relaciones con el narcotr\u00e1fico",
            "start": 2673.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en todos nuestros pa\u00edses",
            "start": 2676.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "encontrar\u00edamos que todos",
            "start": 2678.54,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "repet\u00edan el discurso oficial de la",
            "start": 2681.78,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "guerra contra las drogas m\u00e1s papistas",
            "start": 2684.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que el papa",
            "start": 2687.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita",
            "start": 2690.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Colombia ordenaban fumigar",
            "start": 2692.099,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "decenas de miles de campesinos con un",
            "start": 2696.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "veneno Que se llama",
            "start": 2698.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "glifosato sus beb\u00e9s sus perros sus",
            "start": 2700.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "familias sus cultivos de pancoger todo",
            "start": 2704.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed se combat\u00eda el narcotr\u00e1fico",
            "start": 2708.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 2710.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ordenaban ir a los campos y lo que",
            "start": 2714.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tuviera un campo de hoja de coca",
            "start": 2716.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "capturarlo y meterlo en la c\u00e1rcel 25% de",
            "start": 2719.52,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "los presos el que vend\u00eda droga en un",
            "start": 2723.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "barrio cogerlo preso Generalmente un",
            "start": 2725.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "joven y a la c\u00e1rcel y el que consum\u00eda a",
            "start": 2728.14,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel",
            "start": 2731.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cualquiera que fuese la cantidad de",
            "start": 2732.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "drogas que tuvieran un bolsillo una",
            "start": 2736.06,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "guerra entre la polic\u00eda y la juventud",
            "start": 2737.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "civil en los barrios populares una",
            "start": 2739.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "guerra libre todos los d\u00edas todas las",
            "start": 2742.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "noches",
            "start": 2745.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y ese mismo pol\u00edtico que ordenaba hacer",
            "start": 2747.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2749.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se abrazaba en la noche en los clubes",
            "start": 2750.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con el m\u00e1s grande narcotraficante de",
            "start": 2753.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 2755.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "yo afirmado en mis discursos los",
            "start": 2757.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "senadores de la Rep\u00fablica hac\u00edan por las",
            "start": 2760.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anas las listas de quienes iban a ser",
            "start": 2762.819,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "asesinados",
            "start": 2765.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y por las noches hac\u00edan leyes de la",
            "start": 2766.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 2770.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el 35% del senado de la Rep\u00fablica en la",
            "start": 2771.18,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "\u00e9poca paramilitar era Aliado de los",
            "start": 2775.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "paramilitares que era la organizaci\u00f3n",
            "start": 2777.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "narcotraficante m\u00e1s grande del mundo",
            "start": 2778.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "35% del senado de la Rep\u00fablica todo fue",
            "start": 2782.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a parar a la c\u00e1rcel",
            "start": 2785.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estados que se van volviendo narco",
            "start": 2788.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estados Ese es el producto de la guerra",
            "start": 2791.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "contra las drogas claro ante el Viena",
            "start": 2793.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las convenciones hablando con los",
            "start": 2798.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "norteamericanos en Washington o all\u00e1 en",
            "start": 2800.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Bruselas todos son",
            "start": 2804.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2805.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "anti narcotraficantes",
            "start": 2807.119,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "saludan al jefe de la pol\u00edtica",
            "start": 2810.78,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "antidrogas de los Estados Unidos por la",
            "start": 2813.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana cogen el avi\u00f3n y despu\u00e9s se",
            "start": 2815.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "abrazaban con Pablo Escobar en las",
            "start": 2818.14,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "noches con las ni\u00f1as",
            "start": 2819.819,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 2822.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el efecto No es simplemente ese la",
            "start": 2824.22,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda de una pol\u00edtica el efecto el",
            "start": 2827.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que murieron un mill\u00f3n de",
            "start": 2831.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "latinoamericanos en estos 50 a\u00f1os un",
            "start": 2833.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n",
            "start": 2836.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 en Estados Unidos cogieron diez",
            "start": 2837.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "millones a las c\u00e1rceles de negros y",
            "start": 2840.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "latinos la mayor\u00eda",
            "start": 2842.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y nuestros estados hoy tienen regiones",
            "start": 2845.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sus regiones bajo control mafioso no",
            "start": 2847.599,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "bajo control de la Democracia",
            "start": 2851.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incluido Hait\u00ed que est\u00e1 todo Ya bajo ese",
            "start": 2853.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "control y hemos tenido presidentes que",
            "start": 2856.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "son narcotraficantes y pol\u00edticos y",
            "start": 2858.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "dirigentes en todas las vertientes de la",
            "start": 2862.119,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda",
            "start": 2865.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Y el culpable ha sido el campesino el",
            "start": 2866.099,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "humilde y los hemos llevado a la c\u00e1rcel",
            "start": 2869.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y les hemos bombardeado sus cultivos y",
            "start": 2872.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en Colombia hay una guerra eterna",
            "start": 2875.2,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que se extiende no que se quita de",
            "start": 2879.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Colombia sino que empieza a aparecer en",
            "start": 2883.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sus formas o que es el comando rojo en",
            "start": 2885.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Brasil por Jalisco y Sinaloa y no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 2888.46,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "vainas",
            "start": 2892.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos privados cada vez m\u00e1s fuerte",
            "start": 2893.579,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "con capacidad de derrotar o comprar",
            "start": 2896.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estados y esa se ha vuelto Am\u00e9rica",
            "start": 2899.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Latina",
            "start": 2902.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de los poetas y los escritores y",
            "start": 2903.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la belleza como digo yo",
            "start": 2906.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de la belleza se han vuelto",
            "start": 2908.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "eso es el resultado de una pol\u00edtica",
            "start": 2911.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "desastrosa y equivocada a la cual hay",
            "start": 2914.94,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que ponerle punto final y es Am\u00e9rica",
            "start": 2918.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Latina la que tiene que hablar y decir",
            "start": 2921.579,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "porque es la v\u00edctima",
            "start": 2923.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la v\u00edctima no la victimaria",
            "start": 2927.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n enga\u00f1ados los de la Uni\u00f3n",
            "start": 2930.54,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Europea y est\u00e1n enga\u00f1ados los centros de",
            "start": 2933.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poder mundial porque est\u00e1n escap\u00e1ndose",
            "start": 2935.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de una discusi\u00f3n en donde el culpable es",
            "start": 2938.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el campesino andino o de la selva",
            "start": 2941.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "amaz\u00f3nica y no se cuestionan porque en",
            "start": 2944.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "su sociedad tanto j\u00f3venes consumen",
            "start": 2948.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "solitariamente drogas hasta matarse",
            "start": 2951.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ese es el problema central como esa",
            "start": 2955.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n lleva un cuestionamiento del",
            "start": 2958.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estilo de la sociedad entonces Am\u00e9rica",
            "start": 2961.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Latina tiene que ser la culpable porque",
            "start": 2963.579,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "no quieren asumir esa discusi\u00f3n",
            "start": 2965.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Miren la guerra contra las drogas",
            "start": 2967.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 con la marihuana",
            "start": 2970.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Nixon y el movimiento hippie que le",
            "start": 2973.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llenaba el mall de millones de j\u00f3venes",
            "start": 2976.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "peleando contra la guerra en Vietnam",
            "start": 2978.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed o no fue as\u00ed",
            "start": 2981.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los hippies consum\u00edan marihuana y el SD",
            "start": 2983.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ni el SD mata ni la marihuana mata pero",
            "start": 2988.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed decret\u00f3 la guerra porque no quer\u00eda",
            "start": 2991.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que la juventud norteamericana",
            "start": 2993.78,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "atacara la guerra Vietnam y resulta que",
            "start": 2997.56,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "se produc\u00eda marihuana en Colombia la",
            "start": 3001.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Sierra Nevada de Santa Marta esa",
            "start": 3004.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de Nixon cre\u00f3 la mafia",
            "start": 3006.96,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "colombiana",
            "start": 3010.14,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "una por ah\u00ed que hab\u00edan la selva en la",
            "start": 3012.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Sierra Nevada de Santa Marta ahora hace",
            "start": 3015.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os tenemos mafias cada vez m\u00e1s",
            "start": 3018.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "poderosas",
            "start": 3021.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "multinacionales ya no son colombianas ya",
            "start": 3023.72,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "no son mexicanas son americanas",
            "start": 3026.94,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "por la marihuana",
            "start": 3030.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta gente mataron en Colombia por la",
            "start": 3033.079,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "marihuana cu\u00e1nta gente colombiana fue",
            "start": 3036.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "encarcelada por la marihuana y no acaba",
            "start": 3039.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la convenci\u00f3n de Viena de decir que la",
            "start": 3042.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "marihuana es una medicina",
            "start": 3045.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "entonces qui\u00e9n nos devuelve los muertos",
            "start": 3047.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n nos devuelve el dolor de las",
            "start": 3051.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "familias qui\u00e9n nos devuelve al estado en",
            "start": 3054.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que Colombia no ten\u00eda mafias",
            "start": 3056.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 3058.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o sea nos mataron gente porque s\u00ed por",
            "start": 3062.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dominar porque un se\u00f1or",
            "start": 3066.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "godo regodo como Nixon se le ocurri\u00f3 que",
            "start": 3068.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los hippies eran su enemigo Y entonces",
            "start": 3071.76,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que volver la marihuana un delito",
            "start": 3073.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y se tiraron a Colombia",
            "start": 3076.819,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "se tiraron nuestro pa\u00eds lo da\u00f1aron de",
            "start": 3080.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "esa manera y todav\u00eda bajo ese precepto",
            "start": 3083.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mantienen esta pol\u00edtica que llaman",
            "start": 3086.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "guerra contra las drogas para que muera",
            "start": 3088.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de latinoamericanos m\u00e1s",
            "start": 3091.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya en perspectiva en 50 a\u00f1os el",
            "start": 3095.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fentanilo les matar\u00eda cinco millones de",
            "start": 3098.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "norteamericanos",
            "start": 3101.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y Hab\u00eda otro mill\u00f3n de Muertos",
            "start": 3103.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y cu\u00e1ntos millones",
            "start": 3106.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presos",
            "start": 3108.48,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "fracasaron eso no sirve as\u00ed no",
            "start": 3110.24,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "es no se puede recortar la oferta",
            "start": 3116.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "corrompemos al ej\u00e9rcito a la polic\u00eda al",
            "start": 3118.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Estado corrompemos la democracia la",
            "start": 3121.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "matamos",
            "start": 3123.059,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "tenemos que proteger a los consumidores",
            "start": 3124.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tenemos que construir unos entornos",
            "start": 3127.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "alrededor de los consumidores que no son",
            "start": 3130.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s especial",
            "start": 3134.76,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicamente hablando",
            "start": 3136.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que amor",
            "start": 3138.859,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Estados Unidos tiene que",
            "start": 3140.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "construir m\u00e1s amor en Europa",
            "start": 3143.099,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "menos carros m\u00e1s amor",
            "start": 3147.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "menos lujos m\u00e1s amor menos calles de",
            "start": 3149.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "moda m\u00e1s amor",
            "start": 3153.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y ver\u00e1n C\u00f3mo se reduce la demanda y lo",
            "start": 3156.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mismo nosotros los latinoamericanos",
            "start": 3160.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puede haber las toneladas de fentanilo",
            "start": 3161.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que haya con capacidad de matar medio",
            "start": 3165.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque solo se necesita la punta de",
            "start": 3168.059,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "este l\u00e1piz para echarla en este caf\u00e9 y",
            "start": 3171.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la persona tiene una alt\u00edsima",
            "start": 3175.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "probabilidad de crear adicter adicta",
            "start": 3177.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque 50 veces m\u00e1s poderosa que la",
            "start": 3179.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hero\u00edna y mata",
            "start": 3182.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "le pasa a los Estados Unidos pueden",
            "start": 3185.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "producir toneladas as\u00ed en un d\u00eda",
            "start": 3188.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y tendr\u00edamos una pandemia peor que el",
            "start": 3191.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Coby peor que todo",
            "start": 3194.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo nos defendemos de eso eso no se",
            "start": 3197.78,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "producen los campos no se producen",
            "start": 3200.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina no lo producen campesinos",
            "start": 3202.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no es una planta es simplemente una",
            "start": 3205.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica que combina unos qu\u00edmicos C\u00f3mo",
            "start": 3208.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "van a combatir eso",
            "start": 3211.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "eso se combate con amor",
            "start": 3213.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores",
            "start": 3216.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fentanilo se vuelve nada un polvo de",
            "start": 3218.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "color por ah\u00ed no s\u00e9 qu\u00e9 color tendr\u00e1",
            "start": 3220.74,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nada no sirve no se vuelve mercanc\u00eda",
            "start": 3222.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "si no hay quien la consulta",
            "start": 3227.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y para que no haya quien la consuma la",
            "start": 3230.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sociedad tiene que ser solidaria",
            "start": 3233.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "calurosa",
            "start": 3235.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "amorosa",
            "start": 3238.16,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "eso no lo produce el capitalismo pues",
            "start": 3239.96,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "c\u00e1mbialo",
            "start": 3242.579,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "si quieren realmente la vida",
            "start": 3244.859,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "regula en ese capitalismo para que hay",
            "start": 3248.9,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "espacios de amor y solidaridad en la",
            "start": 3251.579,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 3253.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero no nos vengan a echar aqu\u00ed la culpa",
            "start": 3255.059,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y a producir los cuatro millones de",
            "start": 3257.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muertos y acabar con Am\u00e9rica Latina que",
            "start": 3258.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya ni producimos el camino Esto",
            "start": 3261.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "va a cambiar y bastante los laboratorios",
            "start": 3264.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de coca\u00edna van a estar ese en Espa\u00f1a y",
            "start": 3267.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en Bruselas all\u00e1 donde est\u00e1 la Uni\u00f3n",
            "start": 3269.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Europea ya hay laboratorios de coca\u00edna",
            "start": 3271.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "junto al parlamento europeo",
            "start": 3274.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en los grandes puertos europeos",
            "start": 3277.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "laboratorios de coca\u00edna no est\u00e1n aqu\u00ed en",
            "start": 3279.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Cali pero lo est\u00e1n llevando",
            "start": 3282.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Porque all\u00e1 necesitan pureza para",
            "start": 3286.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "competir con el fentanilo",
            "start": 3288.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 se\u00f1ores entonces lo que yo le",
            "start": 3291.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "propongo",
            "start": 3294.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "extiendo mucho Ese es mi problema",
            "start": 3296.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3299.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo que yo le propongo a los expertos las",
            "start": 3300.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "expertas que han venido aqu\u00ed",
            "start": 3304.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "delegaciones participantes de Am\u00e9rica",
            "start": 3305.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Latina y observadores de fuera es que",
            "start": 3308.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "reunamos los presidentes demos un paso",
            "start": 3311.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que yo propongo es tener una voz",
            "start": 3314.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "diferente y unificada que defienda",
            "start": 3317.119,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad es nuestro futuro y",
            "start": 3320.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "nuestra historia y dejar de repetir un",
            "start": 3323.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "discurso fallido que ya fracas\u00f3",
            "start": 3327.059,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sin verg\u00fcenza",
            "start": 3329.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sin verg\u00fcenza",
            "start": 3331.7,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es lo que significa la palabra por qu\u00e9",
            "start": 3335.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Porque no tenemos nada que ocultar",
            "start": 3337.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque los que han cometido los errores",
            "start": 3340.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "no somos nosotros realmente los que",
            "start": 3342.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hemos puesto la sangre somos nosotros lo",
            "start": 3345.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que hemos puesto el dolor somos nosotros",
            "start": 3348.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los que nos han destruido la belleza",
            "start": 3350.7,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "somos nosotros la ilusi\u00f3n somos nosotros",
            "start": 3353.579,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "all\u00e1 tambi\u00e9n hace 50 a\u00f1os como en una",
            "start": 3357.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "paradoja",
            "start": 3361.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la moneda mataron un presidente",
            "start": 3362.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "porque ten\u00eda una ilusi\u00f3n e hizo",
            "start": 3365.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ilusionar a su pueblo con la justicia",
            "start": 3368.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3370.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed acabaron un camino que hasta ahora",
            "start": 3371.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "retomamos",
            "start": 3374.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Por eso Ma\u00f1ana estaremos all\u00e1 para",
            "start": 3375.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decirle al pueblo latinoamericano que es",
            "start": 3378.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el momento de reconstruir la ilusi\u00f3n y",
            "start": 3381.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la esperanza y no es repitiendo",
            "start": 3383.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "guerritas y guerras tan sanguinarias y",
            "start": 3386.66,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "feroces y tan equivocadas como la mal",
            "start": 3390.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llamada guerra contra las drogas",
            "start": 3394.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mirando las drogas como un problema",
            "start": 3396.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 3398.839,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y no como un problema de salud de la",
            "start": 3400.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sociedad Gracias muy amable",
            "start": 3404.94,
            "duration": 21.22
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3407.03,
            "duration": 19.13
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3428.7,
            "duration": 15.149
        }
    ],
    "transcription_text": " con un caluroso saludo al pueblo mexicano a continuaci\u00f3n damos paso a las palabras del se\u00f1or presidente de los Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos participantes de esta conferencia latinoamericana y del Caribe sobre drogas celebramos esta iniciativa del presidente Gustavo Petro y coincidimos con las conclusiones de este encuentro de esta conferencia solo voy a referirme asuntos de car\u00e1cter general y al final quiero puntualizar sobre lo que trata el documento que se va a suscribir de manera conjunta pienso que lo fundamental para enfrentar el flagelo de la drogadicci\u00f3n y de la violencia est\u00e1 en atender las causas con un nuevo criterio no pensar solo en medidas coercitivas tenemos que [M\u00fasica] poner por delante el criterio de que la paz es fruto de la justicia tenemos que luchar primero contra la pobreza contra la desigualdad para enfrentar el problema de la violencia hay que ofrecer empleos buenos salarios atender a los j\u00f3venes garantizarles la oportunidad de estudio de trabajo tambi\u00e9n fortalecer nuestros valores culturales Morales espirituales tenemos que utilizar toda la reserva de valores que hemos heredados heredado de las grandes civilizaciones que florecieron en nuestra Am\u00e9rica eso est\u00e1 ah\u00ed por esas culturas nos hemos salvado ante pandemias y terremotos e inundaciones y malos gobiernos y corrupci\u00f3n y otras calamidades qu\u00e9 es lo que nos saca siempre adelante nuestras culturas nuestro pasado nuestras grandes civilizaciones por todo respeto esto no viene de hace 500 a\u00f1os y no nos trajeron la civilizaci\u00f3n ya en todos nuestros pueblos hab\u00edan florecido grandes culturas con mucho desarrollo en todos los campos de la vida p\u00fablica entonces fortalecer lo que somos nuestra identidad nuestra idiosincrasia Imag\u00ednese la ventaja que tenemos de que nuestras familias son muy fraternas muy Unidas y esto viene de lejos no es de que como en otros pueblos luego con todo respeto los j\u00f3venes llegan a la adolescencia y ya se tiene que ir de la casa aqu\u00ed no es as\u00ed por eso hasta abusan y se quedan m\u00e1s de la cuenta pero son nuestras costumbres nuestras tradiciones casi los j\u00f3venes solos que no es importante el amor en la familia el apapacho Entonces tenemos que fortalecer eso [M\u00fasica] y tambi\u00e9n contrarrestar el consumismo el modelo Materialista el lujo barato entender que la felicidad verdadera es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo de modo que tenemos que fortalecer todos estos valores y enfrentar el modelo que han venido imponiendo individualista que no nos ayuda en nada pienso que aunque no sea un problema nuestro propiamente o que no nos afecte de manera directa tenemos la obligaci\u00f3n moral y por humanismo debemos de participar en el combate al consumo del fentanilo en Estados Unidos es una pandemia que est\u00e1n enfrentando no es un asunto nada m\u00e1s cuantitativo no es decir pierden la vida cien mil j\u00f3venes cada a\u00f1o el consumo del fentanilo y dar la espalda y decir a nosotros no nos importa tenemos que actuar con humanismo y entender que independientemente de nuestras diferencias por encima de bander\u00edas partidistas y de posturas ideol\u00f3gicas est\u00e1n los Derechos Humanos y el principal derecho humano es el derecho a la vida y ayudar en todo lo que podamos desde luego [M\u00fasica] hacerlo con respecto a nuestras soberan\u00edas y tambi\u00e9n buscando que [M\u00fasica] se procure atender ese problema de fondo porque no es eliminar si hay consumo Es que algo anda mal en esa sociedad porque puede desaparecer el contenido y va a surgir otra sustancia igual de da\u00f1ina puntualmente dir\u00eda algunas cosas para terminar que nosotros procuremos con inversiones propias y tambi\u00e9n con inversi\u00f3n de organismos financieros internacionales apoyar m\u00e1s la actividad productiva del campo en nuestros pa\u00edses para sustituir la siembra de marihuana de Amapola de coca\u00edna por la siembra de ma\u00edz de frijol de cacao de caf\u00e9 frutales y miles de millones de \u00e1rboles frutales y maderables con el prop\u00f3sito tambi\u00e9n de cuidar nuestra naturaleza nosotros tenemos en M\u00e9xico un programa que se llama sembrando vida estamos apoyando de manera directa con empleo permanente a cuatrocientos cuarenta mil productores que se les entrega para que cultiven sus parcelas sean ejidatarios comuneros peque\u00f1os propietarios y que siempre \u00e1rboles ya en m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas esto podr\u00eda hacerse para recuperar la selva tropical y como un plan de reforestaci\u00f3n significa tambi\u00e9n dar empleo ocupaci\u00f3n lo segundo no permitir nunca m\u00e1s el saqueo de los recursos naturales de nuestros pa\u00edses m\u00e1s que una pandemia una peste es la corrupci\u00f3n y hay que desterrarla en el caso nuestro nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de sus gobernantes y de la oligarqu\u00eda promover el desarrollo con bienestar nosotros decimos por el bien de todos primero los pobres hay que atender a todos Hay que escuchar a todos Hay que respetar a todos pero hay que darle preferencia a los pobres a los m\u00e1s necesitados cuatro evitar la desintegraci\u00f3n familiar la familia es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante que tenemos la izquierda hemos cometido el error de dejar el tema de la familia a la derecha al conservadurismo en nosotros nos ocupamos de lo comunitario de lo colectivo de lo social no tenemos que comenzar todas nuestras acciones pensando en una sociedad mejor desde las familias y lo otro que es tambi\u00e9n m\u00e1s b\u00e1sico atender a los j\u00f3venes en caso de nuestro pa\u00eds es muy vergonzoso que nunca se hizo nada por los j\u00f3venes lo m\u00e1s destacado fue que en el sexenio pasado se acu\u00f1\u00f3 la frase discriminatoria de llamarle a los j\u00f3venes ninis que ni estudian ni trabajan ahora es distinto ahora se est\u00e1 atendiendo a los j\u00f3venes solo un programa j\u00f3venes construyendo el futuro est\u00e1 atendiendo a dos millones seiscientos mil j\u00f3venes los que ya no tienen opciones de estudio de trabajo Se les contrata y trabajan como aprendices en empresas en talleres en el campo y es tan importante el programa que el 65% de los que reciben esta formaci\u00f3n se quedan a trabajar ya de manera permanente los contratan en la misma empresa qu\u00e9 hacemos con esto tambi\u00e9n es quitarles el semillero a las bandas de la delincuencia que no enganchen a los j\u00f3venes que los j\u00f3venes tengan opciones tengan alternativas de modo que esto debe tomarse en cuenta ya dije repito hacer ver por todos los medios que solamente lo barato Se compra con el dinero como dir\u00eda el poeta y que solo siendo buenos podemos ser felices nada de el modelo este de las series famosas de las muchachas y los muchachos guapos y la residencias y de los carros de lujo hay que Mostrar la otra cara de la moneda C\u00f3mo el que consume fentanilo pierde la vida en seis meses y se quedan chimuelos que andan como zombies Pero de eso no se habla ni se difunde nada en los medios de comunicaci\u00f3n convencionales todo lo pintan color de rosa Entonces s\u00ed es importante informar y para el caso nuestro para el caso de nuestros pa\u00edses orientar mucho Porque imaginemos si aumenta el consumo de fentanilo en nuestros pa\u00edses ser\u00eda terrible Entonces s\u00ed hay que prevenir y hay que orientar mucho por \u00faltimo el presidente Petro lo sabe muy bien y lo aplica no debemos optar por el uso de la fuerza no a la guerra yo celebro estar aqu\u00ed en Colombia la verdad que escribi\u00f3 un texto para leerlo pero lo voy a hacer despu\u00e9s en una rueda de prensa estuvimos platicando y Petro es nuestro hermano nuestro compa\u00f1ero el presidente Petro y fue una bendici\u00f3n para Colombia El tener a este presidente Aunque lo voy a decir al rato me voy a repetir este Ayer me comentaban de que antes en Colombia se dec\u00eda que la oligarqu\u00eda se cre\u00eda inglesa que la izquierda de Colombia se sent\u00eda franceses pero que el pueblo de Colombia se sent\u00eda mexicano Muchas gracias muchas gracias se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a continuaci\u00f3n se dirige a ustedes el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica de Colombia Gustavo Petro urrego y que el pueblo mexicano se sienta colombiano Y que todos nos sentimos latinoamericanos que es el objetivo de esta conferencia la latinoamericanidad y del Caribe que no es Latina y los pueblos afros que no son latinos y los pueblos ind\u00edgenas que tampoco son nativos esa es nuestra diversidad americanos y somos americanos en esta diversidad que es tan fundamental tengo que hacer aqu\u00ed un saludo protocolario tengo que agradecerle a usted se\u00f1or presidente compa\u00f1ero presidente ma\u00f1ana estaremos donde asesinaron a un compa\u00f1ero presidente tengo que agradecerle por la hospitalidad que M\u00e9xico va a otorgar al quinto ciclo que se va a realizar el mes de noviembre en el di\u00e1logo de paz entre el gobierno y el ej\u00e9rcito de liberaci\u00f3n nacional eln esperemos ha venido avanzando un paso ciertos como nunca hab\u00eda ocurrido el proceso de paz entre el estado la sociedad y el eln y esperemos que con su hospitalidad demos a un paso todav\u00eda mayores en un tema que tiene que ver con la paz de Colombia que en el fondo est\u00e1n bien la paz de Am\u00e9rica Latina y en cierta forma del mundo porque hacemos parte de este planeta y tema que si lo miro desde la perspectiva de la paz que ver con este tema que estamos aqu\u00ed dialogando y discutiendo [Risas] Le agradezco Pues al gobierno mexicano su presencia aqu\u00ed Andr\u00e9s Manuel Manuel L\u00f3pez Obrador a su delegaci\u00f3n a los ministros ministras de relaciones exteriores Embajadores jefes de misiones diplom\u00e1ticas acreditadas en Colombia observadores internacionales y delegaciones de los pa\u00edses que nos acompa\u00f1an pues gobernador del departamento del Valle encargado Jos\u00e9 Fernando Gil el alcalde Santiago de Cali Jorge Iv\u00e1n ospina que presente los medios de comunicaci\u00f3n nacionales e internacionales a todos los presentes han participado 17 pa\u00edses a ese nivel participantes y hay diez pa\u00edses m\u00e1s grandes han sido observadores de este evento este evento que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez planificamos un poco y veamos en M\u00e9xico cuando fui all\u00ed en la visita tiene un prop\u00f3sito yo soy un poco m\u00e1s afanado en conseguir los prop\u00f3sitos Y estos temas tendr\u00e1n mucho m\u00e1s largo abierto que impuso nuestra propia existencia pero tiene un prop\u00f3sito y es que Am\u00e9rica Latina Hable por s\u00ed misma y no repita los discursos oficiales del poder mundial en este tema espec\u00edfico que podamos a partir porque hemos vivido la experiencia la estamos viviendo de estos 50 a\u00f1os en el caso de Colombia que es por donde comienza este problema que ahora es un problema americano en todo el sentido de la palabra de las Am\u00e9ricas Pero tenemos esa experiencia de 50 a\u00f1os una experiencia sanguinaria y se empieza a repetir desde hace algunas d\u00e9cadas en otros pa\u00edses M\u00e9xico por eso quiz\u00e1s el hecho de que sea Colombia y M\u00e9xico los gitantes de esta reuni\u00f3n tiene un sentido un valor en el planeta Tierra en la humanidad porque nosotros somos las mayores V\u00edctimas de esta pol\u00edtica y empiezo por subrayar la palabra v\u00edctimas no victimarios en los 50 a\u00f1os nos han se\u00f1alado como victimarios y Ha sido tanto el temor ante el poder mundial de nuestras capas dirigentes de la pol\u00edtica Entonces lo \u00fanico que hemos hecho es de una manera vergonzante porque sabemos que pasan nuestros pa\u00edses hay un dicho Popular en Colombia que es ser m\u00e1s papistas que el papa es decir repetir el discurso oficial de la lucha o de la guerra contra las drogas durante 50 a\u00f1os repetirlo y repetirlo porque creemos que si nos separamos una coma del que si decimos Oiga esperen ustedes no tienen raz\u00f3n se\u00f1ores de la Uni\u00f3n Europea los se\u00f1ores de Naciones Unidas o se\u00f1ores del gobierno de los Estados Unidos los se\u00f1ores del gobierno ruso no tienen raz\u00f3n Entonces nosotros mismos no lo decimos nos autocensuramos porque le tenemos temor a que nos digan que es que estamos aliados con el narcotr\u00e1fico claro como aqu\u00ed se produce la mayor parte de la marihuana y de la coca\u00edna que durante estos 50 a\u00f1os se\u00f1alaron el curso fundamental en el tiempo la llamada guerra contra las drogas Entonces nos da miedo a decir oiga lo que ustedes que tienen la mayor parte de los consumidores de esas drogas en sus sociedades nos da miedo decirles que est\u00e1n equivocados y repetimos y repetimos un discurso oficial que si fuese por simplemente las palabras Pues ser\u00eda de pronto Hasta inocuo pero resulta que tiene unas consecuencias dram\u00e1ticas en nuestras propias sociedades Y que nuestro Silencio en estos 50 a\u00f1os han sido c\u00f3mplice con un genocidio en nuestros pa\u00edses porque eso es lo que ha provocado la pol\u00edtica oficial de guerra contra las drogas \u00e9l nuestra Am\u00e9rica Latina un genocidio y nosotros somos dirigentes pol\u00edticos y sociales unos de derechas otros de izquierdas otros no saben que son otros buscando alternativas otras y otras y movimientos que nacen en nuestra juventud y din\u00e1micas Cu\u00e1l es nuestra responsabilidad alrededor de este tema que cada vez m\u00e1s determina los destinos de nuestra sociedad es cada vez m\u00e1s antes pens\u00e1bamos que era un problema econ\u00f3mico nosotros encerrados inundados de nuestra propia sangre solos pero hoy no es as\u00ed hoy precisamente la din\u00e1mica de la pol\u00edtica llamada guerra contra las drogas echan Estados Unidos hace 50 a\u00f1os trasladada a la Uni\u00f3n Europea y por ah\u00ed a las Naciones Unidas [M\u00fasica] ha hecho v\u00edctima toda la sociedad de latinoamericanas versus consecuencias las mismas que hab\u00eda en Colombia pero trasladadas ahora a Chile Argentina uruguaya Paraguay a Brasil a M\u00e9xico a Centroam\u00e9rica toda Venezuela a las islas del Caribe hay un pa\u00eds ya destruido hoy no fue Colombia Se resisti\u00f3 de Hait\u00ed est\u00e1 destruido por este tipo de pol\u00edtica todo su estado fallido su sociedad inmersa en la autodestrucci\u00f3n la sociedad que le grit\u00f3 a todos nuestros pa\u00edses hace dos hijos la palabra libertad que paradoja como si cerr\u00e1ramos el c\u00edrculo all\u00ed donde por primera vez se habl\u00f3 de Rep\u00fablica de libertad de democracia es donde est\u00e1 hoy al final de sus dos siglos de vida republicana de nuestra latinoam\u00e9rica el final del ciclo la autodestrucci\u00f3n eso no es una coincidencia eso llama una reflexi\u00f3n y a unas posiciones que tenemos que tomar sin miedo y sin temor la pol\u00edtica llamada guerra contra las drogas a fracasado no sirve si la continuamos no vamos sino a sumar otro mill\u00f3n de muertos en Am\u00e9rica Latina y vamos a tener m\u00e1s estados fallidos y vamos a tener quiz\u00e1s la muerte de la democracia en nuestro continente quiz\u00e1s y voy a tratar de explicarme porque es el inicio yo s\u00e9 de un debate entre nosotros pero que tiene que ser entre nosotros por eso queremos una conferencia de presidentes de Am\u00e9rica Latina para continuar esta discusi\u00f3n en sus tonalidades unas Nosotros le llamamos bodas conservadoras fundamentalistas extremistas otras cient\u00edficas otras progresistas que ojal\u00e1 se junten a las visiones cient\u00edficas que deben ser los verdaderos faros de las decisiones de la pol\u00edtica La ciencia la que nos tiene que guiar en esto no hay puntos finales Este es un debate un proceso unas experiencias en camino pero hay que admitir las equivocaciones si no no salimos de la trampa porque es una trampa veamos yo soy economista soy hombre de izquierdo fui insurgente pelear estas monta\u00f1as progresistas ni electorado no es la inmensa mayor\u00eda de la sociedad colombiana de la mitad de la sociedad colombiana nunca una persona como yo hab\u00eda podido ganar las elecciones en este pa\u00eds este pa\u00eds es relativamente conservador pero me atrevo aprovechando este espacio a la historia el que tengo oportunidad de decir lo que pienso sobre esta materia soy economista y quisiera abordarlo un poco desde la profesi\u00f3n y desde el ABC que todo muchachos muchacha que entre a estudiar econom\u00eda aprenden al primer semestre lo b\u00e1sico dos no hay que ser un experto la drogas son un mercado mire que mercado No todo lo aceptamos aqu\u00ed es un mercado un mercado tiene una oferta y tiene una demanda dice la ABC de la econom\u00eda que esa interacci\u00f3n genera algo que se llama el precio Nada nuevo bajo el mundo consenso en el pensamiento econ\u00f3mico Entonces qu\u00e9 hacemos frente al mercado de las drogas tesis deber\u00edamos reducir la demanda dice Juan B seis padre de la econom\u00eda toda oferta crea su propia demanda o al rev\u00e9s toda demanda crea su propia oferta c\u00f3mo se reduce la demanda en un mercado de primera sobre un dir\u00eda Pues elevando el precio entre m\u00e1s elevado el precio menos demanda hay esa es una tesis m\u00e1s o menos si se dan el caf\u00e9 se dan estos dulces se dan las guayaberas que me regala el presidente sea en los aretes se da en las camisas pantalones en toda mercanc\u00eda cierto si se reduce la demanda ojo se reduce el precio si aumenta la oferta se reduce el precio estamos si aumenta la demanda aumenta el precio como el pan entonces Si nosotros reducimos la demanda de las personas que consumen estas sustancias en decir si es bueno o mala sino si reducimos las la demanda qu\u00e9 suceder\u00eda en el mercado de las drogas se cae el precio y si se cae el precio qui\u00e9n se enriquece quiz\u00e1s nadie incluso todos que durar\u00edan del lado de la oferta se acaba el narcotr\u00e1fico amigos y amigos para acabar el narcotr\u00e1fico hay que reducir la demanda ahora la demanda se reduce en el caso de las drogas a partir del precio es el precio la variable que mueve el consumo de las drogas de tal manera que si yo elevo sustancialmente el precio se acabar\u00eda la demanda o al rev\u00e9s no la demanda por drogas depende no del precio depende de unos factores y ah\u00ed el problema seg\u00fan la ciencia de gentes que se vuelven adictas sin saber incluso todav\u00eda no se sabe porque una persona se vuelve adicta al alcohol y otra consumiendo el mismo alcohol no o al caf\u00e9 que tiene un cafe\u00edna no hay adicciones que habr\u00eda que desde la ciencia mitiga tesis discutidas en la Bogot\u00e1 humana las adicciones crecen porque hay falta de afectos en la sociedad Es decir de amor cu\u00e1l es el ant\u00eddoto contra el consumo de drogas el amor mire que diferente el discurso oficial aunque estamos pronunciando a sociedades que se van quedando sin amor que van Rompiendo las comunidades porque hay que competir Y entonces el nombre del \u00e9xito y la mujer del \u00e9xito y lo que ven por los comerciales como es un hombre de \u00e9xito \u00c1lvaro m\u00e1s o menos as\u00ed como \u00c1lvaro C\u00f3mo es una mujer de \u00e9xito c\u00f3mo le venden a uno Eso en la cabeza en la educaci\u00f3n que hacen los medios de comunicaci\u00f3n y la publicidad y la y el mercado alrededor del \u00e9xito de una persona se van Rompiendo las familias va haciendo la soledad la soledad aparece como el factor de mayor [M\u00fasica] producci\u00f3n de consumo de drogas las sociedades con m\u00e1s soledad son m\u00e1s consumidoras es la mexicana m\u00e1s consumidora es la colombiana Pues no hicimos arriba una calle y los muchachos y las muchachas est\u00e1n mirando entre s\u00ed vayan a una calle en Bruselas o en Nueva York y que encuentran la experiencia de andar en una calle bogotana o cale\u00f1a o una calle norteamericana Norteam\u00e9rica de los Estados Unidos es totalmente diferente y no Simplemente por culturas es porque as\u00ed lo produjo un sistema econ\u00f3mico ante los franceses bailaban alrededor del vino que es una droga y sus fiestas eran enormes en los pueblos franceses hoy no ah\u00ed sino soledad el capitalismo en su fase m\u00e1s tard\u00eda llev\u00f3 a las sociedades que hoy consumen drogas a la soledad y por eso consumen drogas la droga reemplaza la falta de afecto y la soledad Ah Pero esto no se puede hablar entonces por qu\u00e9 Por qu\u00e9 la pol\u00edtica oficial no est\u00e1 en este mercado en recortar la demanda Esta es en recortar la oferta y a la fuerza la demanda no est\u00e1 aqu\u00ed en la pol\u00edtica oficial y miren las cosas que se van produciendo en estos discursos que se vuelven como verdad cierta y que son simple hipocres\u00eda recortar la oferta por decreto y usar el estado para acabar la oferta Esa es la guerra contra las drogas s\u00ed o no y no nos ense\u00f1aron los mismos Estados Unidos la misma experiencia hist\u00f3rica y lo que hoy es Rusia que el estado no puede acabar el mercado si Yo escucho a la derecha no me est\u00e1 diciendo Exactamente eso que qu\u00e9 equivocaci\u00f3n de los bolcheviques de los socialistas de los comunistas ahora dicen de los terroristas de pretender que desde el estado y por decreto se hab\u00eda se pod\u00eda acabar el mercado qu\u00e9 fue lo que pretendi\u00f3 el socialismo sovi\u00e9tico o no pues fracas\u00f3 el socialismo sovi\u00e9tico fracas\u00f3 ese mundo no era cierto no se puede acabar el mercado por decreto no se puede con el estado acabar el mercado el mercado lo cual significa que el socialismo no se construye desde el estado pero bueno experiencias hist\u00f3ricas que hemos vivido en el siglo 20 si la ilusi\u00f3n del socialismo sovi\u00e9tico desapareci\u00f3 en el 89 y convencimos y nos convencimos nosotros y todos que el estado no puede acabar el mercado C\u00f3mo es que aqu\u00ed en esta pol\u00edtica de guerra contra la droga nos dicen que el estado puede acabar el mercado no es una contradicci\u00f3n en los t\u00e9rminos Oiga si la uni\u00f3n sovi\u00e9tica se acab\u00f3 ahora nosotros pretendemos que el estado acabe la oferta por decreto usando los fusiles los militares las naves nos invitan a una conferencia en la Uni\u00f3n Europea de ministros de defensa no Deber\u00eda ser m\u00e1s bien de ministros de salud p\u00fablica me pregunto yo O es que en fentanilo lo van a acabar con fusiles apenas entra el fentanilo a la Uni\u00f3n Europea se produce Exactamente lo mismo que los Estados Unidos cien mil muertos j\u00f3venes al a\u00f1o dos veces la guerra de Vietnam la coca\u00edna en Estados Unidos mataba cuatro mil al a\u00f1o y la marihuana ninguno ninguno y ahora son 100,000 con fusiles con calabozos con c\u00e1rceles privadas metiendo otros diez millones de norteamericanos a la c\u00e1rcel as\u00ed se va a acabar Pues esta guerra pensada as\u00ed contra toda evidencia ha fracasado ha fracasado si yo digo esto en una prensa un medio de comunicaci\u00f3n siempre alguien me va a decir Oye y que usted est\u00e1 pensando que entonces toda la juventud se vuelva drogadicta usted est\u00e1 pensando usted es un Aliado de los narcotraficantes ya me lo dicen no porque cada d\u00f3lar que se invierte en recortar la demanda ayuda a la familia a que no se produzca la adicci\u00f3n cada d\u00f3lar que vaya al hospital p\u00fablico al m\u00e9dico a la Salud Mental a psic\u00f3logos a psic\u00f3logas a jugar los jardines infantiles a crear amor ayuda a reducir la demanda por drogas pero cada d\u00f3lar que se dedica a recortar la oferta haces crecer el precio y si crece el precio los narcotraficantes tienen m\u00e1s dinero para comprar fusiles para comprar veh\u00edculos blindados para comprar misiles para comprar pol\u00edticos para comprar senadores para comprar generales para comprar jueces para comprar presidentes Y entonces Aqu\u00ed est\u00e1 nuestra historia latinoamericana reciente si cogemos todos los presidentes y pol\u00edticos que han sido puestos presos y condenados por sus relaciones con el narcotr\u00e1fico en todos nuestros pa\u00edses encontrar\u00edamos que todos repet\u00edan el discurso oficial de la guerra contra las drogas m\u00e1s papistas que el papa hip\u00f3crita aqu\u00ed en Colombia ordenaban fumigar decenas de miles de campesinos con un veneno Que se llama glifosato sus beb\u00e9s sus perros sus familias sus cultivos de pancoger todo porque as\u00ed se combat\u00eda el narcotr\u00e1fico dec\u00eda ordenaban ir a los campos y lo que tuviera un campo de hoja de coca capturarlo y meterlo en la c\u00e1rcel 25% de los presos el que vend\u00eda droga en un barrio cogerlo preso Generalmente un joven y a la c\u00e1rcel y el que consum\u00eda a la c\u00e1rcel cualquiera que fuese la cantidad de drogas que tuvieran un bolsillo una guerra entre la polic\u00eda y la juventud civil en los barrios populares una guerra libre todos los d\u00edas todas las noches y ese mismo pol\u00edtico que ordenaba hacer eso se abrazaba en la noche en los clubes con el m\u00e1s grande narcotraficante de Colombia yo afirmado en mis discursos los senadores de la Rep\u00fablica hac\u00edan por las ma\u00f1anas las listas de quienes iban a ser asesinados y por las noches hac\u00edan leyes de la Rep\u00fablica el 35% del senado de la Rep\u00fablica en la \u00e9poca paramilitar era Aliado de los paramilitares que era la organizaci\u00f3n narcotraficante m\u00e1s grande del mundo 35% del senado de la Rep\u00fablica todo fue a parar a la c\u00e1rcel estados que se van volviendo narco estados Ese es el producto de la guerra contra las drogas claro ante el Viena las convenciones hablando con los norteamericanos en Washington o all\u00e1 en Bruselas todos son [M\u00fasica] anti narcotraficantes saludan al jefe de la pol\u00edtica antidrogas de los Estados Unidos por la ma\u00f1ana cogen el avi\u00f3n y despu\u00e9s se abrazaban con Pablo Escobar en las noches con las ni\u00f1as hipocres\u00eda el efecto No es simplemente ese la hipocres\u00eda de una pol\u00edtica el efecto el que murieron un mill\u00f3n de latinoamericanos en estos 50 a\u00f1os un mill\u00f3n y all\u00e1 en Estados Unidos cogieron diez millones a las c\u00e1rceles de negros y latinos la mayor\u00eda y nuestros estados hoy tienen regiones sus regiones bajo control mafioso no bajo control de la Democracia incluido Hait\u00ed que est\u00e1 todo Ya bajo ese control y hemos tenido presidentes que son narcotraficantes y pol\u00edticos y dirigentes en todas las vertientes de la ideolog\u00eda Y el culpable ha sido el campesino el humilde y los hemos llevado a la c\u00e1rcel y les hemos bombardeado sus cultivos y en Colombia hay una guerra eterna que se extiende no que se quita de Colombia sino que empieza a aparecer en sus formas o que es el comando rojo en Brasil por Jalisco y Sinaloa y no s\u00e9 qu\u00e9 vainas ej\u00e9rcitos privados cada vez m\u00e1s fuerte con capacidad de derrotar o comprar estados y esa se ha vuelto Am\u00e9rica Latina el pa\u00eds de los poetas y los escritores y de la belleza como digo yo los pa\u00edses de la belleza se han vuelto eso es el resultado de una pol\u00edtica desastrosa y equivocada a la cual hay que ponerle punto final y es Am\u00e9rica Latina la que tiene que hablar y decir porque es la v\u00edctima la v\u00edctima no la victimaria y est\u00e1n enga\u00f1ados los de la Uni\u00f3n Europea y est\u00e1n enga\u00f1ados los centros de poder mundial porque est\u00e1n escap\u00e1ndose de una discusi\u00f3n en donde el culpable es el campesino andino o de la selva amaz\u00f3nica y no se cuestionan porque en su sociedad tanto j\u00f3venes consumen solitariamente drogas hasta matarse ese es el problema central como esa discusi\u00f3n lleva un cuestionamiento del estilo de la sociedad entonces Am\u00e9rica Latina tiene que ser la culpable porque no quieren asumir esa discusi\u00f3n Miren la guerra contra las drogas comenz\u00f3 con la marihuana Nixon y el movimiento hippie que le llenaba el mall de millones de j\u00f3venes peleando contra la guerra en Vietnam fue as\u00ed o no fue as\u00ed los hippies consum\u00edan marihuana y el SD ni el SD mata ni la marihuana mata pero ah\u00ed decret\u00f3 la guerra porque no quer\u00eda que la juventud norteamericana atacara la guerra Vietnam y resulta que se produc\u00eda marihuana en Colombia la Sierra Nevada de Santa Marta esa decisi\u00f3n de Nixon cre\u00f3 la mafia colombiana una por ah\u00ed que hab\u00edan la selva en la Sierra Nevada de Santa Marta ahora hace 50 a\u00f1os tenemos mafias cada vez m\u00e1s poderosas multinacionales ya no son colombianas ya no son mexicanas son americanas por la marihuana cu\u00e1nta gente mataron en Colombia por la marihuana cu\u00e1nta gente colombiana fue encarcelada por la marihuana y no acaba la convenci\u00f3n de Viena de decir que la marihuana es una medicina entonces qui\u00e9n nos devuelve los muertos qui\u00e9n nos devuelve el dolor de las familias qui\u00e9n nos devuelve al estado en que Colombia no ten\u00eda mafias qui\u00e9n o sea nos mataron gente porque s\u00ed por dominar porque un se\u00f1or godo regodo como Nixon se le ocurri\u00f3 que los hippies eran su enemigo Y entonces ten\u00edan que volver la marihuana un delito y se tiraron a Colombia se tiraron nuestro pa\u00eds lo da\u00f1aron de esa manera y todav\u00eda bajo ese precepto mantienen esta pol\u00edtica que llaman guerra contra las drogas para que muera un mill\u00f3n de latinoamericanos m\u00e1s ya en perspectiva en 50 a\u00f1os el fentanilo les matar\u00eda cinco millones de norteamericanos y Hab\u00eda otro mill\u00f3n de Muertos latinoamericanos y cu\u00e1ntos millones presos fracasaron eso no sirve as\u00ed no es no se puede recortar la oferta corrompemos al ej\u00e9rcito a la polic\u00eda al Estado corrompemos la democracia la matamos tenemos que proteger a los consumidores tenemos que construir unos entornos alrededor de los consumidores que no son nada m\u00e1s especial tecnol\u00f3gicamente hablando que amor all\u00e1 en Estados Unidos tiene que construir m\u00e1s amor en Europa menos carros m\u00e1s amor menos lujos m\u00e1s amor menos calles de moda m\u00e1s amor y ver\u00e1n C\u00f3mo se reduce la demanda y lo mismo nosotros los latinoamericanos puede haber las toneladas de fentanilo que haya con capacidad de matar medio pa\u00eds porque solo se necesita la punta de este l\u00e1piz para echarla en este caf\u00e9 y la persona tiene una alt\u00edsima probabilidad de crear adicter adicta porque 50 veces m\u00e1s poderosa que la hero\u00edna y mata le pasa a los Estados Unidos pueden producir toneladas as\u00ed en un d\u00eda y tendr\u00edamos una pandemia peor que el Coby peor que todo c\u00f3mo nos defendemos de eso eso no se producen los campos no se producen Am\u00e9rica Latina no lo producen campesinos no es una planta es simplemente una f\u00e1brica que combina unos qu\u00edmicos C\u00f3mo van a combatir eso eso se combate con amor se\u00f1ores fentanilo se vuelve nada un polvo de color por ah\u00ed no s\u00e9 qu\u00e9 color tendr\u00e1 nada no sirve no se vuelve mercanc\u00eda si no hay quien la consulta y para que no haya quien la consuma la sociedad tiene que ser solidaria calurosa amorosa eso no lo produce el capitalismo pues c\u00e1mbialo si quieren realmente la vida regula en ese capitalismo para que hay espacios de amor y solidaridad en la sociedad pero no nos vengan a echar aqu\u00ed la culpa y a producir los cuatro millones de muertos y acabar con Am\u00e9rica Latina que adem\u00e1s ya ni producimos el camino Esto va a cambiar y bastante los laboratorios de coca\u00edna van a estar ese en Espa\u00f1a y en Bruselas all\u00e1 donde est\u00e1 la Uni\u00f3n Europea ya hay laboratorios de coca\u00edna junto al parlamento europeo en los grandes puertos europeos laboratorios de coca\u00edna no est\u00e1n aqu\u00ed en Cali pero lo est\u00e1n llevando Porque all\u00e1 necesitan pureza para competir con el fentanilo se acab\u00f3 se\u00f1ores entonces lo que yo le propongo extiendo mucho Ese es mi problema adelante lo que yo le propongo a los expertos las expertas que han venido aqu\u00ed delegaciones participantes de Am\u00e9rica Latina y observadores de fuera es que reunamos los presidentes demos un paso m\u00e1s lo que yo propongo es tener una voz diferente y unificada que defienda nuestra sociedad es nuestro futuro y nuestra historia y dejar de repetir un discurso fallido que ya fracas\u00f3 sin verg\u00fcenza sin verg\u00fcenza es lo que significa la palabra por qu\u00e9 Porque no tenemos nada que ocultar porque los que han cometido los errores no somos nosotros realmente los que hemos puesto la sangre somos nosotros lo que hemos puesto el dolor somos nosotros los que nos han destruido la belleza somos nosotros la ilusi\u00f3n somos nosotros all\u00e1 tambi\u00e9n hace 50 a\u00f1os como en una paradoja all\u00e1 en la moneda mataron un presidente porque ten\u00eda una ilusi\u00f3n e hizo ilusionar a su pueblo con la justicia social ah\u00ed acabaron un camino que hasta ahora retomamos Por eso Ma\u00f1ana estaremos all\u00e1 para decirle al pueblo latinoamericano que es el momento de reconstruir la ilusi\u00f3n y la esperanza y no es repitiendo guerritas y guerras tan sanguinarias y feroces y tan equivocadas como la mal llamada guerra contra las drogas mirando las drogas como un problema militar y no como un problema de salud de la sociedad Gracias muy amable [Risas] [Risas] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 day ago",
    "retrieved_time": "2023-09-11 15:43:54.537498"
}