{
    "video_id": "pIrzNUig7Bg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pIrzNUig7Bg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAqURzT3f-4IWYMkIuJ-AYuf0d1Wg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pIrzNUig7Bg",
    "video_title": "Carta del revolucionario Catarino Garza Rodr\u00edguez a su esposa Concepci\u00f3n Gonz\u00e1lez",
    "video_length_seconds": 1150,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "caminando por el Palacio as\u00ed de manera",
            "start": 0.599,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "espont\u00e1nea me encontr\u00e9 nos encontramos",
            "start": 5.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 9.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "encontramos porque Beatriz est\u00e1 en su",
            "start": 10.519,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de lectura y va a tratar algo",
            "start": 15.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy",
            "start": 20.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "relacionado",
            "start": 23.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conmigo y con todos los mexicanos y",
            "start": 24.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde luego con Beatriz",
            "start": 28.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh una buena noticia ya la extern\u00e9 en la",
            "start": 31.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera encontramos los restos de",
            "start": 37.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Catarino Garza",
            "start": 39.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez un",
            "start": 41.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "revolucionario un personaje del Norte",
            "start": 45.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds naci\u00f3 en Matamoros y ejerci\u00f3 el",
            "start": 47.92,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "periodismo y se convirti\u00f3 en un",
            "start": 53.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "revolucionario llam\u00f3",
            "start": 58.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas en",
            "start": 60.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contra de la dictadura de porfilio D\u00edaz",
            "start": 63.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "18 a\u00f1os antes que Francisco imadero y en",
            "start": 66.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 72.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manifiesto se habla de la dictadura y",
            "start": 76.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del sufragio efectivo y de la no",
            "start": 80.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n es el",
            "start": 83.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "antecedente del Plan de San Luis",
            "start": 86.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "documento hist\u00f3rico que lanza Francisco",
            "start": 89.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "imadero el 20 de noviembre de",
            "start": 93.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "1910 para convocar al pueblo de M\u00e9xico a",
            "start": 95.479,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "derrocar a Porfirio D\u00edaz pero Catarino",
            "start": 98.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "lo hace repito 18 a\u00f1os antes cuando el",
            "start": 101.119,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Porfiriato estaba",
            "start": 105.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en lo m\u00e1s alto es decir cuando hab\u00eda m\u00e1s",
            "start": 108.759,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "autoritarismo es un hombre ejemplar",
            "start": 114.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de la noche de ma\u00f1ana desaparece porque",
            "start": 118.039,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "se van sobre \u00e9l 3000 soldados",
            "start": 122.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estadounidenses los Rangers de Texas",
            "start": 126.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "blindan la frontera del lado mexicano",
            "start": 129.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porfilio D\u00edaz manda al hombre fuerte al",
            "start": 132.92,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "que era gobernador de Nuevo Le\u00f3n y jefe",
            "start": 136.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n militar Bernardo Reyes a",
            "start": 140.879,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "que acaben con Catarino y con sus",
            "start": 146.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "seguidores",
            "start": 151.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh que forman un",
            "start": 153.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "grupo de repente desaparece Catarino hay",
            "start": 156.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 159.56,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh corridos que se hizo Catarino Porque",
            "start": 161.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s era defensor de los mexicanos que",
            "start": 164.879,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de por necesidad se iban desde entonces",
            "start": 169.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a trabajar a Estados Unidos El caso es",
            "start": 172.519,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que Catarino decide emprender",
            "start": 175.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 180.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Odisea y llega a Costa Rica y se",
            "start": 181.519,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "encuentra con personajes excepcionales",
            "start": 184.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n luchando por la independencia",
            "start": 187.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de Cuba ah\u00ed se encuentra con",
            "start": 190.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "maseo Antonio maseo se encuentra nada",
            "start": 193.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "menos que con Jos\u00e9 Mart\u00edn y est\u00e1n",
            "start": 197.92,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 202.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en Costa Rica en ese entonces Los",
            "start": 202.879,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Defensores de la integraci\u00f3n de que se",
            "start": 206.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mantenga integrada la gran Colombia",
            "start": 210.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque ya hab\u00eda la pretensi\u00f3n",
            "start": 213.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de separar a Panam\u00e1 porque estaba detr\u00e1s",
            "start": 217.48,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s de hacer el canal entonces",
            "start": 222.36,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "catalino ten\u00eda dos opciones irse con los",
            "start": 225.959,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cubanos para lograr la independencia de",
            "start": 229.519,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Cuba que todav\u00eda pertenec\u00eda a Espa\u00f1a",
            "start": 233.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 1800",
            "start": 236.959,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "92 93 94",
            "start": 240.36,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "eh o irse con los liberales",
            "start": 244.319,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "eh colombianos Ah\u00ed estaba el personaje",
            "start": 249.519,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "que sirvi\u00f3 de prototipo de",
            "start": 254.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "modelo a Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez en 100",
            "start": 258.959,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 263.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "soledad",
            "start": 264.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Aureliano Buen d\u00eda buen d\u00eda",
            "start": 266.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inspirado en el abelino",
            "start": 270.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rosas no",
            "start": 273.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Aureliano este Buen d\u00eda es",
            "start": 275.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh el general uribi Uribe Ah Uri u s\u00ed",
            "start": 279.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que estaba ah\u00ed y estaba abelino rosas y",
            "start": 283.6,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l decide irse con el grupo de abelino",
            "start": 288.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "rosas y un periodista tambi\u00e9n colombiano",
            "start": 292.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo y sobre todo revolu",
            "start": 296.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pereira",
            "start": 300.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y en vez de ir a Cuba decide no voy a",
            "start": 302.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Colombia en los dos casos ten\u00eda el",
            "start": 305.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acuerdo de que si le ayudaban si \u00e9l",
            "start": 308.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ayudaba a la liberaci\u00f3n de Cuba a la",
            "start": 311.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "independencia de Cuba o a la",
            "start": 314.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh Liberaci\u00f3n o mantener la integraci\u00f3n",
            "start": 317.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "de Colombia ellos los revolucionarios",
            "start": 321.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cubanos eh colombianos lo iban a venir a",
            "start": 325.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ayudar lo iban lo lo iban este a apoyar",
            "start": 328.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "para que \u00e9l viniera a enfrentar al sar",
            "start": 333.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "escribi un libro eh que se llama as\u00ed el",
            "start": 337.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sar el sar de M\u00e9xico el sar de M\u00e9xico s\u00ed",
            "start": 341.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el sar de M\u00e9xico",
            "start": 344.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "este y ese era el plan o sea yo te ayudo",
            "start": 346.759,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "y luego me me ayudan ustedes entonces",
            "start": 349.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Eh emprende no",
            "start": 354.8,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eh su marcha hacia Colombia",
            "start": 357.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh En este caso en una embarcaci\u00f3n con",
            "start": 360.759,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "30 40 guerrilleros",
            "start": 365.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh toman el cuartel de bocas del toro",
            "start": 368.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que pertenec\u00eda todav\u00eda a Colombia ahora",
            "start": 372.72,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "ya es de Panam\u00e1 es una isla fuimos S\u00ed",
            "start": 376.08,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y este lo lo Asesinan lo matan en La",
            "start": 383.039,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Toma del cuartel",
            "start": 388.4,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "eh el que",
            "start": 391.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 esperando porque pues ya andaban",
            "start": 394.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tras Catarino",
            "start": 398.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh Como tambi\u00e9n los estadounidenses el",
            "start": 400.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que lo",
            "start": 404.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 esperando con La Tropa",
            "start": 407.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "conservadora de Colombia",
            "start": 410.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh escribe al a\u00f1o un relato un",
            "start": 413.039,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "texto sobre este acontecimiento la toma",
            "start": 417.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del cuartel",
            "start": 421.479,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de bocas del",
            "start": 423.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "toro y es es un hombre conservador pero",
            "start": 425.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 429.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "as\u00ed un hombre honesto y adem\u00e1s buen",
            "start": 430.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "escritor con buena",
            "start": 433.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "prosa termina diciendo pues no era el",
            "start": 435.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Bandido que dec\u00edan los americanos como",
            "start": 439.68,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "antes se le dec\u00eda a los estadunidenses",
            "start": 443.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "era un hombre de principios un patriota",
            "start": 446.879,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esto dicho por el escritor se llama se",
            "start": 450.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llamaba Luis Donaldo me acuerdo el",
            "start": 454.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "apellido creo que es Vel\u00e1zquez Vel\u00e1zquez",
            "start": 456.96,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "S\u00ed ah\u00ed est\u00e1 el texto Bueno este lo",
            "start": 459.52,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "Asesinan y lo entierran en una fosa",
            "start": 464.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "com\u00fan junto con Pereira y con tres m\u00e1s",
            "start": 469.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de los principales dirigentes a otros",
            "start": 472.72,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "los toman presos y ahora",
            "start": 476.039,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "eh logramos despu\u00e9s de un tiempo",
            "start": 480.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bastante tiempo nos ayud\u00f3 el gobierno",
            "start": 485.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "paname\u00f1o nos ayud\u00f3 la gente de bocas del",
            "start": 487.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "toro que aprovecho para mandarles un",
            "start": 491.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "saludo mucho mucho ayudaron eh mucho y",
            "start": 493.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 496.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 encontrar la fosa com\u00fan se",
            "start": 498.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "trajeron restos se hizo el an\u00e1lisis y",
            "start": 503.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los peritos de la fiscal\u00eda en M\u00e9xico",
            "start": 507.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "descubren que son los restos de Catarino",
            "start": 511.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "o se encuentran los restos de Catarino y",
            "start": 514.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Los vamos a traer y queremos poner los",
            "start": 517.159,
            "duration": 10.001
        },
        {
            "text": "restos y hacer una estatua una escultura",
            "start": 521.24,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "de que ya se est\u00e1 trabajando que vamos a",
            "start": 527.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ir a colocar a",
            "start": 531.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Matamoros ah\u00ed en la l\u00ednea porque ah\u00ed del",
            "start": 534.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "otro lado est\u00e1 a brosing",
            "start": 538.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed luch\u00f3 toda la franca eh eh que",
            "start": 541.16,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "tiene que ver con M\u00e9xico y con",
            "start": 546.48,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh Estados Unidos estuvo en Laredo",
            "start": 551.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hay un c\u00f3mo se llaman a los municipios",
            "start": 555.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh condados condado que se llama San",
            "start": 559.16,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Diego ah\u00ed este ah\u00ed estaba su",
            "start": 562.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "suegro estadounidense mexicano porque",
            "start": 568.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fueron de los que quedaron de Texas",
            "start": 570.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuando cuando nos quitaron este el",
            "start": 573.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "territorio Entonces por cierto Gonz\u00e1lez",
            "start": 576.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hay mucho Garza mucho Gonz\u00e1lez en Texas",
            "start": 580.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por eso mismo no como en Tamaulipas y",
            "start": 583.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 586.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "entonces esa es la historia un idealista",
            "start": 590.0,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Catarino algo parecido",
            "start": 595.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en circunstancias muy especiales Al",
            "start": 599.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Che",
            "start": 603.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 605.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un revolucionario excepcional y es uno",
            "start": 607.36,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s idealista tambi\u00e9n so\u00f1ado So\u00f1ador",
            "start": 612.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "escritor este",
            "start": 617.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bueno va a ser la",
            "start": 619.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "lectura y este y es un homenaje",
            "start": 622.0,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "aar tamb a hero\u00ednas y a H\u00e9roes an\u00f3nimos",
            "start": 628.32,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "que siempre han luchado en M\u00e9xico y en",
            "start": 633.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nuestra Am\u00e9rica y en todos lados por la",
            "start": 637.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "justicia por la libertad por la",
            "start": 639.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "independencia y la soberan\u00eda de nuestros",
            "start": 641.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pueblos y de nuestras naciones",
            "start": 644.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Bueno ya ya qu\u00e9 introducci\u00f3n miren",
            "start": 647.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nuestro presidente pudo ser historiador",
            "start": 651.519,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh con mejor introducci\u00f3n porque es",
            "start": 654.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 un libro yo les iba a resumir",
            "start": 659.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh seguramente de otra forma No tan",
            "start": 661.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "buena como \u00e9l lo hace yo quer\u00eda leerles",
            "start": 665.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una carta Porque tambi\u00e9n las cartas",
            "start": 668.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pueden ser piezas literarias y hemos",
            "start": 671.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "descubierto en Catarino Garza al",
            "start": 673.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "revolucionario al Gran mexicano y",
            "start": 676.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "patriota que luch\u00f3 en el norte y le",
            "start": 679.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 la guerra por fod D\u00edaz por un",
            "start": 682.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "asunto de su reelecci\u00f3n consecutiva No",
            "start": 684.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desde entonces se hablaba sobre la no",
            "start": 687.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 690.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh Y como todos los de su \u00e9poca porque",
            "start": 691.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "creo que t\u00fa tambi\u00e9n as\u00ed lo piensas Pues",
            "start": 694.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eran poetas y y ten\u00edan mucha",
            "start": 697.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sensibilidad y cultivaban los versos y",
            "start": 700.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "escrib\u00edan otro tipo de textos y la",
            "start": 704.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ep\u00edstola tambi\u00e9n es un tipo de de g\u00e9nero",
            "start": 707.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "literario esta carta que les escog\u00ed es",
            "start": 710.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "particularmente importante porque es muy",
            "start": 713.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "amorosa tambi\u00e9n contiene datos",
            "start": 715.399,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos sobre el movimiento que que",
            "start": 717.639,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l mencion\u00f3",
            "start": 719.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y pertenece al archivo de la familia los",
            "start": 721.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "descendientes que viven justo de Estados",
            "start": 724.519,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Unidos en la frontera con M\u00e9xico esta",
            "start": 727.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "carta est\u00e1 fechada en lim\u00f3n lim\u00f3n Costa",
            "start": 730.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Rica el 1 de enero de",
            "start": 733.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "1895 y quiero hacer notar que la escribe",
            "start": 736.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a su esposa",
            "start": 740.839,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n Gonz\u00e1lez de Garza as\u00ed le pone",
            "start": 742.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh Muy propio porque siempre en todas",
            "start": 745.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "las cartas le pone chonita en esta",
            "start": 747.639,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "crisis se\u00f1ora",
            "start": 749.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n y y le quiero hacer notar la",
            "start": 750.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fecha porque su asesinato ocurre el 8 de",
            "start": 753.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "marzo del 95 es decir es una",
            "start": 756.959,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "carta que tiene dos meses eh de haber",
            "start": 760.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sido escrita cuando \u00e9l lo matan le",
            "start": 763.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "escribe a la env\u00eda la carta a palito",
            "start": 766.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "blanco tambi\u00e9n ese es un municipio un",
            "start": 770.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "condado que de San Diego de San Diego",
            "start": 772.519,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "bien pues a ver qu\u00e9 les parece no porque",
            "start": 775.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los revolucionarios los",
            "start": 779.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "idealistas los so\u00f1adores tienen su",
            "start": 781.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "corazoncito nunca lo olviden eh las",
            "start": 782.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "personas que hacen grandes cosas por su",
            "start": 785.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y por la humanidad no andan solos y",
            "start": 787.519,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y desabrigados descobijados tambi\u00e9n",
            "start": 791.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tienen sentimientos tambi\u00e9n se cansan",
            "start": 793.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n extra\u00f1an tambi\u00e9n sufren tambi\u00e9n",
            "start": 796.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo van a ver el asunto Bueno nada m\u00e1s Te",
            "start": 800.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "agrego",
            "start": 802.8,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "1895 tambi\u00e9n",
            "start": 803.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh Asesinan a marn",
            "start": 805.72,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "claro Bueno no te",
            "start": 809.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vayas dice a ver cu\u00e1ndo me escribes una",
            "start": 813.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "carta as\u00ed eh te he escrito muchas muchas",
            "start": 816.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cartas adem\u00e1s no solo te escribo te he",
            "start": 820.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dicho cosas muy bella o no Ya Entonces",
            "start": 823.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no la leo no no no Bueno ya vamos no se",
            "start": 827.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "puede ser s\u00ed revolucionario",
            "start": 832.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "idealista sin el amor no no est\u00e1 muy",
            "start": 835.56,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil no y sin el amor Tambi\u00e9n a un",
            "start": 839.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ser humano No nada m\u00e1s as\u00ed a esa",
            "start": 841.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "vaguedad llamada patria no s\u00ed no el amor",
            "start": 843.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "s\u00ed a todos Catarino quer\u00eda mucho a su",
            "start": 847.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 por ejemplo aparece mucho en sus",
            "start": 850.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cartas desde luego su esposa su su hija",
            "start": 851.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la que tuvo con chonita si no no vamos a",
            "start": 854.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acabar Miren qu\u00e9 lindo qu\u00e9 lindo",
            "start": 856.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "testimonio \u00edntimo porque eso es de un de",
            "start": 859.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 862.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "so\u00f1ador mi muy amada esposa que te",
            "start": 864.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "escriba cartas largas y",
            "start": 867.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunicativas ya lo creo que lo har\u00e9",
            "start": 869.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gustoso pues debo y quiero siempre",
            "start": 871.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "complacerte todas mis cartas son y han",
            "start": 874.92,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 877.959,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "extensas Es cierto que algunas veces soy",
            "start": 878.759,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "lac\u00f3nico pero eso depende del recargo de",
            "start": 881.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que hacer en los momentos que llega el",
            "start": 884.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vapor el vapor son los barcos de",
            "start": 886.32,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Entonces no puedo adelantar mis cartas",
            "start": 889.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque siempre espero la llegada del",
            "start": 891.759,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "correo para verlo que me trae de nuevo",
            "start": 893.32,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Acabo de recibir tu estimable de fecha",
            "start": 897.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "24 de octubre f\u00edjense cu\u00e1nto tardaban",
            "start": 899.959,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las cartas dos meses y por ello s\u00e9 que",
            "start": 902.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n bien ya tambi\u00e9n han sido",
            "start": 905.759,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "verte y a mis lind\u00edsimas curritas y",
            "start": 908.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s familia Pero Considero que en la",
            "start": 911.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actualidad es imposible Pues tengo mis",
            "start": 914.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "compromisos en la mano y de un momento a",
            "start": 917.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otro revienta la Caldera espero",
            "start": 920.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "solamente un enviado de Cartagena y un",
            "start": 923.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico de buques as\u00ed como un buen",
            "start": 926.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "inista para listar mi expedici\u00f3n todo se",
            "start": 929.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ha preparado bien y te aseguro que a lo",
            "start": 932.639,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para el d\u00eda 5 de Mayo pr\u00f3ximo estar\u00e9",
            "start": 934.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en San As\u00ed dice palabra no legible ser\u00e1",
            "start": 937.959,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "San Diego no muy cerca de ti guarda",
            "start": 941.399,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "silencio y Procura desviar los",
            "start": 946.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "caracteres curiosos la cosa es seria y",
            "start": 948.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el pellejo va de por medio en esta vez",
            "start": 953.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tengo fundadas esperanzas de llegar al",
            "start": 956.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Capitolio con mi espada en guardia",
            "start": 959.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desafiando los m\u00e1s de Los Tiranos mis",
            "start": 962.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "procel itos son distinguidas personas no",
            "start": 965.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pas\u00e9 la Nochebuena en San Jos\u00e9 con mis",
            "start": 968.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "amigos y amigas como t\u00fa dices la pas\u00e9 en",
            "start": 970.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mi cuarto escribiendo con mi secretario",
            "start": 973.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y cuando nos prepar\u00e1bamos para salir a",
            "start": 976.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "buscar tamales En una fonda cercana",
            "start": 978.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a nuestro frente una banda de",
            "start": 981.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00fasica acompa\u00f1ada por m\u00e1s de 1000 almas",
            "start": 983.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de ambos sexos eran las do punto yo sal\u00ed",
            "start": 986.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a mi balc\u00f3n y despu\u00e9s de que la sus me",
            "start": 989.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "felicit\u00f3 a nombre del pueblo cosmopolita",
            "start": 992.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cog\u00ed la palabra y elev\u00e9 mi voz por el",
            "start": 995.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "espacio para que llegara mi acento a mi",
            "start": 997.959,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "suelo patrio agrad\u00f3 mi discurso porque",
            "start": 1001.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cog\u00ed un tema adecuado dije que",
            "start": 1004.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Jesucristo fue el primer dem\u00f3crata que",
            "start": 1006.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 en el cadalzo para redimirnos como",
            "start": 1008.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "libres y nos dej\u00f3 sus doctrinas",
            "start": 1011.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "liberales para que nunca las profanos",
            "start": 1013.6,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fui objeto de muchas vivas y es",
            "start": 1016.6,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "aplausos creo que tu Garza habla 200 por",
            "start": 1019.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mejor que como hablaba antes la escuela",
            "start": 1024.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de la adversidad y mis",
            "start": 1026.959,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sufrimientos me hace elocuente y firme",
            "start": 1029.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en mis",
            "start": 1032.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "argumentos los retratos no me han",
            "start": 1034.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "llegado fueron a dar a Washington por",
            "start": 1037.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "falta de parte ya mand\u00e9 por ellos de",
            "start": 1039.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "parte no se entiende muy bien Qu\u00e9 es Ya",
            "start": 1043.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mand\u00e9 por ellos incluyendo un billete",
            "start": 1045.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "bajo cubierta",
            "start": 1047.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "miren esto no pierdas la fe ni la",
            "start": 1049.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esperanza pronto nos",
            "start": 1053.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veremos y tal vez para no volvernos a",
            "start": 1056.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "separar",
            "start": 1059.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "nunca en este mes Saldr\u00e9 a entrevistarme",
            "start": 1060.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "con el presidente del",
            "start": 1064.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Salvador muchos besitos a mis curritas",
            "start": 1066.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lindas y dile que me escriba y me cuente",
            "start": 1069.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "as",
            "start": 1072.44,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "recibe el coraz\u00f3n y muchos abrazos de tu",
            "start": 1079.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esposo que nunca te",
            "start": 1081.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "olvidar\u00e1 Happy New Year a todos tuyo",
            "start": 1083.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1087.32,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Garza era poeta escritor periodista y",
            "start": 1093.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "enamorado y pol\u00edtico te acuerdas",
            "start": 1098.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "enamorado que Dar\u00edo dec\u00ed las TR p s\u00ed las",
            "start": 1100.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "3 p poeta periodista y c\u00f3mo ha cambiado",
            "start": 1104.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los tiempos verdad ya ni me hagan hablar",
            "start": 1108.28,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pero los periodistas pues no saben mucho",
            "start": 1110.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de lecturitas como que ha falta leer es",
            "start": 1112.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "bueno Yo siempre voy a decir amplia",
            "start": 1115.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestro vocabulario nuestro Horizonte",
            "start": 1118.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nos permite entender mejor las cosas eso",
            "start": 1120.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "es como para otro video eh Gracias a mi",
            "start": 1122.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidente por de verdad habernos",
            "start": 1125.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "encontrado y aceptar grabar este mensaje",
            "start": 1127.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque es un personaje un gran personaje",
            "start": 1131.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y dej\u00f3 muchas cosas escritas Y esa es la",
            "start": 1135.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fortuna que tenemos ahora para poder",
            "start": 1137.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "leer con ustedes que conozcan al",
            "start": 1140.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "homenajeado adi\u00f3s adi\u00f3",
            "start": 1145.0,
            "duration": 4.44
        }
    ],
    "transcription_text": "caminando por el Palacio as\u00ed de manera espont\u00e1nea me encontr\u00e9 nos encontramos nos encontramos porque Beatriz est\u00e1 en su campa\u00f1a de lectura y va a tratar algo que est\u00e1 muy relacionado conmigo y con todos los mexicanos y tambi\u00e9n desde luego con Beatriz eh una buena noticia ya la extern\u00e9 en la ma\u00f1anera encontramos los restos de Catarino Garza Rodr\u00edguez un revolucionario un personaje del Norte del pa\u00eds naci\u00f3 en Matamoros y ejerci\u00f3 el periodismo y se convirti\u00f3 en un revolucionario llam\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas en contra de la dictadura de porfilio D\u00edaz 18 a\u00f1os antes que Francisco imadero y en su manifiesto se habla de la dictadura y del sufragio efectivo y de la no reelecci\u00f3n es el antecedente del Plan de San Luis documento hist\u00f3rico que lanza Francisco imadero el 20 de noviembre de 1910 para convocar al pueblo de M\u00e9xico a derrocar a Porfirio D\u00edaz pero Catarino lo hace repito 18 a\u00f1os antes cuando el Porfiriato estaba en lo m\u00e1s alto es decir cuando hab\u00eda m\u00e1s autoritarismo es un hombre ejemplar de la noche de ma\u00f1ana desaparece porque se van sobre \u00e9l 3000 soldados estadounidenses los Rangers de Texas blindan la frontera del lado mexicano porfilio D\u00edaz manda al hombre fuerte al que era gobernador de Nuevo Le\u00f3n y jefe de la regi\u00f3n militar Bernardo Reyes a que acaben con Catarino y con sus seguidores eh que forman un grupo de repente desaparece Catarino hay hasta eh corridos que se hizo Catarino Porque adem\u00e1s era defensor de los mexicanos que de por necesidad se iban desde entonces a trabajar a Estados Unidos El caso es que Catarino decide emprender su Odisea y llega a Costa Rica y se encuentra con personajes excepcionales que est\u00e1n luchando por la independencia de Cuba ah\u00ed se encuentra con maseo Antonio maseo se encuentra nada menos que con Jos\u00e9 Mart\u00edn y est\u00e1n tambi\u00e9n en Costa Rica en ese entonces Los Defensores de la integraci\u00f3n de que se mantenga integrada la gran Colombia porque ya hab\u00eda la pretensi\u00f3n de separar a Panam\u00e1 porque estaba detr\u00e1s el inter\u00e9s de hacer el canal entonces catalino ten\u00eda dos opciones irse con los cubanos para lograr la independencia de Cuba que todav\u00eda pertenec\u00eda a Espa\u00f1a estamos hablando de 1800 92 93 94 eh o irse con los liberales eh colombianos Ah\u00ed estaba el personaje que sirvi\u00f3 de prototipo de modelo a Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez en 100 a\u00f1os de soledad Aureliano Buen d\u00eda buen d\u00eda inspirado en el abelino rosas no Aureliano este Buen d\u00eda es eh el general uribi Uribe Ah Uri u s\u00ed que estaba ah\u00ed y estaba abelino rosas y \u00e9l decide irse con el grupo de abelino rosas y un periodista tambi\u00e9n colombiano important\u00edsimo y sobre todo revolu Pereira y en vez de ir a Cuba decide no voy a Colombia en los dos casos ten\u00eda el acuerdo de que si le ayudaban si \u00e9l ayudaba a la liberaci\u00f3n de Cuba a la independencia de Cuba o a la eh Liberaci\u00f3n o mantener la integraci\u00f3n de Colombia ellos los revolucionarios cubanos eh colombianos lo iban a venir a ayudar lo iban lo lo iban este a apoyar para que \u00e9l viniera a enfrentar al sar escribi un libro eh que se llama as\u00ed el sar el sar de M\u00e9xico el sar de M\u00e9xico s\u00ed el sar de M\u00e9xico este y ese era el plan o sea yo te ayudo y luego me me ayudan ustedes entonces Eh emprende no eh su marcha hacia Colombia eh En este caso en una embarcaci\u00f3n con 30 40 guerrilleros eh toman el cuartel de bocas del toro que pertenec\u00eda todav\u00eda a Colombia ahora ya es de Panam\u00e1 es una isla fuimos S\u00ed ah\u00ed y este lo lo Asesinan lo matan en La Toma del cuartel eh el que lo est\u00e1 esperando porque pues ya andaban tras Catarino eh Como tambi\u00e9n los estadounidenses el que lo este est\u00e1 esperando con La Tropa conservadora de Colombia eh escribe al a\u00f1o un relato un texto sobre este acontecimiento la toma del cuartel de bocas del toro y es es un hombre conservador pero a\u00fan as\u00ed un hombre honesto y adem\u00e1s buen escritor con buena prosa termina diciendo pues no era el Bandido que dec\u00edan los americanos como antes se le dec\u00eda a los estadunidenses era un hombre de principios un patriota esto dicho por el escritor se llama se llamaba Luis Donaldo me acuerdo el apellido creo que es Vel\u00e1zquez Vel\u00e1zquez S\u00ed ah\u00ed est\u00e1 el texto Bueno este lo Asesinan y lo entierran en una fosa com\u00fan junto con Pereira y con tres m\u00e1s de los principales dirigentes a otros los toman presos y ahora eh logramos despu\u00e9s de un tiempo bastante tiempo nos ayud\u00f3 el gobierno paname\u00f1o nos ayud\u00f3 la gente de bocas del toro que aprovecho para mandarles un saludo mucho mucho ayudaron eh mucho y este se logr\u00f3 encontrar la fosa com\u00fan se trajeron restos se hizo el an\u00e1lisis y los peritos de la fiscal\u00eda en M\u00e9xico descubren que son los restos de Catarino o se encuentran los restos de Catarino y Los vamos a traer y queremos poner los restos y hacer una estatua una escultura de que ya se est\u00e1 trabajando que vamos a ir a colocar a Matamoros ah\u00ed en la l\u00ednea porque ah\u00ed del otro lado est\u00e1 a brosing y ah\u00ed luch\u00f3 toda la franca eh eh que tiene que ver con M\u00e9xico y con eh Estados Unidos estuvo en Laredo hay un c\u00f3mo se llaman a los municipios eh condados condado que se llama San Diego ah\u00ed este ah\u00ed estaba su suegro estadounidense mexicano porque fueron de los que quedaron de Texas cuando cuando nos quitaron este el territorio Entonces por cierto Gonz\u00e1lez hay mucho Garza mucho Gonz\u00e1lez en Texas por eso mismo no como en Tamaulipas y como en Nuevo Le\u00f3n entonces esa es la historia un idealista Catarino algo parecido en circunstancias muy especiales Al Che al un revolucionario excepcional y es uno m\u00e1s idealista tambi\u00e9n so\u00f1ado So\u00f1ador escritor este bueno va a ser la lectura y este y es un homenaje aar tamb a hero\u00ednas y a H\u00e9roes an\u00f3nimos que siempre han luchado en M\u00e9xico y en nuestra Am\u00e9rica y en todos lados por la justicia por la libertad por la independencia y la soberan\u00eda de nuestros pueblos y de nuestras naciones Bueno ya ya qu\u00e9 introducci\u00f3n miren nuestro presidente pudo ser historiador eh con mejor introducci\u00f3n porque es escribi\u00f3 un libro yo les iba a resumir eh seguramente de otra forma No tan buena como \u00e9l lo hace yo quer\u00eda leerles una carta Porque tambi\u00e9n las cartas pueden ser piezas literarias y hemos descubierto en Catarino Garza al revolucionario al Gran mexicano y patriota que luch\u00f3 en el norte y le declar\u00f3 la guerra por fod D\u00edaz por un asunto de su reelecci\u00f3n consecutiva No desde entonces se hablaba sobre la no reelecci\u00f3n eh Y como todos los de su \u00e9poca porque creo que t\u00fa tambi\u00e9n as\u00ed lo piensas Pues eran poetas y y ten\u00edan mucha sensibilidad y cultivaban los versos y escrib\u00edan otro tipo de textos y la ep\u00edstola tambi\u00e9n es un tipo de de g\u00e9nero literario esta carta que les escog\u00ed es particularmente importante porque es muy amorosa tambi\u00e9n contiene datos hist\u00f3ricos sobre el movimiento que que \u00e9l mencion\u00f3 y pertenece al archivo de la familia los descendientes que viven justo de Estados Unidos en la frontera con M\u00e9xico esta carta est\u00e1 fechada en lim\u00f3n lim\u00f3n Costa Rica el 1 de enero de 1895 y quiero hacer notar que la escribe a su esposa Concepci\u00f3n Gonz\u00e1lez de Garza as\u00ed le pone eh Muy propio porque siempre en todas las cartas le pone chonita en esta crisis se\u00f1ora Concepci\u00f3n y y le quiero hacer notar la fecha porque su asesinato ocurre el 8 de marzo del 95 es decir es una carta que tiene dos meses eh de haber sido escrita cuando \u00e9l lo matan le escribe a la env\u00eda la carta a palito blanco tambi\u00e9n ese es un municipio un condado que de San Diego de San Diego bien pues a ver qu\u00e9 les parece no porque tambi\u00e9n los revolucionarios los idealistas los so\u00f1adores tienen su corazoncito nunca lo olviden eh las personas que hacen grandes cosas por su pa\u00eds y por la humanidad no andan solos y y desabrigados descobijados tambi\u00e9n tienen sentimientos tambi\u00e9n se cansan tambi\u00e9n extra\u00f1an tambi\u00e9n sufren tambi\u00e9n lo van a ver el asunto Bueno nada m\u00e1s Te agrego 1895 tambi\u00e9n eh Asesinan a marn claro Bueno no te vayas dice a ver cu\u00e1ndo me escribes una carta as\u00ed eh te he escrito muchas muchas cartas adem\u00e1s no solo te escribo te he dicho cosas muy bella o no Ya Entonces no la leo no no no Bueno ya vamos no se puede ser s\u00ed revolucionario idealista sin el amor no no est\u00e1 muy dif\u00edcil no y sin el amor Tambi\u00e9n a un ser humano No nada m\u00e1s as\u00ed a esa vaguedad llamada patria no s\u00ed no el amor s\u00ed a todos Catarino quer\u00eda mucho a su mam\u00e1 por ejemplo aparece mucho en sus cartas desde luego su esposa su su hija la que tuvo con chonita si no no vamos a acabar Miren qu\u00e9 lindo qu\u00e9 lindo testimonio \u00edntimo porque eso es de un de un so\u00f1ador mi muy amada esposa que te escriba cartas largas y comunicativas ya lo creo que lo har\u00e9 gustoso pues debo y quiero siempre complacerte todas mis cartas son y han sido extensas Es cierto que algunas veces soy lac\u00f3nico pero eso depende del recargo de que hacer en los momentos que llega el vapor el vapor son los barcos de Entonces no puedo adelantar mis cartas porque siempre espero la llegada del correo para verlo que me trae de nuevo Acabo de recibir tu estimable de fecha 24 de octubre f\u00edjense cu\u00e1nto tardaban las cartas dos meses y por ello s\u00e9 que todos est\u00e1n bien ya tambi\u00e9n han sido verte y a mis lind\u00edsimas curritas y dem\u00e1s familia Pero Considero que en la actualidad es imposible Pues tengo mis compromisos en la mano y de un momento a otro revienta la Caldera espero solamente un enviado de Cartagena y un pr\u00e1ctico de buques as\u00ed como un buen inista para listar mi expedici\u00f3n todo se ha preparado bien y te aseguro que a lo m\u00e1s para el d\u00eda 5 de Mayo pr\u00f3ximo estar\u00e9 en San As\u00ed dice palabra no legible ser\u00e1 San Diego no muy cerca de ti guarda silencio y Procura desviar los caracteres curiosos la cosa es seria y el pellejo va de por medio en esta vez tengo fundadas esperanzas de llegar al Capitolio con mi espada en guardia desafiando los m\u00e1s de Los Tiranos mis procel itos son distinguidas personas no pas\u00e9 la Nochebuena en San Jos\u00e9 con mis amigos y amigas como t\u00fa dices la pas\u00e9 en mi cuarto escribiendo con mi secretario y cuando nos prepar\u00e1bamos para salir a buscar tamales En una fonda cercana lleg\u00f3 a nuestro frente una banda de m\u00fasica acompa\u00f1ada por m\u00e1s de 1000 almas de ambos sexos eran las do punto yo sal\u00ed a mi balc\u00f3n y despu\u00e9s de que la sus me felicit\u00f3 a nombre del pueblo cosmopolita cog\u00ed la palabra y elev\u00e9 mi voz por el espacio para que llegara mi acento a mi suelo patrio agrad\u00f3 mi discurso porque cog\u00ed un tema adecuado dije que Jesucristo fue el primer dem\u00f3crata que muri\u00f3 en el cadalzo para redimirnos como libres y nos dej\u00f3 sus doctrinas liberales para que nunca las profanos fui objeto de muchas vivas y es aplausos creo que tu Garza habla 200 por mejor que como hablaba antes la escuela de la adversidad y mis sufrimientos me hace elocuente y firme en mis argumentos los retratos no me han llegado fueron a dar a Washington por falta de parte ya mand\u00e9 por ellos de parte no se entiende muy bien Qu\u00e9 es Ya mand\u00e9 por ellos incluyendo un billete bajo cubierta miren esto no pierdas la fe ni la esperanza pronto nos veremos y tal vez para no volvernos a separar nunca en este mes Saldr\u00e9 a entrevistarme con el presidente del Salvador muchos besitos a mis curritas lindas y dile que me escriba y me cuente as recibe el coraz\u00f3n y muchos abrazos de tu esposo que nunca te olvidar\u00e1 Happy New Year a todos tuyo siempre Garza era poeta escritor periodista y enamorado y pol\u00edtico te acuerdas enamorado que Dar\u00edo dec\u00ed las TR p s\u00ed las 3 p poeta periodista y c\u00f3mo ha cambiado los tiempos verdad ya ni me hagan hablar pero los periodistas pues no saben mucho de lecturitas como que ha falta leer es bueno Yo siempre voy a decir amplia nuestro vocabulario nuestro Horizonte nos permite entender mejor las cosas eso es como para otro video eh Gracias a mi presidente por de verdad habernos encontrado y aceptar grabar este mensaje porque es un personaje un gran personaje y dej\u00f3 muchas cosas escritas Y esa es la fortuna que tenemos ahora para poder leer con ustedes que conozcan al homenajeado adi\u00f3s adi\u00f3",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:20:15.579902"
}