{
    "video_id": "pkhMsuDxQdc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pkhMsuDxQdc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAg0ELG26D__L60o0jPOrAKsEkHqA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pkhMsuDxQdc",
    "video_title": "Gobierno impulsa liberaci\u00f3n de personas encarceladas injustamente. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11443,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 890.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 897.75,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 904.1,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 920.46,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 930.73,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1102.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1104.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Bueno hoy si les vamos a",
            "start": 1110.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "consumir bastante tiempo",
            "start": 1114.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque tenemos tres temas",
            "start": 1118.4,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed se",
            "start": 1121.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "planteados se han solicitado",
            "start": 1124.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "se ha pedido informaci\u00f3n",
            "start": 1129.039,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es lo de los jueves sobre",
            "start": 1131.62,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "ser impunidad",
            "start": 1136.179,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "es todo el informe sobre Derechos",
            "start": 1138.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 1142.1,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a cargo de Alejandro Encinas",
            "start": 1145.7,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y lo relacionado con liberaciones",
            "start": 1149.0,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "por amnist\u00eda y por otros mecanismos",
            "start": 1155.12,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "de personas que justamente",
            "start": 1159.08,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en la c\u00e1rcel",
            "start": 1163.539,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "por falta de",
            "start": 1167.299,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "sentencias o por",
            "start": 1171.82,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "falta de abogados que los defiendan",
            "start": 1174.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1178.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ni por injusticias en general y tambi\u00e9n",
            "start": 1180.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "informar sobre el tianguis del bienestar",
            "start": 1183.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todo esto a cargo de",
            "start": 1186.62,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Rosa Isela y ya despu\u00e9s nos vamos para",
            "start": 1188.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas empezamos con",
            "start": 1192.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 1196.28,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y a todos con su",
            "start": 1208.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente vamos a dar",
            "start": 1211.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cuenta del informe cero impunidad que es",
            "start": 1213.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un esfuerzo del gobierno de M\u00e9xico donde",
            "start": 1215.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "participa la Sedena la secretar\u00eda de la",
            "start": 1218.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "marina Guardia nacional Centro Nacional",
            "start": 1220.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de inteligencia Y la Secretar\u00eda de",
            "start": 1223.16,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Seguridad y protecci\u00f3n ciudadano junto",
            "start": 1225.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con los Estados y la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1227.419,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica en esta semana hubieron",
            "start": 1230.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "8.247 detenciones por fuerzas de",
            "start": 1234.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica municipales estatales",
            "start": 1238.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y federales y se presentaron ante el",
            "start": 1241.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico despu\u00e9s de revisar su",
            "start": 1245.179,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n jur\u00eddica",
            "start": 1247.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "7.964 esto es del 20 al 26 de octubre",
            "start": 1249.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1253.7,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "informamos de tres extradiciones que da",
            "start": 1256.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conocer la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1262.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en cumplimiento del tratado de",
            "start": 1263.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados",
            "start": 1266.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Unidos se entregaron tres personas de",
            "start": 1267.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nacionalidad mexicana que fueron",
            "start": 1271.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "requeridas en diferentes cortes de aquel",
            "start": 1273.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por diferentes delitos es el caso",
            "start": 1276.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de Jos\u00e9 H que fue",
            "start": 1279.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llevado en extradici\u00f3n por los delitos",
            "start": 1284.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de agresi\u00f3n sexual y abuso sexual con",
            "start": 1286.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "agravantes hechos ocurridos en 2016 en",
            "start": 1289.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "agravio de una menor y los otros dos",
            "start": 1293.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "imputados ya extraditados",
            "start": 1296.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "m alias El G\u00fcero y Jaime G alias El",
            "start": 1299.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Hummer el \u00faltimo por delitos de",
            "start": 1304.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa y contra la salud",
            "start": 1306.799,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "como l\u00edder de una organizaci\u00f3n criminal",
            "start": 1309.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dedicada a la compraventa y Transporte",
            "start": 1312.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de coca\u00edna y marihuana en Estados Unidos",
            "start": 1314.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y el otro tambi\u00e9n por delitos contra la",
            "start": 1316.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "salud y lavado de dinero siguiente",
            "start": 1319.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "informar de la detenci\u00f3n el d\u00eda de ayer",
            "start": 1322.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del presunto autor material intelectual",
            "start": 1326.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "del multi homicidio ocurrido en un bar",
            "start": 1330.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en Irapuato el bar conocido como el",
            "start": 1334.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Pantano que fue registrado el pasado 15",
            "start": 1338.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de octubre en una hecho de violencia",
            "start": 1341.9,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "Donde fueron asesinadas 12 personas Pues",
            "start": 1345.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "bien en una operaci\u00f3n coordinada por la",
            "start": 1349.159,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de Justicia del Estado con el",
            "start": 1352.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apoyo invaluable de la secretar\u00eda de",
            "start": 1354.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "defensa nacional y la Secretar\u00eda de",
            "start": 1357.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Seguridad Estatal tras un intenso",
            "start": 1358.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "operativo se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de estos",
            "start": 1361.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "dos generadores de violencia inculpados",
            "start": 1363.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en este multi homicidio",
            "start": 1366.62,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y ya fueron presentados ante el",
            "start": 1369.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ministerio P\u00fablico para ser sometidos a",
            "start": 1372.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "la vinculaci\u00f3n a proceso penal siguiente",
            "start": 1375.86,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que ya fue vinculado a",
            "start": 1379.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "proceso inicias n ex director de obras",
            "start": 1383.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 1386.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por un periodo de 12 a\u00f1os entre 2006 y",
            "start": 1388.88,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "2018 esta fue una detenci\u00f3n que ejecut\u00f3",
            "start": 1392.78,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de justicia en la Ciudad de",
            "start": 1397.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya se present\u00f3 ante el juez de",
            "start": 1400.039,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "control y fue vinculado a proceso con",
            "start": 1403.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva en domicilio",
            "start": 1406.58,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "particular por cuestiones de salud",
            "start": 1408.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "\u00e9l se le acusa de diferentes il\u00edcitos",
            "start": 1412.539,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "como enriquecimiento il\u00edcito y otros y",
            "start": 1416.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "previamente hab\u00eda sido detenido el ex",
            "start": 1419.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "director jur\u00eddico de esta alcald\u00eda ellos",
            "start": 1422.179,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "son presuntos integrantes de una",
            "start": 1427.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos",
            "start": 1429.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "acusados de realizar actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 1431.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en materia inmobiliaria como aqu\u00ed se ha",
            "start": 1434.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "informado",
            "start": 1437.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se tiene en las indagatorias ya hoy en",
            "start": 1439.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el proceso que otorgaban permisos",
            "start": 1443.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "correspondientes para la construcci\u00f3n y",
            "start": 1446.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "permisos y traficaban influencias con",
            "start": 1449.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "constructoras y desarrollos",
            "start": 1453.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inmobiliarios y actos de extorsi\u00f3n para",
            "start": 1455.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "generar actividades ilegales y a su vez",
            "start": 1458.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "generar un enriquecimiento il\u00edcito y a",
            "start": 1461.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n se pudo",
            "start": 1465.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "determinar la incongruencia entre sus",
            "start": 1466.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "funciones de servidor p\u00fablico y su",
            "start": 1469.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n patrimonial siguiente",
            "start": 1472.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que se pudo esclarecer",
            "start": 1475.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "el feminicidio de la Buscadora Esmeralda",
            "start": 1478.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "G por hechos ocurridos en el estado de",
            "start": 1483.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Puebla fueron detenidos y vinculados a",
            "start": 1486.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "proceso penal",
            "start": 1490.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Cristofer n alias El Cris e Ismael n",
            "start": 1491.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "alias el pa o el orio a ambos se les",
            "start": 1495.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "acusa del feminicidio de Esmeralda quien",
            "start": 1499.52,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a su vez hab\u00eda estado buscando a su hija",
            "start": 1502.76,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Betsab\u00e9 que hab\u00eda sido desaparecida y",
            "start": 1507.1,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "con posteriormente Privada de la vida ya",
            "start": 1511.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vinculados a proceso en una",
            "start": 1515.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda de Puebla",
            "start": 1517.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siguiente y esta actuaci\u00f3n permiti\u00f3",
            "start": 1519.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vincular",
            "start": 1523.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a un grupo delictivo al que pertenecen",
            "start": 1525.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estos dos vinculados a proceso y fueron",
            "start": 1528.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "detenidos a su vez otras nueve personas",
            "start": 1531.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1535.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "involucradas en actividades de Narco",
            "start": 1536.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "menudeo y venta de sustancias il\u00edcitas",
            "start": 1539.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1542.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "previamente como lo comentamos Betsab\u00e9",
            "start": 1544.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hija de Esmeralda hab\u00eda sido",
            "start": 1549.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desaparecida y posteriormente Privada de",
            "start": 1553.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la vida por estos hechos se detuvo a",
            "start": 1556.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Beatriz n quien ya est\u00e1 vinculada",
            "start": 1560.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "proceso y el otro autor material Osvaldo",
            "start": 1562.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "n previamente hab\u00eda sido",
            "start": 1566.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "v\u00edctimado tambi\u00e9n en un hecho de",
            "start": 1568.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter delictivo pero ya hay una",
            "start": 1571.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de la",
            "start": 1574.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "perpetradora de la desaparici\u00f3n y",
            "start": 1577.9,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "feminicidio de Betsab\u00e9 y a su vez ya",
            "start": 1580.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los de su madre Esmeralda",
            "start": 1583.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1585.919,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "informar sobre diferentes operaciones",
            "start": 1588.159,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "realizadas por la secretar\u00eda de defensa",
            "start": 1590.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nacional en coordinaci\u00f3n con la guardia",
            "start": 1593.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "nacional en el per\u00edodo de 18 al 24 de",
            "start": 1595.7,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "octubre se detuvo a 32 personas y",
            "start": 1599.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "aseguraron armas equipo bal\u00edstico y",
            "start": 1602.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "drogas es el caso de guachochi en",
            "start": 1605.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Chihuahua donde se detuvo a 12 agresores",
            "start": 1607.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a su vez se localizaron dos cuerpos se",
            "start": 1611.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "les aseguraron 16 armas largas entre",
            "start": 1615.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ellas una ametralladora Browning armas",
            "start": 1618.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cortas lanzagranadas chalecos t\u00e1cticos",
            "start": 1621.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entre otros siguientes tambi\u00e9n hubo",
            "start": 1623.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "diferentes operaciones en Reynosa",
            "start": 1627.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Caborca y Culiac\u00e1n que dio la detenci\u00f3n",
            "start": 1629.539,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "de drogas entre otras",
            "start": 1633.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "4.400 pastillas de fentanilo en el caso",
            "start": 1635.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de Culiac\u00e1n siguiente",
            "start": 1639.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en San Andr\u00e9s Tuxtla Veracruz",
            "start": 1641.48,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Tijuana Baja California Guadalajara y",
            "start": 1643.94,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Tlaquepaque hubo diferentes detenciones",
            "start": 1647.419,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "destacando el caso de Guadalajara y",
            "start": 1650.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Tlaquepaque donde hubo 68 armas largas",
            "start": 1653.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aseguradas y dos personas detenidas en",
            "start": 1657.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esta operaci\u00f3n de mucha relevancia",
            "start": 1660.26,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n veh\u00edculos e inmuebles siguiente",
            "start": 1663.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hubo otras operaciones en San Luis R\u00edo",
            "start": 1668.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Colorado una persona detenida con 1700",
            "start": 1671.36,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "kilos de metanfetamina en Tecate dos",
            "start": 1674.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas detenidas con 41 kilos de",
            "start": 1677.779,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "metanfetamina y en Tijuana dos personas",
            "start": 1679.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "detenidas con 36.3 kilogramos de",
            "start": 1683.659,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fentanilo en polvo y",
            "start": 1687.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "496.600 pastillas de fentanilo siguiente",
            "start": 1690.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n queremos",
            "start": 1694.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "destacar una operaci\u00f3n muy exitosa de la",
            "start": 1696.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la Marina en el aeropuerto",
            "start": 1700.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico Esto fue en",
            "start": 1703.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la aduana",
            "start": 1705.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a partir de la verificaci\u00f3n con un",
            "start": 1708.1,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "binomio canino en un cargamento de",
            "start": 1711.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "champ\u00fa acondicionador y cremas con un",
            "start": 1713.779,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "preso",
            "start": 1716.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aproximado de",
            "start": 1717.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "8.368 kilogramos se pudo determinar una",
            "start": 1719.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vez que hubo la sospecha de que hab\u00eda",
            "start": 1723.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sustancias il\u00edcitas se pudo determinar",
            "start": 1726.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de manera inicial que se trataba de",
            "start": 1729.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "metanfetamina y o coca\u00edna los cuales",
            "start": 1732.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ten\u00edan como destino Australia",
            "start": 1735.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se posteriormente realiz\u00f3 un estudio de",
            "start": 1738.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "laboratorio y despu\u00e9s del An\u00e1lisis",
            "start": 1742.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "arroj\u00f3 positivo contaminaci\u00f3n de la",
            "start": 1744.94,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "carga con metanfetaminas confirmandose",
            "start": 1748.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el resultado positivo",
            "start": 1752.779,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con esto la Marina armada de M\u00e9xico ha",
            "start": 1755.02,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "asegurado en el presente a\u00f1o un total de",
            "start": 1759.38,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "9.457 kilogramos de metanfetaminas este",
            "start": 1762.279,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "aseguramiento de m\u00e1s de 8 toneladas es",
            "start": 1768.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el mayor asegurado de este tipo de",
            "start": 1771.02,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "sustancias en los aeropuertos de nuestro",
            "start": 1772.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo cual confirma que ha sido una",
            "start": 1775.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gran decisi\u00f3n el Haber puesto en manos",
            "start": 1778.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de semar esta esta instalaci\u00f3n",
            "start": 1781.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica siguiente",
            "start": 1784.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la secretar\u00eda de la marina logr\u00f3",
            "start": 1786.919,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el aseguramiento de 1318 kilogramos de",
            "start": 1789.5,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "coca\u00edna a 150 millas n\u00e1uticas al sureste",
            "start": 1793.7,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de Huatulco en tal sentido detuvo el",
            "start": 1797.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "embarcaci\u00f3n con la carga il\u00edcita y",
            "start": 1800.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "traslad\u00f3 los busques bultos",
            "start": 1804.08,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "correspondientes dando como resultado",
            "start": 1805.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1318 kilogramos siguiente",
            "start": 1808.059,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "en total en lo que va del presente a\u00f1o",
            "start": 1810.7,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se han asegurado",
            "start": 1815.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "23.390 kilogramos de coca\u00edna es decir",
            "start": 1818.44,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "23.4 toneladas y como lo dec\u00edamos hace",
            "start": 1822.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "un rato 9.4 toneladas de metanfetamina",
            "start": 1826.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1830.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar de una operaci\u00f3n a",
            "start": 1832.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "partir de un cateo En una bodega en",
            "start": 1835.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Ocotl\u00e1n Jalisco donde elementos de la",
            "start": 1838.159,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Sedena y Guardia nacional en",
            "start": 1841.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1842.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica realizaron un cateo En una",
            "start": 1845.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bodega de Ocotl\u00e1n logrando asegurar",
            "start": 1847.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "armas granadas lanzagranadas chalecos",
            "start": 1849.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bal\u00edsticos y veh\u00edculos entre ellos tres",
            "start": 1852.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "armas 13 armas largas de las que",
            "start": 1855.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "destacan cuatro fusiles barrets 12",
            "start": 1858.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ametralladoras y un arma corta as\u00ed como",
            "start": 1862.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "8 veh\u00edculos algunos de ellos con",
            "start": 1864.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "blindaje de f\u00e1brica siguiente",
            "start": 1867.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar con relaci\u00f3n al",
            "start": 1870.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "homicidio de Salvador llamas Urbina al",
            "start": 1872.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "interior del restaurante Sonora Green en",
            "start": 1876.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Guadalajara en La Providencia comentar",
            "start": 1878.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que por instrucciones del presidente y",
            "start": 1882.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la secretario desde el primer momento",
            "start": 1884.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ha habido comunicaci\u00f3n tanto con el",
            "start": 1886.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "gobernador Enrique Alfaro como con el",
            "start": 1889.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fiscal general del estado hay un grupo",
            "start": 1892.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de trabajo de la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 1894.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "anti secuestros colaborando en las",
            "start": 1896.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "investigaciones se han estado revisando",
            "start": 1899.419,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos",
            "start": 1901.779,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "toda la mec\u00e1nica de los hechos",
            "start": 1903.76,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "antecedentes algunas l\u00edneas de",
            "start": 1905.98,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y est\u00e1n en curso la",
            "start": 1908.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de todas las c\u00e1maras aleda\u00f1as y",
            "start": 1910.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajos de telefon\u00eda para determinar",
            "start": 1913.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todas las operaciones y hechos previos y",
            "start": 1916.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "posteriores a este evento por motivos de",
            "start": 1920.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la secrec\u00eda de la investigaci\u00f3n y para",
            "start": 1923.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "no alertar a los part\u00edcipes mostramos",
            "start": 1926.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "algunas situaciones que tambi\u00e9n fueron",
            "start": 1930.559,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1932.179,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ventiladas por la propia Fiscal\u00eda de",
            "start": 1933.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Jalisco aqu\u00ed es cuando arriba a las",
            "start": 1935.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "17:32 horas del d\u00eda viernes 21 de",
            "start": 1939.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "octubre Salvador llamas al lugar llega",
            "start": 1943.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "solo con posterioridad arriban dos",
            "start": 1946.52,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "sujetos",
            "start": 1950.36,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "con posterioridad arriba otra pareja",
            "start": 1953.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y se puede apreciar que uno de",
            "start": 1956.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los dos sujetos que inicialmente hab\u00eda",
            "start": 1959.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "arribado el restaurante sale todav\u00eda no",
            "start": 1962.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se perpetraba el homicidio siguiente",
            "start": 1964.82,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y decirles que de todo esto hay un",
            "start": 1969.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "seguimiento haya l\u00edneas de investigaci\u00f3n",
            "start": 1972.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y se tiene la convicci\u00f3n que se va a",
            "start": 1975.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "lograr encontrar a los culpables decir",
            "start": 1978.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como lo dijeron tambi\u00e9n las autoridades",
            "start": 1981.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ministeriales de Jalisco que cuando",
            "start": 1984.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "menos hay ocho personas involucradas",
            "start": 1986.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "directamente en el lugar de los hechos y",
            "start": 1989.48,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el modus operandi se asemeja a algunos",
            "start": 1992.6,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que fueron utilizados en Puerto Vallarta",
            "start": 1995.899,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso del homicidio de",
            "start": 1998.899,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Arist\u00f3teles Sandoval exgobernador de",
            "start": 2002.019,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Jalisco en el bar Distrito 5 en Puerto",
            "start": 2004.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Vallarta donde tambi\u00e9n en el mismo lugar",
            "start": 2007.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hab\u00eda personas desperdigadas en el lugar",
            "start": 2010.14,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s fue asesinado por una supuesta",
            "start": 2014.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pareja cuando descend\u00eda de unas",
            "start": 2017.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "escaleras Al haber llegado al ba\u00f1o",
            "start": 2019.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Salvador llamas se desempe\u00f1aba como",
            "start": 2021.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "director general del sistema de agua",
            "start": 2023.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "potable drenaje y alcantarillado de",
            "start": 2025.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puerto carta y era el coordinador del",
            "start": 2028.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 2030.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "municipal fue jefe de campa\u00f1a del",
            "start": 2031.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "alcalde Luis Alberto Michel \u00e9l es",
            "start": 2035.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "empresario originario de Zacatecas desde",
            "start": 2037.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2009 \u00c9l y su familia radicaban en",
            "start": 2040.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Zapopan es due\u00f1o de un restaurante es",
            "start": 2042.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de una tienda de ropa en Jalisco y",
            "start": 2045.34,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tiene un rancho familiar ganadero y una",
            "start": 2047.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comercio helados comercializadora e",
            "start": 2049.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "importadora de ropa se est\u00e1 revisando",
            "start": 2052.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "todo el detalle para poder tener un una",
            "start": 2055.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 2058.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "positiva y poder dar con los",
            "start": 2059.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "responsables y el m\u00f3vil tambi\u00e9n que los",
            "start": 2061.839,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a este crimen siguiente",
            "start": 2064.48,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "informar que con relaci\u00f3n",
            "start": 2067.379,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al evento que hubo en San Miguel",
            "start": 2071.339,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "totolapan Donde fueron asesinadas 20",
            "start": 2073.659,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "personas entre ellas el alcalde y el",
            "start": 2076.899,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "padre del alcalde tambi\u00e9n ex alcalde de",
            "start": 2080.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "San Miguel totolapan informar que hay un",
            "start": 2084.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "despliegue de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2086.919,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "defensa nacional la cual en coordinador",
            "start": 2088.78,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con la guardia nacional",
            "start": 2091.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Sedena la Secretar\u00eda de Seguridad y",
            "start": 2093.359,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana el Centro Nacional",
            "start": 2095.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de inteligencia la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 2097.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "anti secuestros y la fiscal\u00eda",
            "start": 2100.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "especializada en materia de delincuencia",
            "start": 2102.58,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "organizada se est\u00e1 llevando a cabo un",
            "start": 2104.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2106.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "interinstitucional y en tal virtud se",
            "start": 2107.16,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "solicitaron cinco \u00f3rdenes de cateo hay",
            "start": 2109.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muebles de las cabezas vinculadas al",
            "start": 2112.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "grupo criminal autodenominado Familia",
            "start": 2115.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Michoacana es decir inmuebles donde",
            "start": 2118.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presumiblemente son propietarios Johnny",
            "start": 2121.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "n alias el pez y Jos\u00e9 Alfredo VPN alias",
            "start": 2125.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "El fresa que ser\u00edan seg\u00fan una l\u00ednea",
            "start": 2128.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida de investigaci\u00f3n quienes habr\u00edan",
            "start": 2130.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "perpetrado la la multi ejecuci\u00f3n y que",
            "start": 2133.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trataron de simular tambi\u00e9n que se",
            "start": 2137.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "trataba de otro grupo delictivo se",
            "start": 2139.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "revisaron y aseguraron cinco inmuebles",
            "start": 2142.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se rescat\u00f3",
            "start": 2145.68,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sustancias de droga pero lo relevantes",
            "start": 2147.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el tama\u00f1o la dimensi\u00f3n las",
            "start": 2151.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de los inmuebles donde",
            "start": 2154.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se pudieran asegurar 25 animales",
            "start": 2157.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ex\u00f3ticos cinco animales de granja y",
            "start": 2159.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "cinco veh\u00edculos siguiente",
            "start": 2162.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esto es una propiedad en Arcelia donde",
            "start": 2165.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se identifica que es el principal centro",
            "start": 2169.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de operaciones de este grupo criminal",
            "start": 2171.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entre otros se ubicaron ant\u00edlopes un",
            "start": 2173.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tigre de bengala diferentes especies",
            "start": 2177.28,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "lagos entre otras situaciones siguiente",
            "start": 2180.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esto es otro inmueble tambi\u00e9n en",
            "start": 2187.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el municipio de Arcelia",
            "start": 2190.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se localiz\u00f3 una cebra hubo",
            "start": 2194.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "metanfetaminas y animales disecados",
            "start": 2196.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2199.06,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en este inmueble se pudo apreciar un",
            "start": 2203.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "supuesto recuerdo de Sud\u00e1frica donde",
            "start": 2206.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ponen fresa",
            "start": 2210.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que se presupone que es el honor entre",
            "start": 2213.16,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "comillas al l\u00edder criminal Jos\u00e9 Alfredo",
            "start": 2217.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "alias la fresa hay animales dise\u00f1ados y",
            "start": 2221.32,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un chaleco tambi\u00e9n que dice cartel",
            "start": 2224.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Brothers Hurtado es decir Johnny Hurtado",
            "start": 2228.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y Jos\u00e9 Alfredo Hurtado siguiente",
            "start": 2231.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el municipio de tlalchapa en",
            "start": 2234.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Guerrero se asegur\u00f3 otro inmueble",
            "start": 2237.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2238.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presumiblemente de los l\u00edderes",
            "start": 2241.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "criminales siguiente",
            "start": 2243.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay otro inmueble tambi\u00e9n siguiente",
            "start": 2247.66,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y finalmente en San Miguel totolapan",
            "start": 2251.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "en el poblado Villa Hidalgo",
            "start": 2255.579,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "siguiente se va a continuar con las",
            "start": 2259.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "operaciones y se est\u00e1 trabajando de",
            "start": 2262.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "manera muy coordinada tambi\u00e9n con la",
            "start": 2264.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de Guerrero este caso es ya la",
            "start": 2265.9,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n a proceso de Juan al\u00e1n n",
            "start": 2269.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bueno es por el evento de juanal\u00e1n n",
            "start": 2273.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "alias El archie que hab\u00eda sido privado y",
            "start": 2276.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desaparecido por un elemento de la",
            "start": 2279.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Estatal de Veracruz un mando el",
            "start": 2282.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cual junto con otros dos ya fue",
            "start": 2286.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vinculado a proceso con prisi\u00f3n",
            "start": 2288.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "preventiva oficiosa siguiente",
            "start": 2290.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "damos cuenta de otra sentencias la",
            "start": 2293.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sentencia por el homicidio de Luis",
            "start": 2296.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "urbano integrante del pueblo Yaqui por",
            "start": 2298.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este hecho criminal hubo una sentencia",
            "start": 2300.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "condenatoria de 28 a\u00f1os y los",
            "start": 2304.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sentenciados son Miguel \u00c1ngel es el Mike",
            "start": 2307.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y Armando n alias el Pollo siguiente",
            "start": 2309.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el mismo Sonora otra sentencia",
            "start": 2312.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de 75 a\u00f1os por dos secuestradores Andr\u00e9s",
            "start": 2316.98,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Humberto n y Rafael Eduardo n siguiente",
            "start": 2321.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "informar tambi\u00e9n de sentencias obtenidas",
            "start": 2326.22,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda de Veracruz esto es",
            "start": 2328.839,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "importante es el caso de la nutri\u00f3loga",
            "start": 2331.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Samara Aurora Arroyo quien fue primero",
            "start": 2333.3,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "desaparecida y despu\u00e9s Privada de la",
            "start": 2337.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vida por William n que un caso que",
            "start": 2339.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sacudi\u00f3 a la opini\u00f3n p\u00fablica del de",
            "start": 2342.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Veracruz del puerto ya fue sentenciado",
            "start": 2345.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el feminicida y tambi\u00e9n otros",
            "start": 2349.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "secuestradores en el caso de Coatepec a",
            "start": 2352.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "80 a\u00f1os de prisi\u00f3n siguiente",
            "start": 2356.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como informamos cada semana en",
            "start": 2358.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Casos de feminicidio hay 29 detenidos",
            "start": 2361.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nueve sentenciados en los estados de",
            "start": 2364.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Aguascalientes 1 chapas 1 Coahuila 2",
            "start": 2367.9,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Quintana Roo 1 Oaxaca 1 Puebla 4 entre",
            "start": 2371.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ellos dos sentenciados Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2376.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "1 Guerrero un sentenciado Nuevo Le\u00f3n 1",
            "start": 2377.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2381.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n son un sentenciado y cuatro",
            "start": 2382.68,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "procesados en Veracruz el sentenciado",
            "start": 2386.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "que ya referimos en Morelos otro",
            "start": 2389.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sentenciado en San Luis dos detenidos en",
            "start": 2392.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sinaloados detenidos entre ellos un",
            "start": 2394.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sentenciado y en Jalisco son cinco entre",
            "start": 2396.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ellos dos sentenciados todo esto para el",
            "start": 2400.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "combate a los feminicidios siguiente",
            "start": 2403.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "informar tambi\u00e9n que ya se obtuvo la",
            "start": 2406.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "primer sentencia condenatoria en este",
            "start": 2410.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "caso por el homicidio",
            "start": 2413.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de la periodista lour abandonado quien",
            "start": 2416.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "fue Privada de la vida el 23 de enero",
            "start": 2420.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "del presente a\u00f1o este fue un trabajo de",
            "start": 2422.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que se realiz\u00f3 por parte",
            "start": 2425.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general de Justicia Baja",
            "start": 2428.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "California pero con el apoyo de la",
            "start": 2431.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Sedena la semar la Secretar\u00eda de",
            "start": 2434.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana a",
            "start": 2436.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n antisecuestros",
            "start": 2438.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y el Centro Nacional de inteligencia y",
            "start": 2440.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "toda esta operaci\u00f3n dio como resultado",
            "start": 2443.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "haber generado detenciones y ya en un",
            "start": 2445.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "procedimiento abreviado fueron",
            "start": 2448.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sentenciados",
            "start": 2451.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Erick Eduardo n a 20 a\u00f1os Kevin n a 20",
            "start": 2453.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y Guillermo n presunto autor",
            "start": 2457.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "material a 24 a\u00f1os siguiente",
            "start": 2460.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "como usted recordar\u00e1n el trabajo de",
            "start": 2464.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y seguimiento que se",
            "start": 2466.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 en la colonia Villas de Tijuana",
            "start": 2469.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n Santa Fe en la ciudad de",
            "start": 2471.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Tijuana permiti\u00f3 reconstruir",
            "start": 2473.74,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes telefon\u00eda placas ubicaci\u00f3n",
            "start": 2477.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "rostros y todo este trabajo de",
            "start": 2482.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de seguimiento y de",
            "start": 2485.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inteligencia permiti\u00f3 generar las",
            "start": 2487.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "detenciones y ya la sentencia queremos",
            "start": 2489.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reconocer desde luego a la gobernadora",
            "start": 2492.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de Baja California y al fiscal general",
            "start": 2495.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Carpio por este trabajo junto con todo",
            "start": 2497.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el equipo interinstitucional siguiente",
            "start": 2500.079,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la escena del crimen donde",
            "start": 2504.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pudimos constituirnos y revisar todo el",
            "start": 2508.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tema tambi\u00e9n agradecerla colaboraci\u00f3n",
            "start": 2511.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ciudadana que hubo para poder",
            "start": 2513.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obtener m\u00e1s indicios e im\u00e1genes",
            "start": 2516.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "siguiente y con esto ya son los tres",
            "start": 2519.16,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "primeros sentenciados de los homicidios",
            "start": 2523.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contra periodistas perpetrados en lo que",
            "start": 2527.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "va del a\u00f1o es decir los 13 casos se",
            "start": 2530.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sigue en la b\u00fasqueda y ejecuci\u00f3n de",
            "start": 2532.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n en los casos",
            "start": 2536.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "restantes y van avanzando las etapas",
            "start": 2538.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "procesales del juicio y esperamos en",
            "start": 2542.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "breve que haya otras sentencias que ha",
            "start": 2545.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "sido la instrucci\u00f3n del presidente que",
            "start": 2548.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "no hay impunidad que no haya Crimen Sin",
            "start": 2550.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "castigo es cu\u00e1nto",
            "start": 2552.339,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas tengan todos y todos ustedes",
            "start": 2562.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con su autorizaci\u00f3n ser presidente vamos",
            "start": 2564.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a rendir cuenta a solicitud al resto del",
            "start": 2568.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente de la Rep\u00fablica del informe",
            "start": 2571.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de actividades que desarrollan las",
            "start": 2573.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "distintas \u00e1reas de la subsecretar\u00eda de",
            "start": 2576.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos poblaci\u00f3n de",
            "start": 2578.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n en un resumen muy apretado",
            "start": 2579.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que voy a tratar de ser muy puntual y",
            "start": 2582.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "objetivo partimos en primer lugar de",
            "start": 2584.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reconocer que este fae es la herencia",
            "start": 2588.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dolorosa que recibi\u00f3 este gobierno",
            "start": 2591.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derivado de la guerra contra el",
            "start": 2594.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y las violaciones",
            "start": 2596.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1ticas a los Derechos Humanos que",
            "start": 2598.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esa gener\u00f3 y que crearon una crisis",
            "start": 2601.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "humanitaria en el pa\u00eds",
            "start": 2604.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el estado fue omiso en su",
            "start": 2606.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "responsabilidad en la b\u00fasqueda de",
            "start": 2608.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personas y en la protecci\u00f3n de Derechos",
            "start": 2609.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Humanos elementales desde el inicio de",
            "start": 2612.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este gobierno reconocimos la magnitud",
            "start": 2615.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta tragedia y asumimos el compromiso",
            "start": 2618.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de construir las capacidades",
            "start": 2620.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "institucionales para encarar esta",
            "start": 2622.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n poniendo siempre en el centro",
            "start": 2624.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n a las v\u00edctimas y Para",
            "start": 2627.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ello se cre\u00f3 el programa Nacional de",
            "start": 2630.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos que es el instrumento",
            "start": 2632.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que coordina todas las actividades de",
            "start": 2634.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "manera transversal en materia de defensa",
            "start": 2637.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y garant\u00eda de los derechos",
            "start": 2640.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "humanos de todas las instituciones",
            "start": 2641.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas del Gobierno Federal",
            "start": 2643.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en materia de b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n",
            "start": 2646.3,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 2649.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reinstalamos El Sistema Nacional de",
            "start": 2650.339,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y hemos procurado su",
            "start": 2653.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fortalecimiento Por supuesto que el",
            "start": 2655.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primer paso adem\u00e1s de nombrar a la",
            "start": 2658.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "titular del de la comisi\u00f3n fue la",
            "start": 2660.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de las 32 comisiones locales de",
            "start": 2663.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda que a la fecha hasta este a\u00f1o",
            "start": 2665.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "han recibido m\u00e1s de 1800 millones de",
            "start": 2669.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pesos para fortalecer sus actividades de",
            "start": 2672.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y sus capacidades forenses",
            "start": 2674.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siempre en un trabajo coordinado con",
            "start": 2677.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "familiares y colectivos esto ha",
            "start": 2680.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incrementado de manera significativa la",
            "start": 2682.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 2685.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en las labores de b\u00fasqueda de",
            "start": 2687.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas con los",
            "start": 2690.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "familiares que antes no se hac\u00eda del 8",
            "start": 2691.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de febrero de 2019 al 24 de octubre del",
            "start": 2695.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o se han realizado ya",
            "start": 2698.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "3.356 jornadas de b\u00fasquedas en 28",
            "start": 2702.66,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "entidades federativas y en 400 4",
            "start": 2705.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "municipios junto con ello se han",
            "start": 2709.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "desarrollado los nuevos instrumentos",
            "start": 2712.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para fortalecer El Sistema Nacional y a",
            "start": 2714.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda por",
            "start": 2717.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "supuesto el Registro Nacional de",
            "start": 2719.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y no localizadas",
            "start": 2721.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que registra la fecha",
            "start": 2723.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "106.780 personas desaparecidas entre",
            "start": 2726.66,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "1964 al d\u00eda de ayer el Registro Nacional",
            "start": 2730.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de fosas clandestinas y cuerpos",
            "start": 2734.319,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "exhumados que no exist\u00eda y que suman hoy",
            "start": 2736.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "2386 fosas clandestinas y 4.180 cuerpos",
            "start": 2740.339,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "exhumados as\u00ed como los protocolos",
            "start": 2744.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "homologados de b\u00fasqueda que busca",
            "start": 2746.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "coordinar las acciones de las fiscal\u00edas",
            "start": 2749.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de los estados de la fiscalidad general",
            "start": 2752.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con todas las organizaciones del sistema",
            "start": 2753.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en estas tareas as\u00ed como el protocolo de",
            "start": 2756.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 2758.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del comit\u00e9 del sistema \u00fanico",
            "start": 2760.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica la mesa de de",
            "start": 2763.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabajo de b\u00fasqueda de personas",
            "start": 2766.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "migrantes lo lineamientos para el",
            "start": 2767.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mecanismo de apoyo en el servicio",
            "start": 2770.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "exterior de b\u00fasqueda de personas Eso se",
            "start": 2772.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacen coordinaci\u00f3n con la siguiente de",
            "start": 2774.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores y el inicio de un",
            "start": 2776.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "programa que pronto daremos a conocer de",
            "start": 2779.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda generalizada en vida que a",
            "start": 2782.319,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "partir de la b\u00fasqueda intensiva es muy",
            "start": 2786.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diversas fuentes de datos les",
            "start": 2789.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "presentamos de manera muy sint\u00e9tica la",
            "start": 2792.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de este",
            "start": 2794.56,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de personas desaparecidas y no",
            "start": 2796.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "localizadas En donde podemos ver como si",
            "start": 2798.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "bien el n\u00famero de personas desaparecidas",
            "start": 2801.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este sigue un registro importante de",
            "start": 2804.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "crecimiento es mayor ya afortunadamente",
            "start": 2807.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de personas localizadas",
            "start": 2810.42,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "ponemos el ejemplo de lo que ha sucedido",
            "start": 2813.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en nuestro gobierno donde se registr\u00f3 un",
            "start": 2817.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 2820.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "103.833 denuncias de personas",
            "start": 2822.599,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "es desaparecida si no localizadas de las",
            "start": 2826.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cuales eh se mantienen 44 mil personas",
            "start": 2829.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en esta condici\u00f3n y",
            "start": 2832.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "59,709 han sido localizadas cerca del",
            "start": 2836.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sacerdote por ciento y se mantendr\u00e1 esta",
            "start": 2839.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tendencia junto con ello el otro",
            "start": 2842.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "problema delicado es la crisis forense y",
            "start": 2845.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la falta de identificaci\u00f3n humana en",
            "start": 2848.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "donde el estado mexicano Lamentablemente",
            "start": 2850.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y en los Estados en particular no cuenta",
            "start": 2853.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con las capacidades institucionales para",
            "start": 2856.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "atender el rezago de m\u00e1s de 52.000",
            "start": 2858.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuerpos que permanecen sin",
            "start": 2861.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n en las fosas comunes de",
            "start": 2863.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los panteones p\u00fablicos y en los",
            "start": 2865.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servicios forenses del pa\u00eds para eso en",
            "start": 2868.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las familias y los",
            "start": 2870.94,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "colectivos Que \u00e9ramos el mecanismo",
            "start": 2872.619,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "extraordinario de identificaci\u00f3n forense",
            "start": 2874.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y hemos avanzado en crear una",
            "start": 2875.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "infraestructura que no exist\u00eda",
            "start": 2878.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "anteriormente Y que hoy nos permite",
            "start": 2880.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tener dos centros regionales de",
            "start": 2882.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n humana uno en Saltillo",
            "start": 2884.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Coahuila y otro en la capital de San",
            "start": 2887.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed centros de resguardos",
            "start": 2889.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "temporales de cuerpo en Jalisco",
            "start": 2891.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Tamaulipas y Veracruz estamos",
            "start": 2892.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en el proceso de construcci\u00f3n y",
            "start": 2895.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la infraestructura en el",
            "start": 2897.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "centro Estatal de identificaci\u00f3n humana",
            "start": 2899.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas los centros de resguardo",
            "start": 2901.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en Morelos y Nayarit los centros de",
            "start": 2903.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de resguardo de Baja",
            "start": 2906.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "California Colima Sinaloa y Sonora el",
            "start": 2907.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "fortalecer los laboratorios forenses",
            "start": 2910.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles en Sonora y fortalecer todo el",
            "start": 2912.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "registro que nos vaya a permitir no",
            "start": 2915.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "solamente en materia forense identificar",
            "start": 2918.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las fosas clandestinas los contextos de",
            "start": 2920.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hallazgo sino tambi\u00e9n contar con la base",
            "start": 2923.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tica que permita la identificaci\u00f3n",
            "start": 2926.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para eso creo que el paso m\u00e1s",
            "start": 2929.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "significativo que se ha dado por parte",
            "start": 2931.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del gobierno es la reforma que a la ley",
            "start": 2933.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que permite la creaci\u00f3n del Centro",
            "start": 2937.06,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Nacional de identificaci\u00f3n humana que",
            "start": 2939.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 establecido en el municipio de",
            "start": 2941.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "xochitepec en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2943.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "es un comodato que ha brindado el",
            "start": 2946.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado quisi\u00e9ramos pedirle",
            "start": 2948.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a esos gobernador abusando presidente",
            "start": 2950.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que nos done el edificio por para evitar",
            "start": 2952.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "problemas administrativos y burocr\u00e1ticos",
            "start": 2956.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para hacer adecuaciones al edificio",
            "start": 2958.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "donde Ya ahora se est\u00e1 en el proceso de",
            "start": 2961.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "reclutamiento de personal personal y su",
            "start": 2965.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entrenamiento masivo particularmente con",
            "start": 2968.619,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una nueva generaci\u00f3n de peritos forenses",
            "start": 2972.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos m\u00e9dicos legistas m\u00e9dicos",
            "start": 2975.339,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "forenses etc\u00e9tera En donde en su mayor\u00eda",
            "start": 2978.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "son j\u00f3venes",
            "start": 2982.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "85% menores de 40 a\u00f1os mayor\u00eda de",
            "start": 2984.42,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "mujeres1% de distintos estados 14",
            "start": 2989.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica y en su mayor\u00eda",
            "start": 2991.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "egresados de instituciones de Educaci\u00f3n",
            "start": 2994.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "P\u00fablica y un buen porcentaje el 60% con",
            "start": 2996.24,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "posgrado aqu\u00ed hemos contado con la apoyo",
            "start": 3000.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por parte de cooperaci\u00f3n nacional que se",
            "start": 3004.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "deriva de lo que es el acuerdo",
            "start": 3006.72,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Bicentenario con los Estados Unidos",
            "start": 3008.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "donde las agencias de los Estados Unidos",
            "start": 3010.339,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "van a dar un apoyo muy importante m\u00e1s de",
            "start": 3012.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "4 millones de d\u00f3lares para la obtenci\u00f3n",
            "start": 3015.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de laboratorio de identificaci\u00f3n",
            "start": 3018.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tica de punta para el software",
            "start": 3020.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis que permita la identificaci\u00f3n",
            "start": 3023.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para mantener el desarrollo del Centro",
            "start": 3024.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Regional en el caso de Saltillo y",
            "start": 3027.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esperemos que este a\u00f1o podamos tener ver",
            "start": 3030.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "realizados ya la instalaci\u00f3n cada",
            "start": 3033.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ecuaci\u00f3n del edificio de la instalaci\u00f3n",
            "start": 3037.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "plena de los equipos y laboratorios del",
            "start": 3038.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "centro aqu\u00ed queremos destacar un",
            "start": 3041.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compromiso que ha cumplido han sido",
            "start": 3044.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente de la Rep\u00fablica en cuanto a",
            "start": 3046.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los recursos asignados a la comisi\u00f3n y",
            "start": 3048.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el incremento de su personal por lo que",
            "start": 3051.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "podemos acreditar que la el presupuesto",
            "start": 3054.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda pas\u00f3",
            "start": 3057.059,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de 400 millones de pesos ejercidos en el",
            "start": 3059.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "2019 a m\u00e1s de",
            "start": 3062.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos para el pr\u00f3ximo",
            "start": 3065.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en donde pues la brecha con el",
            "start": 3068.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gobierno anterior es inmensa porque por",
            "start": 3071.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "supuesto que tiene la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 3074.339,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda en el \u00faltimo a\u00f1o de gobierno",
            "start": 3075.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Enrique Pe\u00f1a Nieto era de menos de",
            "start": 3077.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "siete millones de pesos y junto con ello",
            "start": 3081.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hay un aumento muy significativo de",
            "start": 3084.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "personal calificado para la b\u00fasqueda y",
            "start": 3087.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las tareas forenses donde la comisi\u00f3n",
            "start": 3090.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de tener 43 personas este laborando",
            "start": 3091.74,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "a 240 en el mes de octubre del presente",
            "start": 3096.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1o otro tema que nos interesa Resaltar",
            "start": 3101.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y que es preocupaci\u00f3n de la opini\u00f3n",
            "start": 3104.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es el mecanismo de protecci\u00f3n a",
            "start": 3107.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "periodistas y Defensores de Derechos",
            "start": 3110.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Humanos en donde hemos registrado como",
            "start": 3112.26,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "se prevalecen un conjunto de agresiones",
            "start": 3116.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "particularmente vinculadas con el crimen",
            "start": 3119.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "organizado la corrupci\u00f3n y corrupci\u00f3n de",
            "start": 3122.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "autoridades principales y grupos",
            "start": 3124.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "delictivos cerca del 40% de las",
            "start": 3126.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "agresiones que van desde las Manassas",
            "start": 3130.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los golpes los rojos etc\u00e9tera el",
            "start": 3131.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "incumplimiento obligaciones de los",
            "start": 3134.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estados y municipios y la falta de una",
            "start": 3136.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cultura para reconocer la importancia de",
            "start": 3138.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la labor period\u00edstica y de defensa de",
            "start": 3141.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos sigue generando",
            "start": 3142.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "problemas aqu\u00ed en la plaza el anterior",
            "start": 3144.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sector la l\u00e1mina anterior",
            "start": 3147.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este tenemos el registro para poner",
            "start": 3149.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "solamente el caso de los periodistas",
            "start": 3152.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como entre desde el gobierno de Felipe",
            "start": 3154.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n a lo que va de este gobierno",
            "start": 3157.2,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "han sido Lamentablemente asesinados",
            "start": 3159.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "260 periodistas",
            "start": 3163.099,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "101 en el gobierno de Calder\u00f3n 96 en el",
            "start": 3165.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Pe\u00f1a Nieto 63 en la actual",
            "start": 3168.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pero como la se\u00f1alado",
            "start": 3171.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hace un momento en su secretario Ricardo",
            "start": 3174.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Mej\u00eda Pues estamos enfrentando encarando",
            "start": 3177.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la impunidad que se ven\u00eda registrando en",
            "start": 3180.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de estos homicidios donde",
            "start": 3183.839,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "por ejemplo hasta el a\u00f1o 2021 solamente",
            "start": 3186.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan emitido seis sentencias contra",
            "start": 3189.5,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los perpetradores y como se ha",
            "start": 3192.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "demostrado el d\u00eda de hoy con la",
            "start": 3194.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de las instituciones del",
            "start": 3197.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal en este a\u00f1o los 13",
            "start": 3199.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "casos que se han registrado no solamente",
            "start": 3202.619,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay 32 personas detenidas 24 personas",
            "start": 3204.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vinculadas 21 porque ya de estas",
            "start": 3208.099,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "vinculadas a proceso tres ya han sido",
            "start": 3210.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sentenciadas en un esfuerzo por revertir",
            "start": 3213.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de manera significativa lo que es la",
            "start": 3215.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "violencia contra periodistas y personas",
            "start": 3219.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Defensores hay que se\u00f1alar que nosotros",
            "start": 3221.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "recibimos el mecanismo con 798 personas",
            "start": 3225.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "beneficiarias hoy tenemos",
            "start": 3228.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "1768 beneficiarios quienes reciben",
            "start": 3231.02,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "distintas medidas de protecci\u00f3n 85",
            "start": 3234.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "refugios de seguridad en todo el pa\u00eds 64",
            "start": 3238.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "servicios de escolta con m\u00e1s de 240",
            "start": 3241.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "elementos m\u00e1s 700 domicilios equipados",
            "start": 3244.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con la infraestructura de seguridad m\u00e1s",
            "start": 3247.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de 1.300 medidas de protecci\u00f3n en",
            "start": 3249.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "asistencia personalizada se va a",
            "start": 3251.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la coordinaci\u00f3n con",
            "start": 3254.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "distintas entidades particularmente con",
            "start": 3256.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Sonora Nuevo Le\u00f3n Morelos Coahuila",
            "start": 3258.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Chihuahua Baja California Michoac\u00e1n y",
            "start": 3260.339,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Sinaloa estamos impulsando una nueva ley",
            "start": 3263.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "general para que este este se cree un",
            "start": 3266.599,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "mecanismo en donde se defieran con toda",
            "start": 3271.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Claridad y r\u00e9gimen de facultades",
            "start": 3273.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "competencias y concurrencias de los",
            "start": 3275.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobiernos federales estatales y",
            "start": 3278.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "municipales porque este mecanismo que",
            "start": 3280.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "surge de una ley federal como un",
            "start": 3283.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instrumento extraordinario frente a una",
            "start": 3285.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n extraordinaria Lamentablemente",
            "start": 3288.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se ha convertido en un instrumento",
            "start": 3290.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ordinario en donde la autoridad ser\u00e1 la",
            "start": 3293.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sube la responsabilidades que deber\u00edan",
            "start": 3297.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atender estados y municipios hemos aqu\u00ed",
            "start": 3299.819,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que destacar incremento",
            "start": 3304.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "significativo del presupuesto en estas",
            "start": 3306.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "acciones a la fecha se han erogado m\u00e1s",
            "start": 3308.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de 1800 millones de pesos este Durante",
            "start": 3311.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este gobierno en el excepcional anterior",
            "start": 3314.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Durante los seis a\u00f1os solamente se",
            "start": 3317.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "lograron 782 el presupuesto para el",
            "start": 3319.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o del mecanismo ser\u00e1",
            "start": 3323.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inicialmente como siempre lo hemos",
            "start": 3325.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado de 569 millones de pesos es un",
            "start": 3327.839,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aumento de 46% respecto a 2022 lo cual",
            "start": 3331.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha complementado con el",
            "start": 3336.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "incremento de 70% de las plazas para el",
            "start": 3338.339,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mecanismo para que estos puedan cumplir",
            "start": 3342.059,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con la demanda exigencias que el",
            "start": 3345.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mecanismo y sus beneficiarios imponen",
            "start": 3348.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un tema central es el relativo a la",
            "start": 3351.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 3354.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres se han",
            "start": 3355.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "venido fortaleciendo las capacidades",
            "start": 3358.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "institucionales de los estados con",
            "start": 3359.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "apoyos y subsidios federales pongo un",
            "start": 3362.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ejemplo de los 60 centros de Justicia",
            "start": 3365.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "para la mujer 14 se han construido en",
            "start": 3368.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este sexenio se han fortalecido los 101",
            "start": 3371.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "refugios y centros de atenci\u00f3n externa",
            "start": 3374.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3376.64,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "482 centros locales de atenci\u00f3n que",
            "start": 3378.26,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "atienden todos los d\u00edas a las mujeres",
            "start": 3381.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en situaci\u00f3n de violencia hay",
            "start": 3384.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "apoyos s\u00f3lidos econ\u00f3micos subsidios al",
            "start": 3386.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "todo lo que son naciones de alerta de",
            "start": 3390.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "violencia de g\u00e9nero y eso nos ha",
            "start": 3392.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "permitido s\u00f3lo en lo que va de este",
            "start": 3394.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sexenio atender a m\u00e1s de un mill\u00f3n 200",
            "start": 3397.38,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "dos mil mujeres un promedio de 890",
            "start": 3401.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "mujeres por d\u00eda en todo el pa\u00eds que",
            "start": 3405.059,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "enfrentan situaciones de violencia todas",
            "start": 3407.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atendidas por personal especializado en",
            "start": 3410.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estos instituciones dignas y para ellos",
            "start": 3413.16,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ha ejercido un presupuesto de m\u00e1s de",
            "start": 3416.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "3.500 millones de pesos en atenci\u00f3n",
            "start": 3419.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "especializada a mujeres con lo cual se",
            "start": 3422.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ha registrado un crecimiento promedio de",
            "start": 3425.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "14 procesos por ciento anual en las",
            "start": 3427.98,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "acciones de protecci\u00f3n",
            "start": 3431.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay algunos datos que se los vamos a",
            "start": 3433.099,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dejar de otras acciones como las que",
            "start": 3436.319,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "hacemos en el Estado de Guerrero Para",
            "start": 3438.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "erradicar toda la situaci\u00f3n de violencia",
            "start": 3440.78,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "contra ni\u00f1as y mujeres y particularmente",
            "start": 3443.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el matrimonio forzado o ese instrumento",
            "start": 3445.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que es iniciativa de la ciudad de",
            "start": 3448.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "gobernadora de Guerrero con la que",
            "start": 3450.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "estamos acompa\u00f1ando el protocolo de",
            "start": 3451.859,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda para el productor Violeta que",
            "start": 3453.359,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es un protocolo de b\u00fasqueda para ni\u00f1as",
            "start": 3456.059,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "adolescentes y mujeres y a la fecha",
            "start": 3458.059,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "tiene una eficacia de 94% en encontrar a",
            "start": 3460.8,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "95 mujeres que hab\u00edan sido reportadas",
            "start": 3465.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "como desaparecidas en materia de sexual",
            "start": 3468.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "No s\u00f3lo se ha tendido la sentencia del",
            "start": 3472.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caso mujeres V\u00edctimas de tortura en",
            "start": 3475.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Atenco despu\u00e9s de la represi\u00f3n de que",
            "start": 3477.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fueron objeto personas de la comunidad",
            "start": 3479.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "este en esta comunidad del Estado de",
            "start": 3482.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y se ha desarrollado todo el",
            "start": 3485.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico Nacional sobre torturas",
            "start": 3487.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sexual cometida contra mujeres privadas",
            "start": 3489.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de la libertad se visitaron las 67",
            "start": 3491.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "centros penitenciarios del pa\u00eds se han",
            "start": 3495.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "emitido 67 recomendaciones que se est\u00e1n",
            "start": 3498.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "cumpliendo puntualmente se han",
            "start": 3501.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "documentado 38 casos de v\u00edctimas de",
            "start": 3503.339,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tortura sexual que son atendidas y ya se",
            "start": 3506.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "obtuvieron las dos primeras liberaciones",
            "start": 3510.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas esta semana y la semana",
            "start": 3511.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pasada de dos mujeres ind\u00edgenas",
            "start": 3514.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "indebidamente detenidas en el penal de",
            "start": 3516.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "San Crist\u00f3bal de las Casas en Chiapas es",
            "start": 3519.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "lo que corresponde atenci\u00f3n a v\u00edctimas",
            "start": 3522.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se ha brindado atenci\u00f3n a",
            "start": 3525.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "339.543 personas",
            "start": 3529.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en materia de psicolog\u00eda medicina",
            "start": 3531.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "trabajo social asesor\u00eda jur\u00eddica y",
            "start": 3534.599,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n legal se han resuelto",
            "start": 3537.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "858 resoluciones de reparaci\u00f3n y",
            "start": 3542.059,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n del da\u00f1o por violaciones a",
            "start": 3545.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "derechos humanos o delitos federales se",
            "start": 3548.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "han logrado se han otorgado medidas de",
            "start": 3551.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayuda para alimentaci\u00f3n alojamiento",
            "start": 3553.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "traslados gastos m\u00e9dicos y funerarios",
            "start": 3556.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de",
            "start": 3558.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "2.760 millones de pesos y solamente en",
            "start": 3560.78,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "2022 se otorgaron 800 500 8.815 millones",
            "start": 3564.48,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de pesos a",
            "start": 3569.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "6.955 usuarios de los cuales ah\u00ed en la",
            "start": 3572.18,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de v\u00edctimas el 70% son mujeres",
            "start": 3576.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en cuanto a la atenci\u00f3n de la",
            "start": 3580.319,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n es del sistema",
            "start": 3582.299,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "interamericano en materias humanos o del",
            "start": 3583.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sistema universal se han erogado hasta",
            "start": 3586.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la fecha",
            "start": 3589.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "544 millones de pesos por el",
            "start": 3590.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "cumplimiento de nuestras obligaciones",
            "start": 3592.68,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "nacionales e internacionales",
            "start": 3594.26,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "internacionales se refieren a la",
            "start": 3596.339,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "recomendaciones de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 3598.799,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos en temas que hab\u00edan",
            "start": 3600.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estado anquilosados y temas muy",
            "start": 3603.18,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticos el caso de la reparaci\u00f3n a",
            "start": 3606.059,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas de la matanza de actial a",
            "start": 3609.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los mineros que perdieron la vida las",
            "start": 3612.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "familias de los mineros que perdieron la",
            "start": 3614.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "vida en pasta de Conchos los problemas",
            "start": 3616.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "vinculados con el Ejido pueblo en",
            "start": 3618.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "chinaloa la atenci\u00f3n a la sentencia en",
            "start": 3620.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el caso In\u00e9s Fern\u00e1ndez en Ayutla de los",
            "start": 3624.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Libres se han llegado a 12 acuerdos de",
            "start": 3626.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n amistosa reconocidos por la",
            "start": 3629.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos",
            "start": 3631.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Humanos se han realizado ocho actos de",
            "start": 3633.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "reconocimiento de responsabilidad",
            "start": 3635.819,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "internacional por parte del estado",
            "start": 3637.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3638.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reciente el caso de digna Ochoa la",
            "start": 3640.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "semana pasada y se reconoci\u00f3 la",
            "start": 3643.319,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "competencia el comit\u00e9 contra la",
            "start": 3645.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desapariciones forzadas que se est\u00e1n",
            "start": 3646.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "atendiendo puntualmente en materia de",
            "start": 3648.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "memoria verdad y Justicia pues se",
            "start": 3651.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "crearon dos comisiones por decreto",
            "start": 3654.059,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidencial la comisi\u00f3n para la mayor\u00eda",
            "start": 3655.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de acceso a la Justicia del caso de",
            "start": 3658.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa no me voy a tener aqu\u00ed no",
            "start": 3659.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "solamente porque se present\u00f3 el informe",
            "start": 3662.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presenta el pasado 18 hasta el informe",
            "start": 3664.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "preliminar de los avances y no s\u00e9 por",
            "start": 3667.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tengo la impresi\u00f3n de que va a haber",
            "start": 3669.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntas al respecto el d\u00eda de hoy y",
            "start": 3672.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por supuesto la comisi\u00f3n por la verdad",
            "start": 3675.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en el establecimiento hist\u00f3rico y el",
            "start": 3678.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "impulso a la justicia de las violaciones",
            "start": 3680.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "graves a los delitos cometidos entre 65",
            "start": 3681.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y 1990 donde ya la comisi\u00f3n con",
            "start": 3684.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "familiares y sobrevivientes han hecho ya",
            "start": 3689.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en los este pues su intervenci\u00f3n en el",
            "start": 3692.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "campo militar n\u00famero uno todo la labores",
            "start": 3695.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de reconocimiento se han los espacios",
            "start": 3698.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inspeccionados con base a la",
            "start": 3701.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n proporcionada por la",
            "start": 3703.079,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secretaria de defensa nacional y el",
            "start": 3705.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "testimonio de los sobrevivientes y todos",
            "start": 3706.859,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "los d\u00edas se sigue revisando los archivos",
            "start": 3709.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tanto en el archivo general de la naci\u00f3n",
            "start": 3713.18,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "como en Brasil de la defensa nacional",
            "start": 3716.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "incluyendo el campo militar n\u00famero uno",
            "start": 3718.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hay di\u00e1logo entre las v\u00edctimas y se han",
            "start": 3720.74,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "impulsado sitios de memoria en materia",
            "start": 3723.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de Refugio es un tema que nos interesa",
            "start": 3727.799,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "mucho destacar porque es uno de los",
            "start": 3729.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos que ha irrumpido en esta",
            "start": 3731.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n desde el a\u00f1o 2021 M\u00e9xico",
            "start": 3733.799,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "es el tercer pa\u00eds con el mayor n\u00famero de",
            "start": 3737.9,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "solicitantes de condici\u00f3n de refugiado a",
            "start": 3741.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nivel mundial solo de 2013 a la fecha a",
            "start": 3743.819,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "septiembre 2022 la comal ha registrado",
            "start": 3747.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "387.541 solicitantes de condici\u00f3n de",
            "start": 3753.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "refugiado de los cuales el 85.5 100%",
            "start": 3756.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "corresponden a esta administraci\u00f3n de",
            "start": 3760.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "2013 a la fecha se han reconocido",
            "start": 3763.079,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "92.319 personas en condici\u00f3n de",
            "start": 3767.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "refugiadas de las cuales",
            "start": 3770.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "79,377 fueron reconocidas En este",
            "start": 3773.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gobierno Este no es un asunto menor se",
            "start": 3776.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ha incrementado la este la",
            "start": 3779.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "infraestructura y la capacidad de",
            "start": 3782.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de lacomar estamos en seguridad",
            "start": 3783.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fortalecerlo m\u00e1s pero esto tiene que ver",
            "start": 3786.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "con la atenci\u00f3n que se da al fen\u00f3meno",
            "start": 3788.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "migratorio en nuestro pa\u00eds en donde",
            "start": 3790.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde que se el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3793.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "suscribi\u00f3 promovi\u00f3 y suscribi\u00f3 en",
            "start": 3795.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "marrakech la convenci\u00f3n nacional para",
            "start": 3799.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "garanzar una movilidad ordenada regular",
            "start": 3800.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y segura estamos impulsando y en muchas",
            "start": 3803.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ocasiones esta informaci\u00f3n no se toma en",
            "start": 3806.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cuenta hay que se\u00f1alar que lo que va de",
            "start": 3809.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este gobierno se han otorgado diversos",
            "start": 3811.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "instrumentos migratorios de regulaci\u00f3n y",
            "start": 3815.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de refugio",
            "start": 3818.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se han beneficiado a un mill\u00f3n",
            "start": 3820.079,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "638 mil personas la mayor parte de las",
            "start": 3822.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cuales",
            "start": 3827.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "329.600 son solicitantes de refugio en",
            "start": 3828.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "comer",
            "start": 3832.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "269.000 son residentes permanentes",
            "start": 3833.66,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "incluyendo las relaciones ya aprobadas",
            "start": 3835.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por comer",
            "start": 3838.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "268,000 son gente ejercido visas",
            "start": 3841.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "humanitarias",
            "start": 3844.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3845.96,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "118.000 son las relacionadas con la",
            "start": 3848.54,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "internaci\u00f3n de extranjeros con",
            "start": 3851.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "solicitudes de asilo a Estados Unidos y",
            "start": 3852.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "otros instrumentos migratorios como las",
            "start": 3855.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tarjetas de visitantes regional",
            "start": 3857.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trabajadores fronterizos y otras lo que",
            "start": 3859.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "da cuenta de este fen\u00f3meno",
            "start": 3863.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el nuevo fen\u00f3meno de integraci\u00f3n de los",
            "start": 3866.059,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "futuros migratorios a nuestro pa\u00eds",
            "start": 3869.52,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos al gobierno de acuerdo a",
            "start": 3870.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los datos del Inegi hab\u00eda un mill\u00f3n de",
            "start": 3873.299,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "extranjeros viviendo en nuestro pa\u00eds 70%",
            "start": 3875.46,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de los cuales eran ciuda norteamericanos",
            "start": 3878.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hoy tenemos",
            "start": 3881.059,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "1.5 veces m\u00e1s de gente que est\u00e1 haciendo",
            "start": 3882.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una muy importante aportaci\u00f3n al",
            "start": 3886.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds en materia de",
            "start": 3888.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con los pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 3891.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz que trabajamos",
            "start": 3893.579,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "junto con el Instituto Nacional de",
            "start": 3895.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas se Han atendido",
            "start": 3897.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "innumerables conflictos entre",
            "start": 3900.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas conflictos",
            "start": 3902.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "agrarios conflictos de elecci\u00f3n en",
            "start": 3904.14,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Pr\u00e1cticamente todo el pa\u00eds",
            "start": 3908.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 los casos del conflicto en",
            "start": 3910.579,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "chanal\u00f3n Chiapas los de la comunidad",
            "start": 3913.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "wir\u00e1lica en el estado en el municipio de",
            "start": 3915.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la yesca Nayarit tambi\u00e9n el plan de",
            "start": 3918.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Justicia con los pueblos wir\u00e1ricas la",
            "start": 3920.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "firma de acuerdo la paz con el municipio",
            "start": 3922.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de hueyameapan los conflictos post",
            "start": 3924.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "electorales en coyomacan Puebla el",
            "start": 3927.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento en la renovaci\u00f3n de",
            "start": 3929.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "autores del municipio central de oshuc",
            "start": 3931.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la iniciativa de reforma constitucional",
            "start": 3933.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "legal sobre el derecho de los pueblos",
            "start": 3935.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas ya fueron mexicanos que se",
            "start": 3936.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aprobaron la participaci\u00f3n de el",
            "start": 3939.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conflicto de Venustiano Carranza esta",
            "start": 3942.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "foto que ven ah\u00ed es la reuni\u00f3n de ayer",
            "start": 3944.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se sostuvo Venustiano Carranza en la",
            "start": 3946.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "idea de ya avanzar una resoluci\u00f3n de",
            "start": 3949.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "fondo en este conflicto que lleva mucho",
            "start": 3951.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tiempo los temas de conflictos muy",
            "start": 3953.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "delicados en pantelo Chiapas y otros",
            "start": 3956.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "asuntos que nos han permitido pues no",
            "start": 3959.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "solamente la liberaci\u00f3n de 36 ind\u00edgenas",
            "start": 3962.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tojolabales del municipio de Altamirano",
            "start": 3964.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la libertad de ind\u00edgenas",
            "start": 3967.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pur\u00e9pechas de la Watson a ver los",
            "start": 3969.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "problemas de la comunidad",
            "start": 3971.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciudariachi y por supuesto un tema que",
            "start": 3974.059,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tenemos pendiente con el gobierno de",
            "start": 3977.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Oaxaca la soluci\u00f3n de conflicto entre",
            "start": 3978.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las organizaciones de la naci\u00f3n",
            "start": 3981.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en materia de discriminaci\u00f3n destacar Y",
            "start": 3984.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "eso nos da mucho orgullo que por primera",
            "start": 3987.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vez una mujer ind\u00edgena lidere el Consejo",
            "start": 3990.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Nacional para prevenir la discriminaci\u00f3n",
            "start": 3993.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en donde se sigue haciendo un trabajo",
            "start": 3995.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "muy importante no para generar",
            "start": 3997.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "reconocimiento e informaci\u00f3n en estos",
            "start": 4001.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "temas como la encuesta intersex 2020 es",
            "start": 4004.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la primera que se realiza sobre las",
            "start": 4009.079,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4011.059,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "intersexual en nuestro pa\u00eds la encuesta",
            "start": 4012.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Nacional sobre diversidad sexual la",
            "start": 4014.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "encuesta Nacional sobre discriminaci\u00f3n",
            "start": 4016.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "2022 el sistema de informaci\u00f3n sobre",
            "start": 4018.52,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y una de las m\u00e1s",
            "start": 4022.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importantes la publicaci\u00f3n de un menor",
            "start": 4025.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "norma en igualdad laboral y no",
            "start": 4027.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n junto con la Secretar\u00eda",
            "start": 4030.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del trabajo y econom\u00eda donde 520 centros",
            "start": 4033.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de trabajo han sido ya certificados",
            "start": 4036.14,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "junto con la capacitaci\u00f3n del personal",
            "start": 4037.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en materia de justicia",
            "start": 4040.599,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de amnist\u00eda hasta el d\u00eda",
            "start": 4046.72,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "lunes que fue su reuni\u00f3n ha otorgado el",
            "start": 4050.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "beneficio a 250 personas",
            "start": 4054.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "162 de estas han sido ya",
            "start": 4057.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "procedentes procedentes por la autoridad",
            "start": 4061.42,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "judicial es decir est\u00e1n en libertad",
            "start": 4064.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos avanzado en traducci\u00f3n de la ley a",
            "start": 4067.539,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "lenguas ind\u00edgenas se acompa\u00f1a dos",
            "start": 4070.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entidades para aquella cuentan con leyes",
            "start": 4072.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda y la y se ha instalado el",
            "start": 4074.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de preliberaciones del cual la",
            "start": 4077.539,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora secretaria de seguridad de",
            "start": 4080.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana dar\u00e1 cuenta en",
            "start": 4081.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "materia de pol\u00edtica migratoria se ha",
            "start": 4085.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hecho un trabajo de coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 4087.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda en la comisi\u00f3n",
            "start": 4089.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "interinstitucional para tener el tema se",
            "start": 4090.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ha revisado junto con la secretarias de",
            "start": 4093.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores todo lo relativo",
            "start": 4095.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "al establecimiento de visas en Bolivia",
            "start": 4097.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Ecuador Brasil y Venezuela se tienen los",
            "start": 4099.859,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos del problema de movilidad",
            "start": 4102.62,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "humana el pa\u00eds y de manera destacada",
            "start": 4105.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "atender un tema fundamental que durante",
            "start": 4107.859,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Fue desconocido que se",
            "start": 4111.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desplazamiento forzado interno donde",
            "start": 4112.759,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "esperemos ya contar con los instrumentos",
            "start": 4116.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "legales que nos permitan actuar como",
            "start": 4117.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hasta ahora se ha venido haciendo un",
            "start": 4120.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "tema que poco abordamos y s\u00ed quisiera",
            "start": 4122.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "destacar es el tema de la pol\u00edtica de",
            "start": 4124.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 4127.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 realizada por el consejo nacional",
            "start": 4128.62,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n donde los resultados en",
            "start": 4132.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "materia de la pol\u00edtica democracia y el",
            "start": 4135.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds siguen avanzando mantenemos una",
            "start": 4137.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tasa descendente de crecimiento de",
            "start": 4140.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del",
            "start": 4143.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "0.9%. Y por supuesto hay cambios",
            "start": 4145.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "significativos en la composici\u00f3n de la",
            "start": 4147.799,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Mexicana donde el grupo de 60",
            "start": 4150.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y m\u00e1s representa el 12% de la",
            "start": 4153.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ya mientras que las personas",
            "start": 4156.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "menores de 11 a\u00f1os y j\u00f3venes de 12 a 29",
            "start": 4158.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os representan el 50% de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4162.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "total Esto va cambi\u00f3 la Pir\u00e1mide",
            "start": 4165.799,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "demogr\u00e1fica del pa\u00eds vamos a una",
            "start": 4169.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de nueva cuenta de mayor este",
            "start": 4172.759,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "juventud y al mismo tiempo un",
            "start": 4176.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "crecimiento significativo de la",
            "start": 4177.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n este mayor de edad que",
            "start": 4179.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "identificar\u00e1 cambios significativos y",
            "start": 4182.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero el tema central que queremos este",
            "start": 4184.88,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 4187.759,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "es tanto el fortalecimiento de los",
            "start": 4189.219,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "derechos de las personas ya",
            "start": 4192.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "afortunadamente con la aprobaci\u00f3n el d\u00eda",
            "start": 4195.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de ayer por parte del Congreso de",
            "start": 4197.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Tamaulipas tenemos 32 estados con",
            "start": 4198.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "matrimonio igualitario tenemos 10",
            "start": 4201.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entidades con introducci\u00f3n legal del",
            "start": 4204.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "embarazo hasta las 12 semanas y el",
            "start": 4206.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis lo podemos poner en estrategia",
            "start": 4209.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Nacional para la prevenci\u00f3n del embarazo",
            "start": 4211.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adolescentes a fin de disminuir la tasa",
            "start": 4213.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de fecundidad adolescente y erradicar el",
            "start": 4216.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "matrimonio y la maternidad de las ni\u00f1as",
            "start": 4219.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "menores de 14 a\u00f1os",
            "start": 4222.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los datos son muy preocupantes el",
            "start": 4224.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "embarazo de adolescentes entre 15 y 19",
            "start": 4227.42,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad suma",
            "start": 4230.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "364.537 al a\u00f1o son mil embarazos al d\u00eda",
            "start": 4234.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s lamentable el embarazo infantil",
            "start": 4238.34,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "en ni\u00f1as menores de 14 a\u00f1os suma",
            "start": 4241.48,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "8.876 anuales Esta es un asunto que",
            "start": 4247.42,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tenemos que atender no solamente con el",
            "start": 4251.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las opciones de para",
            "start": 4254.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "granizar los derechos sexuales y",
            "start": 4256.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reproductivos que ya est\u00e1n contemplados",
            "start": 4258.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en el nuevo plan de estudios de la SEP",
            "start": 4260.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n con la capacitaci\u00f3n de",
            "start": 4262.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personal y las campa\u00f1as de difusi\u00f3n que",
            "start": 4264.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos haciendo Y finalmente ya para",
            "start": 4267.14,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cerrar los temas el de registro de",
            "start": 4270.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "identidad de personas que es una labor",
            "start": 4273.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que poco se conoce el Registro Nacional",
            "start": 4275.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n en estos cuatro a\u00f1os se ha",
            "start": 4277.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollado un trabajo sin lugar dudas",
            "start": 4280.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "muy importante para garantizar uno de",
            "start": 4282.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los derechos fundamentales el derecho",
            "start": 4285.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "humano fundamental que es el derecho a",
            "start": 4286.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la identidad de las personas es el",
            "start": 4289.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "derecho clave para acceder a todos los",
            "start": 4291.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "derechos y ya se han certificado",
            "start": 4294.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "147 millones de cursos junto con el acta",
            "start": 4296.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de nacimiento para que cada persona",
            "start": 4301.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "cuente con una CURP certificada que le",
            "start": 4303.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "garantiza identidad jur\u00eddica la CURP",
            "start": 4306.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "parece que no es cierto pero es el",
            "start": 4309.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "instrumento m\u00e1s utilizado para la",
            "start": 4312.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "identidad jur\u00eddica de las personas en",
            "start": 4315.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "promedio este todos los organismos",
            "start": 4318.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y privados",
            "start": 4321.739,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "realizan",
            "start": 4323.62,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "169 millones de consultas mensuales para",
            "start": 4325.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "acreditar la identidad de las personas y",
            "start": 4329.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas se realizan m\u00e1s de 1700",
            "start": 4332.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites en los 670 m\u00f3dulos del Cup en",
            "start": 4335.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds junto con ello se cre\u00f3 la",
            "start": 4339.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "CURP temporal para personas tantos",
            "start": 4342.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Refugio la CURP temporal para personas",
            "start": 4345.14,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que son repatriadas de los Estados",
            "start": 4347.36,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "Unidos que llegan sin ning\u00fan documento",
            "start": 4348.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de identidad y la CURP temporal para",
            "start": 4350.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personas trabajadoras en los estados del",
            "start": 4353.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Sur del pa\u00eds para regularizar su",
            "start": 4355.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n creo que el esfuerzo que se ha",
            "start": 4357.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "venido desarrollando Es evidente y como",
            "start": 4360.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dice el dicho que pues las pol\u00edticas se",
            "start": 4363.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "demuestran con el apoyo presupuestal el",
            "start": 4366.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente asumi\u00f3 un compromiso de que",
            "start": 4369.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no escatimar los gastos en los temas",
            "start": 4372.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nodales de protecci\u00f3n de defensa de los",
            "start": 4374.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos particularmente",
            "start": 4376.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de identificaci\u00f3n de personas",
            "start": 4378.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n apuestas y ofensores de",
            "start": 4380.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos la Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 4382.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n para prevenir la violencia a",
            "start": 4385.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "las mujeres donde el presupuesto en",
            "start": 4387.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estas tres \u00e1reas pas\u00f3 de 477 millones en",
            "start": 4389.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "2018 a",
            "start": 4393.26,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "2.735 esto equivale a un aumento del",
            "start": 4395.38,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "473% y que con toda seguridad nos",
            "start": 4400.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1 al cumplir con ese objetivo de",
            "start": 4404.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestras capacidades para la",
            "start": 4407.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "garant\u00eda y defensa de los Derechos",
            "start": 4409.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Humanos es cu\u00e1nto sea el presidente",
            "start": 4411.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 4417.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 4419.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "continuamos con los actos de Justicia",
            "start": 4422.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente como fue su instrucci\u00f3n",
            "start": 4425.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 4429.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ciudadana y la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4431.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mantenemos las acciones para gestionar",
            "start": 4434.8,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "libertades anticipadas y amnist\u00edas de",
            "start": 4438.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adultos mayores con alguna enfermedad",
            "start": 4441.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas mujeres personas con",
            "start": 4444.94,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "discapacidad o V\u00edctimas de tortura se",
            "start": 4449.12,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "trata en la mayor\u00eda de las de las veces",
            "start": 4453.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de personas Humildes que no cometieron",
            "start": 4457.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "delitos graves pero que permanecen",
            "start": 4460.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recluidas porque no pudieron pagar un",
            "start": 4463.219,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "abogado o les falt\u00f3 un traductor o han",
            "start": 4465.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "enfrentado adversidades",
            "start": 4470.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como lo hacemos colaborando con los",
            "start": 4473.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "jueces competentes con el poder judicial",
            "start": 4476.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 4479.62,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00edas estatales en aquellos",
            "start": 4483.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites que est\u00e9n pues por ah\u00ed atorados",
            "start": 4487.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "y de manera que puedan volver con sus",
            "start": 4491.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "familias luego del informe que nos",
            "start": 4495.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "quemos a conocer el pasado 15 de",
            "start": 4499.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "septiembre Cuando",
            "start": 4501.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2,685 personas obtuvieron su libertad",
            "start": 4503.38,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "mediante preliberaciones y amnist\u00edas nos",
            "start": 4507.86,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "es grato se\u00f1alar que 674",
            "start": 4512.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s personas m\u00e1s se encuentran fuera de",
            "start": 4515.8,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "los centros penitenciarios a esta fecha",
            "start": 4520.52,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de este total de 674",
            "start": 4524.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "645 fueron preliberaciones se trata de",
            "start": 4528.58,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "33 mujeres 23 adultos mayores",
            "start": 4532.82,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "114 personas con enfermedades cr\u00f3nico",
            "start": 4536.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "degenerativas 12 ind\u00edgenas",
            "start": 4540.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "464 que cumplieron con los requisitos de",
            "start": 4543.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la ley como es el caso como un ejemplo",
            "start": 4547.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de un adulto mayor de 66 a\u00f1os que obtuvo",
            "start": 4550.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su libertad",
            "start": 4555.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "padece de diabetes mellitus hipertensi\u00f3n",
            "start": 4556.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "arterial y problemas renales",
            "start": 4560.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "al interior del penal donde estaba se",
            "start": 4563.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dedicaba la elaboraci\u00f3n de fustes para",
            "start": 4566.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "monturas",
            "start": 4568.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hu\u00e9rfano de Padre desde ni\u00f1os sufri\u00f3",
            "start": 4569.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Bullying y complejos siempre",
            "start": 4572.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a los 15 a\u00f1os de ser todo de la escuela",
            "start": 4576.1,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para trabajar y apoyar a su madre es",
            "start": 4579.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "primo delincuente y cumpl\u00eda una",
            "start": 4582.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sentencia de seis a\u00f1os ocho meses adem\u00e1s",
            "start": 4584.179,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "se sumaron 29 amnist\u00edas de 20 personas",
            "start": 4588.34,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "en pobreza de de otras dos mujeres dos",
            "start": 4593.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas dos personas con discapacidad",
            "start": 4599.179,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dos V\u00edctimas de intimidaci\u00f3n y una",
            "start": 4602.199,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "v\u00edctima una persona v\u00edctima de",
            "start": 4605.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 4608.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esto quiere decir que del primero de",
            "start": 4610.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "julio al 26 de octubre de este a\u00f1o",
            "start": 4612.679,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "3.359 personas han obtenido su libertad",
            "start": 4617.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "95% por el beneficio de libertad",
            "start": 4622.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "anticipada y 4.9 por amnist\u00eda esto es",
            "start": 4625.159,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "importante en el trabajo con la",
            "start": 4630.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n que participa",
            "start": 4633.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en este trabajo de esta manera pues",
            "start": 4637.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "avanzamos en el proceso de",
            "start": 4639.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n impulsado por el",
            "start": 4641.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador bajo la",
            "start": 4643.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "perspectiva humanista y de justicia y",
            "start": 4646.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recordando la frase de Martin Luther",
            "start": 4650.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "King sobre que la paz No es simplemente",
            "start": 4653.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la ausencia de tensi\u00f3n sino es la",
            "start": 4656.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presencia de Justicia tambi\u00e9n por otro",
            "start": 4660.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lado aprovechamos para informar sobre",
            "start": 4663.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los avances del programa de",
            "start": 4666.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de autos usados de",
            "start": 4669.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "procedencia extranjera una estrategia",
            "start": 4672.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que nos fue encomendada por el se\u00f1or",
            "start": 4676.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente para contribuir a la",
            "start": 4678.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "seguridad a la certeza patrimonial a la",
            "start": 4681.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "legalidad y el mejoramiento urbano en",
            "start": 4685.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este sentido adelante Este programa",
            "start": 4688.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tiene dos grandes beneficios en primer",
            "start": 4691.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lugar dar bienestar a las familias que",
            "start": 4694.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hacen uso leg\u00edtimo de estos veh\u00edculos Y",
            "start": 4698.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en segundo contribuir a una mayor",
            "start": 4701.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "seguridad porque el registro vehicular",
            "start": 4704.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de si se activa su uso para cometer",
            "start": 4707.739,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 4711.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues adem\u00e1s impacta en el mejoramiento",
            "start": 4712.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "urbano como lo anunci\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 4715.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente los recursos que se obtengan",
            "start": 4717.199,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de la regularizaci\u00f3n ser\u00e1n invertidos en",
            "start": 4720.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tapar baches en la pavimentaci\u00f3n de",
            "start": 4724.179,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "vialidades en donde se aplica de octubre",
            "start": 4726.86,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de 2022 a octubre de 2022 la",
            "start": 4729.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos opera con",
            "start": 4734.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "\u00e9xito a trav\u00e9s de 133 m\u00f3dulos",
            "start": 4737.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "distribuidos en 14 estados de la",
            "start": 4740.8,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica En cu\u00e1les estados",
            "start": 4743.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en Baja California Baja California Sur",
            "start": 4746.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Chihuahua Coahuila Durango Jalisco",
            "start": 4749.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Nayarit Nuevo Le\u00f3n Puebla",
            "start": 4752.0,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Sinaloa Sonora Tamaulipas y Zacatecas en",
            "start": 4755.12,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "total ya se han regularizados",
            "start": 4760.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "701,804 veh\u00edculos",
            "start": 4764.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y este de marzo a octubre a este d\u00eda al",
            "start": 4767.48,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer 26 y se han obtenido m\u00e1s de",
            "start": 4772.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "1754 millones de pesos para",
            "start": 4777.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n en estos estados",
            "start": 4781.0,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Entonces el esta buena acogida que tuvo",
            "start": 4784.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 4788.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dio un plazo una ampliaci\u00f3n del plazo",
            "start": 4789.4,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hasta diciembre Y cada vez se unen m\u00e1s",
            "start": 4793.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entidades a este esfuerzo conjunto en el",
            "start": 4796.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tercer tema que por su instrucci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 4799.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "presidente aprovechar para dar a conocer",
            "start": 4803.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los avances de Tianguis del bienestar",
            "start": 4806.179,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "recordarles que en este esfuerzo que",
            "start": 4809.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tenemos el privilegio de coordinar",
            "start": 4813.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "participan la secretar\u00eda particular de",
            "start": 4816.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la presidencia la secretar\u00eda de la",
            "start": 4819.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "defensa nacional la Secretar\u00eda de",
            "start": 4821.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico a trav\u00e9s del",
            "start": 4824.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instituto para devolver al pueblo lo",
            "start": 4826.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "robado el SAT y tambi\u00e9n la aduanas de",
            "start": 4829.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la agencia Nacional de aduanas de",
            "start": 4834.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico adem\u00e1s de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4836.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica de la guardia nacional y",
            "start": 4839.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales y municipales y",
            "start": 4842.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues el equipo de la secretar\u00eda",
            "start": 4844.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "como dec\u00edamos",
            "start": 4847.1,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "encabezado por Iv\u00e1n Escalante el",
            "start": 4848.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "objetivo es entregar bienes nuevos de",
            "start": 4851.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "primera necesidad a los habitantes de",
            "start": 4855.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los municipios con mayores desigualdades",
            "start": 4857.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4860.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ubicados en cuatro lugares Guerrero",
            "start": 4862.48,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "Veracruz Chiapas y Oaxaca adem\u00e1s de",
            "start": 4866.14,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "beneficiar a los 31 municipios afectados",
            "start": 4870.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por el hurac\u00e1n \u00e1gata a finales del",
            "start": 4874.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pasado mes de mayo estos bienes recordar",
            "start": 4877.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que se decomisan se incautan al Crimen y",
            "start": 4881.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se distribuyen de manera gratuita a",
            "start": 4885.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todas las familias que viven en estos",
            "start": 4888.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "municipios la puesta en marcha de esta",
            "start": 4891.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n tambi\u00e9n ha hecho posible la",
            "start": 4894.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desocupaci\u00f3n o cancelaci\u00f3n de contratos",
            "start": 4896.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de renta",
            "start": 4899.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "o de bodegas lo que ha generado un poco",
            "start": 4901.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en poco m\u00e1s de un a\u00f1o ahorros para",
            "start": 4904.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "el erario p\u00fablico de alrededor de 298",
            "start": 4908.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4911.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estamos pues ahora en Oaxaca y en",
            "start": 4913.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 4917.179,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "concluiremos esta etapa decir que van",
            "start": 4917.98,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "s\u00e9 m\u00e1s de 6 millones",
            "start": 4923.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el anterior la anterior",
            "start": 4926.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "6 millones",
            "start": 4929.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "791,298 bienes nuevos entregados hasta",
            "start": 4933.159,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "la fecha ahora en noviembre concluiremos",
            "start": 4936.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta etapa Y si nos permite el se\u00f1or",
            "start": 4939.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente solamente un v\u00eddeo para",
            "start": 4942.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "concluir Muchas gracias",
            "start": 4944.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la ayuda no conoce de adversidades ni",
            "start": 4953.02,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desastres para quienes tienen el",
            "start": 4955.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "compromiso de construir un M\u00e9xico m\u00e1s",
            "start": 4958.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "justo no hay obst\u00e1culos Hay que llegar a",
            "start": 4959.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "quienes m\u00e1s lo necesitan Esta es la",
            "start": 4962.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n del Tianguis del bienestar",
            "start": 4965.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda de atenci\u00f3n implica una rutina",
            "start": 4968.199,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "distinta para las familias beneficiadas",
            "start": 4971.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quienes desde muy temprano adelantan sus",
            "start": 4973.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "actividades para acudir al Tianguis del",
            "start": 4976.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bienestar a recibir diversos bienes con",
            "start": 4978.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gusto recogen ropa calzado juguetes y",
            "start": 4982.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rollos de tela los cuales con",
            "start": 4985.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "creatividad servir\u00e1n para confeccionar",
            "start": 4987.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cortinas manteles o cualquier otra",
            "start": 4989.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "prenda",
            "start": 4992.48,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "cada art\u00edculo entregado se suma la",
            "start": 4994.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "historia de una familia que lucha por",
            "start": 4997.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "salir adelante luego de las afectaciones",
            "start": 4999.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por el paso del hurac\u00e1n \u00e1gata en Oaxaca",
            "start": 5001.659,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hemos recorrido extensos caminos",
            "start": 5005.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "beneficiando en dos etapas a 826",
            "start": 5008.219,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "comunidades afectadas se ha conseguido",
            "start": 5011.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "entregar un mill\u00f3n",
            "start": 5014.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "369,223 bienes a",
            "start": 5017.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "67,849 familias de 25 municipios el 21",
            "start": 5020.34,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de noviembre finalizamos la atenci\u00f3n a",
            "start": 5025.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "los 31 incluidos en la declaratoria de",
            "start": 5027.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 5029.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desde que iniciamos en 2021 hasta el d\u00eda",
            "start": 5031.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de hoy hemos llevado 6 millones",
            "start": 5034.48,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "791,298 bienes a",
            "start": 5038.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "243.964 familias de 99 municipios de",
            "start": 5042.179,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "Oaxaca Guerrero Veracruz y Chiapas",
            "start": 5045.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nuestra mayor satisfacci\u00f3n es cumplir",
            "start": 5050.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con la encomienda de nuestro presidente",
            "start": 5052.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para",
            "start": 5054.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entregar lo incautado o decomisado con",
            "start": 5056.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la esperanza de un M\u00e9xico m\u00e1s justo",
            "start": 5059.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en el tianguis del bienestar",
            "start": 5061.44,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "continuaremos trabajando con la firme",
            "start": 5063.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que por el bien de todos",
            "start": 5065.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 5068.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a este",
            "start": 5075.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "quedaron pendientes tres compa\u00f1eros y",
            "start": 5079.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "luego abrimos a ver de una vez abrimos",
            "start": 5082.179,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "una dos",
            "start": 5085.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tres cuatro",
            "start": 5088.62,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y tres siete a ver si nos alcanza",
            "start": 5091.56,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "este empezamos con Marta Alicia qued\u00f3",
            "start": 5095.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 5098.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed presidente de enfoque noticias Buenos",
            "start": 5100.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "d\u00edas Pues en primera instancia",
            "start": 5103.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntarle al subsecretario o encina si",
            "start": 5105.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "nos puede comentar esta investigaci\u00f3n",
            "start": 5107.62,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "que hizo el del New York Times donde",
            "start": 5108.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "habla de un encuentro que tuvo con tomar",
            "start": 5110.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Cer\u00f3n buscando Seg\u00fan esto un arreglo con",
            "start": 5113.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00e9l por el caso igual as\u00ed nos puede",
            "start": 5116.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comentar de esto de una comida de hasta",
            "start": 5118.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tres horas en fin en los detalles de",
            "start": 5120.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estos subsecretario por favor",
            "start": 5122.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con mucho gusto bueno no es una",
            "start": 5129.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n es un reportaje No creo",
            "start": 5131.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que hay un abismo en este en ese tema",
            "start": 5133.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por supuesto es algo que ya informamos",
            "start": 5137.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo",
            "start": 5139.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estuvimos a solicitud de los padres de",
            "start": 5141.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "familia que en 21 ocasiones en las",
            "start": 5144.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reuniones de la comisi\u00f3n solicit\u00e1ramos",
            "start": 5147.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que si no avanzaba el tema de las",
            "start": 5149.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tradiciones se buscar\u00e1 establecer una",
            "start": 5151.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para que pudiera asumir un",
            "start": 5153.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "convenio un compromiso Para aportar",
            "start": 5157.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para poder Acceder al",
            "start": 5159.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "criterios de oportunidad",
            "start": 5163.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "s\u00ed se realiz\u00f3 el contacto a trav\u00e9s de su",
            "start": 5164.34,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "abogados incluso fue iniciativa de los",
            "start": 5167.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "propios abogados y sostenemos una",
            "start": 5169.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n donde se le ofreci\u00f3 abiertamente",
            "start": 5171.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en este las garant\u00edas de que el criterio",
            "start": 5174.0,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de oportunidad al que pudiera llegar con",
            "start": 5177.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la autoridad judicial se cumplir\u00eda de",
            "start": 5180.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "manera puntual no lo acepto es as\u00ed de",
            "start": 5183.1,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "sencillo Y aunque ha habido todav\u00eda con",
            "start": 5186.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los abogados a la fecha no se ha llenado",
            "start": 5191.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "asumir este compromiso",
            "start": 5193.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5202.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no ven\u00eda preparado Pero si no hacen el",
            "start": 5204.3,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "favor de",
            "start": 5206.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "miren yo creo que ha sido muy dif\u00edcil",
            "start": 5208.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comprender lo que es un proceso de",
            "start": 5210.719,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n tan complejo e incluso la",
            "start": 5213.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que le brindamos a New York",
            "start": 5217.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Times ya abordamos este tema",
            "start": 5219.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del rompecabezas que estamos Armando con",
            "start": 5222.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el informe de la comisi\u00f3n y yo en la",
            "start": 5225.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que les brinde porque yo soy",
            "start": 5229.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el principal sorprendido esa idea de que",
            "start": 5231.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "yo auto descalifiqu\u00e9 mi trabajo",
            "start": 5234.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues la verdad este no no fue as\u00ed mucho",
            "start": 5236.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ser\u00eda una falta de respeto a las",
            "start": 5240.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas y compa\u00f1eros de mi equipo de",
            "start": 5242.86,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "trabajo que van acompa\u00f1ados de manera",
            "start": 5244.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muy seria y profesional y desde entonces",
            "start": 5245.92,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "y les coment\u00e9 que el informe debe de",
            "start": 5249.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "verse de una manera integral",
            "start": 5253.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "les coment\u00e9 que desde un principio",
            "start": 5256.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos venido identificando",
            "start": 5258.82,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "154 eventos para armar fue la siguiente",
            "start": 5262.8,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "por favor no para armar este",
            "start": 5267.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "rompecabezas son 150 eventos que se",
            "start": 5270.659,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "consideran relevantes por tratarse de",
            "start": 5275.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "datos vinculados a la desaparici\u00f3n del",
            "start": 5277.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "estudiantes como son modo motivo lugar",
            "start": 5279.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "participantes y destino en este an\u00e1lisis",
            "start": 5283.679,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "se contenta as\u00ed Las capturas de texto",
            "start": 5287.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pero no solamente",
            "start": 5290.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se integran el an\u00e1lisis de las",
            "start": 5292.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "comunicaciones las declaraciones",
            "start": 5295.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incluidas en el expediente las",
            "start": 5297.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entrevistas y testimonios recogidos por",
            "start": 5300.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n el caso Ayotzinapa los",
            "start": 5302.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informes del gey la informaci\u00f3n de las",
            "start": 5305.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "siete defensa nacional la recomendaci\u00f3n",
            "start": 5308.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos",
            "start": 5311.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Humanos los mensajes de la DEA",
            "start": 5313.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Chicago el \u00faltimo pliego de consignaci\u00f3n",
            "start": 5316.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda el levantamiento de campo",
            "start": 5319.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que hemos hecho a lo largo de muchos",
            "start": 5322.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en distintos municipios y el",
            "start": 5324.04,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de los metadatos de estos 150 y",
            "start": 5327.46,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "cuatro eventos identificados 99 tienen",
            "start": 5332.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "claras coincidencias con otros",
            "start": 5336.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "indicadores y fuentes de informaci\u00f3n",
            "start": 5339.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "55 de estos eventos no coinciden con",
            "start": 5341.82,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "otras fuentes hasta este momento por con",
            "start": 5346.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "continuamos realizando de los 99 que",
            "start": 5349.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tienen coincidencia 38 tienen una base",
            "start": 5353.08,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "de capturas con metadatos del 2014 y 61",
            "start": 5356.44,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "basados en capturas con metadatos",
            "start": 5362.219,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "posteriores al 2014",
            "start": 5365.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "voy a poner un solo ejemplo porque esto",
            "start": 5368.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "forma parte de la investigaci\u00f3n y adem\u00e1s",
            "start": 5371.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque hay un compromiso con los pap\u00e1s y",
            "start": 5375.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s de los estudiantes de dar la",
            "start": 5378.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n este primero a ellos tengo",
            "start": 5381.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "un compromiso con el gey las ha pasado",
            "start": 5385.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente se reuni\u00f3 con una de",
            "start": 5388.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "sus integrantes desde entonces estamos",
            "start": 5390.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "discutiendo antiarme reunir con dos de",
            "start": 5391.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ellos para marcar una ruta para cruzar",
            "start": 5394.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n que tenemos y les",
            "start": 5398.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "voy a poner solamente un ejemplo que no",
            "start": 5401.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se los vamos a dar qu\u00e9 bueno que la",
            "start": 5403.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "letra est\u00e1 chiquita porque se refiere a",
            "start": 5405.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "uno de los mensajes",
            "start": 5408.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el mensaje que dice que a las 7:30 horas",
            "start": 5409.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el chino le dice al negro patr\u00f3n ya",
            "start": 5412.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 todo listo se repartieron los",
            "start": 5415.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "paquetes unos a whitzu Pueblo Viejo y",
            "start": 5417.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "unos al r\u00edo y se recuper\u00f3 el material",
            "start": 5420.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahorita est\u00e1 todo en orden patr\u00f3n y el",
            "start": 5422.62,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "negro le responde Ya est\u00e1 pues ah\u00ed les",
            "start": 5426.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transfiero algo extra para que lo",
            "start": 5428.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "repartan a la gente por unos d\u00edas no",
            "start": 5430.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quiero nada de desmadre quita tus h y",
            "start": 5432.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dile que adem\u00e1s que quiten a su gente",
            "start": 5435.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mientras enfr\u00eda todo el alboroto si no",
            "start": 5437.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "me marquen y no me marquen A menos que",
            "start": 5440.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sea muy necesaria eso necesario",
            "start": 5443.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "deshaganse de los tel\u00e9fonos que no quede",
            "start": 5445.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5448.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "independientemente que est\u00e1n acreditados",
            "start": 5449.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "los metadatos que acredit\u00f3 el equipo",
            "start": 5451.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico sobre estos mensajes hay 12",
            "start": 5453.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Fuentes",
            "start": 5456.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "complementarias de coincidencia de match",
            "start": 5458.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en este mensaje que tiene que ver con",
            "start": 5462.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "los testimonios del Benny de Carla de",
            "start": 5465.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Steven de Polo el expediente de la",
            "start": 5468.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciudad de defensa nacional las",
            "start": 5470.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "intercepciones a las que hemos tenido",
            "start": 5472.719,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "acceso de las siete de la defensa",
            "start": 5474.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional en los mensajes el an\u00e1lisis de",
            "start": 5476.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las conversaciones telef\u00f3nicas las",
            "start": 5478.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n el testimonio de",
            "start": 5481.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Felipe n la declaraci\u00f3n de neto y los",
            "start": 5483.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "informes del eje y 1 y 2 e incluso la",
            "start": 5487.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 5490.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos",
            "start": 5492.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "entonces la que sigue y los tenemos",
            "start": 5494.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "perfectamente acreditados y tengo los de",
            "start": 5496.179,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "los 154 de manera puntual lo",
            "start": 5501.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presentaremos a los pap\u00e1s lo he",
            "start": 5505.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "conversado con el fiscal",
            "start": 5507.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez piedra y vamos a avanzar miren yo",
            "start": 5509.34,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "creo que este es el reto m\u00e1s grande que",
            "start": 5513.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "yo he tenido dentro de la funci\u00f3n",
            "start": 5516.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y lo estamos encarando con mucha",
            "start": 5518.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "responsabilidad y sabemos que vamos a",
            "start": 5521.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enfrentar muchos problemas ya Ayer me",
            "start": 5524.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que hacer ah\u00ed un miembro de la",
            "start": 5526.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "liga 23 de septiembre cuando yo estaba",
            "start": 5527.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estudiando en la Facultad de econom\u00eda de",
            "start": 5529.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la UNAM no se tiene por qu\u00e9 mentir tanto",
            "start": 5532.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero miren primero fue enfrentar la",
            "start": 5535.08,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sinecias la resistencias y los",
            "start": 5538.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos del viejo",
            "start": 5541.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen para romper el c\u00edrculo vicioso y",
            "start": 5542.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "poder abrir la investigaci\u00f3n luego",
            "start": 5546.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aparecieron las filtraciones nos",
            "start": 5549.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "filtraron videos nos filtraron",
            "start": 5551.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "documentos nos filtraron Incluso el",
            "start": 5553.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "informe no testado con el \u00e1nimo de",
            "start": 5556.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "entorpecer los trabajos y alertar a los",
            "start": 5559.239,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 5562.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "luego segu\u00ed una campa\u00f1a de",
            "start": 5563.34,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "descalificaciones al informe a nuestras",
            "start": 5565.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas a todos los trabajos realizados",
            "start": 5567.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Ah\u00ed pasamos a la amedrentamiento la",
            "start": 5570.06,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "solicitudes de Amparo contra California",
            "start": 5573.58,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y el amago de abogado de denuncias",
            "start": 5575.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "penales ahora pasamos al espionaje que",
            "start": 5577.179,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "s\u00ed Ahora que sigue",
            "start": 5581.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues sea lo que sea que sigue aqu\u00ed",
            "start": 5583.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 5587.139,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5591.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n perd\u00f3n la segunda por uno",
            "start": 5595.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "No yo incluso hay algunos tan",
            "start": 5602.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "consistentes que quitando la captura",
            "start": 5607.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "siguen vigentes as\u00ed de sencillo",
            "start": 5610.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de dinamizar esta investigaci\u00f3n y se han",
            "start": 5617.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presentado denuncias al respecto bueno",
            "start": 5620.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a presentar denuncias hay",
            "start": 5622.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gente que ejerce su derecho a la",
            "start": 5623.98,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n los votos los d\u00edas",
            "start": 5625.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "en los medios de comunicaci\u00f3n pero",
            "start": 5627.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed que hay muchos que se mueven",
            "start": 5629.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en las oscuridades del viejo",
            "start": 5632.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen que pues por supuesto muchos",
            "start": 5635.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sabemos Qui\u00e9nes son y pronto este dar\u00e1n",
            "start": 5638.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la caja y al final cuenta con la",
            "start": 5641.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "confianza de los padres no Supongo que",
            "start": 5643.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuenta con los padres y madres de los",
            "start": 5645.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estudiantes en el mayor de los del",
            "start": 5648.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "respeto y reconocimiento Por supuesto",
            "start": 5651.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir trabajando con ellos",
            "start": 5653.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muy de cerca reconociendo su leg\u00edtima",
            "start": 5655.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "este demanda de tener a su principal",
            "start": 5658.38,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n es saber d\u00f3nde est\u00e1n sus",
            "start": 5662.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hijos y que tengan pruebas y evidencias",
            "start": 5664.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas para saber su paradero a eso",
            "start": 5667.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lo estamos abocando e informo las",
            "start": 5669.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas siguen",
            "start": 5671.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no hemos suspendido ninguna de las",
            "start": 5674.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas el acopio de informaci\u00f3n sigue",
            "start": 5676.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta semana tuvimos acceso a informaci\u00f3n",
            "start": 5679.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "relevante que est\u00e1 ya judicializ\u00e1ndose",
            "start": 5682.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no vamos a parar y yo soy muy optimista",
            "start": 5685.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir avanzando y que el",
            "start": 5689.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuevo oficial docente G\u00f3mez piedra va a",
            "start": 5691.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ser de Gran utilidad en estos trabajos",
            "start": 5693.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pues Por supuesto que los incomodan no",
            "start": 5698.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "estas voces buscan restarle credibilidad",
            "start": 5701.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "al proceso generar dudas desconfianza",
            "start": 5704.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "por supuesto Pero lo que m\u00e1s da\u00f1o hacen",
            "start": 5707.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es afectar la moral este pues el dolor",
            "start": 5710.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que tienen los padres y los padres",
            "start": 5714.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de ser respetados plenamente",
            "start": 5715.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por todas y por todas",
            "start": 5718.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5723.43,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "present\u00f3 su renuncia pero ya estamos",
            "start": 5725.82,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "siguiendo ya hay una investigaci\u00f3n en la",
            "start": 5728.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda sobre de d\u00f3nde sali\u00f3 la",
            "start": 5730.84,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "filtraci\u00f3n del informe",
            "start": 5733.84,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5734.89,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "Ah no s\u00e9 pues ya si ya supiera yo los",
            "start": 5738.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hubiera dicho pero ese no no pues hay",
            "start": 5740.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una persona basta y estas voces que",
            "start": 5743.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comentan que podr\u00edan estar crispando",
            "start": 5745.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "digamos podr\u00edan estar detr\u00e1s porque se",
            "start": 5747.639,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ve el incremento de manifestaciones de",
            "start": 5750.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "chicos de padres de familia a diario",
            "start": 5751.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5754.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que hacer un llamado a pues",
            "start": 5756.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mantener tambi\u00e9n un poco la calma C\u00f3mo",
            "start": 5758.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "referir a esta que se ve que est\u00e1",
            "start": 5761.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "crispado pues no hay que mezclar lo que",
            "start": 5763.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "son las demandas tambi\u00e9n leg\u00edtimas de",
            "start": 5766.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las normales Rurales de otras escuelas",
            "start": 5768.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en su presupuesto en sus condiciones en",
            "start": 5770.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las escuelas etc\u00e9tera con la",
            "start": 5772.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n hay que tener claramente",
            "start": 5774.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "disociado y diferenciado lo que es una",
            "start": 5777.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de esta naturaleza en",
            "start": 5780.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nuestro caso por la memoria la verdad ya",
            "start": 5782.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la justicia Le tocar\u00e1 a la fiscal\u00eda hay",
            "start": 5786.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que tenerlo plenamente diferenciado",
            "start": 5788.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5794.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n",
            "start": 5796.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "especial general Qui\u00e9n fue quien empez\u00f3",
            "start": 5798.96,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a levantar esta investigaci\u00f3n Bueno yo",
            "start": 5802.239,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "creo que hay mucha gente del viejo",
            "start": 5804.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ah\u00ed presente que mantiene muy",
            "start": 5806.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "bien informados algunas de las personas",
            "start": 5808.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre las cuales hay procesos iniciales",
            "start": 5811.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a dar nombres y para que para eso",
            "start": 5814.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son las investigaciones",
            "start": 5817.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "presidente ya Perd\u00f3n perd\u00f3n",
            "start": 5818.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "subsecretario el tiempo el presidente",
            "start": 5821.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante claro es muy importante",
            "start": 5824.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por la este",
            "start": 5827.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "filtraci\u00f3n o espionaje",
            "start": 5831.06,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "es una nota que sali\u00f3 en el New York",
            "start": 5834.639,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "time",
            "start": 5838.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya este saben",
            "start": 5839.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la opini\u00f3n que tenemos",
            "start": 5843.36,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de estos medios no muy famosos pero",
            "start": 5847.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5850.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "poco \u00e9ticos",
            "start": 5852.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y muy vinculados",
            "start": 5855.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a grupos",
            "start": 5857.699,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de intereses creados",
            "start": 5859.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 5862.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos como pol\u00edticos",
            "start": 5864.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el caso de los j\u00f3venes desaparecidos",
            "start": 5870.58,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "Yayo chinampa es un asunto pero nosotros",
            "start": 5875.28,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 5881.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tenemos que conocer",
            "start": 5884.38,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 5888.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "aclarar bien lo que sucedi\u00f3",
            "start": 5891.3,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "castigar a los responsables",
            "start": 5896.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante saber d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 5899.98,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "los muchachos",
            "start": 5903.9,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "se ha ido avanzando",
            "start": 5908.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una especie de pacto",
            "start": 5912.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de silencio",
            "start": 5915.48,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5916.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5919.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se cometi\u00f3",
            "start": 5920.4,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "un error",
            "start": 5922.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5926.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el inicio por parte del Estado",
            "start": 5927.78,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5932.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "informar lo que hab\u00eda sucedido",
            "start": 5935.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y castigar a los responsables",
            "start": 5940.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se opt\u00f3",
            "start": 5943.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "por ocultar la verdad",
            "start": 5946.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y por fabricar",
            "start": 5949.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5955.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "gran mentira",
            "start": 5959.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sobre la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes",
            "start": 5962.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5970.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dio por concluida la investigaci\u00f3n a",
            "start": 5972.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "partir de que los j\u00f3venes",
            "start": 5975.639,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido",
            "start": 5978.78,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "asesinados y quemados en un basurero",
            "start": 5980.94,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "los padres de los j\u00f3venes no aceptaron",
            "start": 5987.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "esa versi\u00f3n",
            "start": 5993.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "contaron con el apoyo de expertos",
            "start": 5997.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y qued\u00f3 de manifiesto",
            "start": 6001.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de que no fue cierto",
            "start": 6005.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "el que hayan asesinado a los j\u00f3venes y",
            "start": 6009.54,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "los hayan quemado en un basurero",
            "start": 6013.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1",
            "start": 6017.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "probado",
            "start": 6019.739,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6022.32,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "algunos restos",
            "start": 6024.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pocos",
            "start": 6028.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que han sido analizados",
            "start": 6031.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente",
            "start": 6034.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "demuestran que",
            "start": 6036.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hubieron j\u00f3venes",
            "start": 6040.219,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que fueron",
            "start": 6043.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "depositados sus restos en otras partes",
            "start": 6049.199,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "que lo del basurero fue un invenci\u00f3n",
            "start": 6052.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6057.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hemos iniciado desde el principio",
            "start": 6060.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nos hemos reunido con los padres",
            "start": 6067.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se ha hecho una investigaci\u00f3n a fondo",
            "start": 6070.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se han hecho",
            "start": 6074.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas entrevistas",
            "start": 6078.32,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "con detenidos con",
            "start": 6082.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gente que",
            "start": 6086.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presuntamente particip\u00f3",
            "start": 6088.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "con autoridades",
            "start": 6092.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas muchas",
            "start": 6097.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y poco a poco",
            "start": 6102.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se ha ido conociendo la verdad se ha ido",
            "start": 6104.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "rompiendo",
            "start": 6108.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el llamado pacto el silencio Entonces el",
            "start": 6111.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "\u00faltimo reporte",
            "start": 6116.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n",
            "start": 6117.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ya es m\u00e1s",
            "start": 6120.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "s\u00f3lido",
            "start": 6126.199,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "en cuanto a lo sucedido",
            "start": 6127.82,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "ya hay m\u00e1s coincidencia de lo que pas\u00f3",
            "start": 6131.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6136.739,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "claramente en el informe ya",
            "start": 6137.719,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "se se\u00f1ala a responsables",
            "start": 6143.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 6147.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se procedi\u00f3 a la detenci\u00f3n",
            "start": 6149.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6153.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "algunas personas",
            "start": 6154.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entre ellos servidores p\u00fablicos tanto",
            "start": 6158.699,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "civiles como militares",
            "start": 6162.659,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "a partir de que se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n",
            "start": 6165.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6170.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de exacerbaron las cosas",
            "start": 6175.619,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "porque nunca imaginaron",
            "start": 6178.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de que \u00edbamos a llegar hasta donde",
            "start": 6183.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "estabamos hasta donde Hemos llegado",
            "start": 6186.36,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "pensaron que iba a haber impunidad",
            "start": 6191.159,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de los puedo plantear de otra manera",
            "start": 6196.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "si hubiese ganado mit",
            "start": 6200.42,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hubiese ganado",
            "start": 6203.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Anaya",
            "start": 6206.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces le hubiesen dado carpetazo",
            "start": 6208.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "al asunto",
            "start": 6211.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no estar\u00edamos en lo que estamos Entonces",
            "start": 6214.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un compromiso",
            "start": 6217.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con los padres",
            "start": 6219.719,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "con los mexicanos",
            "start": 6221.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y con la justicia",
            "start": 6226.139,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "entonces hemos ido avanzando",
            "start": 6228.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "En las reuniones que adem\u00e1s todas las",
            "start": 6234.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hemos grabado",
            "start": 6239.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 6241.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con los padres",
            "start": 6244.38,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "aunque no han sido reuniones p\u00fablicas",
            "start": 6247.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "yo he planteado",
            "start": 6253.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de que lo m\u00e1s importante pues es saber",
            "start": 6257.28,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes",
            "start": 6261.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que eso es lo que m\u00e1s nos importaba",
            "start": 6266.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque estaba yo convencido desde el",
            "start": 6268.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 6272.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de que el castigar a los responsables",
            "start": 6273.9,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pues es un asunto",
            "start": 6278.159,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de voluntad pol\u00edtica",
            "start": 6283.46,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y que como somos libres nosotros",
            "start": 6289.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no estamos aqu\u00ed ya lo he dicho varias",
            "start": 6292.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 6294.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque nos impusieron los oligarcas o",
            "start": 6296.46,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "las mafias del poder",
            "start": 6300.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "si estamos aqu\u00ed porque el pueblo",
            "start": 6303.719,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "nos eligi\u00f3 Entonces tenemos libertad",
            "start": 6306.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no estamos subordinados a nadie",
            "start": 6312.54,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho",
            "start": 6316.199,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "nuestro \u00fanico amo ese pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6318.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6322.46,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "acerca de que no va a haber impunidad",
            "start": 6324.8,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "Pues eso ya es",
            "start": 6329.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "un hecho",
            "start": 6334.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Lo m\u00e1s complicado es",
            "start": 6337.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es encontrar a los muchachos",
            "start": 6342.9,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "entonces en el informe reciente",
            "start": 6346.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "se presentan pruebas",
            "start": 6350.52,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo",
            "start": 6353.84,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "se actu\u00f3",
            "start": 6358.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contra los muchachos y Quienes",
            "start": 6360.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 6363.659,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6366.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6367.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se fincan responsabilidades",
            "start": 6369.56,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "Entonces se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 6373.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "actuar sin cerrar",
            "start": 6377.659,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n",
            "start": 6381.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que sigue abierta",
            "start": 6383.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6386.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inmediatamente surgi\u00f3",
            "start": 6388.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la sospecha de c\u00f3mo",
            "start": 6392.78,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "es que en el informe se habla de 30",
            "start": 6397.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "involucrados",
            "start": 6403.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6405.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6409.52,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "cancelan 80 \u00f3rdenes",
            "start": 6411.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de aprehensi\u00f3n",
            "start": 6415.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "yo sostengo aqu\u00ed lo he dicho de que",
            "start": 6418.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "quisieron",
            "start": 6422.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dinamitarnos",
            "start": 6425.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n para que no se actuara",
            "start": 6428.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6434.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no en la fiscal\u00eda entonces",
            "start": 6437.699,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "por eso s\u00ed sin tomar en cuenta",
            "start": 6442.28,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "el informe",
            "start": 6447.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "le agregaron",
            "start": 6453.119,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s responsables",
            "start": 6458.219,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 6460.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que con eso",
            "start": 6463.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues ya no \u00edbamos a poder",
            "start": 6465.239,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "tomar la decisi\u00f3n",
            "start": 6468.119,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Porque si en vez de seis militares",
            "start": 6471.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eran 20",
            "start": 6477.119,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6478.03,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pues ya no \u00edbamos",
            "start": 6480.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a poder actuar",
            "start": 6482.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Y si en vez de los que estaban",
            "start": 6485.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "aparec\u00edan",
            "start": 6489.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 6491.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no estoy diciendo",
            "start": 6493.1,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que sean inocentes y que ella se les",
            "start": 6495.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "exoner\u00f3 Sencillamente no estaban",
            "start": 6499.98,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en el informe y la instrucci\u00f3n fue vamos",
            "start": 6502.8,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "a que si existen pruebas sobre estas",
            "start": 6508.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "personas que aparecen en el informe se",
            "start": 6512.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "act\u00fae",
            "start": 6515.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ese fue el acuerdo porque es un asunto",
            "start": 6518.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos manejando de manera",
            "start": 6521.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "coordinada el poder judicial la fiscal\u00eda",
            "start": 6523.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y El Ejecutivo",
            "start": 6527.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque nos importa mucho fue un acuerdo",
            "start": 6529.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que hicimos con el presidente de la",
            "start": 6532.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corte con el fiscal general",
            "start": 6534.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6538.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con quien les est\u00e1 informando",
            "start": 6541.34,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "de actuar de manera conjunta porque si",
            "start": 6546.48,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "no no \u00edbamos a poder entonces",
            "start": 6549.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 actuar",
            "start": 6557.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como se hizo",
            "start": 6561.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 6563.9,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "pues se les molest\u00f3 a muchos porque aqu\u00ed",
            "start": 6565.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 6570.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1n involucrados",
            "start": 6574.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los autores materiales",
            "start": 6577.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "e intelectuales aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 6582.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "involucrados tambi\u00e9n muchos",
            "start": 6586.639,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que avalaron",
            "start": 6589.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n",
            "start": 6592.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de las autoridades",
            "start": 6596.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que mintieron",
            "start": 6600.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 6603.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 6606.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen mucha gente",
            "start": 6612.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "entonces por eso Pues llega hasta el New",
            "start": 6618.0,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "York",
            "start": 6621.48,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6627.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se pone en duda",
            "start": 6630.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n",
            "start": 6634.619,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no se quiere poner",
            "start": 6636.8,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en duda la actuaci\u00f3n de Alejandro",
            "start": 6639.02,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que para nosotros",
            "start": 6643.219,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "es un servidor p\u00fablico ejemplar al que",
            "start": 6646.5,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "le tenemos toda la confianza",
            "start": 6650.46,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense",
            "start": 6654.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde llegan los intereses",
            "start": 6657.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que graban",
            "start": 6662.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en Israel",
            "start": 6666.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "all\u00e1 fue no Alejandro",
            "start": 6668.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed",
            "start": 6672.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "haya sido",
            "start": 6674.239,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "como hay as\u00ed",
            "start": 6677.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ser\u00f3n",
            "start": 6681.48,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6683.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 6685.219,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de Israel",
            "start": 6687.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o agencias",
            "start": 6690.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en libertad no va a decir nada",
            "start": 6696.54,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda bueno no",
            "start": 6700.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por \u00e9tica",
            "start": 6703.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que diera a conocer su fuente",
            "start": 6706.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no lo va a hacer",
            "start": 6710.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "porque este siempre esgrimen de que",
            "start": 6713.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tienen que proteger sus fuentes",
            "start": 6719.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "porque ese periodismo se nutre mucho",
            "start": 6722.04,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de espionaje",
            "start": 6727.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es muy lamentable pues",
            "start": 6731.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que esto suceda",
            "start": 6734.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico que",
            "start": 6738.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "nace la investigaci\u00f3n",
            "start": 6742.28,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Washington para tumbar a anexo",
            "start": 6745.219,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Ahora tiene",
            "start": 6750.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como escritor a Loret de Mola",
            "start": 6753.36,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 6759.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "degeneraci\u00f3n",
            "start": 6761.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de todos estos medios es",
            "start": 6763.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como si se tratara A lo mejor",
            "start": 6767.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s rigor period\u00edstico \u00e9tico",
            "start": 6771.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el reforma",
            "start": 6774.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "o El Universal",
            "start": 6777.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidente Este Entonces vamos a seguir",
            "start": 6779.06,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6783.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con la investigaci\u00f3n",
            "start": 6785.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6788.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "uno de los",
            "start": 6789.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "involucrados que aparece",
            "start": 6793.219,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "en el informe es el se\u00f1or ser\u00f3n",
            "start": 6798.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6804.78,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo todo el tr\u00e1mite",
            "start": 6806.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Israel a partir",
            "start": 6813.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "incluso de que env\u00ede una carta",
            "start": 6815.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "al Primer Ministro",
            "start": 6819.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y han estado ayudando",
            "start": 6821.239,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 6825.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir insistiendo",
            "start": 6828.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6831.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6834.33,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el",
            "start": 6835.98,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "segundo de los responsables",
            "start": 6841.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de acuerdo al informe",
            "start": 6845.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el primer responsable y adem\u00e1s aceptado",
            "start": 6848.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por \u00e9l",
            "start": 6851.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "es el procurador",
            "start": 6854.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Murillo",
            "start": 6859.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6863.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el segundo lugar",
            "start": 6864.199,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or",
            "start": 6867.719,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que yo quer\u00eda",
            "start": 6871.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "externar",
            "start": 6875.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6878.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 involucrado est\u00e1 en el repuesto",
            "start": 6881.119,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que trat\u00f3 de dilatar no otros es que",
            "start": 6884.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 6889.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Este es un r\u00e9gimen",
            "start": 6891.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que no termina todav\u00eda",
            "start": 6895.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6899.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "morir ya lo he dicho",
            "start": 6900.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estamos es un proceso de transici\u00f3n",
            "start": 6903.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo viejo No termina de morir y lo nuevo",
            "start": 6910.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "No termina de nacer",
            "start": 6913.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 6916.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6920.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "han asesinado",
            "start": 6921.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a muchos",
            "start": 6925.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "testigos testigos o personas vinculadas",
            "start": 6928.86,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "con este caso",
            "start": 6933.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Entonces ya no queremos eso",
            "start": 6939.719,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6944.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 una decisi\u00f3n",
            "start": 6947.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y no le esperaban",
            "start": 6952.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Porque otro alegato es porque nos",
            "start": 6957.54,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "esperaron",
            "start": 6962.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y se cuid\u00f3",
            "start": 6966.48,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "a la perfecci\u00f3n casi",
            "start": 6971.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 d\u00eda",
            "start": 6973.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6976.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se hiciera",
            "start": 6980.6,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "una publicaci\u00f3n en el diario oficial",
            "start": 6983.94,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de que \u00edbamos a actuar",
            "start": 6988.199,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6992.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pensaban",
            "start": 6996.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que no iba a haber",
            "start": 6999.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 7004.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y que no \u00edbamos a dar pasos como los que",
            "start": 7006.159,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "se han dado",
            "start": 7009.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir dando",
            "start": 7011.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y desde luego que va a continuar la",
            "start": 7015.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y vamos a seguir",
            "start": 7017.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 7019.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "elementos de prueba",
            "start": 7022.639,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "y ya que este como lo de",
            "start": 7025.639,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "la chachalaca y",
            "start": 7031.34,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "la guacamaya que presidente presidente",
            "start": 7034.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n",
            "start": 7047.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "gastando dinero",
            "start": 7053.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a lo tonto",
            "start": 7055.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y perdiendo tiempo",
            "start": 7059.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "porque no nos van a descarrilar",
            "start": 7061.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ya que les quede muy claro",
            "start": 7067.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "le tenemos toda la confianza este se\u00f1or",
            "start": 7070.0,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "tiene todo nuestro apoyo",
            "start": 7074.98,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "entonces no es que lo van a desgastar y",
            "start": 7078.739,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "se va a debilitar",
            "start": 7082.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos representa",
            "start": 7087.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 7094.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1 solo",
            "start": 7095.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entonces puede venir otro reportaje",
            "start": 7099.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del Washington pozo Cu\u00e1l es el journal",
            "start": 7105.219,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "de financial",
            "start": 7110.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y ya ni hablemos porque eso s\u00ed lo",
            "start": 7113.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed todos los d\u00edas del reforma",
            "start": 7115.28,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 7119.119,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7119.94,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7121.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "El Universal y de los",
            "start": 7123.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "comentaristas de radio",
            "start": 7126.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n en su derecho",
            "start": 7130.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed Lo importante",
            "start": 7135.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7138.92,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "actuar con integridad",
            "start": 7140.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Con principios",
            "start": 7144.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no mentir",
            "start": 7147.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "decir la verdad",
            "start": 7152.119,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "por eso no pueden",
            "start": 7155.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7160.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nos agarraron",
            "start": 7162.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desde un acto de ilegalidad",
            "start": 7167.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7171.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero esto no ahora",
            "start": 7175.699,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7177.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "quienes venimos a la oposici\u00f3n llevamos",
            "start": 7180.46,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os o m\u00e1s",
            "start": 7184.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 7189.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "espiados calumniados",
            "start": 7191.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y siempre Hemos salido de la calumnia",
            "start": 7195.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ilesos",
            "start": 7198.619,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "porque tenemos autoridad",
            "start": 7200.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7204.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "fu\u00e9semos simuladores",
            "start": 7205.9,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas como son los conservadores",
            "start": 7208.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "que dicen una cosa ya se hacen otra",
            "start": 7212.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7216.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nos hubiesen de aniquilado pol\u00edticamente",
            "start": 7218.239,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 7222.139,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero nuestro escudo protector es eso",
            "start": 7225.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n por interrumpirlo",
            "start": 7227.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir esa es una",
            "start": 7231.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7235.099,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "es una manera",
            "start": 7237.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de decir",
            "start": 7240.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que se trata de una revoluci\u00f3n",
            "start": 7244.4,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que es una revoluci\u00f3n",
            "start": 7250.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de las conciencias es una Revoluci\u00f3n",
            "start": 7253.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica pero igual de profunda",
            "start": 7255.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que como fue la independencia c\u00f3mo fue",
            "start": 7261.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la reforma como fue la Revoluci\u00f3n",
            "start": 7263.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "iniciada en 1910",
            "start": 7267.8,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 7271.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de profunda",
            "start": 7273.219,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7276.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a resistir",
            "start": 7278.44,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "todos los embates",
            "start": 7282.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y vamos a salir adelante estamos",
            "start": 7287.119,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "saliendo adelante y eso es lo que",
            "start": 7289.34,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pone m\u00e1s",
            "start": 7296.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nerviosos los ofusca",
            "start": 7298.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este metido en esto Ahora s\u00ed que",
            "start": 7310.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 7315.5,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "a torturadores",
            "start": 7317.599,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "apoyando el protegiendo",
            "start": 7322.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 7326.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "toleraron cr\u00edmenes de estado",
            "start": 7330.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 periodismo es",
            "start": 7335.659,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 la justicia",
            "start": 7338.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "despreocupan los j\u00f3venes les preocupan",
            "start": 7344.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los padres que sufren Por no tener a sus",
            "start": 7347.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hijos no",
            "start": 7351.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "es un periodismo de poder",
            "start": 7355.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no es un periodismo",
            "start": 7361.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para la justicia",
            "start": 7363.679,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por eso ning\u00fan respeto",
            "start": 7365.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "puede ser que",
            "start": 7372.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este otros",
            "start": 7374.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7378.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "exalten y los consideren",
            "start": 7381.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este La Biblia",
            "start": 7384.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero para nosotros no",
            "start": 7389.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque no hemos visto nada",
            "start": 7392.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 han hecho",
            "start": 7395.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para ayudar",
            "start": 7397.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a detener la monstruosa desigualdad que",
            "start": 7400.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hay en el mundo",
            "start": 7404.3,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7404.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que ha hecho",
            "start": 7406.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "novios",
            "start": 7410.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para este evitar",
            "start": 7416.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el saqueo de los recursos naturales en",
            "start": 7419.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 7422.42,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "que ha hecho para denunciar a los",
            "start": 7425.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "potentados saqueadores de las riquezas",
            "start": 7428.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 7431.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que ha hecho en contra de los",
            "start": 7435.02,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello blanco",
            "start": 7438.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "que han saqueado empobrecido",
            "start": 7442.34,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a millones de seres humanos en el mundo",
            "start": 7445.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7449.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7450.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "absolutamente nada",
            "start": 7453.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "puras notas de este tipo",
            "start": 7458.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n",
            "start": 7463.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a grupos de intereses creados",
            "start": 7465.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y a poder hegem\u00f3nicos",
            "start": 7469.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7475.82,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Este es un buen tema pues para aclarar",
            "start": 7478.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "muchas cosas no Y por estos embates",
            "start": 7482.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente Usted cree que le toque a",
            "start": 7486.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "usted cumplir con esta promesa el deseo",
            "start": 7488.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de ver esclarecido esto O ser\u00e1 a la",
            "start": 7490.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mejor labor de la siguiente",
            "start": 7493.159,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n En caso de que los",
            "start": 7494.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "embates sigan y que bueno pues no est\u00e1",
            "start": 7496.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "tampoco en sus manos es ver toda esta",
            "start": 7498.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tipo legal que ha complicado pues la",
            "start": 7500.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de esto Le tocar\u00e1 a usted",
            "start": 7503.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed s\u00ed porque vamos avanzando",
            "start": 7504.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 7509.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la reacci\u00f3n",
            "start": 7510.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque se ha ido avanzando",
            "start": 7513.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cada vez tenemos m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 7516.58,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y no vamos a detener la b\u00fasqueda",
            "start": 7520.82,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7525.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vamos a conocer toda la verdad",
            "start": 7526.719,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y no vamos a dejar de trabajar se los",
            "start": 7532.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dije a los padres",
            "start": 7534.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en que se aclaren las cosas y ahora",
            "start": 7537.139,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero aprovechar para decir que",
            "start": 7541.04,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "el nuevo fiscal para el caso de",
            "start": 7546.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa",
            "start": 7549.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Rosendo G\u00f3mez piedra cuenta con todo",
            "start": 7551.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo",
            "start": 7554.119,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es una gente que",
            "start": 7556.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conozco desde hace",
            "start": 7558.699,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 7563.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nombre \u00edntegro con esto limpio",
            "start": 7567.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un abogado",
            "start": 7574.42,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 7579.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lleva la pr\u00e1ctica la",
            "start": 7584.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima De que al margen de la ley nada y",
            "start": 7587.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por encima de la ley nadie",
            "start": 7591.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces estoy muy satisfecho",
            "start": 7595.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque conozco",
            "start": 7600.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al responsable cuando uno no conoce a",
            "start": 7602.78,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "las personas",
            "start": 7605.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y lo estamos viendo",
            "start": 7610.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ahora esto sucede",
            "start": 7614.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en el servicio p\u00fablico",
            "start": 7617.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque ya lo he dicho en otras ocasiones",
            "start": 7621.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no enfrentamos una crisis",
            "start": 7623.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no es como dec\u00eda Don Daniel",
            "start": 7628.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Villegas la crisis de M\u00e9xico un",
            "start": 7631.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "extraordinario ensayo que se los",
            "start": 7634.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recomiendo que lo escribi\u00f3 en los a\u00f1os",
            "start": 7636.32,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "40 del siglo pasado no",
            "start": 7638.719,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "es la decadencia",
            "start": 7641.739,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 7646.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7649.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una crisis tiene que ver con lo",
            "start": 7650.739,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico con lo social una decadencia",
            "start": 7653.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiene que ir con todo",
            "start": 7656.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Y eso era lo que padec\u00edamos",
            "start": 7657.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "algo que",
            "start": 7664.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "afectaba todos los \u00e1mbitos de la vida",
            "start": 7666.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "p\u00fablica lo econ\u00f3mico lo social lo",
            "start": 7669.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico yo cultural",
            "start": 7671.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de valores",
            "start": 7675.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "un proceso de degradaci\u00f3n progresivo",
            "start": 7678.199,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "y eso no se pod\u00eda remediar sino se",
            "start": 7681.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "llevaba a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 7685.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de lo mismo imag\u00ednense C\u00f3mo",
            "start": 7689.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos ahora",
            "start": 7691.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser\u00eda el pa\u00eds",
            "start": 7694.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Bueno entonces",
            "start": 7697.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 7702.94,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n va a buscar",
            "start": 7705.4,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 7711.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado",
            "start": 7715.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "con el caso de Ayotzinapa",
            "start": 7718.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7724.699,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "repito le tenemos toda la confianza",
            "start": 7726.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "al abogado",
            "start": 7731.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como la confianza que le tenemos a",
            "start": 7734.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Alejandro",
            "start": 7737.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Encinas Gracias presidente",
            "start": 7738.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no hasta eso",
            "start": 7748.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se han portado muy bien",
            "start": 7751.119,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "Claro que",
            "start": 7754.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues ellos",
            "start": 7756.38,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "sufren mucho han padecido mucho",
            "start": 7759.02,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ya lleva bastante tiempo",
            "start": 7763.119,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y quisieran que",
            "start": 7767.48,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "se avanzara y que",
            "start": 7770.179,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "este no se desviaran a la investigaci\u00f3n",
            "start": 7773.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7780.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Considero que tenemos la confianza de",
            "start": 7781.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los padres",
            "start": 7784.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es un asunto de convicciones",
            "start": 7787.34,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "o sea nosotros tenemos",
            "start": 7792.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7796.639,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "aclarar esto",
            "start": 7798.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "presidente independientemente",
            "start": 7803.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de que se tiene que hacer por justicia a",
            "start": 7806.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los padres por la justicia al pa\u00eds por",
            "start": 7810.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 7814.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7819.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las instituciones de M\u00e9xico que quedaron",
            "start": 7820.239,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en entredicho maltrechos",
            "start": 7824.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "afectadas o acabadas",
            "start": 7827.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y necesitamos",
            "start": 7831.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que se tenga credibilidad",
            "start": 7834.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en el estado mexicano",
            "start": 7839.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y no estar",
            "start": 7843.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sometidos a presiones o a chantajes",
            "start": 7847.599,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "de gobiernos extranjeros",
            "start": 7852.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que seguir adelante y",
            "start": 7857.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo que dices de los padres hay este con",
            "start": 7860.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ellos una comunicaci\u00f3n",
            "start": 7864.56,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "constante y la vamos a mantener",
            "start": 7866.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "solamente dos cosas ya presidente Perd\u00f3n",
            "start": 7870.099,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 tan cierto es que no va a",
            "start": 7873.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "refrendar el segundo mandato del",
            "start": 7877.28,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "subgobernador del banco de M\u00e9xico de",
            "start": 7878.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Gerardo Esquivel Incluso se habla ya de",
            "start": 7880.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los subsecretarios de egresos del de",
            "start": 7883.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Hacienda de Giorgio tambi\u00e9n de Incluso",
            "start": 7885.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el mismo director general de Van obras y",
            "start": 7888.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "quien les pudieran ser sustituidos en",
            "start": 7890.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "lugar de Esquivel del su gobernador",
            "start": 7892.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actual todav\u00eda es tan cierto esto no Y",
            "start": 7894.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si nos puede dar un comentario",
            "start": 7897.199,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "respecto a este resultado que tuvo el",
            "start": 7898.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "\u00edndice global de Estado de derecho",
            "start": 7900.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del World Justice project donde dice que",
            "start": 7902.98,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pues pr\u00e1cticamente no hay Estado de",
            "start": 7906.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "derecho en M\u00e9xico cay\u00f3 m\u00e1s de 60 por",
            "start": 7907.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ciento que de 140 pa\u00edses evaluados con",
            "start": 7909.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "una metodolog\u00eda ese organismo pues est\u00e1",
            "start": 7913.76,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos son organizaciones",
            "start": 7916.639,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 perdemos tiempo",
            "start": 7922.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este adelante",
            "start": 7927.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "beso m\u00e1s adelante lo vemos si les parece",
            "start": 7932.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Porque a ver entonces si seguimos con el",
            "start": 7934.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 7938.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Manuel Fuentes",
            "start": 7942.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente",
            "start": 7944.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fuentes de capital 21 quiero preguntar",
            "start": 7947.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre este asunto que se anunci\u00f3 en d\u00edas",
            "start": 7950.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pasados que Estados Unidos",
            "start": 7953.78,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "colaborar\u00edan el trabajo de b\u00fasqueda",
            "start": 7955.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "desaparecidos que la pregunta ser\u00eda qu\u00e9",
            "start": 7957.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n tendr\u00e1 c\u00f3mo ser\u00e1 ese",
            "start": 7960.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "proceso ser\u00e1 una participaci\u00f3n",
            "start": 7963.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "financiera para la estructura y",
            "start": 7966.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "capacidad que se est\u00e1 construyendo o",
            "start": 7968.78,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo Estar\u00eda pues ah\u00ed este colaboraci\u00f3n",
            "start": 7970.639,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "en todos los terrenos con respecto a la",
            "start": 7975.699,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds a las",
            "start": 7982.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas porque nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 7985.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "respetamos las decisiones que se toman",
            "start": 7987.26,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos que",
            "start": 7992.26,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "es pa\u00eds vecino y amigo",
            "start": 7996.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Entonces si hay colaboraci\u00f3n acaba de",
            "start": 8002.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hablar Alejandro",
            "start": 8005.619,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y pero tambi\u00e9n hay que colaboraci\u00f3n",
            "start": 8012.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8017.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8018.44,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas de Estados Unidos",
            "start": 8026.619,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hay comunicaci\u00f3n hay",
            "start": 8029.699,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "relaciones conjuntas entre la secretar\u00eda",
            "start": 8033.179,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 8037.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8039.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas de Estados Unidos lo",
            "start": 8041.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mismo en el caso de Marina hay",
            "start": 8045.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n permanente",
            "start": 8047.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8050.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si no hay colaboraci\u00f3n",
            "start": 8054.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que es las fuerzas armadas de M\u00e9xico",
            "start": 8059.8,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "han hecho decomisos",
            "start": 8063.659,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de drogas sobre todo de",
            "start": 8069.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "fentanilo y de estas drogas qu\u00edmicas",
            "start": 8075.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se hizo un aval\u00fao",
            "start": 8082.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8087.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "este significaban",
            "start": 8088.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en valor comercial",
            "start": 8093.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "alrededor de un bill\u00f3n",
            "start": 8098.82,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "500 mil millones de pesos",
            "start": 8101.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8105.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que se confisca",
            "start": 8107.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que va",
            "start": 8110.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8114.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 8117.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esa es una labor constante",
            "start": 8123.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa de la",
            "start": 8126.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 8128.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces hay cooperaci\u00f3n",
            "start": 8129.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y por eso estamos pidiendo tambi\u00e9n",
            "start": 8136.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que ayuden",
            "start": 8138.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8143.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "que no se permita la venta de armas",
            "start": 8145.599,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "de manera general",
            "start": 8150.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "indiscriminada sin l\u00edmites",
            "start": 8155.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "porque la mayor cantidad de armas que se",
            "start": 8163.719,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "usan para el crimen en M\u00e9xico",
            "start": 8167.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "provienen de Estados Unidos",
            "start": 8171.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8175.599,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este si hay cooperaci\u00f3n y la va a seguir",
            "start": 8176.94,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "habiendo",
            "start": 8180.699,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8183.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante creo yo es que se",
            "start": 8184.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "siga fortaleciendo la cooperaci\u00f3n para",
            "start": 8191.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 8194.019,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tanto lo que es el tratado de libre",
            "start": 8199.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 8203.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que nos ayuda",
            "start": 8206.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es una integraci\u00f3n econ\u00f3mica con",
            "start": 8209.28,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "respecto a las soberan\u00edas que apoyan",
            "start": 8211.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8215.139,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "al fortalecimiento de la regi\u00f3n en el",
            "start": 8217.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8220.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "todo lo que es Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 8221.34,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "Eso es important\u00edsimo todo con la idea",
            "start": 8225.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "de que la violencia no se puede",
            "start": 8231.519,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 8234.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "solo con medidas coercitivas",
            "start": 8235.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la Paz es fruto de la justicia",
            "start": 8241.62,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "y es fruto de la justicia y tambi\u00e9n",
            "start": 8245.439,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8251.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "preservar valores",
            "start": 8254.559,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 8258.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Morales espirituales",
            "start": 8262.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son las dos cosas",
            "start": 8267.04,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que no haya pobreza y que no se pierda",
            "start": 8269.439,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la identidad cultural",
            "start": 8275.859,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Por eso hay que seguir combatiendo el",
            "start": 8281.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 8285.099,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "porque entre otras cosas Adem\u00e1s de que",
            "start": 8287.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "es discriminatorio",
            "start": 8291.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "lleva a que la gente se averg\u00fcence",
            "start": 8294.28,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "de sus or\u00edgenes y resulta",
            "start": 8300.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8304.059,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "en esos or\u00edgenes culturales",
            "start": 8307.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la bondad",
            "start": 8311.019,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "una vez vi una pel\u00edcula",
            "start": 8314.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muy buena de estas",
            "start": 8325.179,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "de de actores independientes",
            "start": 8329.559,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de primera pero solo no me gust\u00f3 una",
            "start": 8334.12,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 8336.82,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "que no tiene que ver con los actores",
            "start": 8340.8,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "sino con el que escribi\u00f3 el gui\u00f3n",
            "start": 8343.32,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama esa pel\u00edcula El infierno",
            "start": 8348.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "f\u00edjate",
            "start": 8355.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Luis Estrada que es extraordinario es",
            "start": 8361.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "un cineasta de primera",
            "start": 8364.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 8367.66,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "este act\u00faa como actores tambi\u00e9n",
            "start": 8369.599,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "alc\u00e1zar que",
            "start": 8375.479,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "es no s\u00e9 si no no no lo digo porque lo",
            "start": 8379.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "voy a perjudicar Bueno s\u00ed lo digo para",
            "start": 8382.3,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "m\u00ed es el mejor actor",
            "start": 8385.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "o sea como profesional del cine",
            "start": 8391.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y como Ciudadano",
            "start": 8395.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Bueno pero no me gust\u00f3 de esa pel\u00edcula",
            "start": 8399.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "El infierno",
            "start": 8401.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8403.56,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "se les hizo f\u00e1cil",
            "start": 8405.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "decir vamos a traer",
            "start": 8408.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a gente m\u00e1s violenta",
            "start": 8411.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8417.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "deciden que van a ir a buscar",
            "start": 8419.7,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a gente m\u00e1s violenta en las comunidades",
            "start": 8424.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de Oaxaca",
            "start": 8425.979,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed no estoy",
            "start": 8428.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nada nada nada de acuerdo",
            "start": 8432.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque en las comunidades de Oaxaca",
            "start": 8436.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s cultura",
            "start": 8438.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no hay esa violencia",
            "start": 8440.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces es",
            "start": 8449.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este enfrentar las dos cosas",
            "start": 8450.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que no haya pobreza pero tambi\u00e9n",
            "start": 8454.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8458.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no se pierda la cultura",
            "start": 8459.3,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 demostrado que en una comunidad",
            "start": 8465.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "donde hay tradiciones donde hay",
            "start": 8468.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "costumbres donde hay cultura hay menos",
            "start": 8470.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 8474.399,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s violencia y sobre todo por",
            "start": 8477.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ejemplo consumo de droga y todo en donde",
            "start": 8480.16,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hay que ese es el otro tema importante",
            "start": 8483.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a cuidar",
            "start": 8487.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 8491.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cuidar que no haya desintegraci\u00f3n",
            "start": 8494.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 8497.439,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "cuidar que se mantengan valores",
            "start": 8500.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 8502.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y cuidar",
            "start": 8503.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de que nadie se vea obligado",
            "start": 8506.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por falta de oportunidades",
            "start": 8511.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a tomar el camino de las conductas",
            "start": 8514.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "antisociales",
            "start": 8516.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8517.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "quer\u00eda preguntarle presidente sobre c\u00f3mo",
            "start": 8519.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se ha estado combatiendo la migraci\u00f3n",
            "start": 8523.479,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ilegal o sea Cu\u00e1les son los resultados",
            "start": 8525.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tangibles de esta migraci\u00f3n",
            "start": 8527.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y la trata de inmigraci\u00f3n ahora",
            "start": 8531.0,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Alejandro lo explic\u00f3 muy bien en M\u00e9xico",
            "start": 8534.52,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se protege a los migrantes",
            "start": 8537.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fue muy bueno el dato acerca",
            "start": 8542.46,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de refugiados",
            "start": 8546.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico protege mucho",
            "start": 8552.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a los extranjeros",
            "start": 8556.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed no hay genofobia",
            "start": 8560.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 8565.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay expresiones en algunas partes en",
            "start": 8566.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "contra de los migrantes pero",
            "start": 8570.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "una golondrina no hace verano",
            "start": 8573.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los Mexicanos somos muy fraternos",
            "start": 8577.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "les puedo contar muchas an\u00e9cdotas",
            "start": 8580.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que una vez fuimos a una gira all\u00e1 la",
            "start": 8585.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "frontera Sur",
            "start": 8589.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "viendo lo del tren maya",
            "start": 8592.359,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "y hicimos la trayectoria de Tenosique a",
            "start": 8595.72,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 8601.18,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y pues ah\u00ed est\u00e1 la frontera est\u00e1 el",
            "start": 8603.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ceibo",
            "start": 8606.76,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 pues la Lacandona",
            "start": 8608.34,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 Guatemala el r\u00edo usumacinta",
            "start": 8616.18,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "divide de un lado de Guatemala del otro",
            "start": 8621.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 8625.0,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "de este lado M\u00e9xico",
            "start": 8627.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "y resulta que pues ven\u00edan caminando",
            "start": 8630.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y los migrantes",
            "start": 8635.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "y viene una camioneta a nosotros",
            "start": 8640.02,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "adelante los j\u00f3venes el ayudant\u00eda y se",
            "start": 8642.04,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "empezaron a parar y a parar y a parar y",
            "start": 8648.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a parar",
            "start": 8649.899,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "a entregarles",
            "start": 8653.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las tortas que tra\u00edan",
            "start": 8655.439,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Nom\u00e1s que ah\u00ed no nos estaba viendo nadie",
            "start": 8661.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8663.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Pero como este en la Caravana donde ver",
            "start": 8665.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 8670.0,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 dando apoyo",
            "start": 8673.319,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "a los migrantes",
            "start": 8677.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "somos as\u00ed",
            "start": 8681.34,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este los mexicanos y",
            "start": 8682.859,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e1bamos de que muchos",
            "start": 8688.62,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 8691.66,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8694.479,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "decidiendo vivir en M\u00e9xico",
            "start": 8696.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 8700.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8700.94,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "est\u00e1n decidiendo",
            "start": 8702.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este venir a vivir a M\u00e9xico",
            "start": 8704.939,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir ayudando a los",
            "start": 8710.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "migrantes ahora",
            "start": 8713.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Estamos",
            "start": 8716.399,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "atendiendo los de manera especial lo que",
            "start": 8718.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nos preocupa",
            "start": 8721.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "son los riesgos que corren",
            "start": 8724.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entonces preferimos",
            "start": 8727.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "rescatarlos",
            "start": 8733.84,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "o cuidarlos en el sureste",
            "start": 8736.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "al que pasen",
            "start": 8740.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque los riesgos de las bandas",
            "start": 8742.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en el norte",
            "start": 8746.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "significan m\u00e1s peligroso",
            "start": 8748.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y luego el transporte",
            "start": 8750.359,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "ayer en la ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de",
            "start": 8755.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguridad hablamos de eso",
            "start": 8758.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y hay la instrucci\u00f3n de revisar",
            "start": 8760.66,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "camiones tr\u00e1iler",
            "start": 8766.92,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8770.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los llenan de migrantes",
            "start": 8771.899,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8776.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este corren mucho peligro",
            "start": 8778.14,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "esto ayer en la ma\u00f1ana habl\u00e1bamos de eso",
            "start": 8782.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y al mediod\u00eda me informan de dos",
            "start": 8788.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "accidentes",
            "start": 8792.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "uno muy lamentable en Chiapas pero era",
            "start": 8794.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la vida 3 una volcadura",
            "start": 8798.58,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de migrantes",
            "start": 8802.42,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y otros de un autob\u00fas",
            "start": 8804.819,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "afortunadamente ah\u00ed no hubo este",
            "start": 8808.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas solo heridos Entonces tenemos",
            "start": 8811.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que estar cuidando eso es lo que lo que",
            "start": 8814.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hacemos y",
            "start": 8819.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los planes de desarrollo",
            "start": 8821.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "impulsar la econom\u00eda en Am\u00e9rica del",
            "start": 8825.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Norte lo que estamos planteando es que",
            "start": 8829.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "haya un plan de desarrollo para toda",
            "start": 8832.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 8835.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica se convierte en una regi\u00f3n",
            "start": 8839.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no solo Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 8845.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sin Am\u00e9rica Latina el Caribe",
            "start": 8848.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "toda Am\u00e9rica",
            "start": 8850.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda una regi\u00f3n con mucho potencial",
            "start": 8854.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 8857.439,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Y tenemos muchas ventajas porque son",
            "start": 8860.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "muchos los recursos naturales que hay en",
            "start": 8863.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 8865.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8867.58,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8869.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo que es fundamental mucha fuerza de",
            "start": 8871.319,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "trabajo joven",
            "start": 8875.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que ya no se tiene en otros continentes",
            "start": 8878.979,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ni en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 8885.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "o en Estados Unidos y en Canad\u00e1 como la",
            "start": 8892.62,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mano de obra joven que hay en el resto",
            "start": 8897.46,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de de Am\u00e9rica luego las distancias",
            "start": 8899.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "luego el tama\u00f1o del mercado",
            "start": 8906.22,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "la capacidad de consumo",
            "start": 8911.2,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "En fin",
            "start": 8915.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ese es nuestro planteamiento y empezar",
            "start": 8916.5,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "con los pa\u00edses de Centroam\u00e9rica",
            "start": 8920.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 8925.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de parte de Estados Unidos el presidente",
            "start": 8929.16,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "biden le ha dado esa encomienda a la",
            "start": 8933.76,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "vicepresidenta",
            "start": 8938.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tamal y est\u00e1 trabajando en eso aprovecho",
            "start": 8940.859,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para decir que en la",
            "start": 8945.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre Ayotzinapa",
            "start": 8947.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nos han ayudado del gobierno de Estados",
            "start": 8951.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8955.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed a la vicepresidenta kamala jarre",
            "start": 8956.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que nos ayudar\u00e1 con",
            "start": 8960.819,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "unos expedientes",
            "start": 8963.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n",
            "start": 8967.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de detenidos en Chicago",
            "start": 8971.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 8973.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "hablan del tema de Ayotzinapa y nos",
            "start": 8976.5,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mandaron toda la informaci\u00f3n y ya la",
            "start": 8980.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiene y se est\u00e1",
            "start": 8984.1,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "utilizando para el esclarecimiento de",
            "start": 8987.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los hechos y bueno y hablando de Estados",
            "start": 8990.939,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Unidos en un segundo tema un ex asesor",
            "start": 8992.8,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de seguridad nacional experto en",
            "start": 8995.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ciberseguridad de Estados Unidos",
            "start": 8996.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 que ve pues riesgoso una posible",
            "start": 8999.3,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "infiltraci\u00f3n de China y Rusia que pueden",
            "start": 9002.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "obtener informaci\u00f3n estrat\u00e9gica esto",
            "start": 9004.859,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ante el contexto del hackeo que se dio",
            "start": 9006.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues al ej\u00e9rcito La pregunta ser\u00eda que",
            "start": 9009.6,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Usted qu\u00e9 opina de esta declaraci\u00f3n y",
            "start": 9012.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s me gustar\u00eda saber si usted cree",
            "start": 9014.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que estamos viviendo una nueva guerra",
            "start": 9017.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fr\u00eda entre Estados Unidos China y Rusia",
            "start": 9019.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ya que estas declaraciones pues son",
            "start": 9022.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "semejantes a las que vimos este en la",
            "start": 9024.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Primera Guerra Fr\u00eda con China y perd\u00f3n",
            "start": 9027.72,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos",
            "start": 9029.819,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "museo que no sea as\u00ed",
            "start": 9030.899,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 9033.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ha habido ya un cambio en el discurso",
            "start": 9035.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 9041.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en Rusia como en Estados Unidos",
            "start": 9043.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como en China y",
            "start": 9047.72,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 9053.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 9055.399,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ya llegar a acuerdos",
            "start": 9057.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 hace",
            "start": 9063.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas",
            "start": 9065.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el secretario de estado blingen de que",
            "start": 9067.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no descartan la posibilidad de",
            "start": 9071.76,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "establecer negociaciones con el gobierno",
            "start": 9074.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de Rusia",
            "start": 9078.979,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Esto no se ve\u00eda antes digo no no no no",
            "start": 9082.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 9086.7,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "era este",
            "start": 9089.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "parte del lenguaje pol\u00edtico ahora",
            "start": 9092.84,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 hablando de eso igual en",
            "start": 9098.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Europa",
            "start": 9102.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si hay todo un movimiento para buscar el",
            "start": 9103.34,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 9109.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y de tener la guerra",
            "start": 9111.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Yo pienso que se va a avanzar mucho en",
            "start": 9115.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ese sentido y que va a haber este",
            "start": 9120.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "respeto y paz es nuestra propuesta",
            "start": 9124.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9128.24,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que si es posible de que Rusia y China",
            "start": 9130.64,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se infiltren para tener informaci\u00f3n de",
            "start": 9133.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "saber estrat\u00e9gica de nosotros",
            "start": 9135.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es que nosotros tenemos una muy buena",
            "start": 9138.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 9140.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con todos los gobiernos y con todos los",
            "start": 9141.56,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "pueblos del mundo",
            "start": 9144.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tenemos una muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 9146.819,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobierno de China Porque",
            "start": 9148.68,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que hay respeto pol\u00edtico hay",
            "start": 9151.939,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 9157.439,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y hay actos de solidaridad",
            "start": 9160.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no vamos a olvidar que durante la",
            "start": 9165.899,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pandemia el primer pa\u00eds",
            "start": 9168.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9171.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos envi\u00f3 equipos que no ten\u00edamos para",
            "start": 9173.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "proteger a m\u00e9dicos para proteger",
            "start": 9177.54,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 9180.06,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el primer puente a\u00e9reo que se estableci\u00f3",
            "start": 9182.359,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "fue con China",
            "start": 9187.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos aviones",
            "start": 9192.02,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "con productos de China tambi\u00e9n de",
            "start": 9194.42,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "apoyaron con vacunas",
            "start": 9202.58,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en el caso de la uni\u00f3n sovi\u00e9tica lo",
            "start": 9205.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 9209.46,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9211.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde el principio de la pandemia",
            "start": 9213.14,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que ten\u00eda yo",
            "start": 9218.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la primera vez",
            "start": 9223.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y dice",
            "start": 9225.479,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "hab\u00eda establecido el acuerdo de hablar",
            "start": 9226.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9232.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el presidente Putin por tel\u00e9fono",
            "start": 9234.02,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y estando con el habl\u00e9 con \u00e9l por",
            "start": 9238.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 9243.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y fue para ofrecer todo el apoyo",
            "start": 9245.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9249.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues hay una relaci\u00f3n de amistad y con",
            "start": 9250.7,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 9254.7,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9258.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es una pol\u00edtica de buena vecindad",
            "start": 9259.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con el presidente",
            "start": 9263.22,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tronco del presidente bail\u00e9n",
            "start": 9264.62,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "entonces adem\u00e1s",
            "start": 9269.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Hay 40 millones de mexicanos",
            "start": 9271.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "viviendo trabajando en Estados Unidos",
            "start": 9276.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cada vez es mayor la participaci\u00f3n",
            "start": 9280.979,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "de los mexicanos que viven que trabajan",
            "start": 9286.319,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 9289.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en todo este proceso",
            "start": 9292.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1aneras",
            "start": 9296.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las ven",
            "start": 9300.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "las escuchan all\u00e1",
            "start": 9302.899,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 9307.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n muy pendientes",
            "start": 9310.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9314.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pendientes de la pol\u00edtica en",
            "start": 9316.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Estados Unidos pero tambi\u00e9n muy",
            "start": 9320.1,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pendientes de la pol\u00edtica de lo que",
            "start": 9321.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sucede en nuestro pa\u00eds",
            "start": 9323.939,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9327.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenemos muy buenas relaciones por eso",
            "start": 9328.939,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "con la guerra",
            "start": 9331.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "decidimos optar por la neutralidad",
            "start": 9333.72,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "y promover la paz",
            "start": 9339.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9344.1,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Las Guerras son irracionales",
            "start": 9345.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "producen sufrimiento no ayudan",
            "start": 9349.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de poco a poco se ha ido entendiendo",
            "start": 9354.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9357.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y yo estoy seguro de que se va a lograr",
            "start": 9359.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pronto un acuerdo",
            "start": 9365.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "preocupaciones de este funcionario no no",
            "start": 9369.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no es que",
            "start": 9374.28,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "todos opinan es como esa asociaci\u00f3n",
            "start": 9376.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y as\u00ed ah\u00ed",
            "start": 9382.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "10 20 30 aqu\u00ed es muy com\u00fan",
            "start": 9385.56,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "que diga un exagente de ladea declar\u00f3",
            "start": 9390.84,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "un exagente",
            "start": 9396.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la Cia",
            "start": 9398.899,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "una gente muy cercana",
            "start": 9403.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "al FBI",
            "start": 9407.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es como lo de las fuentes de aqu\u00ed de del",
            "start": 9414.479,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "palacio",
            "start": 9417.359,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Entonces no hay",
            "start": 9421.04,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "que este estar creyendo esas cosas",
            "start": 9425.16,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s si hubiese",
            "start": 9430.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 9433.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues aqu\u00ed las exponemos qu\u00e9 vamos a",
            "start": 9437.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estar ocultando cosas",
            "start": 9441.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Recuerdo cuando",
            "start": 9445.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el presidente Trump",
            "start": 9447.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "toma la decisi\u00f3n de que iba a cerrar la",
            "start": 9449.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fronteras a productos",
            "start": 9453.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 9456.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 9458.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "venden en Estados Unidos",
            "start": 9461.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en la casa en Tlalpan",
            "start": 9469.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9473.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "escucho eso ya oficial",
            "start": 9475.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y le dije a Beatriz ay\u00fadame porque pues",
            "start": 9481.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 9485.22,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "maneja mejor",
            "start": 9487.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la computadora",
            "start": 9490.979,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no me cuesta m\u00e1s trabajo",
            "start": 9495.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s a m\u00ed se me facilita m\u00e1s dictar",
            "start": 9500.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y le dije ay\u00fadame",
            "start": 9510.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y me tiene paciencia",
            "start": 9517.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed va la carta",
            "start": 9520.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y a los 20 minutos media hora",
            "start": 9527.1,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hasta la respuesta",
            "start": 9530.76,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "O sea ya ya",
            "start": 9535.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no se puede uno",
            "start": 9537.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "quedar callado",
            "start": 9542.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuando se trata de un asunto",
            "start": 9544.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "delicado y serio",
            "start": 9552.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Pero eso no esto es",
            "start": 9557.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s no",
            "start": 9562.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dejen de tomar en cuenta que en Estados",
            "start": 9565.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Unidos hay elecciones",
            "start": 9569.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 9573.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Brasil",
            "start": 9577.439,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "que el domingo haya dicho no puedo decir",
            "start": 9583.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nada nada m\u00e1s as\u00ed",
            "start": 9586.439,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo",
            "start": 9589.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 9595.399,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "a los 8 d\u00edas elecciones en Estados",
            "start": 9597.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 9600.42,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y todo eso",
            "start": 9603.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "influye sobre todo lo de Estados Unidos",
            "start": 9605.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9611.7,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9616.26,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "agarran de bandera",
            "start": 9617.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el tema migratorio",
            "start": 9619.979,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9623.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "agarran de bandera",
            "start": 9625.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "lo de las drogas",
            "start": 9631.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un partido u otro",
            "start": 9635.1,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9640.14,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este de lo externo",
            "start": 9642.3,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "hablan de guerra",
            "start": 9647.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "o de paz",
            "start": 9651.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9656.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9657.55,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "afortunadamente ahora los migratorios",
            "start": 9660.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9664.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s nos importa",
            "start": 9665.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el que no ha habido Campa\u00f1a",
            "start": 9669.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en contra de los mexicanos",
            "start": 9672.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ha habido al respecto",
            "start": 9677.939,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y luego los temas internos",
            "start": 9683.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n por ejemplo",
            "start": 9687.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "si va a haber recesi\u00f3n o no de recesi\u00f3n",
            "start": 9695.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y otros temas todo eso est\u00e1 en el debate",
            "start": 9702.899,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas Una vez que pasen las",
            "start": 9708.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 9711.12,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9713.52,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "es otra cosa",
            "start": 9716.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "bueno por \u00faltimo presidente ayer que",
            "start": 9720.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de b\u00e9isbol no le quiero hacer esta",
            "start": 9723.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que prefiere en americana o nacional",
            "start": 9725.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 9728.54,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Ya deje que voy con Houston",
            "start": 9731.72,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "voy con Houston porque tiene m\u00e1s latinos",
            "start": 9736.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y voy con Houston porque",
            "start": 9739.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay un mexicano un pitcher urquidi",
            "start": 9742.16,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de Mazatl\u00e1n",
            "start": 9745.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 9748.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo han este metido a pichar pero",
            "start": 9750.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es muy bueno",
            "start": 9754.46,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9757.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que yo iba el",
            "start": 9759.479,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "dodger por Julio por",
            "start": 9763.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "r\u00edas y este",
            "start": 9767.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9771.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "va siguiendo los pasos de Valenzuela",
            "start": 9772.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9777.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "le ganaron",
            "start": 9778.7,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "los de San Diego en la final al dodger",
            "start": 9781.5,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "ni a los de San Diego",
            "start": 9786.84,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "le ganaron los de Filadelfia",
            "start": 9789.439,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9795.72,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "philadelphi",
            "start": 9798.18,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ladesh tremendos los de Filadelfia",
            "start": 9799.979,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "puro",
            "start": 9804.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ca\u00f1onero y",
            "start": 9806.479,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 9812.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tienes que Houston elimin\u00f3 al Yankees",
            "start": 9813.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que no batearon nada",
            "start": 9819.979,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y tienen puro caballo",
            "start": 9823.979,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Este pero no no pudieron Entonces s\u00ed le",
            "start": 9828.2,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "voy al Houston este",
            "start": 9833.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "porque de los 9 por lo general son",
            "start": 9838.979,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "cinco latinos",
            "start": 9844.819,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en Houston",
            "start": 9849.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ya empieza",
            "start": 9853.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Pues ma\u00f1ana",
            "start": 9855.56,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana empieza a ver si me da tiempo de",
            "start": 9858.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ver aunque sea",
            "start": 9862.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9863.479,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "los res\u00famenes",
            "start": 9865.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "muy bien sigue la compa\u00f1era no el",
            "start": 9867.78,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Carlos Montesinos de \u00edndigo",
            "start": 9870.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 9877.5,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "secretarias subsecretarios Carlos",
            "start": 9879.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Montesinos de reporte \u00edndigo primero",
            "start": 9880.979,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle usted el a\u00f1o",
            "start": 9882.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pasado se pronunci\u00f3 sobre la elecci\u00f3n en",
            "start": 9886.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n sindical de",
            "start": 9889.04,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "de azafatas de hermosos de y gracias a",
            "start": 9891.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso hubo una elecci\u00f3n limpia usted lo",
            "start": 9896.939,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 Tambi\u00e9n este ahora tambi\u00e9n va",
            "start": 9899.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a haber otro proceso para renovar a la",
            "start": 9901.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda general y ha habido reportes",
            "start": 9903.8,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "denuncias sobre manejos irregulares",
            "start": 9907.5,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre una actuaci\u00f3n no tan este",
            "start": 9909.979,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "tan apropiada de la del del de la junta",
            "start": 9915.38,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "Federal de arbitraje Este quer\u00eda",
            "start": 9920.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntarles sobre las garant\u00edas que",
            "start": 9922.439,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "puede haber para este nuevo proceso y un",
            "start": 9924.78,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pronunciamiento al respecto s\u00ed que este",
            "start": 9928.979,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "les tengo mucha confianza a los",
            "start": 9931.939,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "el sindicato de sobrecargos",
            "start": 9937.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "azafatas por lo general la mayor\u00eda de",
            "start": 9942.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 9947.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy conscientes muy politizadas",
            "start": 9948.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siempre que",
            "start": 9954.5,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "viajo",
            "start": 9957.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sale el tema sobre todo cuando hay",
            "start": 9960.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 9963.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9965.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n es de que se respete",
            "start": 9967.04,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "del voto que la elecci\u00f3n sea limpia sea",
            "start": 9971.54,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "libre que no haya cacicazgos",
            "start": 9976.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que no haya la",
            "start": 9980.34,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n a los liderazgos Charros",
            "start": 9983.42,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y que los dirigentes",
            "start": 9989.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "defiendan",
            "start": 9992.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 9994.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9998.399,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "hay veces",
            "start": 9999.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 10002.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "someten",
            "start": 10005.899,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los patrones",
            "start": 10009.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se arreglan con ellos",
            "start": 10015.16,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y sacrifican",
            "start": 10018.319,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "prestaciones de trabajadores",
            "start": 10022.399,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "afectan los contratos colectivos no se",
            "start": 10026.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "me va a olvidar que",
            "start": 10029.899,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un sindicato de esos fuertes fuertes",
            "start": 10032.12,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "fuertes ya no est\u00e1n los dirigentes",
            "start": 10035.479,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10040.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quer\u00edan mantener un contrato en donde",
            "start": 10041.56,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "una empresa muy importante la m\u00e1s",
            "start": 10046.66,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 10050.66,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10052.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico del pueblo de",
            "start": 10054.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10057.02,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s importante",
            "start": 10059.359,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "les daba",
            "start": 10063.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a los dirigentes Una cantidad para",
            "start": 10065.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos",
            "start": 10069.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces este en la revisi\u00f3n del",
            "start": 10071.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contrato no eso ya no",
            "start": 10074.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 10077.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces quer\u00eda andar a cambio f\u00edjense",
            "start": 10082.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se estableciera",
            "start": 10092.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s edad",
            "start": 10095.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "para la jubilaci\u00f3n",
            "start": 10097.7,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "esto ofrecido por los l\u00edderes",
            "start": 10100.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 10107.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Claro que le dijimos que no",
            "start": 10111.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero no es el caso no de la Aviaci\u00f3n",
            "start": 10115.46,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este",
            "start": 10120.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ha habido m\u00e1s democracia",
            "start": 10123.1,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el sindical justo de todas maneras de",
            "start": 10125.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "todas maneras la Secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 10129.439,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "Tiene que estar pendiente y",
            "start": 10131.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10134.59,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "no permitir",
            "start": 10136.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la manipulaci\u00f3n",
            "start": 10139.479,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y el fraude y depende mucho",
            "start": 10141.46,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de la gente por ejemplo en el caso del",
            "start": 10145.899,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "sindicato petrolero",
            "start": 10148.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se abri\u00f3",
            "start": 10152.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y en algunos casos quedaron los que",
            "start": 10156.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ven\u00edan de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 10158.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Pero porque los trabajadores votaron",
            "start": 10162.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 10165.56,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque son procesos",
            "start": 10170.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cambios que se tienen que ir dando y",
            "start": 10174.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sobre todo cambios de mentalidad",
            "start": 10176.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 10181.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "costumbre h\u00e1bito democr\u00e1tico",
            "start": 10183.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10189.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "imperaba la antidemocracia la imposici\u00f3n",
            "start": 10190.6,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "el de lazo",
            "start": 10196.46,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "pues no se puede as\u00ed",
            "start": 10199.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana hasta ni lo",
            "start": 10201.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "creen",
            "start": 10204.859,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 10207.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 10211.34,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "gente que me conoce o no tanto pero",
            "start": 10214.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cercana",
            "start": 10220.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pensando de que",
            "start": 10223.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "No no",
            "start": 10226.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "va a haber libertad y que va a haber",
            "start": 10228.52,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "dedazo",
            "start": 10231.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "para mi sucesor o sucesora",
            "start": 10232.819,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10237.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 10241.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el gran elector Ya se acab\u00f3 eso",
            "start": 10243.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10249.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese son siglos de una pr\u00e1ctica",
            "start": 10250.3,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se quita eso lleva tiempo",
            "start": 10255.74,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "yo siempre uso el ejemplo de cuando los",
            "start": 10260.899,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "revolucionarios llegaban a las haciendas",
            "start": 10264.319,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "y les dec\u00edan a los esclavos a los peones",
            "start": 10266.5,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "encasillados que ya eran libres",
            "start": 10271.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ni los peones en vez de alegrarse se",
            "start": 10276.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ponen a llorar",
            "start": 10279.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque en esas haciendas estaban",
            "start": 10282.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enterradas sus padres sus abuelos mis",
            "start": 10283.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abuelos tatarabuelos y no sab\u00edan que era",
            "start": 10286.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 10289.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10291.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hasta para salir de la Hacienda le",
            "start": 10293.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que pedir permiso al amo para",
            "start": 10295.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "casarse",
            "start": 10297.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que decidir el amo",
            "start": 10300.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Y esto no",
            "start": 10304.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 10308.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en la Colonia",
            "start": 10310.899,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "o cuando se obtuvo la independencia",
            "start": 10314.06,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "al cura Hidalgo extraordinario",
            "start": 10318.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Rebelde",
            "start": 10323.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 10326.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 10328.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y escribi\u00f3 de que deb\u00eda de abolirse la",
            "start": 10332.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esclavitud pero la esclavitud",
            "start": 10335.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 en todo el siglo 19",
            "start": 10338.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la esclavitud en M\u00e9xico es abolida",
            "start": 10344.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en los hechos",
            "start": 10348.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hasta 1914",
            "start": 10351.38,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "1915 despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n",
            "start": 10355.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "entonces Tuvo que pasar un tiempo",
            "start": 10358.939,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "para que esos peones empezaran a actuar",
            "start": 10363.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "como hombres libres",
            "start": 10366.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque son procesos",
            "start": 10368.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Entonces esto pasa tambi\u00e9n",
            "start": 10371.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en la democracia",
            "start": 10375.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en la vida sindical",
            "start": 10378.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y lo que dec\u00eda",
            "start": 10383.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 10386.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "volvi\u00e9ndolo a recordar",
            "start": 10389.14,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el hombre y en este caso agreg\u00f3 la mujer",
            "start": 10394.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hombre mujer que quiera ser libre",
            "start": 10398.479,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "lo ser\u00e1",
            "start": 10401.319,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10405.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "voto libre secreto",
            "start": 10406.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en todas las elecciones justo como",
            "start": 10412.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "menciona que es un proceso ha habido",
            "start": 10415.34,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 acompa\u00f1ando este pues",
            "start": 10417.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este cambio",
            "start": 10420.439,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos investigadores dem\u00e1s y ha",
            "start": 10422.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "habido una situaci\u00f3n ah\u00ed por ejemplo de",
            "start": 10425.779,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que recientemente se levant\u00f3 una",
            "start": 10427.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "denuncia por parte de la unidad de",
            "start": 10429.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero de la facultad de ciencias",
            "start": 10432.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de la UNAM contra el abogado",
            "start": 10434.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del secretario general Ricardo del Valle",
            "start": 10437.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este el se\u00f1or Arturo alcalde por acoso",
            "start": 10439.96,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "una suerte de amenaza encontrado una",
            "start": 10445.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica que est\u00e1 investigando este",
            "start": 10447.859,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "esta elecci\u00f3n",
            "start": 10450.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "respecto a esto sigue vigente esta",
            "start": 10452.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de que este estar\u00e1 abierta la",
            "start": 10455.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y se respetar\u00e1 el resultado por",
            "start": 10459.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "parte de la secretar\u00eda de trabajo Claro",
            "start": 10461.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 10463.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "S\u00ed este son derechos",
            "start": 10464.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y lo mismo la libertad",
            "start": 10469.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no se implora",
            "start": 10471.52,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "se conquista",
            "start": 10475.76,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "s\u00ed adelante o sea hacer valer entre",
            "start": 10482.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 10485.899,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la libertad la justicia la democracia la",
            "start": 10487.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 10491.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es asunto de todos",
            "start": 10493.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 10497.0,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 10498.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en exclusiva",
            "start": 10500.979,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de la llamada",
            "start": 10503.84,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "clase pol\u00edtica",
            "start": 10505.6,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 10508.939,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay que tener cuidado de la llamada",
            "start": 10512.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "clase pol\u00edtica",
            "start": 10515.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "un segundo tema se\u00f1or presidente ustedes",
            "start": 10519.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inicia su gira por Sonora Sinaloa Baja",
            "start": 10522.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "California tiene pendiente esta reuni\u00f3n",
            "start": 10525.62,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "con John Kerry para el tema del plan",
            "start": 10528.02,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Sonora pero tambi\u00e9n hay reportes de que",
            "start": 10530.359,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "John Kerry va a estar en Inglaterra Para",
            "start": 10532.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un panel de energ\u00edas limpias este",
            "start": 10533.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "incluso El Vocero del departamento de",
            "start": 10536.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estado calific\u00f3 como milagroso que pueda",
            "start": 10538.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llegar a esta reuni\u00f3n saber si est\u00e1",
            "start": 10541.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "confirmada si va a asistir si va a poder",
            "start": 10544.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llegar y si no pues si hay un plan b si",
            "start": 10546.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser virtual tambi\u00e9n hab\u00eda hablado",
            "start": 10548.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que pod\u00eda haber una reuni\u00f3n una rueda de",
            "start": 10551.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prensa este sobre los acuerdos que se",
            "start": 10553.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pudieran llegar no est\u00e1 en la agenda de",
            "start": 10556.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este fin de semana este si nos pudiera",
            "start": 10557.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "dar estos detalles y ya entrados en ese",
            "start": 10561.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tema saber si va a haber ma\u00f1aneras el",
            "start": 10563.899,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "primero y dos de noviembre dado que pues",
            "start": 10567.38,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "usualmente usted se toma estos d\u00edas",
            "start": 10569.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 10571.939,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este primero s\u00ed",
            "start": 10573.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el dos no",
            "start": 10576.1,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Y si va a llegar el secretario",
            "start": 10578.6,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a Sonora Ese es el informe que tengo y",
            "start": 10584.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "si viene de Londres",
            "start": 10587.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed iba a Arizona y de ah\u00ed",
            "start": 10594.02,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a Hermosillo",
            "start": 10599.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a las 4 de la tarde",
            "start": 10602.54,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda",
            "start": 10605.54,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "viernes Ah ma\u00f1ana ma\u00f1anas",
            "start": 10607.899,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Hoy estamos en La Paz",
            "start": 10613.3,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este tenemos una reuni\u00f3n para tratar dos",
            "start": 10615.939,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tres asuntos en La Paz",
            "start": 10620.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tenemos la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 10622.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en La Paz la conferencia de prensa en La",
            "start": 10625.16,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "Paz luego vamos a Loreto y de Loreto",
            "start": 10629.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vamos a Hermosillo a este encuentro",
            "start": 10633.979,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10637.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado vamos a una reuni\u00f3n con los",
            "start": 10638.74,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "gobernadores de los pueblos yaquis",
            "start": 10643.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y terminamos en Navojoa",
            "start": 10648.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10654.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Seguro seguro que s\u00ed pero",
            "start": 10657.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "no sabemos todav\u00eda",
            "start": 10661.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 10666.319,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "va a estar el formato",
            "start": 10667.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nos vamos a reunir",
            "start": 10671.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quer\u00eda",
            "start": 10675.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Bueno nada m\u00e1s que",
            "start": 10677.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que depende de",
            "start": 10680.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las de las partes",
            "start": 10683.6,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "abrir la reuni\u00f3n desde el principio",
            "start": 10688.16,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero si no se puede",
            "start": 10692.899,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10697.399,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "luego informar una conferencia de prensa",
            "start": 10700.939,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "es que se van a tratar cuestiones Pues",
            "start": 10706.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con",
            "start": 10709.939,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica el\u00e9ctrica",
            "start": 10713.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y se va a tratar sobre el litio",
            "start": 10717.02,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 10722.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ni siquiera es por nosotros Porque ya el",
            "start": 10724.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "litio es de la naci\u00f3n",
            "start": 10728.18,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "pero a lo mejor",
            "start": 10731.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "se considera que no debe abrirse la",
            "start": 10736.18,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n luego se va a tratar el tema de",
            "start": 10740.779,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las bater\u00edas",
            "start": 10743.06,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Y luego el de la industria automotriz",
            "start": 10747.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para carros el\u00e9ctricos",
            "start": 10752.54,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10754.11,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "todo esto tiene que ver con el plan",
            "start": 10755.359,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 10758.24,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ndo atr\u00e1s el tema de la planta de",
            "start": 10764.859,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aprendizajes",
            "start": 10766.939,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no es Sonora",
            "start": 10772.06,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Sonora Sonora no en",
            "start": 10774.979,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Sinaloa es salud",
            "start": 10778.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10780.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Guam\u00fachil No mucho es la tierra de Pedro",
            "start": 10782.74,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Infante no ah\u00ed naci\u00f3 Pedro Infante ya",
            "start": 10786.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para acabar se\u00f1or presidente y tambi\u00e9n",
            "start": 10790.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Creo que ah\u00ed naci\u00f3 Salvador Alvarado",
            "start": 10791.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 10799.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es un gran dirigente",
            "start": 10810.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Salvador Alvarado Culiac\u00e1n",
            "start": 10814.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este un gran dirigente olvidado",
            "start": 10820.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un revolucionario",
            "start": 10823.939,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "estuvo all\u00e1 de gobernador de tu tierra",
            "start": 10826.0,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "se este fue el que impuls\u00f3 mucho",
            "start": 10831.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 10837.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de las comunidades de los pueblos",
            "start": 10839.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 10841.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de las mujeres",
            "start": 10843.64,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "que luego Felipe Carrillo Puerto le dio",
            "start": 10847.46,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "continuidad y Elvia S\u00ed pero",
            "start": 10852.26,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "f\u00edjense c\u00f3mo era",
            "start": 10855.819,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Salvador Alvarado",
            "start": 10859.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 10861.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaba el general Jara en Veracruz",
            "start": 10863.68,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "estaba el general M\u00fajica en Tabasco y",
            "start": 10867.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Salvador Alvarado en Yucat\u00e1n y le",
            "start": 10873.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda el general M\u00fajica",
            "start": 10875.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "al general",
            "start": 10877.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Alvarado en Yucat\u00e1n unas cartas Hay una",
            "start": 10880.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que me gusta mucho",
            "start": 10884.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que le dec\u00eda el g\u00e9nero musical",
            "start": 10887.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "moral\u00edcenme se\u00f1or general",
            "start": 10891.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "moral\u00edcenme porque ya estaban viendo",
            "start": 10894.1,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "eso eran de los m\u00e1s",
            "start": 10899.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rectos",
            "start": 10902.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "revolucionarios incorruptibles",
            "start": 10904.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya estaban viendo c\u00f3mo se estaba",
            "start": 10908.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desviando",
            "start": 10912.319,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10914.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la la revoluci\u00f3n",
            "start": 10917.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 10920.479,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo empezaban a hacer ya negocios",
            "start": 10921.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10925.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "revolucionarios no ellos sino por eso",
            "start": 10927.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "moralicen",
            "start": 10931.58,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "se\u00f1or general Porque eran",
            "start": 10934.22,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "extraordinarios dirigentes",
            "start": 10938.439,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en la historia nuestra",
            "start": 10942.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la fuente de la sabidur\u00eda pol\u00edtica",
            "start": 10945.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 10948.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no hay que ir a buscar desde luego hay",
            "start": 10952.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que ser este",
            "start": 10956.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nacionales y universales",
            "start": 10960.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n como dec\u00eda Mart\u00edn",
            "start": 10963.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 10967.84,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nos injertamos",
            "start": 10969.399,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con lo universal",
            "start": 10973.399,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el tronco tiene que seguir siendo",
            "start": 10975.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el nuestro",
            "start": 10979.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidente para acabar lo primero",
            "start": 10983.899,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "lo nuestro nuestra historia",
            "start": 10988.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nuestro pasado las lecciones de nuestros",
            "start": 10991.12,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes nuestros m\u00e1rtires",
            "start": 10996.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "S\u00ed este Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed la",
            "start": 10999.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretaria y los subsecretarios si nos",
            "start": 11002.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pudiera dar una postura sobre este nuevo",
            "start": 11005.26,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "proyecto del ministro de Luz Mar\u00eda",
            "start": 11007.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Aguilar respecto a la prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 11009.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oficiosa y que no sea este autom\u00e1tica",
            "start": 11010.96,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sino que se revise caso por caso pues",
            "start": 11014.439,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "yo no estoy de acuerdo con eso desde",
            "start": 11017.7,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "luego somos respetuosos de lo que decida",
            "start": 11021.46,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la suprema corte pero miren lo que",
            "start": 11023.979,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n proponiendo",
            "start": 11027.899,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "que los factureros",
            "start": 11031.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puedan salir",
            "start": 11037.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11043.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel",
            "start": 11046.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "quieren impunidad para los factureros",
            "start": 11050.74,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 11055.779,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "no pero no le hace",
            "start": 11058.8,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "No le hace o sea c\u00f3mo o sea este",
            "start": 11061.439,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 11069.6,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "la corte otra vez",
            "start": 11071.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed Pero adem\u00e1s de veras",
            "start": 11073.859,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "es vergonzoso",
            "start": 11078.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo proteger",
            "start": 11083.319,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a delincuentes",
            "start": 11085.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque",
            "start": 11091.54,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "son potentados o de cuello blanco",
            "start": 11096.479,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que no tienen",
            "start": 11103.899,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "otras cosas que hacer",
            "start": 11107.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "que no hace falta que haya justicia para",
            "start": 11112.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el pobre",
            "start": 11114.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11117.939,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 11119.1,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dedicados a proteger a los",
            "start": 11120.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 11124.779,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s corruptos",
            "start": 11126.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 11131.319,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 11134.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se tipificar\u00e1",
            "start": 11136.14,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "como delito ese tipo de defraudaci\u00f3n",
            "start": 11138.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 11142.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "era vergonzoso lo que suced\u00eda",
            "start": 11145.68,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "si hasta este",
            "start": 11150.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "han quedado",
            "start": 11154.359,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sin castigo",
            "start": 11156.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Quienes",
            "start": 11158.979,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se dedicaban",
            "start": 11160.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a promover la evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 11165.3,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "despachos fiscales",
            "start": 11169.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con facturas falsas",
            "start": 11174.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "haciendo transacciones",
            "start": 11178.479,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "millonarias",
            "start": 11181.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ofreciendo t\u00fa tienes que pagar tanto",
            "start": 11183.42,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 11188.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tienes que pagar",
            "start": 11191.74,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "100 millones Pero si me das un mill\u00f3n yo",
            "start": 11193.38,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "me encargo",
            "start": 11199.359,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con facturas falsas",
            "start": 11202.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de que no pagues",
            "start": 11206.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que quieren ahora",
            "start": 11210.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que aceptemos",
            "start": 11213.279,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11218.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lo envuelven no en el lenguaje leguleyo",
            "start": 11220.26,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "de decir este no",
            "start": 11225.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11231.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11233.92,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n o prisi\u00f3n preventiva saben qu\u00e9",
            "start": 11237.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es eso",
            "start": 11243.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de que se le deja todo al juez",
            "start": 11245.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y el juez decide",
            "start": 11249.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 11251.68,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan proceso de investigaci\u00f3n",
            "start": 11256.779,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bien que me tocases ese tema porque",
            "start": 11266.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hasta me sorprend\u00ed cuando me lo dijeron",
            "start": 11268.439,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan propuesto",
            "start": 11271.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "otra vez",
            "start": 11273.34,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero ahora m\u00e1s enfocado",
            "start": 11277.12,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a lo puedes explicar a ver porque para",
            "start": 11281.859,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "la gente O sea",
            "start": 11286.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si es nuevamente un proyecto",
            "start": 11292.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "un proyecto de un del ministro Luis",
            "start": 11296.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Aguilar es una acci\u00f3n de",
            "start": 11299.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad y su acumulada que",
            "start": 11303.1,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pretenden dejar sin efecto la prisi\u00f3n",
            "start": 11305.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "preventiva oficiosa para delitos",
            "start": 11308.859,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "fiscales graves como es el contrabando y",
            "start": 11313.02,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "su equiparable la defraudaci\u00f3n fiscal la",
            "start": 11317.319,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "expedici\u00f3n venta en ajenaci\u00f3n compra o",
            "start": 11321.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de comprobantes Fiscales que",
            "start": 11326.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "amparen operaciones inexistentes falsas",
            "start": 11329.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "o simuladas en determinados modalidades",
            "start": 11331.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "y cuant\u00edas que estos supuestos se",
            "start": 11335.319,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "equiparan a delincuencia organizada en",
            "start": 11340.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la ley que regula la delincuencia",
            "start": 11342.939,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "organizada y en el c\u00f3digo",
            "start": 11345.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "penal y en el c\u00f3digo de procedimientos",
            "start": 11348.54,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "penal Entonces el proyecto lo que quiere",
            "start": 11350.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es como aqu\u00ed lo dice el se\u00f1or presidente",
            "start": 11352.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11354.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que ustedes puedan",
            "start": 11356.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estar en los procesos penales sin estar",
            "start": 11357.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en prisi\u00f3n con una serie de ventajas y",
            "start": 11360.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comodidades procesales cuando pues son",
            "start": 11363.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "delitos de cuello blanco que causan",
            "start": 11367.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enormes da\u00f1os al fisco y en la ley de",
            "start": 11368.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "seguridad nacional tambi\u00e9n se se\u00f1al\u00f3 que",
            "start": 11373.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "estos va en contra del del pa\u00eds porque",
            "start": 11375.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "finalmente es una afectaci\u00f3n al inter\u00e9s",
            "start": 11377.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y a las finanzas nacionales",
            "start": 11380.439,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces todo esto se estableci\u00f3 con una",
            "start": 11381.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "reforma a diferentes ordenamientos y el",
            "start": 11384.819,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "proyecto quiere quiere echarlo abajo",
            "start": 11388.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s modificando",
            "start": 11391.38,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por la puerta de atr\u00e1s de manera",
            "start": 11394.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fraudulenta la propia Constituci\u00f3n",
            "start": 11397.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "porque ellos ya quieren interpretar lo",
            "start": 11398.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que es una prisi\u00f3n oficiosa ahora",
            "start": 11401.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "le quieren decir que no es autom\u00e1tica",
            "start": 11403.62,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que hay que que hay que estarla alegando",
            "start": 11406.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en cada caso a criterio del juez lo que",
            "start": 11408.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha dicho en otros casos",
            "start": 11411.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "puede dar motivo a cor ya",
            "start": 11413.38,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ya con tubernio entre abogados y",
            "start": 11418.02,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "juzgadores en detrimento el inter\u00e9s",
            "start": 11420.279,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pero eso va esencialmente Y",
            "start": 11422.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuevamente est\u00e1n listando el proyecto",
            "start": 11424.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para tal efecto",
            "start": 11426.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "bueno Ya v\u00e1monos",
            "start": 11429.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed queda pendiente queda pendiente",
            "start": 11433.14,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sin Lista v\u00e1monos",
            "start": 11437.279,
            "duration": 4.021
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno hoy si les vamos a consumir bastante tiempo porque tenemos tres temas que aqu\u00ed se planteados se han solicitado se ha pedido informaci\u00f3n es lo de los jueves sobre ser impunidad es todo el informe sobre Derechos Humanos a cargo de Alejandro Encinas y lo relacionado con liberaciones por amnist\u00eda y por otros mecanismos de personas que justamente y est\u00e1n en la c\u00e1rcel por falta de sentencias o por falta de abogados que los defiendan [M\u00fasica] ni por injusticias en general y tambi\u00e9n informar sobre el tianguis del bienestar todo esto a cargo de Rosa Isela y ya despu\u00e9s nos vamos para preguntas y respuestas empezamos con Ricardo Muy buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso se\u00f1or presidente vamos a dar cuenta del informe cero impunidad que es un esfuerzo del gobierno de M\u00e9xico donde participa la Sedena la secretar\u00eda de la marina Guardia nacional Centro Nacional de inteligencia Y la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadano junto con los Estados y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en esta semana hubieron 8.247 detenciones por fuerzas de seguridad p\u00fablica municipales estatales y federales y se presentaron ante el ministerio p\u00fablico despu\u00e9s de revisar su situaci\u00f3n jur\u00eddica 7.964 esto es del 20 al 26 de octubre siguiente informamos de tres extradiciones que da conocer la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en cumplimiento del tratado de extradici\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos se entregaron tres personas de nacionalidad mexicana que fueron requeridas en diferentes cortes de aquel pa\u00eds por diferentes delitos es el caso de Jos\u00e9 H que fue llevado en extradici\u00f3n por los delitos de agresi\u00f3n sexual y abuso sexual con agravantes hechos ocurridos en 2016 en agravio de una menor y los otros dos imputados ya extraditados m alias El G\u00fcero y Jaime G alias El Hummer el \u00faltimo por delitos de asociaci\u00f3n delictuosa y contra la salud como l\u00edder de una organizaci\u00f3n criminal dedicada a la compraventa y Transporte de coca\u00edna y marihuana en Estados Unidos y el otro tambi\u00e9n por delitos contra la salud y lavado de dinero siguiente informar de la detenci\u00f3n el d\u00eda de ayer del presunto autor material intelectual del multi homicidio ocurrido en un bar en Irapuato el bar conocido como el Pantano que fue registrado el pasado 15 de octubre en una hecho de violencia Donde fueron asesinadas 12 personas Pues bien en una operaci\u00f3n coordinada por la fiscal\u00eda de Justicia del Estado con el apoyo invaluable de la secretar\u00eda de defensa nacional y la Secretar\u00eda de Seguridad Estatal tras un intenso operativo se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de estos dos generadores de violencia inculpados en este multi homicidio y ya fueron presentados ante el Ministerio P\u00fablico para ser sometidos a la vinculaci\u00f3n a proceso penal siguiente tambi\u00e9n informar que ya fue vinculado a proceso inicias n ex director de obras p\u00fablicas de la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez por un periodo de 12 a\u00f1os entre 2006 y 2018 esta fue una detenci\u00f3n que ejecut\u00f3 la fiscal\u00eda de justicia en la Ciudad de M\u00e9xico ya se present\u00f3 ante el juez de control y fue vinculado a proceso con prisi\u00f3n preventiva en domicilio particular por cuestiones de salud \u00e9l se le acusa de diferentes il\u00edcitos como enriquecimiento il\u00edcito y otros y previamente hab\u00eda sido detenido el ex director jur\u00eddico de esta alcald\u00eda ellos son presuntos integrantes de una organizaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos acusados de realizar actos de corrupci\u00f3n en materia inmobiliaria como aqu\u00ed se ha informado se tiene en las indagatorias ya hoy en el proceso que otorgaban permisos correspondientes para la construcci\u00f3n y permisos y traficaban influencias con constructoras y desarrollos inmobiliarios y actos de extorsi\u00f3n para generar actividades ilegales y a su vez generar un enriquecimiento il\u00edcito y a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n se pudo determinar la incongruencia entre sus funciones de servidor p\u00fablico y su situaci\u00f3n patrimonial siguiente tambi\u00e9n informar que se pudo esclarecer el feminicidio de la Buscadora Esmeralda G por hechos ocurridos en el estado de Puebla fueron detenidos y vinculados a proceso penal Cristofer n alias El Cris e Ismael n alias el pa o el orio a ambos se les acusa del feminicidio de Esmeralda quien a su vez hab\u00eda estado buscando a su hija Betsab\u00e9 que hab\u00eda sido desaparecida y con posteriormente Privada de la vida ya est\u00e1n vinculados a proceso en una operaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda de Puebla siguiente y esta actuaci\u00f3n permiti\u00f3 vincular a un grupo delictivo al que pertenecen estos dos vinculados a proceso y fueron detenidos a su vez otras nueve personas tambi\u00e9n involucradas en actividades de Narco menudeo y venta de sustancias il\u00edcitas siguiente previamente como lo comentamos Betsab\u00e9 hija de Esmeralda hab\u00eda sido desaparecida y posteriormente Privada de la vida por estos hechos se detuvo a Beatriz n quien ya est\u00e1 vinculada proceso y el otro autor material Osvaldo n previamente hab\u00eda sido v\u00edctimado tambi\u00e9n en un hecho de car\u00e1cter delictivo pero ya hay una detenci\u00f3n de la perpetradora de la desaparici\u00f3n y feminicidio de Betsab\u00e9 y a su vez ya tambi\u00e9n los de su madre Esmeralda siguiente informar sobre diferentes operaciones realizadas por la secretar\u00eda de defensa nacional en coordinaci\u00f3n con la guardia nacional en el per\u00edodo de 18 al 24 de octubre se detuvo a 32 personas y aseguraron armas equipo bal\u00edstico y drogas es el caso de guachochi en Chihuahua donde se detuvo a 12 agresores a su vez se localizaron dos cuerpos se les aseguraron 16 armas largas entre ellas una ametralladora Browning armas cortas lanzagranadas chalecos t\u00e1cticos entre otros siguientes tambi\u00e9n hubo diferentes operaciones en Reynosa Caborca y Culiac\u00e1n que dio la detenci\u00f3n de drogas entre otras 4.400 pastillas de fentanilo en el caso de Culiac\u00e1n siguiente tambi\u00e9n en San Andr\u00e9s Tuxtla Veracruz Tijuana Baja California Guadalajara y Tlaquepaque hubo diferentes detenciones destacando el caso de Guadalajara y Tlaquepaque donde hubo 68 armas largas aseguradas y dos personas detenidas en esta operaci\u00f3n de mucha relevancia tambi\u00e9n veh\u00edculos e inmuebles siguiente hubo otras operaciones en San Luis R\u00edo Colorado una persona detenida con 1700 kilos de metanfetamina en Tecate dos personas detenidas con 41 kilos de metanfetamina y en Tijuana dos personas detenidas con 36.3 kilogramos de fentanilo en polvo y 496.600 pastillas de fentanilo siguiente Tambi\u00e9n queremos destacar una operaci\u00f3n muy exitosa de la secretar\u00eda de la Marina en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico Esto fue en coordinaci\u00f3n con la aduana a partir de la verificaci\u00f3n con un binomio canino en un cargamento de champ\u00fa acondicionador y cremas con un preso aproximado de 8.368 kilogramos se pudo determinar una vez que hubo la sospecha de que hab\u00eda sustancias il\u00edcitas se pudo determinar de manera inicial que se trataba de metanfetamina y o coca\u00edna los cuales ten\u00edan como destino Australia se posteriormente realiz\u00f3 un estudio de laboratorio y despu\u00e9s del An\u00e1lisis arroj\u00f3 positivo contaminaci\u00f3n de la carga con metanfetaminas confirmandose el resultado positivo con esto la Marina armada de M\u00e9xico ha asegurado en el presente a\u00f1o un total de 9.457 kilogramos de metanfetaminas este aseguramiento de m\u00e1s de 8 toneladas es el mayor asegurado de este tipo de sustancias en los aeropuertos de nuestro pa\u00eds lo cual confirma que ha sido una gran decisi\u00f3n el Haber puesto en manos de semar esta esta instalaci\u00f3n estrat\u00e9gica siguiente tambi\u00e9n la secretar\u00eda de la marina logr\u00f3 el aseguramiento de 1318 kilogramos de coca\u00edna a 150 millas n\u00e1uticas al sureste de Huatulco en tal sentido detuvo el embarcaci\u00f3n con la carga il\u00edcita y traslad\u00f3 los busques bultos correspondientes dando como resultado 1318 kilogramos siguiente en total en lo que va del presente a\u00f1o se han asegurado 23.390 kilogramos de coca\u00edna es decir 23.4 toneladas y como lo dec\u00edamos hace un rato 9.4 toneladas de metanfetamina siguiente tambi\u00e9n informar de una operaci\u00f3n a partir de un cateo En una bodega en Ocotl\u00e1n Jalisco donde elementos de la Sedena y Guardia nacional en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica realizaron un cateo En una bodega de Ocotl\u00e1n logrando asegurar armas granadas lanzagranadas chalecos bal\u00edsticos y veh\u00edculos entre ellos tres armas 13 armas largas de las que destacan cuatro fusiles barrets 12 ametralladoras y un arma corta as\u00ed como 8 veh\u00edculos algunos de ellos con blindaje de f\u00e1brica siguiente tambi\u00e9n informar con relaci\u00f3n al homicidio de Salvador llamas Urbina al interior del restaurante Sonora Green en Guadalajara en La Providencia comentar que por instrucciones del presidente y de la secretario desde el primer momento ha habido comunicaci\u00f3n tanto con el gobernador Enrique Alfaro como con el fiscal general del estado hay un grupo de trabajo de la coordinaci\u00f3n nacional anti secuestros colaborando en las investigaciones se han estado revisando v\u00eddeos toda la mec\u00e1nica de los hechos antecedentes algunas l\u00edneas de investigaci\u00f3n y est\u00e1n en curso la revisi\u00f3n de todas las c\u00e1maras aleda\u00f1as y trabajos de telefon\u00eda para determinar todas las operaciones y hechos previos y posteriores a este evento por motivos de la secrec\u00eda de la investigaci\u00f3n y para no alertar a los part\u00edcipes mostramos algunas situaciones que tambi\u00e9n fueron ya ventiladas por la propia Fiscal\u00eda de Jalisco aqu\u00ed es cuando arriba a las 17:32 horas del d\u00eda viernes 21 de octubre Salvador llamas al lugar llega solo con posterioridad arriban dos sujetos con posterioridad arriba otra pareja tambi\u00e9n y se puede apreciar que uno de los dos sujetos que inicialmente hab\u00eda arribado el restaurante sale todav\u00eda no se perpetraba el homicidio siguiente y decirles que de todo esto hay un seguimiento haya l\u00edneas de investigaci\u00f3n y se tiene la convicci\u00f3n que se va a lograr encontrar a los culpables decir como lo dijeron tambi\u00e9n las autoridades ministeriales de Jalisco que cuando menos hay ocho personas involucradas directamente en el lugar de los hechos y el modus operandi se asemeja a algunos que fueron utilizados en Puerto Vallarta por ejemplo en el caso del homicidio de Arist\u00f3teles Sandoval exgobernador de Jalisco en el bar Distrito 5 en Puerto Vallarta donde tambi\u00e9n en el mismo lugar hab\u00eda personas desperdigadas en el lugar y despu\u00e9s fue asesinado por una supuesta pareja cuando descend\u00eda de unas escaleras Al haber llegado al ba\u00f1o Salvador llamas se desempe\u00f1aba como director general del sistema de agua potable drenaje y alcantarillado de puerto carta y era el coordinador del gabinete municipal fue jefe de campa\u00f1a del alcalde Luis Alberto Michel \u00e9l es empresario originario de Zacatecas desde 2009 \u00c9l y su familia radicaban en Zapopan es due\u00f1o de un restaurante es due\u00f1o de una tienda de ropa en Jalisco y tiene un rancho familiar ganadero y una comercio helados comercializadora e importadora de ropa se est\u00e1 revisando todo el detalle para poder tener un una respuesta positiva y poder dar con los responsables y el m\u00f3vil tambi\u00e9n que los llev\u00f3 a este crimen siguiente informar que con relaci\u00f3n al evento que hubo en San Miguel totolapan Donde fueron asesinadas 20 personas entre ellas el alcalde y el padre del alcalde tambi\u00e9n ex alcalde de San Miguel totolapan informar que hay un despliegue de la secretar\u00eda de la defensa nacional la cual en coordinador en coordinaci\u00f3n con la guardia nacional Sedena la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana el Centro Nacional de inteligencia la coordinaci\u00f3n nacional anti secuestros y la fiscal\u00eda especializada en materia de delincuencia organizada se est\u00e1 llevando a cabo un trabajo interinstitucional y en tal virtud se solicitaron cinco \u00f3rdenes de cateo hay muebles de las cabezas vinculadas al grupo criminal autodenominado Familia Michoacana es decir inmuebles donde presumiblemente son propietarios Johnny n alias el pez y Jos\u00e9 Alfredo VPN alias El fresa que ser\u00edan seg\u00fan una l\u00ednea s\u00f3lida de investigaci\u00f3n quienes habr\u00edan perpetrado la la multi ejecuci\u00f3n y que trataron de simular tambi\u00e9n que se trataba de otro grupo delictivo se revisaron y aseguraron cinco inmuebles se rescat\u00f3 sustancias de droga pero lo relevantes tambi\u00e9n el tama\u00f1o la dimensi\u00f3n las caracter\u00edsticas de los inmuebles donde se pudieran asegurar 25 animales ex\u00f3ticos cinco animales de granja y cinco veh\u00edculos siguiente esto es una propiedad en Arcelia donde se identifica que es el principal centro de operaciones de este grupo criminal entre otros se ubicaron ant\u00edlopes un tigre de bengala diferentes especies lagos entre otras situaciones siguiente esto es otro inmueble tambi\u00e9n en en el municipio de Arcelia se localiz\u00f3 una cebra hubo metanfetaminas y animales disecados siguiente en este inmueble se pudo apreciar un supuesto recuerdo de Sud\u00e1frica donde ponen fresa que se presupone que es el honor entre comillas al l\u00edder criminal Jos\u00e9 Alfredo alias la fresa hay animales dise\u00f1ados y hab\u00eda un chaleco tambi\u00e9n que dice cartel Brothers Hurtado es decir Johnny Hurtado y Jos\u00e9 Alfredo Hurtado siguiente tambi\u00e9n el municipio de tlalchapa en Guerrero se asegur\u00f3 otro inmueble tambi\u00e9n presumiblemente de los l\u00edderes criminales siguiente aqu\u00ed hay otro inmueble tambi\u00e9n siguiente y finalmente en San Miguel totolapan en el poblado Villa Hidalgo siguiente se va a continuar con las operaciones y se est\u00e1 trabajando de manera muy coordinada tambi\u00e9n con la fiscal\u00eda de Guerrero este caso es ya la vinculaci\u00f3n a proceso de Juan al\u00e1n n bueno es por el evento de juanal\u00e1n n alias El archie que hab\u00eda sido privado y desaparecido por un elemento de la Polic\u00eda Estatal de Veracruz un mando el cual junto con otros dos ya fue vinculado a proceso con prisi\u00f3n preventiva oficiosa siguiente damos cuenta de otra sentencias la sentencia por el homicidio de Luis urbano integrante del pueblo Yaqui por este hecho criminal hubo una sentencia condenatoria de 28 a\u00f1os y los sentenciados son Miguel \u00c1ngel es el Mike y Armando n alias el Pollo siguiente tambi\u00e9n el mismo Sonora otra sentencia de 75 a\u00f1os por dos secuestradores Andr\u00e9s Humberto n y Rafael Eduardo n siguiente informar tambi\u00e9n de sentencias obtenidas por la fiscal\u00eda de Veracruz esto es importante es el caso de la nutri\u00f3loga Samara Aurora Arroyo quien fue primero desaparecida y despu\u00e9s Privada de la vida por William n que un caso que sacudi\u00f3 a la opini\u00f3n p\u00fablica del de Veracruz del puerto ya fue sentenciado el feminicida y tambi\u00e9n otros secuestradores en el caso de Coatepec a 80 a\u00f1os de prisi\u00f3n siguiente tambi\u00e9n como informamos cada semana en Casos de feminicidio hay 29 detenidos nueve sentenciados en los estados de Aguascalientes 1 chapas 1 Coahuila 2 Quintana Roo 1 Oaxaca 1 Puebla 4 entre ellos dos sentenciados Ciudad de M\u00e9xico 1 Guerrero un sentenciado Nuevo Le\u00f3n 1 siguiente Michoac\u00e1n son un sentenciado y cuatro procesados en Veracruz el sentenciado que ya referimos en Morelos otro sentenciado en San Luis dos detenidos en sinaloados detenidos entre ellos un sentenciado y en Jalisco son cinco entre ellos dos sentenciados todo esto para el combate a los feminicidios siguiente informar tambi\u00e9n que ya se obtuvo la primer sentencia condenatoria en este caso por el homicidio de la periodista lour abandonado quien fue Privada de la vida el 23 de enero del presente a\u00f1o este fue un trabajo de investigaci\u00f3n que se realiz\u00f3 por parte de la fiscal\u00eda general de Justicia Baja California pero con el apoyo de la Sedena la semar la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n antisecuestros y el Centro Nacional de inteligencia y toda esta operaci\u00f3n dio como resultado haber generado detenciones y ya en un procedimiento abreviado fueron sentenciados Erick Eduardo n a 20 a\u00f1os Kevin n a 20 a\u00f1os y Guillermo n presunto autor material a 24 a\u00f1os siguiente como usted recordar\u00e1n el trabajo de investigaci\u00f3n y seguimiento que se realiz\u00f3 en la colonia Villas de Tijuana delegaci\u00f3n Santa Fe en la ciudad de Tijuana permiti\u00f3 reconstruir im\u00e1genes telefon\u00eda placas ubicaci\u00f3n rostros y todo este trabajo de investigaci\u00f3n de seguimiento y de inteligencia permiti\u00f3 generar las detenciones y ya la sentencia queremos reconocer desde luego a la gobernadora de Baja California y al fiscal general Carpio por este trabajo junto con todo el equipo interinstitucional siguiente aqu\u00ed est\u00e1 la escena del crimen donde pudimos constituirnos y revisar todo el tema tambi\u00e9n agradecerla colaboraci\u00f3n ciudadana que hubo para poder obtener m\u00e1s indicios e im\u00e1genes siguiente y con esto ya son los tres primeros sentenciados de los homicidios contra periodistas perpetrados en lo que va del a\u00f1o es decir los 13 casos se sigue en la b\u00fasqueda y ejecuci\u00f3n de \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n en los casos restantes y van avanzando las etapas procesales del juicio y esperamos en breve que haya otras sentencias que ha sido la instrucci\u00f3n del presidente que no hay impunidad que no haya Crimen Sin castigo es cu\u00e1nto Buenos d\u00edas tengan todos y todos ustedes con su autorizaci\u00f3n ser presidente vamos a rendir cuenta a solicitud al resto del presidente de la Rep\u00fablica del informe de actividades que desarrollan las distintas \u00e1reas de la subsecretar\u00eda de Derechos Humanos poblaci\u00f3n de inmigraci\u00f3n en un resumen muy apretado que voy a tratar de ser muy puntual y objetivo partimos en primer lugar de reconocer que este fae es la herencia m\u00e1s dolorosa que recibi\u00f3 este gobierno derivado de la guerra contra el narcotr\u00e1fico y las violaciones sistem\u00e1ticas a los Derechos Humanos que esa gener\u00f3 y que crearon una crisis humanitaria en el pa\u00eds el estado fue omiso en su responsabilidad en la b\u00fasqueda de personas y en la protecci\u00f3n de Derechos Humanos elementales desde el inicio de este gobierno reconocimos la magnitud esta tragedia y asumimos el compromiso de construir las capacidades institucionales para encarar esta situaci\u00f3n poniendo siempre en el centro de la atenci\u00f3n a las v\u00edctimas y Para ello se cre\u00f3 el programa Nacional de Derechos Humanos que es el instrumento que coordina todas las actividades de manera transversal en materia de defensa protecci\u00f3n y garant\u00eda de los derechos humanos de todas las instituciones p\u00fablicas del Gobierno Federal en materia de b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n de personas reinstalamos El Sistema Nacional de b\u00fasqueda y hemos procurado su fortalecimiento Por supuesto que el primer paso adem\u00e1s de nombrar a la titular del de la comisi\u00f3n fue la creaci\u00f3n de las 32 comisiones locales de b\u00fasqueda que a la fecha hasta este a\u00f1o han recibido m\u00e1s de 1800 millones de pesos para fortalecer sus actividades de b\u00fasqueda y sus capacidades forenses siempre en un trabajo coordinado con familiares y colectivos esto ha incrementado de manera significativa la intervenci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda en las labores de b\u00fasqueda de personas desaparecidas con los familiares que antes no se hac\u00eda del 8 de febrero de 2019 al 24 de octubre del presente a\u00f1o se han realizado ya 3.356 jornadas de b\u00fasquedas en 28 entidades federativas y en 400 4 municipios junto con ello se han desarrollado los nuevos instrumentos para fortalecer El Sistema Nacional y a la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda por supuesto el Registro Nacional de personas desaparecidas y no localizadas que registra la fecha 106.780 personas desaparecidas entre 1964 al d\u00eda de ayer el Registro Nacional de fosas clandestinas y cuerpos exhumados que no exist\u00eda y que suman hoy 2386 fosas clandestinas y 4.180 cuerpos exhumados as\u00ed como los protocolos homologados de b\u00fasqueda que busca coordinar las acciones de las fiscal\u00edas de los estados de la fiscalidad general con todas las organizaciones del sistema en estas tareas as\u00ed como el protocolo de b\u00fasqueda de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes la creaci\u00f3n del comit\u00e9 del sistema \u00fanico de informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica la mesa de de trabajo de b\u00fasqueda de personas migrantes lo lineamientos para el mecanismo de apoyo en el servicio exterior de b\u00fasqueda de personas Eso se hacen coordinaci\u00f3n con la siguiente de relaciones exteriores y el inicio de un programa que pronto daremos a conocer de b\u00fasqueda generalizada en vida que a partir de la b\u00fasqueda intensiva es muy diversas fuentes de datos les presentamos de manera muy sint\u00e9tica la situaci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de este fen\u00f3meno de personas desaparecidas y no localizadas En donde podemos ver como si bien el n\u00famero de personas desaparecidas este sigue un registro importante de crecimiento es mayor ya afortunadamente el n\u00famero de personas localizadas ponemos el ejemplo de lo que ha sucedido en nuestro gobierno donde se registr\u00f3 un total de 103.833 denuncias de personas es desaparecida si no localizadas de las cuales eh se mantienen 44 mil personas en esta condici\u00f3n y 59,709 han sido localizadas cerca del sacerdote por ciento y se mantendr\u00e1 esta tendencia junto con ello el otro problema delicado es la crisis forense y la falta de identificaci\u00f3n humana en donde el estado mexicano Lamentablemente y en los Estados en particular no cuenta con las capacidades institucionales para atender el rezago de m\u00e1s de 52.000 cuerpos que permanecen sin identificaci\u00f3n en las fosas comunes de los panteones p\u00fablicos y en los servicios forenses del pa\u00eds para eso en coordinaci\u00f3n con las familias y los colectivos Que \u00e9ramos el mecanismo extraordinario de identificaci\u00f3n forense y hemos avanzado en crear una infraestructura que no exist\u00eda anteriormente Y que hoy nos permite tener dos centros regionales de identificaci\u00f3n humana uno en Saltillo Coahuila y otro en la capital de San Luis Potos\u00ed centros de resguardos temporales de cuerpo en Jalisco Michoac\u00e1n Tamaulipas y Veracruz estamos en el proceso de construcci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la infraestructura en el centro Estatal de identificaci\u00f3n humana en Tamaulipas los centros de resguardo en Morelos y Nayarit los centros de identificaci\u00f3n de resguardo de Baja California Colima Sinaloa y Sonora el fortalecer los laboratorios forenses m\u00f3viles en Sonora y fortalecer todo el registro que nos vaya a permitir no solamente en materia forense identificar las fosas clandestinas los contextos de hallazgo sino tambi\u00e9n contar con la base gen\u00e9tica que permita la identificaci\u00f3n para eso creo que el paso m\u00e1s significativo que se ha dado por parte del gobierno es la reforma que a la ley que permite la creaci\u00f3n del Centro Nacional de identificaci\u00f3n humana que estar\u00e1 establecido en el municipio de xochitepec en el Estado de M\u00e9xico es un comodato que ha brindado el gobierno del Estado quisi\u00e9ramos pedirle a esos gobernador abusando presidente que nos done el edificio por para evitar problemas administrativos y burocr\u00e1ticos para hacer adecuaciones al edificio donde Ya ahora se est\u00e1 en el proceso de reclutamiento de personal personal y su entrenamiento masivo particularmente con una nueva generaci\u00f3n de peritos forenses antrop\u00f3logos m\u00e9dicos legistas m\u00e9dicos forenses etc\u00e9tera En donde en su mayor\u00eda son j\u00f3venes 85% menores de 40 a\u00f1os mayor\u00eda de mujeres1% de distintos estados 14 estados de la rep\u00fablica y en su mayor\u00eda egresados de instituciones de Educaci\u00f3n P\u00fablica y un buen porcentaje el 60% con posgrado aqu\u00ed hemos contado con la apoyo por parte de cooperaci\u00f3n nacional que se deriva de lo que es el acuerdo Bicentenario con los Estados Unidos donde las agencias de los Estados Unidos van a dar un apoyo muy importante m\u00e1s de 4 millones de d\u00f3lares para la obtenci\u00f3n de laboratorio de identificaci\u00f3n gen\u00e9tica de punta para el software \u00e9nfasis que permita la identificaci\u00f3n para mantener el desarrollo del Centro Regional en el caso de Saltillo y esperemos que este a\u00f1o podamos tener ver realizados ya la instalaci\u00f3n cada ecuaci\u00f3n del edificio de la instalaci\u00f3n plena de los equipos y laboratorios del centro aqu\u00ed queremos destacar un compromiso que ha cumplido han sido presidente de la Rep\u00fablica en cuanto a los recursos asignados a la comisi\u00f3n y el incremento de su personal por lo que podemos acreditar que la el presupuesto de la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda pas\u00f3 de 400 millones de pesos ejercidos en el 2019 a m\u00e1s de mil millones de pesos para el pr\u00f3ximo a\u00f1o en donde pues la brecha con el gobierno anterior es inmensa porque por supuesto que tiene la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda en el \u00faltimo a\u00f1o de gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto era de menos de siete millones de pesos y junto con ello hay un aumento muy significativo de personal calificado para la b\u00fasqueda y las tareas forenses donde la comisi\u00f3n pas\u00f3 de tener 43 personas este laborando a 240 en el mes de octubre del presente a\u00f1o otro tema que nos interesa Resaltar y que es preocupaci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica es el mecanismo de protecci\u00f3n a periodistas y Defensores de Derechos Humanos en donde hemos registrado como se prevalecen un conjunto de agresiones particularmente vinculadas con el crimen organizado la corrupci\u00f3n y corrupci\u00f3n de autoridades principales y grupos delictivos cerca del 40% de las agresiones que van desde las Manassas los golpes los rojos etc\u00e9tera el incumplimiento obligaciones de los estados y municipios y la falta de una cultura para reconocer la importancia de la labor period\u00edstica y de defensa de los Derechos Humanos sigue generando problemas aqu\u00ed en la plaza el anterior sector la l\u00e1mina anterior este tenemos el registro para poner solamente el caso de los periodistas como entre desde el gobierno de Felipe Calder\u00f3n a lo que va de este gobierno han sido Lamentablemente asesinados 260 periodistas 101 en el gobierno de Calder\u00f3n 96 en el de Pe\u00f1a Nieto 63 en la actual administraci\u00f3n pero como la se\u00f1alado hace un momento en su secretario Ricardo Mej\u00eda Pues estamos enfrentando encarando la impunidad que se ven\u00eda registrando en la comisi\u00f3n de estos homicidios donde por ejemplo hasta el a\u00f1o 2021 solamente se hab\u00edan emitido seis sentencias contra los perpetradores y como se ha demostrado el d\u00eda de hoy con la intervenci\u00f3n de las instituciones del Gobierno Federal en este a\u00f1o los 13 casos que se han registrado no solamente hay 32 personas detenidas 24 personas vinculadas 21 porque ya de estas vinculadas a proceso tres ya han sido sentenciadas en un esfuerzo por revertir de manera significativa lo que es la violencia contra periodistas y personas Defensores hay que se\u00f1alar que nosotros recibimos el mecanismo con 798 personas beneficiarias hoy tenemos 1768 beneficiarios quienes reciben distintas medidas de protecci\u00f3n 85 refugios de seguridad en todo el pa\u00eds 64 servicios de escolta con m\u00e1s de 240 elementos m\u00e1s 700 domicilios equipados con la infraestructura de seguridad m\u00e1s de 1.300 medidas de protecci\u00f3n en asistencia personalizada se va a fortaleciendo la coordinaci\u00f3n con distintas entidades particularmente con Sonora Nuevo Le\u00f3n Morelos Coahuila Chihuahua Baja California Michoac\u00e1n y Sinaloa estamos impulsando una nueva ley general para que este este se cree un mecanismo en donde se defieran con toda Claridad y r\u00e9gimen de facultades competencias y concurrencias de los gobiernos federales estatales y municipales porque este mecanismo que surge de una ley federal como un instrumento extraordinario frente a una situaci\u00f3n extraordinaria Lamentablemente se ha convertido en un instrumento ordinario en donde la autoridad ser\u00e1 la sube la responsabilidades que deber\u00edan atender estados y municipios hemos aqu\u00ed tambi\u00e9n hay que destacar incremento significativo del presupuesto en estas acciones a la fecha se han erogado m\u00e1s de 1800 millones de pesos este Durante este gobierno en el excepcional anterior Durante los seis a\u00f1os solamente se lograron 782 el presupuesto para el pr\u00f3ximo a\u00f1o del mecanismo ser\u00e1 inicialmente como siempre lo hemos se\u00f1alado de 569 millones de pesos es un aumento de 46% respecto a 2022 lo cual tambi\u00e9n se ha complementado con el incremento de 70% de las plazas para el mecanismo para que estos puedan cumplir con la demanda exigencias que el mecanismo y sus beneficiarios imponen un tema central es el relativo a la prevenci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la violencia contra las mujeres se han venido fortaleciendo las capacidades institucionales de los estados con apoyos y subsidios federales pongo un ejemplo de los 60 centros de Justicia para la mujer 14 se han construido en este sexenio se han fortalecido los 101 refugios y centros de atenci\u00f3n externa existe 482 centros locales de atenci\u00f3n que atienden todos los d\u00edas a las mujeres que est\u00e1n en situaci\u00f3n de violencia hay apoyos s\u00f3lidos econ\u00f3micos subsidios al todo lo que son naciones de alerta de violencia de g\u00e9nero y eso nos ha permitido s\u00f3lo en lo que va de este sexenio atender a m\u00e1s de un mill\u00f3n 200 dos mil mujeres un promedio de 890 mujeres por d\u00eda en todo el pa\u00eds que enfrentan situaciones de violencia todas atendidas por personal especializado en estos instituciones dignas y para ellos ha ejercido un presupuesto de m\u00e1s de 3.500 millones de pesos en atenci\u00f3n especializada a mujeres con lo cual se ha registrado un crecimiento promedio de 14 procesos por ciento anual en las acciones de protecci\u00f3n hay algunos datos que se los vamos a dejar de otras acciones como las que hacemos en el Estado de Guerrero Para erradicar toda la situaci\u00f3n de violencia contra ni\u00f1as y mujeres y particularmente el matrimonio forzado o ese instrumento que es iniciativa de la ciudad de gobernadora de Guerrero con la que estamos acompa\u00f1ando el protocolo de b\u00fasqueda para el productor Violeta que es un protocolo de b\u00fasqueda para ni\u00f1as adolescentes y mujeres y a la fecha tiene una eficacia de 94% en encontrar a 95 mujeres que hab\u00edan sido reportadas como desaparecidas en materia de sexual No s\u00f3lo se ha tendido la sentencia del caso mujeres V\u00edctimas de tortura en Atenco despu\u00e9s de la represi\u00f3n de que fueron objeto personas de la comunidad este en esta comunidad del Estado de M\u00e9xico y se ha desarrollado todo el diagn\u00f3stico Nacional sobre torturas sexual cometida contra mujeres privadas de la libertad se visitaron las 67 centros penitenciarios del pa\u00eds se han emitido 67 recomendaciones que se est\u00e1n cumpliendo puntualmente se han documentado 38 casos de v\u00edctimas de tortura sexual que son atendidas y ya se obtuvieron las dos primeras liberaciones Hace unos d\u00edas esta semana y la semana pasada de dos mujeres ind\u00edgenas indebidamente detenidas en el penal de San Crist\u00f3bal de las Casas en Chiapas es lo que corresponde atenci\u00f3n a v\u00edctimas se ha brindado atenci\u00f3n a 339.543 personas en materia de psicolog\u00eda medicina trabajo social asesor\u00eda jur\u00eddica y orientaci\u00f3n legal se han resuelto 858 resoluciones de reparaci\u00f3n y compensaci\u00f3n del da\u00f1o por violaciones a derechos humanos o delitos federales se han logrado se han otorgado medidas de ayuda para alimentaci\u00f3n alojamiento traslados gastos m\u00e9dicos y funerarios por m\u00e1s de 2.760 millones de pesos y solamente en 2022 se otorgaron 800 500 8.815 millones de pesos a 6.955 usuarios de los cuales ah\u00ed en la comisi\u00f3n de v\u00edctimas el 70% son mujeres en cuanto a la atenci\u00f3n de la recomendaci\u00f3n es del sistema interamericano en materias humanos o del sistema universal se han erogado hasta la fecha 544 millones de pesos por el cumplimiento de nuestras obligaciones nacionales e internacionales internacionales se refieren a la recomendaciones de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos en temas que hab\u00edan estado anquilosados y temas muy emblem\u00e1ticos el caso de la reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas de la matanza de actial a los mineros que perdieron la vida las familias de los mineros que perdieron la vida en pasta de Conchos los problemas vinculados con el Ejido pueblo en chinaloa la atenci\u00f3n a la sentencia en el caso In\u00e9s Fern\u00e1ndez en Ayutla de los Libres se han llegado a 12 acuerdos de soluci\u00f3n amistosa reconocidos por la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos se han realizado ocho actos de reconocimiento de responsabilidad internacional por parte del estado mexicano m\u00e1s reciente el caso de digna Ochoa la semana pasada y se reconoci\u00f3 la competencia el comit\u00e9 contra la desapariciones forzadas que se est\u00e1n atendiendo puntualmente en materia de memoria verdad y Justicia pues se crearon dos comisiones por decreto presidencial la comisi\u00f3n para la mayor\u00eda de acceso a la Justicia del caso de Ayotzinapa no me voy a tener aqu\u00ed no solamente porque se present\u00f3 el informe presenta el pasado 18 hasta el informe preliminar de los avances y no s\u00e9 por qu\u00e9 tengo la impresi\u00f3n de que va a haber preguntas al respecto el d\u00eda de hoy y por supuesto la comisi\u00f3n por la verdad en el establecimiento hist\u00f3rico y el impulso a la justicia de las violaciones graves a los delitos cometidos entre 65 y 1990 donde ya la comisi\u00f3n con familiares y sobrevivientes han hecho ya en los este pues su intervenci\u00f3n en el campo militar n\u00famero uno todo la labores de reconocimiento se han los espacios inspeccionados con base a la documentaci\u00f3n proporcionada por la secretaria de defensa nacional y el testimonio de los sobrevivientes y todos los d\u00edas se sigue revisando los archivos tanto en el archivo general de la naci\u00f3n como en Brasil de la defensa nacional incluyendo el campo militar n\u00famero uno hay di\u00e1logo entre las v\u00edctimas y se han impulsado sitios de memoria en materia de Refugio es un tema que nos interesa mucho destacar porque es uno de los fen\u00f3menos que ha irrumpido en esta administraci\u00f3n desde el a\u00f1o 2021 M\u00e9xico es el tercer pa\u00eds con el mayor n\u00famero de solicitantes de condici\u00f3n de refugiado a nivel mundial solo de 2013 a la fecha a septiembre 2022 la comal ha registrado 387.541 solicitantes de condici\u00f3n de refugiado de los cuales el 85.5 100% corresponden a esta administraci\u00f3n de 2013 a la fecha se han reconocido 92.319 personas en condici\u00f3n de refugiadas de las cuales 79,377 fueron reconocidas En este gobierno Este no es un asunto menor se ha incrementado la este la infraestructura y la capacidad de atenci\u00f3n de lacomar estamos en seguridad fortalecerlo m\u00e1s pero esto tiene que ver con la atenci\u00f3n que se da al fen\u00f3meno migratorio en nuestro pa\u00eds en donde desde que se el gobierno de M\u00e9xico suscribi\u00f3 promovi\u00f3 y suscribi\u00f3 en marrakech la convenci\u00f3n nacional para garanzar una movilidad ordenada regular y segura estamos impulsando y en muchas ocasiones esta informaci\u00f3n no se toma en cuenta hay que se\u00f1alar que lo que va de este gobierno se han otorgado diversos instrumentos migratorios de regulaci\u00f3n y de refugio se han beneficiado a un mill\u00f3n 638 mil personas la mayor parte de las cuales 329.600 son solicitantes de refugio en comer 269.000 son residentes permanentes incluyendo las relaciones ya aprobadas por comer 268,000 son gente ejercido visas humanitarias en nuestro pa\u00eds 118.000 son las relacionadas con la internaci\u00f3n de extranjeros con solicitudes de asilo a Estados Unidos y otros instrumentos migratorios como las tarjetas de visitantes regional trabajadores fronterizos y otras lo que da cuenta de este fen\u00f3meno el nuevo fen\u00f3meno de integraci\u00f3n de los futuros migratorios a nuestro pa\u00eds Cuando llegamos al gobierno de acuerdo a los datos del Inegi hab\u00eda un mill\u00f3n de extranjeros viviendo en nuestro pa\u00eds 70% de los cuales eran ciuda norteamericanos hoy tenemos 1.5 veces m\u00e1s de gente que est\u00e1 haciendo una muy importante aportaci\u00f3n al desarrollo de nuestro pa\u00eds en materia de di\u00e1logo con los pueblos ind\u00edgenas y construcci\u00f3n de la paz que trabajamos junto con el Instituto Nacional de pueblos ind\u00edgenas se Han atendido innumerables conflictos entre comunidades ind\u00edgenas conflictos agrarios conflictos de elecci\u00f3n en Pr\u00e1cticamente todo el pa\u00eds destac\u00f3 los casos del conflicto en chanal\u00f3n Chiapas los de la comunidad wir\u00e1lica en el estado en el municipio de la yesca Nayarit tambi\u00e9n el plan de Justicia con los pueblos wir\u00e1ricas la firma de acuerdo la paz con el municipio de hueyameapan los conflictos post electorales en coyomacan Puebla el acompa\u00f1amiento en la renovaci\u00f3n de autores del municipio central de oshuc la iniciativa de reforma constitucional legal sobre el derecho de los pueblos ind\u00edgenas ya fueron mexicanos que se aprobaron la participaci\u00f3n de el conflicto de Venustiano Carranza esta foto que ven ah\u00ed es la reuni\u00f3n de ayer que se sostuvo Venustiano Carranza en la idea de ya avanzar una resoluci\u00f3n de fondo en este conflicto que lleva mucho tiempo los temas de conflictos muy delicados en pantelo Chiapas y otros asuntos que nos han permitido pues no solamente la liberaci\u00f3n de 36 ind\u00edgenas tojolabales del municipio de Altamirano tambi\u00e9n la libertad de ind\u00edgenas pur\u00e9pechas de la Watson a ver los problemas de la comunidad ciudariachi y por supuesto un tema que tenemos pendiente con el gobierno de Oaxaca la soluci\u00f3n de conflicto entre las organizaciones de la naci\u00f3n en materia de discriminaci\u00f3n destacar Y eso nos da mucho orgullo que por primera vez una mujer ind\u00edgena lidere el Consejo Nacional para prevenir la discriminaci\u00f3n en donde se sigue haciendo un trabajo muy importante no para generar reconocimiento e informaci\u00f3n en estos temas como la encuesta intersex 2020 es la primera que se realiza sobre las caracter\u00edsticas de la poblaci\u00f3n intersexual en nuestro pa\u00eds la encuesta Nacional sobre diversidad sexual la encuesta Nacional sobre discriminaci\u00f3n 2022 el sistema de informaci\u00f3n sobre discriminaci\u00f3n y una de las m\u00e1s importantes la publicaci\u00f3n de un menor norma en igualdad laboral y no discriminaci\u00f3n junto con la Secretar\u00eda del trabajo y econom\u00eda donde 520 centros de trabajo han sido ya certificados junto con la capacitaci\u00f3n del personal en materia de justicia la comisi\u00f3n de amnist\u00eda hasta el d\u00eda lunes que fue su reuni\u00f3n ha otorgado el beneficio a 250 personas 162 de estas han sido ya procedentes procedentes por la autoridad judicial es decir est\u00e1n en libertad hemos avanzado en traducci\u00f3n de la ley a lenguas ind\u00edgenas se acompa\u00f1a dos entidades para aquella cuentan con leyes amnist\u00eda y la y se ha instalado el comit\u00e9 de preliberaciones del cual la se\u00f1ora secretaria de seguridad de protecci\u00f3n ciudadana dar\u00e1 cuenta en materia de pol\u00edtica migratoria se ha hecho un trabajo de coordinaci\u00f3n con la canciller\u00eda en la comisi\u00f3n interinstitucional para tener el tema se ha revisado junto con la secretarias de relaciones exteriores todo lo relativo al establecimiento de visas en Bolivia Ecuador Brasil y Venezuela se tienen los diagn\u00f3sticos del problema de movilidad humana el pa\u00eds y de manera destacada atender un tema fundamental que durante a\u00f1os Fue desconocido que se desplazamiento forzado interno donde esperemos ya contar con los instrumentos legales que nos permitan actuar como hasta ahora se ha venido haciendo un tema que poco abordamos y s\u00ed quisiera destacar es el tema de la pol\u00edtica de poblaci\u00f3n est\u00e1 realizada por el consejo nacional de poblaci\u00f3n donde los resultados en materia de la pol\u00edtica democracia y el pa\u00eds siguen avanzando mantenemos una tasa descendente de crecimiento de poblaci\u00f3n del 0.9%. Y por supuesto hay cambios significativos en la composici\u00f3n de la poblaci\u00f3n Mexicana donde el grupo de 60 a\u00f1os y m\u00e1s representa el 12% de la poblaci\u00f3n ya mientras que las personas menores de 11 a\u00f1os y j\u00f3venes de 12 a 29 a\u00f1os representan el 50% de la poblaci\u00f3n total Esto va cambi\u00f3 la Pir\u00e1mide demogr\u00e1fica del pa\u00eds vamos a una poblaci\u00f3n de nueva cuenta de mayor este juventud y al mismo tiempo un crecimiento significativo de la poblaci\u00f3n este mayor de edad que identificar\u00e1 cambios significativos y pero el tema central que queremos este fortalecer es tanto el fortalecimiento de los derechos de las personas ya afortunadamente con la aprobaci\u00f3n el d\u00eda de ayer por parte del Congreso de Tamaulipas tenemos 32 estados con matrimonio igualitario tenemos 10 entidades con introducci\u00f3n legal del embarazo hasta las 12 semanas y el \u00e9nfasis lo podemos poner en estrategia Nacional para la prevenci\u00f3n del embarazo adolescentes a fin de disminuir la tasa de fecundidad adolescente y erradicar el matrimonio y la maternidad de las ni\u00f1as menores de 14 a\u00f1os los datos son muy preocupantes el embarazo de adolescentes entre 15 y 19 a\u00f1os de edad suma 364.537 al a\u00f1o son mil embarazos al d\u00eda y lo m\u00e1s lamentable el embarazo infantil en ni\u00f1as menores de 14 a\u00f1os suma 8.876 anuales Esta es un asunto que tenemos que atender no solamente con el fortalecimiento de las opciones de para granizar los derechos sexuales y reproductivos que ya est\u00e1n contemplados en el nuevo plan de estudios de la SEP sino tambi\u00e9n con la capacitaci\u00f3n de personal y las campa\u00f1as de difusi\u00f3n que estamos haciendo Y finalmente ya para cerrar los temas el de registro de identidad de personas que es una labor que poco se conoce el Registro Nacional de poblaci\u00f3n en estos cuatro a\u00f1os se ha desarrollado un trabajo sin lugar dudas muy importante para garantizar uno de los derechos fundamentales el derecho humano fundamental que es el derecho a la identidad de las personas es el derecho clave para acceder a todos los derechos y ya se han certificado 147 millones de cursos junto con el acta de nacimiento para que cada persona cuente con una CURP certificada que le garantiza identidad jur\u00eddica la CURP parece que no es cierto pero es el instrumento m\u00e1s utilizado para la identidad jur\u00eddica de las personas en promedio este todos los organismos p\u00fablicos y privados realizan 169 millones de consultas mensuales para acreditar la identidad de las personas y todos los d\u00edas se realizan m\u00e1s de 1700 tr\u00e1mites en los 670 m\u00f3dulos del Cup en todo el pa\u00eds junto con ello se cre\u00f3 la CURP temporal para personas tantos Refugio la CURP temporal para personas que son repatriadas de los Estados Unidos que llegan sin ning\u00fan documento de identidad y la CURP temporal para personas trabajadoras en los estados del Sur del pa\u00eds para regularizar su situaci\u00f3n creo que el esfuerzo que se ha venido desarrollando Es evidente y como dice el dicho que pues las pol\u00edticas se demuestran con el apoyo presupuestal el presidente asumi\u00f3 un compromiso de que no escatimar los gastos en los temas nodales de protecci\u00f3n de defensa de los Derechos Humanos particularmente b\u00fasqueda de identificaci\u00f3n de personas la protecci\u00f3n apuestas y ofensores de Derechos Humanos la Comisi\u00f3n Nacional de atenci\u00f3n para prevenir la violencia a las mujeres donde el presupuesto en estas tres \u00e1reas pas\u00f3 de 477 millones en 2018 a 2.735 esto equivale a un aumento del 473% y que con toda seguridad nos ayudar\u00e1 al cumplir con ese objetivo de fortalecer nuestras capacidades para la garant\u00eda y defensa de los Derechos Humanos es cu\u00e1nto sea el presidente con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas tengan todas y todos continuamos con los actos de Justicia se\u00f1or presidente como fue su instrucci\u00f3n la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n mantenemos las acciones para gestionar libertades anticipadas y amnist\u00edas de adultos mayores con alguna enfermedad ind\u00edgenas mujeres personas con discapacidad o V\u00edctimas de tortura se trata en la mayor\u00eda de las de las veces de personas Humildes que no cometieron delitos graves pero que permanecen recluidas porque no pudieron pagar un abogado o les falt\u00f3 un traductor o han enfrentado adversidades como lo hacemos colaborando con los jueces competentes con el poder judicial con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con la fiscal\u00edas estatales en aquellos tr\u00e1mites que est\u00e9n pues por ah\u00ed atorados y de manera que puedan volver con sus familias luego del informe que nos quemos a conocer el pasado 15 de septiembre Cuando 2,685 personas obtuvieron su libertad mediante preliberaciones y amnist\u00edas nos es grato se\u00f1alar que 674 m\u00e1s personas m\u00e1s se encuentran fuera de los centros penitenciarios a esta fecha de este total de 674 645 fueron preliberaciones se trata de 33 mujeres 23 adultos mayores 114 personas con enfermedades cr\u00f3nico degenerativas 12 ind\u00edgenas 464 que cumplieron con los requisitos de la ley como es el caso como un ejemplo de un adulto mayor de 66 a\u00f1os que obtuvo su libertad padece de diabetes mellitus hipertensi\u00f3n arterial y problemas renales al interior del penal donde estaba se dedicaba la elaboraci\u00f3n de fustes para monturas hu\u00e9rfano de Padre desde ni\u00f1os sufri\u00f3 Bullying y complejos siempre a los 15 a\u00f1os de ser todo de la escuela para trabajar y apoyar a su madre es primo delincuente y cumpl\u00eda una sentencia de seis a\u00f1os ocho meses adem\u00e1s se sumaron 29 amnist\u00edas de 20 personas en pobreza de de otras dos mujeres dos ind\u00edgenas dos personas con discapacidad dos V\u00edctimas de intimidaci\u00f3n y una v\u00edctima una persona v\u00edctima de discriminaci\u00f3n esto quiere decir que del primero de julio al 26 de octubre de este a\u00f1o 3.359 personas han obtenido su libertad 95% por el beneficio de libertad anticipada y 4.9 por amnist\u00eda esto es importante en el trabajo con la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n que participa en este trabajo de esta manera pues avanzamos en el proceso de transformaci\u00f3n impulsado por el presidente L\u00f3pez Obrador bajo la perspectiva humanista y de justicia y recordando la frase de Martin Luther King sobre que la paz No es simplemente la ausencia de tensi\u00f3n sino es la presencia de Justicia tambi\u00e9n por otro lado aprovechamos para informar sobre los avances del programa de regularizaci\u00f3n de autos usados de procedencia extranjera una estrategia que nos fue encomendada por el se\u00f1or presidente para contribuir a la seguridad a la certeza patrimonial a la legalidad y el mejoramiento urbano en este sentido adelante Este programa tiene dos grandes beneficios en primer lugar dar bienestar a las familias que hacen uso leg\u00edtimo de estos veh\u00edculos Y en segundo contribuir a una mayor seguridad porque el registro vehicular de si se activa su uso para cometer delitos pues adem\u00e1s impacta en el mejoramiento urbano como lo anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente los recursos que se obtengan de la regularizaci\u00f3n ser\u00e1n invertidos en tapar baches en la pavimentaci\u00f3n de vialidades en donde se aplica de octubre de 2022 a octubre de 2022 la regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos opera con \u00e9xito a trav\u00e9s de 133 m\u00f3dulos distribuidos en 14 estados de la rep\u00fablica En cu\u00e1les estados en Baja California Baja California Sur Chihuahua Coahuila Durango Jalisco Michoac\u00e1n Nayarit Nuevo Le\u00f3n Puebla Sinaloa Sonora Tamaulipas y Zacatecas en total ya se han regularizados 701,804 veh\u00edculos y este de marzo a octubre a este d\u00eda al d\u00eda de ayer 26 y se han obtenido m\u00e1s de 1754 millones de pesos para pavimentaci\u00f3n en estos estados Entonces el esta buena acogida que tuvo el programa dio un plazo una ampliaci\u00f3n del plazo hasta diciembre Y cada vez se unen m\u00e1s entidades a este esfuerzo conjunto en el tercer tema que por su instrucci\u00f3n se\u00f1or presidente aprovechar para dar a conocer los avances de Tianguis del bienestar recordarles que en este esfuerzo que tenemos el privilegio de coordinar participan la secretar\u00eda particular de la presidencia la secretar\u00eda de la defensa nacional la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico a trav\u00e9s del instituto para devolver al pueblo lo robado el SAT y tambi\u00e9n la aduanas de M\u00e9xico la agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico adem\u00e1s de la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica de la guardia nacional y los gobiernos estatales y municipales y tambi\u00e9n pues el equipo de la secretar\u00eda como dec\u00edamos encabezado por Iv\u00e1n Escalante el objetivo es entregar bienes nuevos de primera necesidad a los habitantes de los municipios con mayores desigualdades en el pa\u00eds ubicados en cuatro lugares Guerrero Veracruz Chiapas y Oaxaca adem\u00e1s de beneficiar a los 31 municipios afectados por el hurac\u00e1n \u00e1gata a finales del pasado mes de mayo estos bienes recordar que se decomisan se incautan al Crimen y se distribuyen de manera gratuita a todas las familias que viven en estos municipios la puesta en marcha de esta acci\u00f3n tambi\u00e9n ha hecho posible la desocupaci\u00f3n o cancelaci\u00f3n de contratos de renta o de bodegas lo que ha generado un poco m\u00e1s en poco m\u00e1s de un a\u00f1o ahorros para el erario p\u00fablico de alrededor de 298 millones de pesos estamos pues ahora en Oaxaca y en noviembre concluiremos esta etapa decir que van s\u00e9 m\u00e1s de 6 millones el anterior la anterior 6 millones 791,298 bienes nuevos entregados hasta la fecha ahora en noviembre concluiremos esta etapa Y si nos permite el se\u00f1or presidente solamente un v\u00eddeo para concluir Muchas gracias la ayuda no conoce de adversidades ni desastres para quienes tienen el compromiso de construir un M\u00e9xico m\u00e1s justo no hay obst\u00e1culos Hay que llegar a quienes m\u00e1s lo necesitan Esta es la misi\u00f3n del Tianguis del bienestar cada d\u00eda de atenci\u00f3n implica una rutina distinta para las familias beneficiadas quienes desde muy temprano adelantan sus actividades para acudir al Tianguis del bienestar a recibir diversos bienes con gusto recogen ropa calzado juguetes y rollos de tela los cuales con creatividad servir\u00e1n para confeccionar cortinas manteles o cualquier otra prenda cada art\u00edculo entregado se suma la historia de una familia que lucha por salir adelante luego de las afectaciones por el paso del hurac\u00e1n \u00e1gata en Oaxaca hemos recorrido extensos caminos beneficiando en dos etapas a 826 comunidades afectadas se ha conseguido entregar un mill\u00f3n 369,223 bienes a 67,849 familias de 25 municipios el 21 de noviembre finalizamos la atenci\u00f3n a los 31 incluidos en la declaratoria de emergencia desde que iniciamos en 2021 hasta el d\u00eda de hoy hemos llevado 6 millones 791,298 bienes a 243.964 familias de 99 municipios de Oaxaca Guerrero Veracruz y Chiapas nuestra mayor satisfacci\u00f3n es cumplir con la encomienda de nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para entregar lo incautado o decomisado con la esperanza de un M\u00e9xico m\u00e1s justo en el tianguis del bienestar continuaremos trabajando con la firme convicci\u00f3n de que por el bien de todos primero los pobres Bueno pues vamos a este quedaron pendientes tres compa\u00f1eros y luego abrimos a ver de una vez abrimos una dos tres cuatro y tres siete a ver si nos alcanza este empezamos con Marta Alicia qued\u00f3 pendiente s\u00ed presidente de enfoque noticias Buenos d\u00edas Pues en primera instancia preguntarle al subsecretario o encina si nos puede comentar esta investigaci\u00f3n que hizo el del New York Times donde habla de un encuentro que tuvo con tomar Cer\u00f3n buscando Seg\u00fan esto un arreglo con \u00e9l por el caso igual as\u00ed nos puede comentar de esto de una comida de hasta tres horas en fin en los detalles de estos subsecretario por favor con mucho gusto bueno no es una investigaci\u00f3n es un reportaje No creo que hay un abismo en este en ese tema por supuesto es algo que ya informamos desde hace tiempo estuvimos a solicitud de los padres de familia que en 21 ocasiones en las reuniones de la comisi\u00f3n solicit\u00e1ramos que si no avanzaba el tema de las tradiciones se buscar\u00e1 establecer una comunicaci\u00f3n para que pudiera asumir un convenio un compromiso Para aportar informaci\u00f3n para poder Acceder al criterios de oportunidad s\u00ed se realiz\u00f3 el contacto a trav\u00e9s de su abogados incluso fue iniciativa de los propios abogados y sostenemos una reuni\u00f3n donde se le ofreci\u00f3 abiertamente en este las garant\u00edas de que el criterio de oportunidad al que pudiera llegar con la autoridad judicial se cumplir\u00eda de manera puntual no lo acepto es as\u00ed de sencillo Y aunque ha habido todav\u00eda con los abogados a la fecha no se ha llenado asumir este compromiso [M\u00fasica] no ven\u00eda preparado Pero si no hacen el favor de miren yo creo que ha sido muy dif\u00edcil comprender lo que es un proceso de investigaci\u00f3n tan complejo e incluso la informaci\u00f3n que le brindamos a New York Times ya abordamos este tema del rompecabezas que estamos Armando con el informe de la comisi\u00f3n y yo en la informaci\u00f3n que les brinde porque yo soy el principal sorprendido esa idea de que yo auto descalifiqu\u00e9 mi trabajo pues la verdad este no no fue as\u00ed mucho m\u00e1s ser\u00eda una falta de respeto a las compa\u00f1\u00edas y compa\u00f1eros de mi equipo de trabajo que van acompa\u00f1ados de manera muy seria y profesional y desde entonces y les coment\u00e9 que el informe debe de verse de una manera integral les coment\u00e9 que desde un principio Nosotros hemos venido identificando 154 eventos para armar fue la siguiente por favor no para armar este rompecabezas son 150 eventos que se consideran relevantes por tratarse de datos vinculados a la desaparici\u00f3n del estudiantes como son modo motivo lugar participantes y destino en este an\u00e1lisis se contenta as\u00ed Las capturas de texto pero no solamente se integran el an\u00e1lisis de las comunicaciones las declaraciones incluidas en el expediente las entrevistas y testimonios recogidos por la comisi\u00f3n el caso Ayotzinapa los informes del gey la informaci\u00f3n de las siete defensa nacional la recomendaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos los mensajes de la DEA Chicago el \u00faltimo pliego de consignaci\u00f3n de la fiscal\u00eda el levantamiento de campo que hemos hecho a lo largo de muchos a\u00f1os en distintos municipios y el an\u00e1lisis de los metadatos de estos 150 y cuatro eventos identificados 99 tienen claras coincidencias con otros indicadores y fuentes de informaci\u00f3n 55 de estos eventos no coinciden con otras fuentes hasta este momento por con continuamos realizando de los 99 que tienen coincidencia 38 tienen una base de capturas con metadatos del 2014 y 61 basados en capturas con metadatos posteriores al 2014 voy a poner un solo ejemplo porque esto forma parte de la investigaci\u00f3n y adem\u00e1s porque hay un compromiso con los pap\u00e1s y las mam\u00e1s de los estudiantes de dar la informaci\u00f3n este primero a ellos tengo un compromiso con el gey las ha pasado el se\u00f1or presidente se reuni\u00f3 con una de sus integrantes desde entonces estamos discutiendo antiarme reunir con dos de ellos para marcar una ruta para cruzar toda la informaci\u00f3n que tenemos y les voy a poner solamente un ejemplo que no se los vamos a dar qu\u00e9 bueno que la letra est\u00e1 chiquita porque se refiere a uno de los mensajes el mensaje que dice que a las 7:30 horas el chino le dice al negro patr\u00f3n ya qued\u00f3 todo listo se repartieron los paquetes unos a whitzu Pueblo Viejo y unos al r\u00edo y se recuper\u00f3 el material ahorita est\u00e1 todo en orden patr\u00f3n y el negro le responde Ya est\u00e1 pues ah\u00ed les transfiero algo extra para que lo repartan a la gente por unos d\u00edas no quiero nada de desmadre quita tus h y dile que adem\u00e1s que quiten a su gente mientras enfr\u00eda todo el alboroto si no me marquen y no me marquen A menos que sea muy necesaria eso necesario deshaganse de los tel\u00e9fonos que no quede nada independientemente que est\u00e1n acreditados los metadatos que acredit\u00f3 el equipo t\u00e9cnico sobre estos mensajes hay 12 Fuentes complementarias de coincidencia de match en este mensaje que tiene que ver con los testimonios del Benny de Carla de Steven de Polo el expediente de la ciudad de defensa nacional las intercepciones a las que hemos tenido acceso de las siete de la defensa nacional en los mensajes el an\u00e1lisis de las conversaciones telef\u00f3nicas las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n el testimonio de Felipe n la declaraci\u00f3n de neto y los informes del eje y 1 y 2 e incluso la recomendaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos entonces la que sigue y los tenemos perfectamente acreditados y tengo los de los 154 de manera puntual lo presentaremos a los pap\u00e1s lo he conversado con el fiscal G\u00f3mez piedra y vamos a avanzar miren yo creo que este es el reto m\u00e1s grande que yo he tenido dentro de la funci\u00f3n p\u00fablica y lo estamos encarando con mucha responsabilidad y sabemos que vamos a enfrentar muchos problemas ya Ayer me dec\u00edan que hacer ah\u00ed un miembro de la liga 23 de septiembre cuando yo estaba estudiando en la Facultad de econom\u00eda de la UNAM no se tiene por qu\u00e9 mentir tanto pero miren primero fue enfrentar la sinecias la resistencias y los obst\u00e1culos del viejo r\u00e9gimen para romper el c\u00edrculo vicioso y poder abrir la investigaci\u00f3n luego aparecieron las filtraciones nos filtraron videos nos filtraron documentos nos filtraron Incluso el informe no testado con el \u00e1nimo de entorpecer los trabajos y alertar a los responsables luego segu\u00ed una campa\u00f1a de descalificaciones al informe a nuestras personas a todos los trabajos realizados de Ah\u00ed pasamos a la amedrentamiento la solicitudes de Amparo contra California y el amago de abogado de denuncias penales ahora pasamos al espionaje que s\u00ed Ahora que sigue pues sea lo que sea que sigue aqu\u00ed nosotros no vamos a dar marcha atr\u00e1s [M\u00fasica] Perd\u00f3n perd\u00f3n la segunda por uno No yo incluso hay algunos tan consistentes que quitando la captura siguen vigentes as\u00ed de sencillo de dinamizar esta investigaci\u00f3n y se han presentado denuncias al respecto bueno nosotros vamos a presentar denuncias hay gente que ejerce su derecho a la libertad de expresi\u00f3n los votos los d\u00edas en los medios de comunicaci\u00f3n pero tambi\u00e9n as\u00ed que hay muchos que se mueven en las oscuridades del viejo r\u00e9gimen que pues por supuesto muchos sabemos Qui\u00e9nes son y pronto este dar\u00e1n la caja y al final cuenta con la confianza de los padres no Supongo que cuenta con los padres y madres de los estudiantes en el mayor de los del respeto y reconocimiento Por supuesto que vamos a seguir trabajando con ellos muy de cerca reconociendo su leg\u00edtima este demanda de tener a su principal preocupaci\u00f3n es saber d\u00f3nde est\u00e1n sus hijos y que tengan pruebas y evidencias cient\u00edficas para saber su paradero a eso lo estamos abocando e informo las b\u00fasquedas siguen no hemos suspendido ninguna de las b\u00fasquedas el acopio de informaci\u00f3n sigue esta semana tuvimos acceso a informaci\u00f3n relevante que est\u00e1 ya judicializ\u00e1ndose no vamos a parar y yo soy muy optimista que vamos a seguir avanzando y que el nuevo oficial docente G\u00f3mez piedra va a ser de Gran utilidad en estos trabajos pues Por supuesto que los incomodan no estas voces buscan restarle credibilidad al proceso generar dudas desconfianza por supuesto Pero lo que m\u00e1s da\u00f1o hacen es afectar la moral este pues el dolor que tienen los padres y los padres deber\u00edan de ser respetados plenamente por todas y por todas [M\u00fasica] present\u00f3 su renuncia pero ya estamos siguiendo ya hay una investigaci\u00f3n en la fiscal\u00eda sobre de d\u00f3nde sali\u00f3 la filtraci\u00f3n del informe [M\u00fasica] Ah no s\u00e9 pues ya si ya supiera yo los hubiera dicho pero ese no no pues hay una persona basta y estas voces que comentan que podr\u00edan estar crispando digamos podr\u00edan estar detr\u00e1s porque se ve el incremento de manifestaciones de chicos de padres de familia a diario aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico habr\u00eda que hacer un llamado a pues mantener tambi\u00e9n un poco la calma C\u00f3mo referir a esta que se ve que est\u00e1 crispado pues no hay que mezclar lo que son las demandas tambi\u00e9n leg\u00edtimas de las normales Rurales de otras escuelas en su presupuesto en sus condiciones en las escuelas etc\u00e9tera con la investigaci\u00f3n hay que tener claramente disociado y diferenciado lo que es una investigaci\u00f3n de esta naturaleza en nuestro caso por la memoria la verdad ya la justicia Le tocar\u00e1 a la fiscal\u00eda hay que tenerlo plenamente diferenciado [M\u00fasica] esta investigaci\u00f3n especial general Qui\u00e9n fue quien empez\u00f3 a levantar esta investigaci\u00f3n Bueno yo creo que hay mucha gente del viejo r\u00e9gimen ah\u00ed presente que mantiene muy bien informados algunas de las personas sobre las cuales hay procesos iniciales vamos a dar nombres y para que para eso son las investigaciones presidente ya Perd\u00f3n perd\u00f3n subsecretario el tiempo el presidente m\u00e1s importante claro es muy importante por la este filtraci\u00f3n o espionaje es una nota que sali\u00f3 en el New York time ya este saben Cu\u00e1l es la opini\u00f3n que tenemos de estos medios no muy famosos pero tambi\u00e9n poco \u00e9ticos y muy vinculados a grupos de intereses creados tanto econ\u00f3micos como pol\u00edticos el caso de los j\u00f3venes desaparecidos Yayo chinampa es un asunto pero nosotros fundamental tenemos que conocer la verdad aclarar bien lo que sucedi\u00f3 castigar a los responsables y lo m\u00e1s importante saber d\u00f3nde est\u00e1n los muchachos se ha ido avanzando hab\u00eda una especie de pacto de silencio [M\u00fasica] porque se cometi\u00f3 un error desde el inicio por parte del Estado desde informar lo que hab\u00eda sucedido y castigar a los responsables se opt\u00f3 por ocultar la verdad y por fabricar una gran mentira sobre la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes se dio por concluida la investigaci\u00f3n a partir de que los j\u00f3venes hab\u00edan sido asesinados y quemados en un basurero los padres de los j\u00f3venes no aceptaron esa versi\u00f3n contaron con el apoyo de expertos y qued\u00f3 de manifiesto de que no fue cierto el que hayan asesinado a los j\u00f3venes y los hayan quemado en un basurero eso est\u00e1 probado porque algunos restos pocos que han sido analizados cient\u00edficamente demuestran que hubieron j\u00f3venes que fueron depositados sus restos en otras partes que lo del basurero fue un invenci\u00f3n entonces hemos iniciado desde el principio nos hemos reunido con los padres se ha hecho una investigaci\u00f3n a fondo se han hecho much\u00edsimas entrevistas con detenidos con gente que presuntamente particip\u00f3 con autoridades b\u00fasquedas muchas y poco a poco se ha ido conociendo la verdad se ha ido rompiendo el llamado pacto el silencio Entonces el \u00faltimo reporte de la comisi\u00f3n ya es m\u00e1s s\u00f3lido en cuanto a lo sucedido ya hay m\u00e1s coincidencia de lo que pas\u00f3 y claramente en el informe ya se se\u00f1ala a responsables y por eso se procedi\u00f3 a la detenci\u00f3n de algunas personas entre ellos servidores p\u00fablicos tanto civiles como militares a partir de que se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n se de exacerbaron las cosas porque nunca imaginaron de que \u00edbamos a llegar hasta donde estabamos hasta donde Hemos llegado pensaron que iba a haber impunidad de los puedo plantear de otra manera si hubiese ganado mit hubiese ganado Anaya Entonces le hubiesen dado carpetazo al asunto no estar\u00edamos en lo que estamos Entonces nosotros tenemos un compromiso con los padres con los mexicanos y con la justicia entonces hemos ido avanzando En las reuniones que adem\u00e1s todas las hemos grabado todas con los padres aunque no han sido reuniones p\u00fablicas yo he planteado de que lo m\u00e1s importante pues es saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes que eso es lo que m\u00e1s nos importaba porque estaba yo convencido desde el principio de que el castigar a los responsables pues es un asunto de voluntad pol\u00edtica y que como somos libres nosotros no estamos aqu\u00ed ya lo he dicho varias veces porque nos impusieron los oligarcas o las mafias del poder si estamos aqu\u00ed porque el pueblo nos eligi\u00f3 Entonces tenemos libertad no estamos subordinados a nadie siempre lo he dicho nuestro \u00fanico amo ese pueblo de M\u00e9xico entonces acerca de que no va a haber impunidad Pues eso ya es un hecho Lo m\u00e1s complicado es es encontrar a los muchachos entonces en el informe reciente se presentan pruebas sobre c\u00f3mo se actu\u00f3 contra los muchachos y Quienes participaron y ya se fincan responsabilidades Entonces se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de actuar sin cerrar la investigaci\u00f3n que sigue abierta porque inmediatamente surgi\u00f3 la sospecha de c\u00f3mo es que en el informe se habla de 30 involucrados y se cancelan 80 \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n yo sostengo aqu\u00ed lo he dicho de que quisieron dinamitarnos la investigaci\u00f3n para que no se actuara s\u00ed no en la fiscal\u00eda entonces por eso s\u00ed sin tomar en cuenta el informe le agregaron a m\u00e1s responsables pensando que con eso pues ya no \u00edbamos a poder tomar la decisi\u00f3n Porque si en vez de seis militares eran 20 [M\u00fasica] pues ya no \u00edbamos a poder actuar Y si en vez de los que estaban aparec\u00edan otros no estoy diciendo que sean inocentes y que ella se les exoner\u00f3 Sencillamente no estaban en el informe y la instrucci\u00f3n fue vamos a que si existen pruebas sobre estas personas que aparecen en el informe se act\u00fae Ese fue el acuerdo porque es un asunto que est\u00e1bamos manejando de manera coordinada el poder judicial la fiscal\u00eda y El Ejecutivo porque nos importa mucho fue un acuerdo que hicimos con el presidente de la corte con el fiscal general y con quien les est\u00e1 informando de actuar de manera conjunta porque si no no \u00edbamos a poder entonces se decidi\u00f3 actuar como se hizo y esto pues se les molest\u00f3 a muchos porque aqu\u00ed no solo est\u00e1n involucrados los autores materiales e intelectuales aqu\u00ed est\u00e1n involucrados tambi\u00e9n muchos que avalaron la actuaci\u00f3n de las autoridades que mintieron periodistas intelectuales del r\u00e9gimen mucha gente entonces por eso Pues llega hasta el New York y se pone en duda la actuaci\u00f3n no se quiere poner en duda la actuaci\u00f3n de Alejandro que para nosotros es un servidor p\u00fablico ejemplar al que le tenemos toda la confianza pero f\u00edjense hasta d\u00f3nde llegan los intereses que graban en Israel all\u00e1 fue no Alejandro Pues s\u00ed haya sido como hay as\u00ed ser\u00f3n o autoridades de Israel o agencias en libertad no va a decir nada Ser\u00eda bueno no por \u00e9tica que diera a conocer su fuente no lo va a hacer porque este siempre esgrimen de que tienen que proteger sus fuentes porque ese periodismo se nutre mucho de espionaje es muy lamentable pues que esto suceda el peri\u00f3dico que nace la investigaci\u00f3n Washington para tumbar a anexo Ahora tiene como escritor a Loret de Mola es una degeneraci\u00f3n de todos estos medios es como si se tratara A lo mejor tienen m\u00e1s rigor period\u00edstico \u00e9tico el reforma o El Universal presidente Este Entonces vamos a seguir adelante con la investigaci\u00f3n y uno de los involucrados que aparece en el informe es el se\u00f1or ser\u00f3n y se est\u00e1 haciendo todo el tr\u00e1mite con el gobierno de Israel a partir incluso de que env\u00ede una carta al Primer Ministro y han estado ayudando para eso Entonces vamos a seguir insistiendo porque [M\u00fasica] \u00e9l es el segundo de los responsables de acuerdo al informe el primer responsable y adem\u00e1s aceptado por \u00e9l es el procurador Murillo y el segundo lugar este se\u00f1or Entonces eso es lo que yo quer\u00eda externar [M\u00fasica] \u00e9l est\u00e1 involucrado est\u00e1 en el repuesto que trat\u00f3 de dilatar no otros es que hay muchos Este es un r\u00e9gimen que no termina todav\u00eda de morir ya lo he dicho estamos es un proceso de transici\u00f3n lo viejo No termina de morir y lo nuevo No termina de nacer tan es as\u00ed de que han asesinado a muchos testigos testigos o personas vinculadas con este caso Entonces ya no queremos eso presidente se tom\u00f3 una decisi\u00f3n y no le esperaban Porque otro alegato es porque nos esperaron y se cuid\u00f3 a la perfecci\u00f3n casi este qu\u00e9 d\u00eda que se hiciera una publicaci\u00f3n en el diario oficial de que \u00edbamos a actuar porque pensaban de que no iba a haber justicia y que no \u00edbamos a dar pasos como los que se han dado y vamos a seguir dando y desde luego que va a continuar la investigaci\u00f3n y vamos a seguir recibiendo elementos de prueba y ya que este como lo de la chachalaca y la guacamaya que presidente presidente que no est\u00e9n gastando dinero a lo tonto y perdiendo tiempo porque no nos van a descarrilar ya que les quede muy claro le tenemos toda la confianza este se\u00f1or tiene todo nuestro apoyo entonces no es que lo van a desgastar y se va a debilitar \u00e9l nos representa a todos y no est\u00e1 solo entonces puede venir otro reportaje del Washington pozo Cu\u00e1l es el journal de financial y ya ni hablemos porque eso s\u00ed lo tenemos aqu\u00ed todos los d\u00edas del reforma y de [M\u00fasica] este El Universal y de los comentaristas de radio Pues est\u00e1n en su derecho pero aqu\u00ed Lo importante es actuar con integridad Con principios no mentir decir la verdad por eso no pueden s\u00ed nos agarraron desde un acto de ilegalidad imag\u00ednense Pero esto no ahora [M\u00fasica] quienes venimos a la oposici\u00f3n llevamos 30 a\u00f1os o m\u00e1s siendo espiados calumniados y siempre Hemos salido de la calumnia ilesos porque tenemos autoridad s\u00ed fu\u00e9semos simuladores hip\u00f3critas como son los conservadores que dicen una cosa ya se hacen otra ya nos hubiesen de aniquilado pol\u00edticamente hablando pero nuestro escudo protector es eso Perd\u00f3n por interrumpirlo y vamos a seguir esa es una transformaci\u00f3n es una manera de decir que se trata de una revoluci\u00f3n nada m\u00e1s que es una revoluci\u00f3n de las conciencias es una Revoluci\u00f3n pac\u00edfica pero igual de profunda que como fue la independencia c\u00f3mo fue la reforma como fue la Revoluci\u00f3n iniciada en 1910 igual de profunda por eso vamos a resistir todos los embates y vamos a salir adelante estamos saliendo adelante y eso es lo que pone m\u00e1s nerviosos los ofusca este metido en esto Ahora s\u00ed que ayudando a torturadores apoyando el protegiendo a quienes toleraron cr\u00edmenes de estado Qu\u00e9 periodismo es D\u00f3nde est\u00e1 la justicia despreocupan los j\u00f3venes les preocupan los padres que sufren Por no tener a sus hijos no es un periodismo de poder no es un periodismo para la justicia por eso ning\u00fan respeto puede ser que este otros los exalten y los consideren este La Biblia pero para nosotros no porque no hemos visto nada qu\u00e9 han hecho para ayudar a detener la monstruosa desigualdad que hay en el mundo [M\u00fasica] que ha hecho novios para este evitar el saqueo de los recursos naturales en el mundo que ha hecho para denunciar a los potentados saqueadores de las riquezas en el mundo que ha hecho en contra de los delincuentes de cuello blanco que han saqueado empobrecido a millones de seres humanos en el mundo nada [M\u00fasica] absolutamente nada puras notas de este tipo de protecci\u00f3n a grupos de intereses creados y a poder hegem\u00f3nicos entonces Este es un buen tema pues para aclarar muchas cosas no Y por estos embates presidente Usted cree que le toque a usted cumplir con esta promesa el deseo de ver esclarecido esto O ser\u00e1 a la mejor labor de la siguiente administraci\u00f3n En caso de que los embates sigan y que bueno pues no est\u00e1 tampoco en sus manos es ver toda esta tipo legal que ha complicado pues la resoluci\u00f3n de esto Le tocar\u00e1 a usted presidente S\u00ed s\u00ed porque vamos avanzando y por eso est\u00e1 la reacci\u00f3n porque se ha ido avanzando cada vez tenemos m\u00e1s informaci\u00f3n y no vamos a detener la b\u00fasqueda y vamos a conocer toda la verdad y no vamos a dejar de trabajar se los dije a los padres en que se aclaren las cosas y ahora tambi\u00e9n quiero aprovechar para decir que el nuevo fiscal para el caso de Ayotzinapa Rosendo G\u00f3mez piedra cuenta con todo nuestro apoyo es una gente que conozco desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os nombre \u00edntegro con esto limpio un abogado que s\u00ed lleva la pr\u00e1ctica la m\u00e1xima De que al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie entonces estoy muy satisfecho porque conozco al responsable cuando uno no conoce a las personas y lo estamos viendo ahora esto sucede en el servicio p\u00fablico porque ya lo he dicho en otras ocasiones no enfrentamos una crisis no es como dec\u00eda Don Daniel Jos\u00e9 Villegas la crisis de M\u00e9xico un extraordinario ensayo que se los recomiendo que lo escribi\u00f3 en los a\u00f1os 40 del siglo pasado no es la decadencia de M\u00e9xico porque una crisis tiene que ver con lo econ\u00f3mico con lo social una decadencia tiene que ir con todo Y eso era lo que padec\u00edamos algo que afectaba todos los \u00e1mbitos de la vida p\u00fablica lo econ\u00f3mico lo social lo pol\u00edtico yo cultural la p\u00e9rdida de valores un proceso de degradaci\u00f3n progresivo y eso no se pod\u00eda remediar sino se llevaba a cabo una transformaci\u00f3n con m\u00e1s de lo mismo imag\u00ednense C\u00f3mo estar\u00edamos ahora c\u00f3mo ser\u00eda el pa\u00eds Bueno entonces esta transformaci\u00f3n va a buscar aclarar todo lo relacionado con el caso de Ayotzinapa y repito le tenemos toda la confianza al abogado como la confianza que le tenemos a Alejandro Encinas Gracias presidente no hasta eso se han portado muy bien Claro que pues ellos sufren mucho han padecido mucho ya lleva bastante tiempo y quisieran que se avanzara y que este no se desviaran a la investigaci\u00f3n pero Considero que tenemos la confianza de los padres y adem\u00e1s es un asunto de convicciones o sea nosotros tenemos que aclarar esto presidente independientemente de que se tiene que hacer por justicia a los padres por la justicia al pa\u00eds por fortalecer [Aplausos] las instituciones de M\u00e9xico que quedaron en entredicho maltrechos afectadas o acabadas y necesitamos que se tenga credibilidad en el estado mexicano y no estar sometidos a presiones o a chantajes de gobiernos extranjeros Entonces tenemos que seguir adelante y lo que dices de los padres hay este con ellos una comunicaci\u00f3n constante y la vamos a mantener solamente dos cosas ya presidente Perd\u00f3n este qu\u00e9 tan cierto es que no va a refrendar el segundo mandato del subgobernador del banco de M\u00e9xico de Gerardo Esquivel Incluso se habla ya de los subsecretarios de egresos del de Hacienda de Giorgio tambi\u00e9n de Incluso el mismo director general de Van obras y quien les pudieran ser sustituidos en lugar de Esquivel del su gobernador actual todav\u00eda es tan cierto esto no Y tambi\u00e9n si nos puede dar un comentario respecto a este resultado que tuvo el \u00edndice global de Estado de derecho del World Justice project donde dice que pues pr\u00e1cticamente no hay Estado de derecho en M\u00e9xico cay\u00f3 m\u00e1s de 60 por ciento que de 140 pa\u00edses evaluados con una metodolog\u00eda ese organismo pues est\u00e1 en Estados Unidos son organizaciones para qu\u00e9 perdemos tiempo este adelante beso m\u00e1s adelante lo vemos si les parece Porque a ver entonces si seguimos con el orden Jos\u00e9 Manuel Fuentes Buenos d\u00edas presidente fuentes de capital 21 quiero preguntar sobre este asunto que se anunci\u00f3 en d\u00edas pasados que Estados Unidos colaborar\u00edan el trabajo de b\u00fasqueda desaparecidos que la pregunta ser\u00eda qu\u00e9 participaci\u00f3n tendr\u00e1 c\u00f3mo ser\u00e1 ese proceso ser\u00e1 una participaci\u00f3n financiera para la estructura y capacidad que se est\u00e1 construyendo o c\u00f3mo Estar\u00eda pues ah\u00ed este colaboraci\u00f3n en todos los terrenos con respecto a la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds a las soberan\u00edas porque nosotros tambi\u00e9n respetamos las decisiones que se toman en Estados Unidos que es pa\u00eds vecino y amigo Entonces si hay colaboraci\u00f3n acaba de hablar Alejandro y pero tambi\u00e9n hay que colaboraci\u00f3n con [M\u00fasica] las fuerzas armadas de Estados Unidos hay comunicaci\u00f3n hay relaciones conjuntas entre la secretar\u00eda de la defensa y las fuerzas armadas de Estados Unidos lo mismo en el caso de Marina hay comunicaci\u00f3n permanente imag\u00ednense si no hay colaboraci\u00f3n que es las fuerzas armadas de M\u00e9xico han hecho decomisos de drogas sobre todo de fentanilo y de estas drogas qu\u00edmicas que se hizo un aval\u00fao y este significaban en valor comercial alrededor de un bill\u00f3n 500 mil millones de pesos lo que se confisca de M\u00e9xico que va este a Estados Unidos esa es una labor constante de la secretar\u00eda de la defensa de la Secretar\u00eda de Marina entonces hay cooperaci\u00f3n y por eso estamos pidiendo tambi\u00e9n que ayuden para que no se permita la venta de armas de manera general indiscriminada sin l\u00edmites porque la mayor cantidad de armas que se usan para el crimen en M\u00e9xico provienen de Estados Unidos entonces este si hay cooperaci\u00f3n y la va a seguir habiendo y lo m\u00e1s importante creo yo es que se siga fortaleciendo la cooperaci\u00f3n para el desarrollo tanto lo que es el tratado de libre comercio que nos ayuda es una integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto a las soberan\u00edas que apoyan mucho al fortalecimiento de la regi\u00f3n en el mundo todo lo que es Am\u00e9rica del Norte Eso es important\u00edsimo todo con la idea de que la violencia no se puede enfrentar solo con medidas coercitivas la Paz es fruto de la justicia y es fruto de la justicia y tambi\u00e9n de preservar valores culturales Morales espirituales son las dos cosas que no haya pobreza y que no se pierda la identidad cultural Por eso hay que seguir combatiendo el racismo porque entre otras cosas Adem\u00e1s de que es discriminatorio lleva a que la gente se averg\u00fcence de sus or\u00edgenes y resulta que en esos or\u00edgenes culturales est\u00e1 la bondad una vez vi una pel\u00edcula muy buena de estas de de actores independientes de primera pero solo no me gust\u00f3 una cosa que no tiene que ver con los actores sino con el que escribi\u00f3 el gui\u00f3n C\u00f3mo se llama esa pel\u00edcula El infierno f\u00edjate de Luis Estrada que es extraordinario es un cineasta de primera y ah\u00ed tambi\u00e9n este act\u00faa como actores tambi\u00e9n alc\u00e1zar que es no s\u00e9 si no no no lo digo porque lo voy a perjudicar Bueno s\u00ed lo digo para m\u00ed es el mejor actor o sea como profesional del cine y como Ciudadano Bueno pero no me gust\u00f3 de esa pel\u00edcula El infierno porque se les hizo f\u00e1cil decir vamos a traer a gente m\u00e1s violenta y deciden que van a ir a buscar a gente m\u00e1s violenta en las comunidades de Oaxaca y ah\u00ed no estoy nada nada nada de acuerdo porque en las comunidades de Oaxaca donde hay m\u00e1s cultura no hay esa violencia Entonces es este enfrentar las dos cosas que no haya pobreza pero tambi\u00e9n que no se pierda la cultura y est\u00e1 demostrado que en una comunidad donde hay tradiciones donde hay costumbres donde hay cultura hay menos violencia donde hay m\u00e1s violencia y sobre todo por ejemplo consumo de droga y todo en donde hay que ese es el otro tema importante a cuidar la familia cuidar que no haya desintegraci\u00f3n familiar cuidar que se mantengan valores culturales y cuidar de que nadie se vea obligado por falta de oportunidades a tomar el camino de las conductas antisociales tambi\u00e9n quer\u00eda preguntarle presidente sobre c\u00f3mo se ha estado combatiendo la migraci\u00f3n ilegal o sea Cu\u00e1les son los resultados tangibles de esta migraci\u00f3n tambi\u00e9n y la trata de inmigraci\u00f3n ahora Alejandro lo explic\u00f3 muy bien en M\u00e9xico se protege a los migrantes fue muy bueno el dato acerca de refugiados M\u00e9xico protege mucho a los extranjeros Aqu\u00ed no hay genofobia a veces hay expresiones en algunas partes en contra de los migrantes pero una golondrina no hace verano los Mexicanos somos muy fraternos les puedo contar muchas an\u00e9cdotas que una vez fuimos a una gira all\u00e1 la frontera Sur viendo lo del tren maya y hicimos la trayectoria de Tenosique a Palenque y pues ah\u00ed est\u00e1 la frontera est\u00e1 el ceibo y est\u00e1 pues la Lacandona y est\u00e1 Guatemala el r\u00edo usumacinta divide de un lado de Guatemala del otro lado de este lado M\u00e9xico y resulta que pues ven\u00edan caminando y los migrantes y viene una camioneta a nosotros adelante los j\u00f3venes el ayudant\u00eda y se empezaron a parar y a parar y a parar y a parar a entregarles las tortas que tra\u00edan Nom\u00e1s que ah\u00ed no nos estaba viendo nadie no Pero como este en la Caravana donde ver el presidente se le est\u00e1 dando apoyo a los migrantes somos as\u00ed este los mexicanos y ayer habl\u00e1bamos de que muchos estadounidenses est\u00e1n decidiendo vivir en M\u00e9xico muchos [M\u00fasica] est\u00e1n decidiendo este venir a vivir a M\u00e9xico y vamos a seguir ayudando a los migrantes ahora Estamos atendiendo los de manera especial lo que m\u00e1s nos preocupa son los riesgos que corren entonces preferimos rescatarlos o cuidarlos en el sureste al que pasen porque los riesgos de las bandas en el norte significan m\u00e1s peligroso y luego el transporte ayer en la ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de seguridad hablamos de eso y hay la instrucci\u00f3n de revisar camiones tr\u00e1iler porque los llenan de migrantes y este corren mucho peligro esto ayer en la ma\u00f1ana habl\u00e1bamos de eso y al mediod\u00eda me informan de dos accidentes uno muy lamentable en Chiapas pero era la vida 3 una volcadura tambi\u00e9n de migrantes y otros de un autob\u00fas afortunadamente ah\u00ed no hubo este v\u00edctimas solo heridos Entonces tenemos que estar cuidando eso es lo que lo que hacemos y adem\u00e1s de los planes de desarrollo impulsar la econom\u00eda en Am\u00e9rica del Norte lo que estamos planteando es que haya un plan de desarrollo para toda Am\u00e9rica Am\u00e9rica se convierte en una regi\u00f3n no solo Am\u00e9rica del Norte sin Am\u00e9rica Latina el Caribe toda Am\u00e9rica y ser\u00eda una regi\u00f3n con mucho potencial mundial Y tenemos muchas ventajas porque son muchos los recursos naturales que hay en Am\u00e9rica este tenemos lo que es fundamental mucha fuerza de trabajo joven que ya no se tiene en otros continentes ni en Am\u00e9rica del Norte o en Estados Unidos y en Canad\u00e1 como la mano de obra joven que hay en el resto de de Am\u00e9rica luego las distancias luego el tama\u00f1o del mercado la capacidad de consumo En fin ese es nuestro planteamiento y empezar con los pa\u00edses de Centroam\u00e9rica ya lo est\u00e1n haciendo de parte de Estados Unidos el presidente biden le ha dado esa encomienda a la vicepresidenta tamal y est\u00e1 trabajando en eso aprovecho tambi\u00e9n para decir que en la investigaci\u00f3n sobre Ayotzinapa nos han ayudado del gobierno de Estados Unidos le ped\u00ed a la vicepresidenta kamala jarre que nos ayudar\u00e1 con unos expedientes una investigaci\u00f3n de detenidos en Chicago que este hablan del tema de Ayotzinapa y nos mandaron toda la informaci\u00f3n y ya la tiene y se est\u00e1 utilizando para el esclarecimiento de los hechos y bueno y hablando de Estados Unidos en un segundo tema un ex asesor de seguridad nacional experto en ciberseguridad de Estados Unidos asegur\u00f3 que ve pues riesgoso una posible infiltraci\u00f3n de China y Rusia que pueden obtener informaci\u00f3n estrat\u00e9gica esto ante el contexto del hackeo que se dio pues al ej\u00e9rcito La pregunta ser\u00eda que Usted qu\u00e9 opina de esta declaraci\u00f3n y adem\u00e1s me gustar\u00eda saber si usted cree que estamos viviendo una nueva guerra fr\u00eda entre Estados Unidos China y Rusia ya que estas declaraciones pues son semejantes a las que vimos este en la Primera Guerra Fr\u00eda con China y perd\u00f3n con Estados Unidos museo que no sea as\u00ed \u00faltimamente ha habido ya un cambio en el discurso tanto en Rusia como en Estados Unidos como en China y se est\u00e1 buscando ya llegar a acuerdos se habl\u00f3 hace unos d\u00edas el secretario de estado blingen de que no descartan la posibilidad de establecer negociaciones con el gobierno de Rusia Esto no se ve\u00eda antes digo no no no no no no no no era este parte del lenguaje pol\u00edtico ahora ya se est\u00e1 hablando de eso igual en Europa si hay todo un movimiento para buscar el di\u00e1logo y de tener la guerra Yo pienso que se va a avanzar mucho en ese sentido y que va a haber este respeto y paz es nuestra propuesta pero que si es posible de que Rusia y China se infiltren para tener informaci\u00f3n de saber estrat\u00e9gica de nosotros es que nosotros tenemos una muy buena relaci\u00f3n con todos los gobiernos y con todos los pueblos del mundo tenemos una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de China Porque adem\u00e1s de que hay respeto pol\u00edtico hay cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y hay actos de solidaridad no vamos a olvidar que durante la pandemia el primer pa\u00eds que nos envi\u00f3 equipos que no ten\u00edamos para proteger a m\u00e9dicos para proteger enfermeras el primer puente a\u00e9reo que se estableci\u00f3 fue con China much\u00edsimos aviones con productos de China tambi\u00e9n de apoyaron con vacunas en el caso de la uni\u00f3n sovi\u00e9tica lo mismo que desde el principio de la pandemia yo recuerdo que ten\u00eda yo la primera vez y dice hab\u00eda establecido el acuerdo de hablar con el presidente Putin por tel\u00e9fono y estando con el habl\u00e9 con \u00e9l por tel\u00e9fono y fue para ofrecer todo el apoyo y pues hay una relaci\u00f3n de amistad y con el gobierno de Estados Unidos pues es una pol\u00edtica de buena vecindad con el presidente tronco del presidente bail\u00e9n entonces adem\u00e1s Hay 40 millones de mexicanos viviendo trabajando en Estados Unidos cada vez es mayor la participaci\u00f3n de los mexicanos que viven que trabajan en Estados Unidos en todo este proceso esta ma\u00f1aneras las ven las escuchan all\u00e1 nuestros paisanos que est\u00e1n muy pendientes [M\u00fasica] est\u00e1n pendientes de la pol\u00edtica en Estados Unidos pero tambi\u00e9n muy pendientes de la pol\u00edtica de lo que sucede en nuestro pa\u00eds Entonces tenemos muy buenas relaciones por eso con la guerra decidimos optar por la neutralidad y promover la paz porque Las Guerras son irracionales producen sufrimiento no ayudan de poco a poco se ha ido entendiendo esto y yo estoy seguro de que se va a lograr pronto un acuerdo preocupaciones de este funcionario no no no no no no no no no no es que todos opinan es como esa asociaci\u00f3n y as\u00ed ah\u00ed 10 20 30 aqu\u00ed es muy com\u00fan que diga un exagente de ladea declar\u00f3 un exagente de la Cia una gente muy cercana al FBI es como lo de las fuentes de aqu\u00ed de del palacio Entonces no hay que este estar creyendo esas cosas nada m\u00e1s si hubiese diferencias Pues aqu\u00ed las exponemos qu\u00e9 vamos a estar ocultando cosas Recuerdo cuando el presidente Trump toma la decisi\u00f3n de que iba a cerrar la fronteras a productos de M\u00e9xico que se venden en Estados Unidos en la casa en Tlalpan y escucho eso ya oficial y le dije a Beatriz ay\u00fadame porque pues ella maneja mejor la computadora no me cuesta m\u00e1s trabajo adem\u00e1s a m\u00ed se me facilita m\u00e1s dictar y le dije ay\u00fadame y me tiene paciencia entonces ah\u00ed va la carta y a los 20 minutos media hora hasta la respuesta O sea ya ya no se puede uno quedar callado cuando se trata de un asunto delicado y serio Pero eso no esto es que adem\u00e1s no dejen de tomar en cuenta que en Estados Unidos hay elecciones imag\u00ednense c\u00f3mo est\u00e1 Brasil que el domingo haya dicho no puedo decir nada nada m\u00e1s as\u00ed por \u00faltimo y luego a los 8 d\u00edas elecciones en Estados Unidos y todo eso influye sobre todo lo de Estados Unidos porque siempre agarran de bandera el tema migratorio siempre agarran de bandera lo de las drogas un partido u otro siempre este de lo externo hablan de guerra o de paz siempre [M\u00fasica] afortunadamente ahora los migratorios y lo que m\u00e1s nos importa el que no ha habido Campa\u00f1a en contra de los mexicanos ha habido al respecto y luego los temas internos la inflaci\u00f3n por ejemplo si va a haber recesi\u00f3n o no de recesi\u00f3n y otros temas todo eso est\u00e1 en el debate en estos d\u00edas Una vez que pasen las elecciones ya es otra cosa bueno por \u00faltimo presidente ayer que habl\u00f3 de b\u00e9isbol no le quiero hacer esta que prefiere en americana o nacional Muchas gracias Ya deje que voy con Houston voy con Houston porque tiene m\u00e1s latinos y voy con Houston porque ah\u00ed hay un mexicano un pitcher urquidi de Mazatl\u00e1n que no lo han este metido a pichar pero es muy bueno entonces Lo cierto es que yo iba el dodger por Julio por r\u00edas y este que va siguiendo los pasos de Valenzuela pero le ganaron los de San Diego en la final al dodger ni a los de San Diego le ganaron los de Filadelfia s\u00ed philadelphi ladesh tremendos los de Filadelfia puro ca\u00f1onero y Pues tienes que Houston elimin\u00f3 al Yankees que no batearon nada y tienen puro caballo Este pero no no pudieron Entonces s\u00ed le voy al Houston este porque de los 9 por lo general son cinco latinos en Houston y ya empieza Pues ma\u00f1ana ma\u00f1ana empieza a ver si me da tiempo de ver aunque sea este los res\u00famenes muy bien sigue la compa\u00f1era no el compa\u00f1ero Carlos Montesinos de \u00edndigo Muchas gracias Presidente buenos d\u00edas secretarias subsecretarios Carlos Montesinos de reporte \u00edndigo primero presidente preguntarle usted el a\u00f1o pasado se pronunci\u00f3 sobre la elecci\u00f3n en la asociaci\u00f3n sindical de de azafatas de hermosos de y gracias a eso hubo una elecci\u00f3n limpia usted lo reconoci\u00f3 Tambi\u00e9n este ahora tambi\u00e9n va a haber otro proceso para renovar a la secretar\u00eda general y ha habido reportes denuncias sobre manejos irregulares tambi\u00e9n sobre una actuaci\u00f3n no tan este tan apropiada de la del del de la junta Federal de arbitraje Este quer\u00eda preguntarles sobre las garant\u00edas que puede haber para este nuevo proceso y un pronunciamiento al respecto s\u00ed que este les tengo mucha confianza a los el sindicato de sobrecargos azafatas por lo general la mayor\u00eda de mujeres est\u00e1n muy conscientes muy politizadas siempre que viajo sale el tema sobre todo cuando hay elecciones y la recomendaci\u00f3n es de que se respete del voto que la elecci\u00f3n sea limpia sea libre que no haya cacicazgos que no haya la tentaci\u00f3n a los liderazgos Charros y que los dirigentes defiendan a los trabajadores porque hay veces que los someten los patrones se arreglan con ellos y sacrifican prestaciones de trabajadores afectan los contratos colectivos no se me va a olvidar que un sindicato de esos fuertes fuertes fuertes ya no est\u00e1n los dirigentes pero quer\u00edan mantener un contrato en donde una empresa muy importante la m\u00e1s importante de del gobierno de M\u00e9xico del pueblo de M\u00e9xico la m\u00e1s importante les daba a los dirigentes Una cantidad para vi\u00e1ticos entonces este en la revisi\u00f3n del contrato no eso ya no no se puede entonces quer\u00eda andar a cambio f\u00edjense que se estableciera m\u00e1s edad para la jubilaci\u00f3n esto ofrecido por los l\u00edderes incre\u00edble Claro que le dijimos que no pero no es el caso no de la Aviaci\u00f3n ah\u00ed este ha habido m\u00e1s democracia el sindical justo de todas maneras de todas maneras la Secretar\u00eda del trabajo Tiene que estar pendiente y [M\u00fasica] no permitir la manipulaci\u00f3n y el fraude y depende mucho de la gente por ejemplo en el caso del sindicato petrolero se abri\u00f3 y en algunos casos quedaron los que ven\u00edan de tiempo atr\u00e1s Pero porque los trabajadores votaron por eso porque son procesos cambios que se tienen que ir dando y sobre todo cambios de mentalidad si no hay costumbre h\u00e1bito democr\u00e1tico porque imperaba la antidemocracia la imposici\u00f3n el de lazo pues no se puede as\u00ed de la noche a la ma\u00f1ana hasta ni lo creen todav\u00eda hasta gente que me conoce o no tanto pero cercana est\u00e1 pensando de que No no va a haber libertad y que va a haber dedazo para mi sucesor o sucesora no ya no hay el gran elector Ya se acab\u00f3 eso pero Imag\u00ednese son siglos de una pr\u00e1ctica C\u00f3mo se quita eso lleva tiempo yo siempre uso el ejemplo de cuando los revolucionarios llegaban a las haciendas y les dec\u00edan a los esclavos a los peones encasillados que ya eran libres ni los peones en vez de alegrarse se ponen a llorar porque en esas haciendas estaban enterradas sus padres sus abuelos mis abuelos tatarabuelos y no sab\u00edan que era la libertad porque hasta para salir de la Hacienda le ten\u00edan que pedir permiso al amo para casarse ten\u00eda que decidir el amo Y esto no fue en la Colonia o cuando se obtuvo la independencia al cura Hidalgo extraordinario Rebelde humanista proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud y escribi\u00f3 de que deb\u00eda de abolirse la esclavitud pero la esclavitud continu\u00f3 en todo el siglo 19 la esclavitud en M\u00e9xico es abolida en los hechos hasta 1914 1915 despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n entonces Tuvo que pasar un tiempo para que esos peones empezaran a actuar como hombres libres porque son procesos Entonces esto pasa tambi\u00e9n en la democracia en la vida sindical y lo que dec\u00eda Hidalgo volvi\u00e9ndolo a recordar el hombre y en este caso agreg\u00f3 la mujer hombre mujer que quiera ser libre lo ser\u00e1 entonces voto libre secreto en todas las elecciones justo como menciona que es un proceso ha habido gente que est\u00e1 acompa\u00f1ando este pues este cambio acad\u00e9micos investigadores dem\u00e1s y ha habido una situaci\u00f3n ah\u00ed por ejemplo de que recientemente se levant\u00f3 una denuncia por parte de la unidad de g\u00e9nero de la facultad de ciencias pol\u00edticas de la UNAM contra el abogado del secretario general Ricardo del Valle este el se\u00f1or Arturo alcalde por acoso una suerte de amenaza encontrado una acad\u00e9mica que est\u00e1 investigando este esta elecci\u00f3n respecto a esto sigue vigente esta garant\u00eda de que este estar\u00e1 abierta la elecci\u00f3n y se respetar\u00e1 el resultado por parte de la secretar\u00eda de trabajo Claro que s\u00ed S\u00ed este son derechos y lo mismo la libertad no se implora se conquista s\u00ed adelante o sea hacer valer entre todos la libertad la justicia la democracia la soberan\u00eda la pol\u00edtica es asunto de todos no es asunto de los pol\u00edticos en exclusiva de la llamada clase pol\u00edtica al contrario hay que tener cuidado de la llamada clase pol\u00edtica un segundo tema se\u00f1or presidente ustedes inicia su gira por Sonora Sinaloa Baja California tiene pendiente esta reuni\u00f3n con John Kerry para el tema del plan Sonora pero tambi\u00e9n hay reportes de que John Kerry va a estar en Inglaterra Para un panel de energ\u00edas limpias este incluso El Vocero del departamento de estado calific\u00f3 como milagroso que pueda llegar a esta reuni\u00f3n saber si est\u00e1 confirmada si va a asistir si va a poder llegar y si no pues si hay un plan b si podr\u00eda ser virtual tambi\u00e9n hab\u00eda hablado que pod\u00eda haber una reuni\u00f3n una rueda de prensa este sobre los acuerdos que se pudieran llegar no est\u00e1 en la agenda de este fin de semana este si nos pudiera dar estos detalles y ya entrados en ese tema saber si va a haber ma\u00f1aneras el primero y dos de noviembre dado que pues usualmente usted se toma estos d\u00edas el d\u00eda este primero s\u00ed el dos no Y si va a llegar el secretario a Sonora Ese es el informe que tengo y si viene de Londres s\u00ed iba a Arizona y de ah\u00ed a Hermosillo a las 4 de la tarde que el d\u00eda viernes Ah ma\u00f1ana ma\u00f1anas Hoy estamos en La Paz este tenemos una reuni\u00f3n para tratar dos tres asuntos en La Paz ma\u00f1ana tenemos la reuni\u00f3n de seguridad en La Paz la conferencia de prensa en La Paz luego vamos a Loreto y de Loreto vamos a Hermosillo a este encuentro y el s\u00e1bado vamos a una reuni\u00f3n con los gobernadores de los pueblos yaquis y terminamos en Navojoa [M\u00fasica] Seguro seguro que s\u00ed pero no sabemos todav\u00eda C\u00f3mo va a estar el formato nos vamos a reunir quer\u00eda Bueno nada m\u00e1s que que depende de las de las partes abrir la reuni\u00f3n desde el principio s\u00ed pero si no se puede este luego informar una conferencia de prensa es que se van a tratar cuestiones Pues que tiene que ver con la pol\u00edtica el\u00e9ctrica y se va a tratar sobre el litio o sea ni siquiera es por nosotros Porque ya el litio es de la naci\u00f3n pero a lo mejor se considera que no debe abrirse la reuni\u00f3n luego se va a tratar el tema de las bater\u00edas Y luego el de la industria automotriz para carros el\u00e9ctricos [M\u00fasica] todo esto tiene que ver con el plan Sonora ndo atr\u00e1s el tema de la planta de aprendizajes no es Sonora Sonora Sonora no en Sinaloa es salud es Guam\u00fachil No mucho es la tierra de Pedro Infante no ah\u00ed naci\u00f3 Pedro Infante ya para acabar se\u00f1or presidente y tambi\u00e9n Creo que ah\u00ed naci\u00f3 Salvador Alvarado a ver es un gran dirigente Salvador Alvarado Culiac\u00e1n este un gran dirigente olvidado un revolucionario estuvo all\u00e1 de gobernador de tu tierra se este fue el que impuls\u00f3 mucho el desarrollo de las comunidades de los pueblos ind\u00edgenas la participaci\u00f3n de las mujeres que luego Felipe Carrillo Puerto le dio continuidad y Elvia S\u00ed pero f\u00edjense c\u00f3mo era Salvador Alvarado en ese entonces estaba el general Jara en Veracruz estaba el general M\u00fajica en Tabasco y Salvador Alvarado en Yucat\u00e1n y le escrib\u00eda el general M\u00fajica al general Alvarado en Yucat\u00e1n unas cartas Hay una que me gusta mucho que le dec\u00eda el g\u00e9nero musical moral\u00edcenme se\u00f1or general moral\u00edcenme porque ya estaban viendo eso eran de los m\u00e1s rectos revolucionarios incorruptibles ya estaban viendo c\u00f3mo se estaba desviando que la la revoluci\u00f3n o sea c\u00f3mo empezaban a hacer ya negocios los revolucionarios no ellos sino por eso moralicen se\u00f1or general Porque eran extraordinarios dirigentes en la historia nuestra est\u00e1 la fuente de la sabidur\u00eda pol\u00edtica para los j\u00f3venes no hay que ir a buscar desde luego hay que ser este nacionales y universales pero tambi\u00e9n como dec\u00eda Mart\u00edn aunque nos injertamos con lo universal el tronco tiene que seguir siendo el nuestro presidente para acabar lo primero lo nuestro nuestra historia nuestro pasado las lecciones de nuestros H\u00e9roes nuestros m\u00e1rtires S\u00ed este Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed la secretaria y los subsecretarios si nos pudiera dar una postura sobre este nuevo proyecto del ministro de Luz Mar\u00eda Aguilar respecto a la prisi\u00f3n preventiva oficiosa y que no sea este autom\u00e1tica sino que se revise caso por caso pues yo no estoy de acuerdo con eso desde luego somos respetuosos de lo que decida la suprema corte pero miren lo que est\u00e1n proponiendo que los factureros puedan salir de la c\u00e1rcel quieren impunidad para los factureros s\u00ed no pero no le hace No le hace o sea c\u00f3mo o sea este pues s\u00ed la corte otra vez s\u00ed Pero adem\u00e1s de veras es vergonzoso C\u00f3mo proteger a delincuentes nada m\u00e1s porque son potentados o de cuello blanco que no tienen otras cosas que hacer que no hace falta que haya justicia para el pobre porque solo est\u00e1n dedicados a proteger a los potentados y adem\u00e1s corruptos nos cost\u00f3 much\u00edsimo el que se tipificar\u00e1 como delito ese tipo de defraudaci\u00f3n fiscal era vergonzoso lo que suced\u00eda si hasta este han quedado sin castigo Quienes se dedicaban a promover la evasi\u00f3n fiscal despachos fiscales con facturas falsas haciendo transacciones millonarias ofreciendo t\u00fa tienes que pagar tanto a la hacienda p\u00fablica tienes que pagar 100 millones Pero si me das un mill\u00f3n yo me encargo con facturas falsas de que no pagues Y eso es lo que quieren ahora que aceptemos y lo envuelven no en el lenguaje leguleyo de decir este no a la detenci\u00f3n o prisi\u00f3n preventiva saben qu\u00e9 es eso de que se le deja todo al juez y el juez decide al final no hay ning\u00fan proceso de investigaci\u00f3n Qu\u00e9 bien que me tocases ese tema porque hasta me sorprend\u00ed cuando me lo dijeron que hab\u00edan propuesto otra vez pero ahora m\u00e1s enfocado a lo puedes explicar a ver porque para la gente O sea si es nuevamente un proyecto un proyecto de un del ministro Luis Mar\u00eda Aguilar es una acci\u00f3n de inconstitucionalidad y su acumulada que pretenden dejar sin efecto la prisi\u00f3n preventiva oficiosa para delitos fiscales graves como es el contrabando y su equiparable la defraudaci\u00f3n fiscal la expedici\u00f3n venta en ajenaci\u00f3n compra o adquisici\u00f3n de comprobantes Fiscales que amparen operaciones inexistentes falsas o simuladas en determinados modalidades y cuant\u00edas que estos supuestos se equiparan a delincuencia organizada en la ley que regula la delincuencia organizada y en el c\u00f3digo penal y en el c\u00f3digo de procedimientos penal Entonces el proyecto lo que quiere es como aqu\u00ed lo dice el se\u00f1or presidente que que ustedes puedan estar en los procesos penales sin estar en prisi\u00f3n con una serie de ventajas y comodidades procesales cuando pues son delitos de cuello blanco que causan enormes da\u00f1os al fisco y en la ley de seguridad nacional tambi\u00e9n se se\u00f1al\u00f3 que estos va en contra del del pa\u00eds porque finalmente es una afectaci\u00f3n al inter\u00e9s p\u00fablico y a las finanzas nacionales entonces todo esto se estableci\u00f3 con una reforma a diferentes ordenamientos y el proyecto quiere quiere echarlo abajo adem\u00e1s modificando por la puerta de atr\u00e1s de manera fraudulenta la propia Constituci\u00f3n porque ellos ya quieren interpretar lo que es una prisi\u00f3n oficiosa ahora le quieren decir que no es autom\u00e1tica que hay que que hay que estarla alegando en cada caso a criterio del juez lo que como aqu\u00ed se ha dicho en otros casos puede dar motivo a cor ya ya con tubernio entre abogados y juzgadores en detrimento el inter\u00e9s p\u00fablico pero eso va esencialmente Y nuevamente est\u00e1n listando el proyecto para tal efecto bueno Ya v\u00e1monos y ah\u00ed queda pendiente queda pendiente sin Lista v\u00e1monos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:18.747534"
}