{
    "video_id": "PLnIrnm-yA0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PLnIrnm-yA0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDz6zzFZugXE-wCM-kpWmTey5b8DQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PLnIrnm-yA0",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional, desde Rosarito, Baja California",
    "video_length_seconds": 2993,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "de constitucional de los estados unidos",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 2.1,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 4.71,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7.88,
            "duration": 77.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 97.44,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s",
            "start": 103.92,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 107.54,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 112.8,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n",
            "start": 117.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional de",
            "start": 120.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "rosarito baja california el presidente",
            "start": 123.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 125.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 127.97,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 131.72,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 134.44,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "integran el presidium el ingeniero jaime",
            "start": 140.91,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "bonilla vald\u00e9s gobernador del estado de",
            "start": 144.87,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 147.84,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "licenciada rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 152.739,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vel\u00e1squez secretaria de seguridad y",
            "start": 155.11,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 158.239,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 165.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 167.82,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 169.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 175.23,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 178.519,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 182.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comisario general luis rodr\u00edguez buceo",
            "start": 185.17,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional",
            "start": 188.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 191.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de estado",
            "start": 195.54,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 197.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "celestino \u00e1vila astudillo comandante de",
            "start": 198.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la segunda regi\u00f3n militar",
            "start": 201.959,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de estado",
            "start": 208.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mayor ra\u00fal luna jaimes comandante de la",
            "start": 210.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "segunda zona militar",
            "start": 214.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ciudadana araceli brown figueredo",
            "start": 218.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de rosarito baja",
            "start": 221.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 224.05,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 226.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "maestra victoria rodr\u00edguez ceja",
            "start": 230.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "subsecretaria de egresos de la",
            "start": 233.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 235.62,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 239.21,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "licenciado carlos torres rosas",
            "start": 243.29,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "secretario t\u00e9cnico del gabinete de la",
            "start": 246.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "oficina de presidencia",
            "start": 248.549,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "y comisario francisco javier hern\u00e1ndez",
            "start": 256.609,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "almansa coordinador estatal de la",
            "start": 260.329,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 263.12,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 265.65,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de",
            "start": 267.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 270.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 272.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "redes sociales reciban todos la m\u00e1s",
            "start": 274.75,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida",
            "start": 277.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 281.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el ingeniero",
            "start": 286.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "jaime bonilla vald\u00e9s gobernador del",
            "start": 289.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estado de baja california",
            "start": 292.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos ustedes se\u00f1or",
            "start": 300.62,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "presidente de todos los mexicanos andr\u00e9s",
            "start": 302.99,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador sea usted",
            "start": 305.479,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "bienvenido distinguidos amigos todos de",
            "start": 307.37,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 311.27,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 313.87,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "dice un dicho que no hay fecha que no se",
            "start": 316.409,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "venza ni pagar\u00e9 que no se llegue a su",
            "start": 319.169,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fin hoy desde el \u00faltimo d\u00eda de la gira",
            "start": 323.639,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente hemos tenido",
            "start": 326.429,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "una serie de inauguraciones de estos",
            "start": 330.37,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "mismos cuarteles ya",
            "start": 334.479,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 creo que van 160 270 en el nivel a",
            "start": 338.28,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nivel nacional y van a terminar como m\u00e1s",
            "start": 343.11,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de 200 y es para m\u00ed un orgullo venir y",
            "start": 346.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "participar en la inauguraci\u00f3n de estos",
            "start": 350.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuarteles que est\u00e1n hechos con tanto y",
            "start": 352.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se nota con tanto cari\u00f1o y eficiencia me",
            "start": 354.57,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "motiva mucho se\u00f1or presidente ver",
            "start": 359.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la clase de instalaciones que hemos",
            "start": 362.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenido la oportunidad de revisar junto",
            "start": 365.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con usted",
            "start": 367.46,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "el profesionalismo",
            "start": 369.48,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "y la clase de construcci\u00f3n que se nota",
            "start": 372.169,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que lo hacen con mucho cari\u00f1o y ese es",
            "start": 376.189,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "el ejemplo que debemos seguir todos en",
            "start": 378.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nuestras vidas hacer las cosas con",
            "start": 381.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o y van a salir bien",
            "start": 382.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rosarito como el resto de los municipios",
            "start": 385.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del estado que dignamente represento no",
            "start": 388.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es diferente a las los problemas que le",
            "start": 392.0,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "aquejan los temas de inseguridad los",
            "start": 396.38,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "temas de infraestructura los los temas",
            "start": 399.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la tremenda corrupci\u00f3n por la que ha",
            "start": 404.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sido ha sido este",
            "start": 406.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pero ha vivido este estado por m\u00e1s de 30",
            "start": 409.58,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "a\u00f1os vemos los rezagos por todas las",
            "start": 412.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "partes usted tiene oportunidad de pasar",
            "start": 415.669,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque este es realmente un presidente",
            "start": 418.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que s\u00ed conoce",
            "start": 421.159,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "nuestro estado todas las esquinas",
            "start": 423.05,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y se ve lo que se necesita pero por",
            "start": 427.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alguna parte tenemos que empezar y",
            "start": 430.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ustedes atinadamente ha decidido poner",
            "start": 432.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en marcha esta serie de cuarteles estas",
            "start": 436.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "construcciones que le vienen de edad",
            "start": 439.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presenta tividad dignidad orden",
            "start": 441.21,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "a las colonias porque no est\u00e1n",
            "start": 445.62,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "instalados",
            "start": 449.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "vamos a decir en colonias que tienen",
            "start": 451.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todos los servicios sino que est\u00e1n",
            "start": 454.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "instalados precisamente donde el tejido",
            "start": 456.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "social ha sido m\u00e1s lastimado donde hay",
            "start": 458.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesidad d\u00f3nde est\u00e1 el problema",
            "start": 460.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "realmente de la inseguridad y que no se",
            "start": 463.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "le tiene miedo las fuerzas armadas la",
            "start": 465.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "guardia nacional no tiene miedo a",
            "start": 468.41,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entrarle a los problemas vemos aqu\u00ed una",
            "start": 471.11,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "una determinaci\u00f3n un cari\u00f1o tremendo por",
            "start": 475.21,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la entidad por parte de las fuerzas",
            "start": 478.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "armadas y en lo particular la guardia",
            "start": 481.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nacional que la gente ha tenido",
            "start": 483.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo a much\u00edsima identificaci\u00f3n",
            "start": 486.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dentro de las jornadas que t\u00edpicamente",
            "start": 488.12,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hemos nosotros llevado a cabo",
            "start": 490.7,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "siguiendo su pol\u00edtica se\u00f1or presidente",
            "start": 494.05,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hemos ido a las colonias m\u00e1s afectadas",
            "start": 497.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dolidas m\u00e1s lastimadas en el tejido",
            "start": 498.96,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "social y ah\u00ed han estado con nosotros las",
            "start": 502.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y se llevan los aplausos",
            "start": 505.21,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de la admiraci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en este",
            "start": 508.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estado se\u00f1or presidente se le respeta a",
            "start": 512.169,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas se les quiere a las",
            "start": 515.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y el pueblo como ustedes",
            "start": 518.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "lo ha dicho muchas veces",
            "start": 520.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los respeta porque se sienten que son",
            "start": 523.32,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "iguales se sienten que los comprenden",
            "start": 526.02,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y lo vemos cada vez que hay una cita un",
            "start": 530.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "problema ah\u00ed est\u00e1n las fuerzas armadas",
            "start": 534.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nunca nos dejan solos all\u00ed yo le dec\u00eda a",
            "start": 536.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 539.59,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "ensenada en medio del centro de gobierno",
            "start": 541.06,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "nos blanquea por un lado la guardia",
            "start": 543.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nacional y por otro lado la sedena la",
            "start": 546.889,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "base militar y as\u00ed como nos sentimos",
            "start": 550.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "protegidos tambi\u00e9n el pueblo se siente",
            "start": 553.519,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "muy protegido aqu\u00ed en baja california",
            "start": 555.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gracias a las gestiones que se han hecho",
            "start": 556.49,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a la idea de haber creado una una",
            "start": 560.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "guardia nacional que ha venido a darle",
            "start": 563.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tranquilidad y paz social al estado de",
            "start": 565.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "baja california porque en este estado",
            "start": 569.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente hay paz social usted lo",
            "start": 571.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ha visto si hay necesidades pero no hay",
            "start": 574.99,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "violencia hay necesidades hay carencias",
            "start": 578.59,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pero la gente es muy respetuosa",
            "start": 582.36,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "particularmente con las fuerzas armadas",
            "start": 586.38,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "yo me congratulo de estar aqu\u00ed me da",
            "start": 588.31,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mucho gusto venir a visitar",
            "start": 590.83,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la alcaldesa de rosarito",
            "start": 593.24,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "a mi valedor a que siempre he dicho la",
            "start": 596.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quiero mucho es una mujer de lucha desde",
            "start": 600.019,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muy jovencita una mujer que se la pasaba",
            "start": 602.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ayudando en las colonias y cuando tuvo",
            "start": 606.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la oportunidad de participar",
            "start": 608.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y gan\u00f3 la elecci\u00f3n no se ha hecho otra",
            "start": 612.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cosa m\u00e1s que estar con la comunidad",
            "start": 615.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y yo me siento muy orgulloso del trabajo",
            "start": 619.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que ya he hecho aqu\u00ed y pues para",
            "start": 621.04,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para confirmar lo que estoy diciendo el",
            "start": 625.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente gan\u00f3 su reelecci\u00f3n con",
            "start": 627.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de votos que la primera vez",
            "start": 631.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que gan\u00f3 por primera vez su elecci\u00f3n",
            "start": 633.06,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y eso para m\u00ed es muy importante porque",
            "start": 636.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "las encuestas pueden decir muchas cosas",
            "start": 639.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pero realmente cuando el sufragio que se",
            "start": 641.7,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "lleva a cabo ese d\u00eda es cuando realmente",
            "start": 646.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nos damos cuentas si el gobierno trabajo",
            "start": 648.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 651.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las encuestas son por dem\u00e1s yo le",
            "start": 652.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "agradezco mucho muy en lo particular y",
            "start": 656.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quiero hacer un se\u00f1alamiento a la",
            "start": 658.96,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad",
            "start": 660.4,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste los hiciera rodr\u00edguez",
            "start": 662.78,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado de una manera tremenda",
            "start": 666.649,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ahora con lo de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 668.829,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "para m\u00ed fue",
            "start": 673.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico lo que se logr\u00f3 junto con la",
            "start": 676.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guardia nacional y la sedena se\u00f1or",
            "start": 679.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente de haber logrado m\u00e1s de un",
            "start": 681.59,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 247 mil vacunas en un tiempo",
            "start": 684.95,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord de 78 d\u00edas",
            "start": 689.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y la admiraci\u00f3n y el respeto que se",
            "start": 692.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 de la poblaci\u00f3n",
            "start": 695.18,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "este es in\u00e9dito",
            "start": 697.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "he recibido much\u00edsimas comunicaciones de",
            "start": 700.649,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la gente que est\u00e1 muy contenta porque",
            "start": 703.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "todos se pusieron las pilas",
            "start": 706.069,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y aunque al final del d\u00eda eso es mi",
            "start": 709.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "responsabilidad pero no se puede haber",
            "start": 711.87,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "hecho sin la gu\u00eda el apoyo",
            "start": 714.57,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas y muy en",
            "start": 718.089,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "particular de la se\u00f1al secretaria de",
            "start": 719.86,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 722.079,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mis respetos y decirle que aqu\u00ed en baja",
            "start": 723.61,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "california se le quiere muy muy buenos",
            "start": 725.829,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "d\u00edas gracias es cu\u00e1ntos reyes",
            "start": 729.009,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 738.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretario de marina har\u00e1 uso de la",
            "start": 741.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 744.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 753.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 757.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos y",
            "start": 759.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 762.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "armadas ingeniero jaime bonilla vald\u00e9s",
            "start": 763.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado",
            "start": 767.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de gabinete",
            "start": 770.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de playas de",
            "start": 773.01,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "rosarito hilda browns",
            "start": 775.45,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "figueredo medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 778.15,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana",
            "start": 781.41,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sin duda con este acto se da testimonio",
            "start": 785.32,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "del fortalecimiento de la guardia",
            "start": 790.23,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nacional con la inauguraci\u00f3n de estas",
            "start": 793.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "instalaciones en rosarito baja",
            "start": 797.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "california la seguridad p\u00fablica a cargo",
            "start": 799.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n se incrementa",
            "start": 803.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y con ello su capacidad de apoyar a",
            "start": 806.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo a alcanzar mayores",
            "start": 810.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "niveles de seguridad y de bienestar",
            "start": 812.38,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "como bien sabemos la guardia nacional",
            "start": 815.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mediante la prevenci\u00f3n de delitos",
            "start": 819.459,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "combate a la criminalidad y apoyo a la",
            "start": 822.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n tiene la misi\u00f3n de contribuir",
            "start": 825.26,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a la preservaci\u00f3n del orden p\u00fablico",
            "start": 828.73,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "as\u00ed como brindar junto con las dem\u00e1s",
            "start": 833.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "corporaciones de seguridad del estado",
            "start": 835.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mexicano las condiciones \u00f3ptimas de paz",
            "start": 838.11,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "para sus ciudadanos",
            "start": 841.71,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la guardia nacional est\u00e1 integrada por",
            "start": 845.6,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 849.319,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "disciplinados con principios y valores",
            "start": 852.49,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "como el honor la lealtad el patriotismo",
            "start": 855.7,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "el respeto a los derechos humanos",
            "start": 861.699,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pero sobre todo con esp\u00edritu de",
            "start": 865.07,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sacrificio y esp\u00edritu de cuerpo",
            "start": 867.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a dos a\u00f1os de su creaci\u00f3n la guardia",
            "start": 871.81,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nacional tiene una aceptaci\u00f3n de la",
            "start": 875.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sociedad de un 75 por ciento",
            "start": 878.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aproximadamente a dos a\u00f1os de su",
            "start": 882.13,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n que dentro de poco va a ser",
            "start": 884.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y el festejo de su segundo a\u00f1o es lo que",
            "start": 888.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quiere decir",
            "start": 892.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que la guardia nacional est\u00e1 dando",
            "start": 894.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "frutos y que la guardia nacional lleg\u00f3",
            "start": 896.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para quedarse",
            "start": 899.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente bajo su direcci\u00f3n y",
            "start": 901.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n por devolver la tranquilidad a",
            "start": 903.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "las familias mexicanas en las calles",
            "start": 906.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguimos adelante en franca coordinaci\u00f3n",
            "start": 909.22,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "interinstitucional con los tres \u00f3rdenes",
            "start": 912.47,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de gobierno la suma de voluntades hoy",
            "start": 915.47,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hace posible consolidar una guardia",
            "start": 919.31,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nacional para las y los mexicanos una",
            "start": 923.15,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "guardia nacional de justicia y paz para",
            "start": 926.99,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nuestra querida naci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 930.86,
            "duration": 11.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 934.45,
            "duration": 10.749
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 942.529,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 945.199,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 948.1,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 951.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "amigas amigos de rosarito",
            "start": 958.76,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en",
            "start": 963.699,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "rosarito",
            "start": 968.439,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "he visitado este municipio",
            "start": 970.27,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 974.95,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed muy joven",
            "start": 977.139,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "a la actual presidenta municipal",
            "start": 980.01,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 985.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 988.18,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en la lucha",
            "start": 990.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 994.38,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se buscaba llegar",
            "start": 996.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a este momento",
            "start": 1000.57,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo un cambio verdadero",
            "start": 1003.66,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 1008.33,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en el tiempo que luchamos",
            "start": 1012.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para lograr ese prop\u00f3sito",
            "start": 1015.93,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "llegaron a el gobierno",
            "start": 1021.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en baja california y luego a nivel",
            "start": 1025.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1028.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tienes tambien enarbolaban",
            "start": 1029.74,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "la bandera del cambio",
            "start": 1034.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1038.829,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ellos no",
            "start": 1041.41,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cumplieron",
            "start": 1043.55,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no transformar",
            "start": 1045.95,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "fue lo que se conoce como",
            "start": 1049.77,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "gatopardismo eso que consiste en que las",
            "start": 1053.7,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "cosas cambian para seguir igual",
            "start": 1057.19,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1062.97,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en el tiempo",
            "start": 1065.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la lucha como opositores",
            "start": 1067.45,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "le tuvimos que agregar",
            "start": 1071.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a la palabra al t\u00e9rmino al concepto",
            "start": 1075.25,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "cambio lo de verdadero",
            "start": 1077.92,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "porque ya la palabra cambio se hab\u00eda",
            "start": 1082.7,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "desgastado",
            "start": 1087.35,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y ten\u00edamos que reafirmar que lo nuestro",
            "start": 1090.55,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "era distinto",
            "start": 1097.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos a llevar a cabo un cambio",
            "start": 1099.59,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "verdadero",
            "start": 1102.88,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 1104.61,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y creo que los hechos",
            "start": 1107.13,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1109.539,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n demostrando",
            "start": 1111.389,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no hay simulaci\u00f3n",
            "start": 1114.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 1117.68,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "acabar",
            "start": 1119.03,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1121.19,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que imperaba",
            "start": 1123.42,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen de",
            "start": 1126.49,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios",
            "start": 1129.85,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y darle atenci\u00f3n a todos pero con",
            "start": 1135.1,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente humilde",
            "start": 1138.91,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "bajo el principio el criterio de que por",
            "start": 1142.46,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "el bien de todos primero los pobres",
            "start": 1146.45,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 1150.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y poder",
            "start": 1155.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y participar en la inauguraci\u00f3n de este",
            "start": 1158.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuartel de la guardia nacional que forma",
            "start": 1160.66,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 1162.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del programa nacional",
            "start": 1164.0,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n en lo que corresponde",
            "start": 1167.71,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "a la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1171.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "como vemos",
            "start": 1176.85,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "he venido planteando no depende nada m\u00e1s",
            "start": 1178.83,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "lo que hagamos",
            "start": 1186.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en incorporaciones",
            "start": 1190.6,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "polic\u00edacas o lo que hagamos",
            "start": 1195.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "acciones coercitivas",
            "start": 1200.87,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "o no depende nada m\u00e1s de la mano dura",
            "start": 1205.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de las c\u00e1rceles",
            "start": 1211.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de las leyes m\u00e1s severas",
            "start": 1214.08,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "porque no se puede enfrentar la",
            "start": 1217.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia",
            "start": 1220.63,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar",
            "start": 1223.929,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "el mal con el mal",
            "start": 1227.389,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no se puede apagar el fuego como el",
            "start": 1229.7,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "fuego la paz es fruto de la justicia",
            "start": 1231.679,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "eso se olvidaba",
            "start": 1237.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y se abandon\u00f3 al pueblo y se abandonaron",
            "start": 1240.85,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 1246.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se les dio la espalda lo \u00fanico que",
            "start": 1248.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hicieron fue etiquetarlos llamarles",
            "start": 1251.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ninis",
            "start": 1255.14,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de manera despectiva",
            "start": 1256.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan y nunca",
            "start": 1260.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hicieron nada",
            "start": 1263.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "por ayudar a los j\u00f3venes por",
            "start": 1266.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "garantizarles el derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 1268.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el derecho al trabajo los dejaron en",
            "start": 1271.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado de indefensi\u00f3n",
            "start": 1275.69,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para ser enganchados",
            "start": 1277.88,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por la delincuencia",
            "start": 1281.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 1284.11,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "ahora se atienden las causas que",
            "start": 1287.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "originan la violencia",
            "start": 1290.679,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "porque los mexicanos los seres humanos",
            "start": 1293.02,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "no somos malos por naturaleza",
            "start": 1297.69,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "no nacemos malos",
            "start": 1303.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "son las circunstancias las que llevan",
            "start": 1307.7,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "algunos a tomar el camino de las",
            "start": 1312.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 1314.429,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1318.169,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mantenemos integradas a las familias m\u00e1s",
            "start": 1320.65,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a la familia mexicana que est\u00e1 llena de",
            "start": 1323.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 1327.53,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "porque la familia mexicana es la",
            "start": 1330.19,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s",
            "start": 1333.669,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "importante del pa\u00eds",
            "start": 1335.889,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "nos ayudamos unos a otros",
            "start": 1338.65,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "siempre pongo el ejemplo con todo",
            "start": 1344.57,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "respeto de lo que sucede en otros pa\u00edses",
            "start": 1346.789,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "en los que van creciendo los hijos",
            "start": 1351.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 1353.94,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a la adolescencia y ya",
            "start": 1355.69,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "la web que en el ala",
            "start": 1358.659,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se tienen que ir de la casa",
            "start": 1363.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a quien no es as\u00ed",
            "start": 1366.01,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1368.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los hijos se quedan con nosotros",
            "start": 1370.74,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1374.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "abusan",
            "start": 1377.46,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se quedan m\u00e1s tiempo",
            "start": 1380.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "bueno eso es una peculiaridad de lo que",
            "start": 1384.44,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "son las familias de m\u00e9xico",
            "start": 1388.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene",
            "start": 1391.69,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "el que no se desintegre en las familias",
            "start": 1394.97,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ahora estamos buscando eso",
            "start": 1404.69,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mantener la unidad familiar los valores",
            "start": 1409.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que hay muchos en nuestro pa\u00eds una gran",
            "start": 1413.25,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "reserva de valores culturales morales",
            "start": 1415.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 1419.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vienen de nuestras familias y de las",
            "start": 1423.44,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 1426.769,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "culturas y civilizaciones",
            "start": 1428.85,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 1432.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1435.57,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en dos vertientes",
            "start": 1437.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y reforzar todo lo que tiene que ver con",
            "start": 1442.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el bienestar del pueblo",
            "start": 1445.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y la otra vertiente es",
            "start": 1448.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "formar",
            "start": 1451.63,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cuadros",
            "start": 1453.799,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 1458.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "militar marinos polic\u00edas",
            "start": 1461.66,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "con un esp\u00edritu de servicio",
            "start": 1466.559,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "disciplinados",
            "start": 1470.08,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "leales al pueblo",
            "start": 1472.87,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "para proteger al pueblo",
            "start": 1476.19,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "el polic\u00eda el marino el",
            "start": 1480.21,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "integrante de la guardia nacional del",
            "start": 1485.529,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "soldado siempre lo digo es pueblo",
            "start": 1487.879,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "uniformado",
            "start": 1492.679,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "y es el pueblo informado para proteger",
            "start": 1494.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1497.67,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "defender y darle",
            "start": 1500.61,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "seguridad al mismo pueblo del pueblo",
            "start": 1503.69,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "protegiendo al pueblo",
            "start": 1509.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "son las 2",
            "start": 1513.53,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "grandes tareas",
            "start": 1515.929,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y conseguir el bienestar para que haya",
            "start": 1518.85,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mejores condiciones de vida de trabajo",
            "start": 1522.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pues se avanza en todos los municipios",
            "start": 1525.59,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1529.53,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "cerca de 2500 municipios en el pa\u00eds hay",
            "start": 1531.549,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "un programa integral de desarrollo",
            "start": 1535.899,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1538.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por ejemplo",
            "start": 1542.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en rosarito",
            "start": 1545.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay",
            "start": 1549.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1553.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n capacitando",
            "start": 1557.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo salario m\u00ednimo",
            "start": 1563.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para formarse capacitarse",
            "start": 1568.61,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando de aprendices",
            "start": 1572.86,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "son pocos pero",
            "start": 1577.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1580.169,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "se va a ir ampliando el programa hay 7",
            "start": 1582.14,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y j\u00f3venes",
            "start": 1587.67,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "trabajando como aprendices",
            "start": 1590.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1593.71,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en rosarito 4.170",
            "start": 1595.9,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "estudiantes de bachillerato que reciben",
            "start": 1602.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 1606.22,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "4.170",
            "start": 1609.86,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hay mil 748 familias",
            "start": 1612.5,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que tienen hijos en preescolar en",
            "start": 1618.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "primaria y en secundaria que tambi\u00e9n",
            "start": 1620.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo becas",
            "start": 1622.34,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el rosarito",
            "start": 1626.71,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "cinco mil 598 adultos mayores que tienen",
            "start": 1630.919,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1636.739,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores de 68 a\u00f1os",
            "start": 1639.58,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y ahora como seguramente ya lo saben",
            "start": 1643.44,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "este programa se va a aplicar a partir",
            "start": 1648.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de los 65 a\u00f1os",
            "start": 1652.71,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se va a tener",
            "start": 1656.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el derecho a recibir",
            "start": 1658.3,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n",
            "start": 1661.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y va a ir aumentando la pensi\u00f3n",
            "start": 1663.62,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hasta llegar a enero del 2024 y",
            "start": 1666.78,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "significaron representar el doble de lo",
            "start": 1671.46,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que se recibe en la actualidad",
            "start": 1675.24,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "vamos a ir incrementando el presupuesto",
            "start": 1679.96,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 130 mil millones de pesos",
            "start": 1683.86,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "para la pensi\u00f3n de 8 millones de adultos",
            "start": 1689.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1693.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o como ya va a ser a partir",
            "start": 1695.19,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de los 65",
            "start": 1697.47,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y va a aumentar 15%",
            "start": 1700.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "inicialmente y luego va a llegar al",
            "start": 1706.95,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 1709.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pues ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo el presupuesto va",
            "start": 1710.44,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "a ser del orden de 220 mil millones de",
            "start": 1713.74,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1718.629,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ya para el 2024",
            "start": 1720.85,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "como 350.000 millones de pesos este",
            "start": 1724.21,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1729.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no gasto inversi\u00f3n",
            "start": 1730.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no d\u00e1diva",
            "start": 1735.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1738.98,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1741.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el ideal",
            "start": 1743.97,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1746.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "garanticemos en nuestro pa\u00eds la",
            "start": 1748.12,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de todos",
            "start": 1751.4,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "desde que se nace hasta que se muere",
            "start": 1755.47,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la seguridad desde la cuna hasta la",
            "start": 1760.41,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tumba",
            "start": 1763.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso se llama estado de bienestar",
            "start": 1764.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ese es el ideal",
            "start": 1770.05,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "poco a poco vamos a ir avanzando",
            "start": 1772.35,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1775.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no es nuevo",
            "start": 1777.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ya se aplicaba",
            "start": 1780.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y se sigue aplicando en algunos pa\u00edses",
            "start": 1783.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de europa",
            "start": 1786.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 establecido el estado de",
            "start": 1788.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bienestar nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 1790.21,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nosotros no copiamos esto",
            "start": 1794.08,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "copiamos",
            "start": 1798.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lo que significa va a perjudicar al",
            "start": 1800.07,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1802.38,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no beneficiar\u00e1 al pueblo",
            "start": 1804.05,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "por eso este programa va a continuar",
            "start": 1807.65,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lo mismo aqu\u00ed en rosarito",
            "start": 1811.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 1815.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "muy humano y me llena de orgullo mil",
            "start": 1818.73,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "trescientos sesenta ni\u00f1os y ni\u00f1as con",
            "start": 1824.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1827.37,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "tienen pensi\u00f3n igual que los adultos",
            "start": 1829.61,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1832.34,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n hay ni\u00f1as ni\u00f1os de madres",
            "start": 1835.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "solteras",
            "start": 1839.72,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que tienen sus becas para ir",
            "start": 1841.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "guarder\u00edas estancias infantil",
            "start": 1846.97,
            "duration": 12.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en rosarito se ayud\u00f3 a pescadores",
            "start": 1851.41,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 1859.32,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "de manera directa se les apoyo",
            "start": 1861.19,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos construyendo",
            "start": 1865.549,
            "duration": 10.331
        },
        {
            "text": "dos sucursales del banco de bienestar",
            "start": 1870.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con los ingenieros militares",
            "start": 1875.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que construyen instalaciones como esta",
            "start": 1879.63,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional y construyen",
            "start": 1883.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sucursales del banco el bienestar vamos",
            "start": 1888.429,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "a tener el a\u00f1o pr\u00f3ximo 2700 sucursales",
            "start": 1890.659,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar va a ser el",
            "start": 1895.37,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "banco m\u00e1s grande de m\u00e9xico",
            "start": 1896.87,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que va a tener m\u00e1s sucursales y hasta en",
            "start": 1901.799,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las comunidades en los pueblos m\u00e1s",
            "start": 1905.19,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "apartados para que la gente",
            "start": 1908.549,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "y pueda cobrar pueda recibir lo que por",
            "start": 1913.789,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "derecho y justicia le corresponde en el",
            "start": 1918.379,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "banco de el bienestar",
            "start": 1923.239,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "vamos a seguir otorgando tambi\u00e9n",
            "start": 1927.34,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 1930.91,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a la palabra para peque\u00f1as y medianas",
            "start": 1933.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "empresas talleres",
            "start": 1937.53,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1941.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 1944.419,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "con programas de desarrollo urbano",
            "start": 1946.33,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ahora que medios para ac\u00e1",
            "start": 1950.429,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "muchos ciudadanos mujeres hombres",
            "start": 1953.94,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "colonos pidi\u00e9ndonos que les ayudemos",
            "start": 1957.48,
            "duration": 10.789
        },
        {
            "text": "porque no tienen agua",
            "start": 1964.129,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "o por qu\u00e9",
            "start": 1968.509,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es muy cara",
            "start": 1971.91,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el agua",
            "start": 1974.21,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "esa es la demanda principal",
            "start": 1976.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "algunas colonias de aqu\u00ed de rosarito ya",
            "start": 1981.44,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "el gobernador mor\u00eda tom\u00f3 nota",
            "start": 1985.25,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 1992.269,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "a actuar",
            "start": 1993.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y lo vamos a apoyar nosotros",
            "start": 1995.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para que se atiendan estas demandas",
            "start": 1999.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sentidas",
            "start": 2003.89,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "el derecho a el agua que es el derecho a",
            "start": 2006.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la salud es un derecho humano",
            "start": 2009.62,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "fundamental que debemos de cumplir",
            "start": 2011.63,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conf\u00edo mucho en el gobernador bonilla",
            "start": 2017.639,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2021.089,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "ha estado a la altura de las",
            "start": 2022.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "circunstancias en muy poco tiempo ha",
            "start": 2024.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hecho mucho en beneficio de baja",
            "start": 2027.43,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 2030.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "afortunadamente todav\u00eda le falta un",
            "start": 2032.55,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "tiempo termina hasta finales de octubre",
            "start": 2036.4,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "de modo que como trabaja",
            "start": 2041.28,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "no horas sino 16 horas diarias",
            "start": 2045.41,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pues creo que le faltan",
            "start": 2049.859,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "como ocho meses",
            "start": 2052.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 2056.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2061.169,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se agobian las cuentas",
            "start": 2062.669,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed todos",
            "start": 2065.119,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "trabajamos",
            "start": 2068.14,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "16 horas en promedio",
            "start": 2071.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "san benito dec\u00eda",
            "start": 2077.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eran 8 horas para trabajar",
            "start": 2082.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "8 para",
            "start": 2086.29,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 2090.57,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y 8 para descansar",
            "start": 2092.72,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "las 24 horas as\u00ed dec\u00eda que deb\u00edan de",
            "start": 2095.71,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aplicarse en los monasterios",
            "start": 2103.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque se pasaban los monjes mucho",
            "start": 2107.78,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tiempo meditando y \u00e9l puso esa regla",
            "start": 2110.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ocho horas para pensar ocho para",
            "start": 2114.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "trabajar y ocho para descansar",
            "start": 2117.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero nosotros ya no tenemos que pensar",
            "start": 2120.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2124.31,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2126.829,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n",
            "start": 2129.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es pensamiento",
            "start": 2131.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que trabajar de estas",
            "start": 2135.21,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "16 horas como lo est\u00e1bamos haciendo as\u00ed",
            "start": 2139.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no hace falta la reelecci\u00f3n en",
            "start": 2142.619,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 2146.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 2147.63,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2151.88,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "rinde m\u00e1s el tiempo",
            "start": 2154.66,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "si uno se aplica a fondo",
            "start": 2157.07,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y se levanta uno",
            "start": 2160.16,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "antes de las 5 de la ma\u00f1ana y se acuesta",
            "start": 2163.35,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 2167.01,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "pues salas",
            "start": 2168.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "9 a las 10",
            "start": 2170.289,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ya que en la cuenta",
            "start": 2173.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "descansa alguno bien",
            "start": 2176.61,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y eso uno l\u00facido para seguir sirviendo",
            "start": 2180.13,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 2184.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por eso celebro estar aqu\u00ed",
            "start": 2187.279,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2190.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el que estemos inaugurando estas",
            "start": 2192.9,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 2195.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que como ya lo expres\u00e9 tiene que ver con",
            "start": 2197.23,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "la vertiente de tener",
            "start": 2200.25,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad bien preparadas",
            "start": 2204.74,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "equipadas disciplinadas profesionales",
            "start": 2209.05,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "esta guardia nacional que como lo dijo",
            "start": 2214.39,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "el almirante ojeda est\u00e1 cumpliendo dos",
            "start": 2218.51,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y ya est\u00e1 bien calificada por el",
            "start": 2221.869,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2225.59,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con 100 mil",
            "start": 2226.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "efectivos",
            "start": 2229.69,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ya con m\u00e1s de 160 cuarteles como \u00e9ste",
            "start": 2231.99,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 consolidando pronto la",
            "start": 2236.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "guardia nacional porque",
            "start": 2239.76,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 caminando de la mano la lleva",
            "start": 2243.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de la mano",
            "start": 2249.09,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tanto la secretaria de marina",
            "start": 2251.97,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "como la secretaria en la defensa",
            "start": 2254.99,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "para que se fortalezca",
            "start": 2258.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se consolide como una instituci\u00f3n para",
            "start": 2263.559,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "proteger al pueblo esto no exist\u00eda antes",
            "start": 2268.39,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda el antecedente",
            "start": 2276.97,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "es la polic\u00eda federal",
            "start": 2280.15,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en su mejor momento esa polic\u00eda lleg\u00f3 a",
            "start": 2283.079,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "contar con 40.000 elementos pero la",
            "start": 2286.829,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "mitad eran administrativos y realmente",
            "start": 2290.609,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el personal operativo",
            "start": 2294.18,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "apenas si llegaba a 20 mil elementos",
            "start": 2297.509,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "ahora son 100 mil 5 veces m\u00e1s",
            "start": 2301.459,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "en dos a\u00f1os",
            "start": 2306.75,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "y con instalaciones y con formaci\u00f3n",
            "start": 2309.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n con profesionalismo",
            "start": 2314.319,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2318.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "elementos responsables comprometidos con",
            "start": 2321.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la seguridad del pueblo con buenos",
            "start": 2325.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 2327.81,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "por eso me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2330.18,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2334.22,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "pruebas de que esto es distinto lo que",
            "start": 2336.339,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cuesta en estas instalaciones",
            "start": 2339.999,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "25 millones de pesos",
            "start": 2343.599,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "como una hect\u00e1rea de terreno con la",
            "start": 2348.99,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "barda",
            "start": 2352.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con dormitorios para 120 elementos",
            "start": 2354.5,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "dormitorio para",
            "start": 2359.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 2363.13,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cocina",
            "start": 2367.21,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "equipada",
            "start": 2369.66,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "comedor",
            "start": 2373.39,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aulas de formaci\u00f3n",
            "start": 2375.3,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "un sistema de vigilancia interno externo",
            "start": 2379.77,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en estos espacios",
            "start": 2385.39,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cancha deportiva jardines",
            "start": 2389.09,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "plantas de tratamiento de agua",
            "start": 2393.829,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "25 millones",
            "start": 2398.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2401.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si se hiciera como antes",
            "start": 2403.14,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "si se licitar\u00e1 si se contratar\u00e1",
            "start": 2407.22,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pues no tendr\u00edamos",
            "start": 2412.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en 36 meses una instalaci\u00f3n as\u00ed que es",
            "start": 2415.48,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "lo que les lleva a construirla",
            "start": 2419.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que pasar un a\u00f1o dos a\u00f1os adem\u00e1s",
            "start": 2423.51,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "iban a estar",
            "start": 2427.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y parando la obra constantemente",
            "start": 2430.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pidiendo m\u00e1s y m\u00e1s",
            "start": 2432.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "iba a terminar costando 100 150 millones",
            "start": 2436.98,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "si es que terminaba",
            "start": 2440.46,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 2444.13,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por eso mi reconocimiento a los",
            "start": 2446.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ingenieros militares de la secretaria de",
            "start": 2448.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "defensa porque dec\u00eda yo est\u00e1n haciendo",
            "start": 2451.31,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "estos cuarteles m\u00e1s de 160 cuarteles",
            "start": 2455.39,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en menos de dos a\u00f1os",
            "start": 2460.069,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo",
            "start": 2462.69,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "2700 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 2465.89,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo canales para riego",
            "start": 2470.64,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo el aeropuerto",
            "start": 2474.41,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles de santa lucia",
            "start": 2478.95,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por iniciar la construcci\u00f3n de dos",
            "start": 2482.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tramos del tren maya",
            "start": 2486.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por iniciar la construcci\u00f3n",
            "start": 2489.119,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de tulum",
            "start": 2492.16,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "lo mismo la secretaria de marina",
            "start": 2496.32,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando desazolvando r\u00edos para",
            "start": 2500.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "evitar inundaciones",
            "start": 2505.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2508.76,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 2510.93,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para limpiar las playas del caribe de",
            "start": 2512.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sargazo",
            "start": 2517.36,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "y las dos instituciones ayudando",
            "start": 2519.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero al 100",
            "start": 2523.099,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2525.13,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado para enfrentar la",
            "start": 2526.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 2529.13,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos sin el apoyo de",
            "start": 2532.03,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "enfermeras de m\u00e9dicos de la marina del",
            "start": 2537.119,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito que nos han ayudado tanto para",
            "start": 2540.28,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "reconvertir hospitales para terminar",
            "start": 2544.18,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hospitales equiparlos en el programa de",
            "start": 2548.55,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n nada m\u00e1s imag\u00ednense la",
            "start": 2552.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "log\u00edstica",
            "start": 2554.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y la distribuci\u00f3n de vacunas por todo el",
            "start": 2556.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hasta en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 2559.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "apartadas se han distribuido",
            "start": 2562.12,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 millones de dosis de vacunas",
            "start": 2565.54,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo lo que se hizo en",
            "start": 2570.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "baja california en ocho d\u00edas",
            "start": 2574.02,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se aplicaron",
            "start": 2577.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "1.200.000 dosis y ya est\u00e1n en baja",
            "start": 2578.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "california vacunados todos",
            "start": 2583.27,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "los mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 2587.14,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "cuando menos como una dosis porque",
            "start": 2591.41,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "queremos que se abra la frontera",
            "start": 2595.119,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "ya estamos igual que en california aqu\u00ed",
            "start": 2599.16,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "en baja california",
            "start": 2603.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ellos llevan el mismo porcentaje de",
            "start": 2606.619,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que tenemos en baja",
            "start": 2609.23,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "california de modo que se puede",
            "start": 2611.93,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "abrir la frontera y nos conviene a las",
            "start": 2615.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "dos naciones ya estamos haciendo",
            "start": 2620.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gestiones con el gobierno estadounidense",
            "start": 2622.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito con el gobernador de",
            "start": 2625.05,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 2628.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con las autoridades",
            "start": 2630.05,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "de san diego",
            "start": 2632.9,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "para que juntos sigamos fortaleciendo",
            "start": 2635.599,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "esta frontera en beneficio de nuestros",
            "start": 2642.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pueblos es muy importante tambi\u00e9n",
            "start": 2645.41,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "agradecer al gobierno de eeuu",
            "start": 2649.3,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque las vacunas que aplicamos en baja",
            "start": 2653.26,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 2657.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fueron donadas",
            "start": 2659.61,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "por nuestros vecinos 1.350.000 dosis",
            "start": 2662.32,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "les agradecemos mucho",
            "start": 2669.349,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2672.31,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la salud como ya lo dije es un derecho",
            "start": 2674.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "humano fundamental y tenemos que darnos",
            "start": 2676.61,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la mano apoyarnos unos con otros no ser",
            "start": 2680.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ego\u00edstas no darle la espalda al que",
            "start": 2684.14,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "sufre al que necesita de nuestro apoyo",
            "start": 2687.14,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tiene que haber solidaridad y tenemos",
            "start": 2691.81,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que ir hacia ese bello ideal de la",
            "start": 2694.97,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "fraternidad universal",
            "start": 2699.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2703.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "celebro estar aqu\u00ed",
            "start": 2705.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en rosarito y nos vamos a seguir",
            "start": 2707.92,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "encontrando voy a regresar",
            "start": 2709.96,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "en tres meses",
            "start": 2714.69,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2718.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "quiero que antes de que termine el",
            "start": 2720.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gobierno de jaime bonilla ser un",
            "start": 2723.52,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "recorrido con \u00e9l",
            "start": 2726.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como un homenaje como un reconocimiento",
            "start": 2728.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por su labor por su trabajo y tambi\u00e9n",
            "start": 2732.13,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "voy a aprovechar avenida a rosarito para",
            "start": 2735.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ver si ya avanzamos en lo del abasto de",
            "start": 2739.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "agua para las colonias",
            "start": 2741.98,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "muchas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 2745.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2750.02,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica e",
            "start": 2761.23,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "integrantes de la l\u00ednea de honor",
            "start": 2763.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural",
            "start": 2765.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 2767.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la guardia nacional de rosarito baja",
            "start": 2770.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 2772.75,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2800.51,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "con motivo de la inauguraci\u00f3n de las",
            "start": 2811.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 2813.829,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "escuchemos el toque militar 3 de diana",
            "start": 2815.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2825.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2835.44,
            "duration": 12.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2837.27,
            "duration": 11.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2848.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "finaliza este evento con los honores al",
            "start": 2851.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2854.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 2856.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas se les invita a",
            "start": 2859.21,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2861.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 2873.38,
            "duration": 90.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2875.99,
            "duration": 87.9
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2970.34,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2974.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seas una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 2978.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente de mexico a realizar un",
            "start": 2980.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recorrido por las instalaciones",
            "start": 2983.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "inauguradas",
            "start": 2984.91,
            "duration": 2.33
        }
    ],
    "transcription_text": "de constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] un poco m\u00e1s [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional de rosarito baja california el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] integran el presidium el ingeniero jaime bonilla vald\u00e9s gobernador del estado de baja california licenciada rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1squez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina [Aplausos] comisario general luis rodr\u00edguez buceo comandante de la guardia nacional [Aplausos] general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor celestino \u00e1vila astudillo comandante de la segunda regi\u00f3n militar general de brigada diplomado de estado mayor ra\u00fal luna jaimes comandante de la segunda zona militar ciudadana araceli brown figueredo presidenta municipal de rosarito baja california [Aplausos] maestra victoria rodr\u00edguez ceja subsecretaria de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico [Aplausos] licenciado carlos torres rosas secretario t\u00e9cnico del gabinete de la oficina de presidencia y comisario francisco javier hern\u00e1ndez almansa coordinador estatal de la guardia nacional [Aplausos] tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] hace uso de la palabra el ingeniero jaime bonilla vald\u00e9s gobernador del estado de baja california muy buenos d\u00edas a todos ustedes se\u00f1or presidente de todos los mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido distinguidos amigos todos de presidio pues dice un dicho que no hay fecha que no se venza ni pagar\u00e9 que no se llegue a su fin hoy desde el \u00faltimo d\u00eda de la gira del se\u00f1or presidente hemos tenido una serie de inauguraciones de estos mismos cuarteles ya no s\u00e9 creo que van 160 270 en el nivel a nivel nacional y van a terminar como m\u00e1s de 200 y es para m\u00ed un orgullo venir y participar en la inauguraci\u00f3n de estos cuarteles que est\u00e1n hechos con tanto y se nota con tanto cari\u00f1o y eficiencia me motiva mucho se\u00f1or presidente ver la clase de instalaciones que hemos tenido la oportunidad de revisar junto con usted el profesionalismo y la clase de construcci\u00f3n que se nota que lo hacen con mucho cari\u00f1o y ese es el ejemplo que debemos seguir todos en nuestras vidas hacer las cosas con cari\u00f1o y van a salir bien rosarito como el resto de los municipios del estado que dignamente represento no es diferente a las los problemas que le aquejan los temas de inseguridad los temas de infraestructura los los temas la tremenda corrupci\u00f3n por la que ha sido ha sido este pero ha vivido este estado por m\u00e1s de 30 a\u00f1os vemos los rezagos por todas las partes usted tiene oportunidad de pasar porque este es realmente un presidente que s\u00ed conoce nuestro estado todas las esquinas y se ve lo que se necesita pero por alguna parte tenemos que empezar y ustedes atinadamente ha decidido poner en marcha esta serie de cuarteles estas construcciones que le vienen de edad presenta tividad dignidad orden a las colonias porque no est\u00e1n instalados vamos a decir en colonias que tienen todos los servicios sino que est\u00e1n instalados precisamente donde el tejido social ha sido m\u00e1s lastimado donde hay m\u00e1s necesidad d\u00f3nde est\u00e1 el problema realmente de la inseguridad y que no se le tiene miedo las fuerzas armadas la guardia nacional no tiene miedo a entrarle a los problemas vemos aqu\u00ed una una determinaci\u00f3n un cari\u00f1o tremendo por la entidad por parte de las fuerzas armadas y en lo particular la guardia nacional que la gente ha tenido much\u00edsimo a much\u00edsima identificaci\u00f3n dentro de las jornadas que t\u00edpicamente hemos nosotros llevado a cabo siguiendo su pol\u00edtica se\u00f1or presidente hemos ido a las colonias m\u00e1s afectadas m\u00e1s dolidas m\u00e1s lastimadas en el tejido social y ah\u00ed han estado con nosotros las fuerzas armadas y se llevan los aplausos de la admiraci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en este estado se\u00f1or presidente se le respeta a las fuerzas armadas se les quiere a las fuerzas armadas y el pueblo como ustedes lo ha dicho muchas veces los respeta porque se sienten que son iguales se sienten que los comprenden y lo vemos cada vez que hay una cita un problema ah\u00ed est\u00e1n las fuerzas armadas nunca nos dejan solos all\u00ed yo le dec\u00eda a usted ensenada en medio del centro de gobierno nos blanquea por un lado la guardia nacional y por otro lado la sedena la base militar y as\u00ed como nos sentimos protegidos tambi\u00e9n el pueblo se siente muy protegido aqu\u00ed en baja california gracias a las gestiones que se han hecho a la idea de haber creado una una guardia nacional que ha venido a darle tranquilidad y paz social al estado de baja california porque en este estado se\u00f1or presidente hay paz social usted lo ha visto si hay necesidades pero no hay violencia hay necesidades hay carencias pero la gente es muy respetuosa particularmente con las fuerzas armadas yo me congratulo de estar aqu\u00ed me da mucho gusto venir a visitar la alcaldesa de rosarito a mi valedor a que siempre he dicho la quiero mucho es una mujer de lucha desde muy jovencita una mujer que se la pasaba ayudando en las colonias y cuando tuvo la oportunidad de participar y gan\u00f3 la elecci\u00f3n no se ha hecho otra cosa m\u00e1s que estar con la comunidad y yo me siento muy orgulloso del trabajo que ya he hecho aqu\u00ed y pues para para confirmar lo que estoy diciendo el se\u00f1or presidente gan\u00f3 su reelecci\u00f3n con mayor n\u00famero de votos que la primera vez que gan\u00f3 por primera vez su elecci\u00f3n y eso para m\u00ed es muy importante porque las encuestas pueden decir muchas cosas pero realmente cuando el sufragio que se lleva a cabo ese d\u00eda es cuando realmente nos damos cuentas si el gobierno trabajo bien las encuestas son por dem\u00e1s yo le agradezco mucho muy en lo particular y quiero hacer un se\u00f1alamiento a la secretaria de seguridad de \u00e9ste los hiciera rodr\u00edguez nos ha ayudado de una manera tremenda ahora con lo de la vacunaci\u00f3n para m\u00ed fue hist\u00f3rico lo que se logr\u00f3 junto con la guardia nacional y la sedena se\u00f1or presidente de haber logrado m\u00e1s de un mill\u00f3n 247 mil vacunas en un tiempo r\u00e9cord de 78 d\u00edas y la admiraci\u00f3n y el respeto que se llev\u00f3 de la poblaci\u00f3n este es in\u00e9dito he recibido much\u00edsimas comunicaciones de la gente que est\u00e1 muy contenta porque todos se pusieron las pilas y aunque al final del d\u00eda eso es mi responsabilidad pero no se puede haber hecho sin la gu\u00eda el apoyo de las fuerzas armadas y muy en particular de la se\u00f1al secretaria de seguridad mis respetos y decirle que aqu\u00ed en baja california se le quiere muy muy buenos d\u00edas gracias es cu\u00e1ntos reyes el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina har\u00e1 uso de la palabra muy buenos d\u00edas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas ingeniero jaime bonilla vald\u00e9s gobernador constitucional del estado compa\u00f1eros de gabinete presidenta municipal de playas de rosarito hilda browns figueredo medios de comunicaci\u00f3n sociedad mexicana sin duda con este acto se da testimonio del fortalecimiento de la guardia nacional con la inauguraci\u00f3n de estas instalaciones en rosarito baja california la seguridad p\u00fablica a cargo de la federaci\u00f3n se incrementa y con ello su capacidad de apoyar a nuestro pueblo a alcanzar mayores niveles de seguridad y de bienestar como bien sabemos la guardia nacional mediante la prevenci\u00f3n de delitos combate a la criminalidad y apoyo a la poblaci\u00f3n tiene la misi\u00f3n de contribuir a la preservaci\u00f3n del orden p\u00fablico as\u00ed como brindar junto con las dem\u00e1s corporaciones de seguridad del estado mexicano las condiciones \u00f3ptimas de paz para sus ciudadanos la guardia nacional est\u00e1 integrada por mujeres y hombres disciplinados con principios y valores como el honor la lealtad el patriotismo el respeto a los derechos humanos pero sobre todo con esp\u00edritu de sacrificio y esp\u00edritu de cuerpo a dos a\u00f1os de su creaci\u00f3n la guardia nacional tiene una aceptaci\u00f3n de la sociedad de un 75 por ciento aproximadamente a dos a\u00f1os de su creaci\u00f3n que dentro de poco va a ser y el festejo de su segundo a\u00f1o es lo que quiere decir que la guardia nacional est\u00e1 dando frutos y que la guardia nacional lleg\u00f3 para quedarse se\u00f1or presidente bajo su direcci\u00f3n y visi\u00f3n por devolver la tranquilidad a las familias mexicanas en las calles seguimos adelante en franca coordinaci\u00f3n interinstitucional con los tres \u00f3rdenes de gobierno la suma de voluntades hoy hace posible consolidar una guardia nacional para las y los mexicanos una guardia nacional de justicia y paz para nuestra querida naci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas amigas amigos de rosarito me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en rosarito he visitado este municipio muchas veces conoc\u00ed muy joven a la actual presidenta municipal cu\u00e1ndo est\u00e1bamos en la lucha cu\u00e1ndo se buscaba llegar a este momento para llevar a cabo un cambio verdadero una transformaci\u00f3n en el tiempo que luchamos para lograr ese prop\u00f3sito llegaron a el gobierno aqu\u00ed en baja california y luego a nivel nacional tienes tambien enarbolaban la bandera del cambio pero ellos no cumplieron no transformar fue lo que se conoce como gatopardismo eso que consiste en que las cosas cambian para seguir igual por eso en el tiempo de la lucha como opositores le tuvimos que agregar a la palabra al t\u00e9rmino al concepto cambio lo de verdadero porque ya la palabra cambio se hab\u00eda desgastado y ten\u00edamos que reafirmar que lo nuestro era distinto que \u00edbamos a llevar a cabo un cambio verdadero una transformaci\u00f3n y creo que los hechos as\u00ed lo est\u00e1n demostrando no hay simulaci\u00f3n qu\u00e9 es acabar con la corrupci\u00f3n que imperaba arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios y darle atenci\u00f3n a todos pero con preferencia a la gente humilde bajo el principio el criterio de que por el bien de todos primero los pobres por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed y poder y participar en la inauguraci\u00f3n de este cuartel de la guardia nacional que forma parte del programa nacional de transformaci\u00f3n en lo que corresponde a la seguridad p\u00fablica como vemos he venido planteando no depende nada m\u00e1s lo que hagamos en incorporaciones polic\u00edacas o lo que hagamos acciones coercitivas o no depende nada m\u00e1s de la mano dura de las c\u00e1rceles de las leyes m\u00e1s severas porque no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal no se puede apagar el fuego como el fuego la paz es fruto de la justicia eso se olvidaba y se abandon\u00f3 al pueblo y se abandonaron los j\u00f3venes se les dio la espalda lo \u00fanico que hicieron fue etiquetarlos llamarles ninis de manera despectiva que ni estudian ni trabajan y nunca hicieron nada por ayudar a los j\u00f3venes por garantizarles el derecho a la educaci\u00f3n el derecho al trabajo los dejaron en estado de indefensi\u00f3n para ser enganchados por la delincuencia ahora es distinto ahora se atienden las causas que originan la violencia porque los mexicanos los seres humanos no somos malos por naturaleza no nacemos malos son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales s\u00ed mantenemos integradas a las familias m\u00e1s a la familia mexicana que est\u00e1 llena de valores porque la familia mexicana es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante del pa\u00eds nos ayudamos unos a otros siempre pongo el ejemplo con todo respeto de lo que sucede en otros pa\u00edses en los que van creciendo los hijos llegan a la adolescencia y ya la web que en el ala se tienen que ir de la casa a quien no es as\u00ed aqu\u00ed los hijos se quedan con nosotros hasta abusan se quedan m\u00e1s tiempo bueno eso es una peculiaridad de lo que son las familias de m\u00e9xico la importancia que tiene el que no se desintegre en las familias ahora estamos buscando eso mantener la unidad familiar los valores que hay muchos en nuestro pa\u00eds una gran reserva de valores culturales morales espirituales vienen de nuestras familias y de las grandes culturas y civilizaciones de m\u00e9jico por eso estamos trabajando en dos vertientes y reforzar todo lo que tiene que ver con el bienestar del pueblo y la otra vertiente es formar cuadros personal militar marinos polic\u00edas con un esp\u00edritu de servicio disciplinados leales al pueblo para proteger al pueblo el polic\u00eda el marino el integrante de la guardia nacional del soldado siempre lo digo es pueblo uniformado y es el pueblo informado para proteger para defender y darle seguridad al mismo pueblo del pueblo protegiendo al pueblo son las 2 grandes tareas y conseguir el bienestar para que haya mejores condiciones de vida de trabajo pues se avanza en todos los municipios de m\u00e9xico cerca de 2500 municipios en el pa\u00eds hay un programa integral de desarrollo social aqu\u00ed por ejemplo en rosarito aqu\u00ed hay j\u00f3venes se est\u00e1n capacitando est\u00e1n recibiendo salario m\u00ednimo para formarse capacitarse est\u00e1n trabajando de aprendices son pocos pero este se va a ir ampliando el programa hay 7 y j\u00f3venes trabajando como aprendices ay aqu\u00ed en rosarito 4.170 estudiantes de bachillerato que reciben becas 4.170 hay mil 748 familias que tienen hijos en preescolar en primaria y en secundaria que tambi\u00e9n est\u00e1n recibiendo becas aqu\u00ed en el rosarito cinco mil 598 adultos mayores que tienen pensi\u00f3n todos los adultos mayores de 68 a\u00f1os y ahora como seguramente ya lo saben este programa se va a aplicar a partir de los 65 a\u00f1os se va a tener el derecho a recibir la pensi\u00f3n y va a ir aumentando la pensi\u00f3n hasta llegar a enero del 2024 y significaron representar el doble de lo que se recibe en la actualidad vamos a ir incrementando el presupuesto este a\u00f1o 130 mil millones de pesos para la pensi\u00f3n de 8 millones de adultos mayores el pr\u00f3ximo a\u00f1o como ya va a ser a partir de los 65 y va a aumentar 15% inicialmente y luego va a llegar al doble pues ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo el presupuesto va a ser del orden de 220 mil millones de pesos ya para el 2024 como 350.000 millones de pesos este programa no gasto inversi\u00f3n no d\u00e1diva justicia por qu\u00e9 el ideal es que garanticemos en nuestro pa\u00eds la protecci\u00f3n de todos desde que se nace hasta que se muere la seguridad desde la cuna hasta la tumba eso se llama estado de bienestar ese es el ideal poco a poco vamos a ir avanzando esto no es nuevo ya se aplicaba y se sigue aplicando en algunos pa\u00edses de europa ah\u00ed est\u00e1 establecido el estado de bienestar nada m\u00e1s qu\u00e9 nosotros no copiamos esto copiamos lo que significa va a perjudicar al pueblo no beneficiar\u00e1 al pueblo por eso este programa va a continuar lo mismo aqu\u00ed en rosarito y esto muy humano y me llena de orgullo mil trescientos sesenta ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad tienen pensi\u00f3n igual que los adultos mayores aqu\u00ed tambi\u00e9n hay ni\u00f1as ni\u00f1os de madres solteras que tienen sus becas para ir guarder\u00edas estancias infantil aqu\u00ed en rosarito se ayud\u00f3 a pescadores este a\u00f1o de manera directa se les apoyo aqu\u00ed estamos construyendo dos sucursales del banco de bienestar tambi\u00e9n con los ingenieros militares que construyen instalaciones como esta para la guardia nacional y construyen sucursales del banco el bienestar vamos a tener el a\u00f1o pr\u00f3ximo 2700 sucursales del banco del bienestar va a ser el banco m\u00e1s grande de m\u00e9xico que va a tener m\u00e1s sucursales y hasta en las comunidades en los pueblos m\u00e1s apartados para que la gente y pueda cobrar pueda recibir lo que por derecho y justicia le corresponde en el banco de el bienestar vamos a seguir otorgando tambi\u00e9n cr\u00e9ditos a la palabra para peque\u00f1as y medianas empresas talleres y vamos a ayudar con programas de desarrollo urbano ahora que medios para ac\u00e1 muchos ciudadanos mujeres hombres colonos pidi\u00e9ndonos que les ayudemos porque no tienen agua o por qu\u00e9 es muy cara el agua esa es la demanda principal algunas colonias de aqu\u00ed de rosarito ya el gobernador mor\u00eda tom\u00f3 nota bah a actuar y lo vamos a apoyar nosotros para que se atiendan estas demandas sentidas el derecho a el agua que es el derecho a la salud es un derecho humano fundamental que debemos de cumplir conf\u00edo mucho en el gobernador bonilla porque ha estado a la altura de las circunstancias en muy poco tiempo ha hecho mucho en beneficio de baja california afortunadamente todav\u00eda le falta un tiempo termina hasta finales de octubre de modo que como trabaja no horas sino 16 horas diarias pues creo que le faltan como ocho meses 14 s\u00ed se agobian las cuentas porque aqu\u00ed todos trabajamos 16 horas en promedio san benito dec\u00eda eran 8 horas para trabajar 8 para pensar y 8 para descansar las 24 horas as\u00ed dec\u00eda que deb\u00edan de aplicarse en los monasterios porque se pasaban los monjes mucho tiempo meditando y \u00e9l puso esa regla ocho horas para pensar ocho para trabajar y ocho para descansar pero nosotros ya no tenemos que pensar mucho por qu\u00e9 la acci\u00f3n es pensamiento entonces tenemos que trabajar de estas 16 horas como lo est\u00e1bamos haciendo as\u00ed tambi\u00e9n no hace falta la reelecci\u00f3n en el caso de la presidencia de la rep\u00fablica por qu\u00e9 rinde m\u00e1s el tiempo si uno se aplica a fondo y se levanta uno antes de las 5 de la ma\u00f1ana y se acuesta uno pues salas 9 a las 10 ya que en la cuenta descansa alguno bien y eso uno l\u00facido para seguir sirviendo al pueblo por eso celebro estar aqu\u00ed y el que estemos inaugurando estas instalaciones que como ya lo expres\u00e9 tiene que ver con la vertiente de tener fuerzas de seguridad bien preparadas equipadas disciplinadas profesionales esta guardia nacional que como lo dijo el almirante ojeda est\u00e1 cumpliendo dos a\u00f1os y ya est\u00e1 bien calificada por el pueblo con 100 mil efectivos ya con m\u00e1s de 160 cuarteles como \u00e9ste porque se est\u00e1 consolidando pronto la guardia nacional porque est\u00e1 caminando de la mano la lleva de la mano tanto la secretaria de marina como la secretaria en la defensa para que se fortalezca se consolide como una instituci\u00f3n para proteger al pueblo esto no exist\u00eda antes que hab\u00eda el antecedente es la polic\u00eda federal en su mejor momento esa polic\u00eda lleg\u00f3 a contar con 40.000 elementos pero la mitad eran administrativos y realmente el personal operativo apenas si llegaba a 20 mil elementos ahora son 100 mil 5 veces m\u00e1s en dos a\u00f1os y con instalaciones y con formaci\u00f3n capacitaci\u00f3n con profesionalismo con elementos responsables comprometidos con la seguridad del pueblo con buenos oficiales por eso me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed m\u00e1s pruebas de que esto es distinto lo que cuesta en estas instalaciones 25 millones de pesos como una hect\u00e1rea de terreno con la barda con dormitorios para 120 elementos dormitorio para mujeres y hombres cocina equipada comedor aulas de formaci\u00f3n un sistema de vigilancia interno externo en estos espacios cancha deportiva jardines plantas de tratamiento de agua 25 millones imag\u00ednense si se hiciera como antes si se licitar\u00e1 si se contratar\u00e1 pues no tendr\u00edamos en 36 meses una instalaci\u00f3n as\u00ed que es lo que les lleva a construirla tendr\u00eda que pasar un a\u00f1o dos a\u00f1os adem\u00e1s iban a estar y parando la obra constantemente pidiendo m\u00e1s y m\u00e1s iba a terminar costando 100 150 millones si es que terminaba ahora es distinto por eso mi reconocimiento a los ingenieros militares de la secretaria de defensa porque dec\u00eda yo est\u00e1n haciendo estos cuarteles m\u00e1s de 160 cuarteles en menos de dos a\u00f1os est\u00e1n construyendo 2700 sucursales del banco del bienestar est\u00e1n construyendo canales para riego est\u00e1n construyendo el aeropuerto felipe \u00e1ngeles de santa lucia est\u00e1n por iniciar la construcci\u00f3n de dos tramos del tren maya est\u00e1n por iniciar la construcci\u00f3n del aeropuerto de tulum lo mismo la secretaria de marina est\u00e1n trabajando desazolvando r\u00edos para evitar inundaciones est\u00e1n trabajando para limpiar las playas del caribe de sargazo y las dos instituciones ayudando pero al 100 en todo lo relacionado para enfrentar la pandemia hab\u00edamos sin el apoyo de enfermeras de m\u00e9dicos de la marina del ej\u00e9rcito que nos han ayudado tanto para reconvertir hospitales para terminar hospitales equiparlos en el programa de vacunaci\u00f3n nada m\u00e1s imag\u00ednense la log\u00edstica y la distribuci\u00f3n de vacunas por todo el pa\u00eds hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas se han distribuido m\u00e1s de 50 millones de dosis de vacunas y aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo lo que se hizo en baja california en ocho d\u00edas se aplicaron 1.200.000 dosis y ya est\u00e1n en baja california vacunados todos los mayores de 18 a\u00f1os cuando menos como una dosis porque queremos que se abra la frontera ya estamos igual que en california aqu\u00ed en baja california ellos llevan el mismo porcentaje de vacunaci\u00f3n que tenemos en baja california de modo que se puede abrir la frontera y nos conviene a las dos naciones ya estamos haciendo gestiones con el gobierno estadounidense con ese prop\u00f3sito con el gobernador de california con las autoridades de san diego para que juntos sigamos fortaleciendo esta frontera en beneficio de nuestros pueblos es muy importante tambi\u00e9n agradecer al gobierno de eeuu porque las vacunas que aplicamos en baja california fueron donadas por nuestros vecinos 1.350.000 dosis les agradecemos mucho por qu\u00e9 la salud como ya lo dije es un derecho humano fundamental y tenemos que darnos la mano apoyarnos unos con otros no ser ego\u00edstas no darle la espalda al que sufre al que necesita de nuestro apoyo tiene que haber solidaridad y tenemos que ir hacia ese bello ideal de la fraternidad universal por eso celebro estar aqu\u00ed en rosarito y nos vamos a seguir encontrando voy a regresar en tres meses por qu\u00e9 quiero que antes de que termine el gobierno de jaime bonilla ser un recorrido con \u00e9l como un homenaje como un reconocimiento por su labor por su trabajo y tambi\u00e9n voy a aprovechar avenida a rosarito para ver si ya avanzamos en lo del abasto de agua para las colonias muchas gracias de todo coraz\u00f3n [Aplausos] el presidente de la republica e integrantes de la l\u00ednea de honor realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional de rosarito baja california [Aplausos] con motivo de la inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la guardia nacional escuchemos el toque militar 3 de diana [M\u00fasica] aqu\u00ed [M\u00fasica] [Aplausos] finaliza este evento con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional efe [M\u00fasica] i [M\u00fasica] seas una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de mexico a realizar un recorrido por las instalaciones inauguradas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:08.487018"
}