{
    "video_id": "PMPV5omz_Ig",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PMPV5omz_Ig/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA1ZwsCDJQ1IY9bMitR3nJ6Fgm3tw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PMPV5omz_Ig",
    "video_title": "Gira de trabajo en Quintana Roo a bordo del Tren Maya",
    "video_length_seconds": 453,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1.97,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "ya logramos iniciar sentar las bases de",
            "start": 7.6,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 11.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 16.91,
            "duration": 26.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 50.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 59.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es lo que logramos ahora que se",
            "start": 60.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "atendiera como se merece el sur sureste",
            "start": 64.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 68.72,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "equilibrar el desarrollo en todo el pa\u00eds",
            "start": 69.72,
            "duration": 12.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 74.77,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 88.66,
            "duration": 21.499
        },
        {
            "text": "este tren malla signific\u00f3 darle empleo a",
            "start": 104.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "600000 trabajadores una inversi\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 110.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 114.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "500000 millones de pesos",
            "start": 115.079,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 119.64,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 127.15,
            "duration": 11.77
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 135.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 139.67,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 147.24,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 156.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "1554 km desde Palenque toda la",
            "start": 157.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula Palenque Esc\u00e1rcega Campeche",
            "start": 162.84,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 166.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 167.879,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tul\u00fan carrillopuerto",
            "start": 169.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bacalar Chetumal",
            "start": 172.879,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "espil calan mul Y otra vez Esc\u00e1rcega",
            "start": 175.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 180.319,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 184.95,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 194.43,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "circuito caso del turismo ya van a poder",
            "start": 203.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "quedarse un d\u00eda m\u00e1s en hoteles en",
            "start": 207.239,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "bacalar los que visiten la laguna de los",
            "start": 210.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "siete colores que es una belleza la",
            "start": 215.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gente se va a beneficiar con estas obras",
            "start": 218.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con el tren",
            "start": 223.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 228.68,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 238.03,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "logramos algo excepcional extraordinario",
            "start": 246.439,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 250.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sureste el a\u00f1o pasado creci\u00f3 m\u00e1s que el",
            "start": 251.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds",
            "start": 255.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 258.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 261.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "especial las obras p\u00fablicas",
            "start": 262.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 269.31,
            "duration": 29.85
        },
        {
            "text": "va a empezar el tren a funcionar antes",
            "start": 294.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 299.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "finalice el a\u00f1o es la obra m\u00e1s",
            "start": 300.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "importante que se est\u00e9 haciendo en el",
            "start": 304.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mundo Esto no es fruto",
            "start": 312.36,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "de un dirigente o de un grupo de",
            "start": 316.24,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "dirigentes esto lo hemos hecho entre",
            "start": 323.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos todas",
            "start": 326.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 la hora lleg\u00f3 el tiempo de el",
            "start": 331.0,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 334.6,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 337.19,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 355.53,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 367.24,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "saben Amor con amor se",
            "start": 368.56,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "paga que vivan las comunidades mayas de",
            "start": 373.199,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Quintana",
            "start": 378.12,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 385.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ro ah",
            "start": 388.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 402.37,
            "duration": 30.47
        },
        {
            "text": "que viva Felipe Carrillo",
            "start": 429.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Puerto que viva",
            "start": 432.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "playa que viva",
            "start": 435.08,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "solidaridad que Viva",
            "start": 437.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 440.49,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "bacalar Viva quintanar Viva Viva M\u00e9xico",
            "start": 441.8,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "viv than",
            "start": 448.52,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 450.94,
            "duration": 3.199
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] ya logramos iniciar sentar las bases de la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds [M\u00fasica] [M\u00fasica] que es lo que logramos ahora que se atendiera como se merece el sur sureste para equilibrar el desarrollo en todo el pa\u00eds [M\u00fasica] [M\u00fasica] este tren malla signific\u00f3 darle empleo a 600000 trabajadores una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 500000 millones de pesos [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [M\u00fasica] los 1554 km desde Palenque toda la Pen\u00ednsula Palenque Esc\u00e1rcega Campeche media Canc\u00fan tul\u00fan carrillopuerto bacalar Chetumal espil calan mul Y otra vez Esc\u00e1rcega todo el [M\u00fasica] [M\u00fasica] circuito caso del turismo ya van a poder quedarse un d\u00eda m\u00e1s en hoteles en bacalar los que visiten la laguna de los siete colores que es una belleza la gente se va a beneficiar con estas obras con el tren [M\u00fasica] [M\u00fasica] logramos algo excepcional extraordinario el sureste el a\u00f1o pasado creci\u00f3 m\u00e1s que el norte del pa\u00eds por la atenci\u00f3n especial las obras p\u00fablicas [M\u00fasica] va a empezar el tren a funcionar antes de que finalice el a\u00f1o es la obra m\u00e1s importante que se est\u00e9 haciendo en el mundo Esto no es fruto de un dirigente o de un grupo de dirigentes esto lo hemos hecho entre todos todas lleg\u00f3 la hora lleg\u00f3 el tiempo de el sureste [M\u00fasica] [M\u00fasica] ya saben Amor con amor se paga que vivan las comunidades mayas de Quintana [M\u00fasica] ro ah [M\u00fasica] que viva Felipe Carrillo Puerto que viva playa que viva solidaridad que Viva [M\u00fasica] bacalar Viva quintanar Viva Viva M\u00e9xico viv than [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28fA8NP6ql2EOPii5Yn9SOu",
    "playlist_title": "Tren Maya",
    "published_time_text": "1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:17:48.334524"
}