{
    "video_id": "pn1ae6a_ymE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pn1ae6a_ymE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAi2QWdpVEdez6bZS0UiVma7m9tog",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pn1ae6a_ymE",
    "video_title": "Regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos extranjeros se extiende a junio. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7589,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 472.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 480.15,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 486.52,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 502.91,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 513.179,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 533.77,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Dios",
            "start": 543.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 558.8,
            "duration": 12.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 588.03,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 593.25,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 597.899,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 601.53,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Bueno pues empezamos con Dami\u00e1n quedamos",
            "start": 604.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de que nos pon\u00edamos",
            "start": 608.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vamos a comparecer",
            "start": 611.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 615.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente demi\u00e1n",
            "start": 616.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Duarte de Sonora Power este y bueno",
            "start": 619.56,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Muchas gracias primero que nada se\u00f1or",
            "start": 622.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidente estamos cerca del fin de mes",
            "start": 625.019,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de marzo y bueno la \u00faltima vez que",
            "start": 627.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tuvimos ocasi\u00f3n de conversar aqu\u00ed con",
            "start": 630.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "usted Yo le hac\u00eda patente un clamor que",
            "start": 631.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay en Sonora y estoy seguro que en el",
            "start": 634.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "resto de los estados en donde se aprob\u00f3",
            "start": 636.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este asunto de la regularizaci\u00f3n de los",
            "start": 639.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de procedencia extranjera",
            "start": 641.519,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es algo que est\u00e1 presente y es",
            "start": 643.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda 31 pr\u00f3ximo se vence el plazo",
            "start": 646.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "para proceder con el tema de la",
            "start": 649.32,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n mire en Sonora ha habido",
            "start": 651.899,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o que se ha dado este proceso",
            "start": 654.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pues una diferencia importante para los",
            "start": 657.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "municipios una diferencia debo decir",
            "start": 659.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "como el d\u00eda y la noche porque se ha",
            "start": 661.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "logrado avanzar de manera acelerada en",
            "start": 663.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la reparaci\u00f3n de las calles Usted sabe",
            "start": 666.06,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "que es una de las principales",
            "start": 667.92,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "preocupaciones por no decir que la",
            "start": 668.82,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "principal de los ciudadanos de acuerdo",
            "start": 671.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con los estudios que presenta el",
            "start": 672.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de que geograf\u00eda el",
            "start": 675.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Inegi el estado de las calles ha",
            "start": 677.88,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "cambiado de manera radical en las",
            "start": 680.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "principales ciudades es la reparaci\u00f3n ha",
            "start": 681.899,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "avanzado a partir de los recursos y",
            "start": 684.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bueno Es evidente que el proceso de",
            "start": 685.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n Pues no ha terminado por",
            "start": 688.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lo menos no en la mente de la de la",
            "start": 691.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gente que tiene veh\u00edculos importados",
            "start": 694.079,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Pues de manera de manera ilegal La idea",
            "start": 695.94,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "es que puedan tener la oportunidad de",
            "start": 697.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguir los importando Y en este aspecto",
            "start": 700.019,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un tema que ha quedado",
            "start": 701.82,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pendiente a lo largo de todo este a\u00f1o",
            "start": 703.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es importante de verlo ah\u00ed",
            "start": 704.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se entiende m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 707.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos tambi\u00e9n importados de",
            "start": 709.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "procedencia extranjera ilegal pero que",
            "start": 712.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no entran dentro del decreto del Repuve",
            "start": 714.72,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "porque son veh\u00edculos que son",
            "start": 716.82,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "manufacturados fuera de la zona de",
            "start": 717.959,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte fuera del temec",
            "start": 720.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "preguntarle se\u00f1or presidente Bueno si",
            "start": 722.12,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "existe la oportunidad de que se ampl\u00ede",
            "start": 724.14,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el plazo para el Repuve incluso que sea",
            "start": 726.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "considerado como un proyecto permanente",
            "start": 728.459,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Y n\u00famero dos qu\u00e9 va a pasar con todos",
            "start": 729.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "estos autos que no entraron dentro del",
            "start": 732.54,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "decreto porque son fabri cados en en",
            "start": 735.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses Muchas gracias presidente",
            "start": 737.459,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tengo un una pregunta m\u00e1s bueno ya",
            "start": 738.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este",
            "start": 742.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la Primicia",
            "start": 747.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este para ti",
            "start": 750.36,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se va a ampliar el plazo para la",
            "start": 753.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de los",
            "start": 758.7,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "carros extranjeros",
            "start": 761.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tres meses m\u00e1s",
            "start": 765.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y se va a analizar",
            "start": 768.899,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo segundo que propusiste pero ya en",
            "start": 774.019,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "firme se ampl\u00eda",
            "start": 778.26,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "tres veces la regularizaci\u00f3n de Carlos",
            "start": 781.44,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "extranjeros esto se hace Porque",
            "start": 786.019,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "nos ayuda en el tema de la seguridad el",
            "start": 790.22,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tener el registro",
            "start": 796.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "hay delitos que se cometen en estos",
            "start": 798.839,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 802.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 804.899,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 806.0,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "identificar a sus",
            "start": 809.24,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Aut\u00e9nticos due\u00f1os",
            "start": 813.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque no est\u00e1n registrados",
            "start": 816.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque los ingresaron y luego los",
            "start": 820.74,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "vendieron cambi\u00f3 de Propiedad y luego se",
            "start": 825.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los roban y",
            "start": 829.139,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "le dan mal uso al mismo tiempo",
            "start": 831.98,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ayuda mucho a la gente porque son",
            "start": 836.18,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 840.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que se pueden comprar",
            "start": 842.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "abajo precio",
            "start": 844.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se usan pues para llevar a los hijos a",
            "start": 851.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "la escuela o para labores del campo en",
            "start": 856.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "caso de camionetas",
            "start": 859.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y no son caros",
            "start": 861.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 863.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muchos paisanos",
            "start": 866.1,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "me ayudan a sus familiares de esa manera",
            "start": 868.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 873.959,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues es un ingreso para los",
            "start": 875.779,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales municipales con el",
            "start": 880.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que compongan sus calles",
            "start": 884.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que no haya baches",
            "start": 888.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces tres meses m\u00e1s",
            "start": 891.3,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y vamos a analizar lo otro",
            "start": 894.38,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 899.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estamos hablando de otra cosa Muchas",
            "start": 901.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente la verdad es",
            "start": 904.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que creo que este es un asunto que se le",
            "start": 905.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "agradece la \u00faltima vez que se habl\u00f3 el",
            "start": 908.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tema en Sonora Bueno pues era un clamor",
            "start": 909.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "generalizado de parte de los alcaldes en",
            "start": 912.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "particular que como se lo digo y creo",
            "start": 914.399,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n los ciudadanos el se\u00f1or",
            "start": 916.079,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "presidente un tema tambi\u00e9n que",
            "start": 917.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "platicamos en su reciente visita Sonora",
            "start": 919.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "era esta necesidad patente que han",
            "start": 921.3,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "manifestado los ciudadanos de los dos",
            "start": 924.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estados eh debo decir de Chihuahua y de",
            "start": 926.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Sonora de unir la regi\u00f3n de \u00c1lamos con",
            "start": 928.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "chinipas Mire es tanta la necesidad que",
            "start": 931.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se ha avanzado de manera importante de",
            "start": 934.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los dos lados se ha estado avanzando la",
            "start": 936.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un camino que pueda unir",
            "start": 939.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a estas regiones que est\u00e1n en el sur de",
            "start": 941.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los dos estados y me dicen que ya",
            "start": 943.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "solamente falta un tramo de alrededor de",
            "start": 946.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "diez kil\u00f3metros que est\u00e1 entre un Paraje",
            "start": 949.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que se llama taimuco y la chinacas la",
            "start": 951.779,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "solicitud que le hacen desde all\u00e1 se\u00f1or",
            "start": 955.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente es que pudiera incluirse esto",
            "start": 957.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en el enfoque de los caminos rurales",
            "start": 959.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "artesanales como se ha dado pues eh para",
            "start": 961.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "otros diez municipios de sonora en",
            "start": 963.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "particular si pudieran considerarlo este",
            "start": 966.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este tema se\u00f1or presidente y bueno Mire",
            "start": 968.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "le quiero hacer una pregunta yo hasta me",
            "start": 971.76,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "traje mi cachucha de la selecci\u00f3n",
            "start": 973.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mexicana de b\u00e9isbol este porque creo que",
            "start": 975.779,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es un asunto importante del que se tiene",
            "start": 977.699,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que hablar aqu\u00ed y en todos los foros",
            "start": 980.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "este el gran papel el gran desempe\u00f1o que",
            "start": 982.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tuvo nuestra selecci\u00f3n de b\u00e9isbol yo",
            "start": 985.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estuve muy orgulloso de ver por supuesto",
            "start": 987.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a los muchachos de Hermosillo de",
            "start": 989.22,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Magdalena de Kino de ciudad Obreg\u00f3n y",
            "start": 991.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bueno a Randy aros arena que si bien No",
            "start": 994.019,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en Sonora Pues nosotros lo",
            "start": 996.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "consideramos sonorense este decimos Eh",
            "start": 997.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bueno que los mexicanos nacemos donde",
            "start": 999.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "nos da la gana verdad este Como dijo",
            "start": 1002.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Chavela Vargas en alguna ocasi\u00f3n y Randy",
            "start": 1003.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aros arena Pues le decimos Randy hermano",
            "start": 1006.38,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "t\u00fa ya eres mexicano se\u00f1or presidente",
            "start": 1008.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mire estaba yo revisando el tema de los",
            "start": 1010.759,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitos que tenemos los mexicanos el",
            "start": 1014.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "deporte es un asunto importante usted lo",
            "start": 1016.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hace patente de manera constante con los",
            "start": 1018.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos este que sube usted este cuando",
            "start": 1021.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "va a macanear verdad Este ah\u00ed al al",
            "start": 1023.66,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "parque de Los Rieleros este y el asunto",
            "start": 1026.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es que estaba viendo yo el estudio que",
            "start": 1029.419,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presenta el Inegi sobre los h\u00e1bitos de",
            "start": 1033.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "deporte y de activaci\u00f3n f\u00edsica que",
            "start": 1036.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tenemos los mexicanos es muy preocupante",
            "start": 1037.699,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el 42% de los mexicanos solamente el 42",
            "start": 1040.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hacemos alguna vez ejercicio pero de ese",
            "start": 1044.059,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "42% menos de la mitad y lo hace con de",
            "start": 1047.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "frecuencia y tiempo suficiente esto",
            "start": 1051.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "refleja que solamente el 23% de los",
            "start": 1054.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mexicanos realmente tenemos Pues un",
            "start": 1058.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tiempo suficiente para hacer deporte",
            "start": 1060.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "para tener activaci\u00f3n f\u00edsica y Bueno",
            "start": 1062.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "creo que la reflexi\u00f3n aqu\u00ed es que parece",
            "start": 1065.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que no aprendimos nada de la pandemia no",
            "start": 1067.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este cuando se nos dijo que estar sanos",
            "start": 1070.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y que hacer deporte que alimentarnos",
            "start": 1072.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bien era indispensable Mire yo creo que",
            "start": 1074.78,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "la oportunidad es de oro viendo a la de",
            "start": 1077.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol el deporte de Conjunto que m\u00e1s",
            "start": 1082.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lejos ha ido en cualquier campeonato de",
            "start": 1084.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poner ejemplos Y en este caso es un",
            "start": 1086.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ejemplo de todos los mexicanos que",
            "start": 1088.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hacemos deporte solamente el 30% lo",
            "start": 1090.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hemos hecho porque hay alg\u00fan programa de",
            "start": 1093.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gobierno o porque tomamos alg\u00fan ejemplo",
            "start": 1095.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle se\u00f1or presidente si",
            "start": 1098.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es posible que aprovechemos estas",
            "start": 1101.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "circunstancia para que impulsemos el",
            "start": 1103.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "h\u00e1bito de activarnos f\u00edsicamente de",
            "start": 1106.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hacer deporte de hacer ejercicio con un",
            "start": 1108.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejemplo de \u00e9xito Con un ejemplo de",
            "start": 1111.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "triunfo este se\u00f1or presidente a ver si",
            "start": 1114.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es posible crear un o dise\u00f1ar pol\u00edticas",
            "start": 1116.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas campa\u00f1as que permitan que m\u00e1s",
            "start": 1119.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexicanos hagan deporte aprovechando",
            "start": 1121.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este momento S\u00ed yo creo que es",
            "start": 1123.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo que",
            "start": 1126.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se fomente el deporte lo estamos",
            "start": 1128.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 1132.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hemos construido",
            "start": 1134.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "un buen n\u00famero de espacios",
            "start": 1138.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "deportivos en todo el pa\u00eds",
            "start": 1141.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "canchas de b\u00e1squetbol",
            "start": 1144.62,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de voleibol de f\u00fatbol",
            "start": 1147.82,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "estadios de b\u00e9isbol",
            "start": 1152.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1155.179,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 1159.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "auge comercial en algunas ciudades",
            "start": 1160.84,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "los espacios deportivos los vend\u00edan para",
            "start": 1165.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "construir plazas comerciales",
            "start": 1172.24,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "cada vez hab\u00eda menos campos",
            "start": 1177.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de b\u00e9isbol por ejemplo",
            "start": 1180.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces todo eso lo hemos cuidado y",
            "start": 1182.9,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "se han ampliado los espacios deportivos",
            "start": 1186.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1191.47,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "voy a pedirle",
            "start": 1193.4,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a Rom\u00e1n Meyer que solo informe",
            "start": 1195.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sobre espacios deportivos que hemos",
            "start": 1203.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "construido en el tiempo que llevamos en",
            "start": 1206.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el gobierno y van a ver que es bastante",
            "start": 1208.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo Y desde",
            "start": 1212.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "luego hay que hacer deporte todos",
            "start": 1215.36,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "porque es medicina preventiva",
            "start": 1218.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de que este se realiza uno",
            "start": 1223.039,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "se quita uno estr\u00e9s",
            "start": 1228.7,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "es salud",
            "start": 1234.559,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1235.82,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es pasi\u00f3n el b\u00e9isbol es una loca",
            "start": 1240.62,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n",
            "start": 1245.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el juego M\u00e9xico Jap\u00f3n Pues casi igual",
            "start": 1250.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico Estados Unidos",
            "start": 1255.32,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "tuve la fortuna de verlos casi parado",
            "start": 1258.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no me he querido sentar",
            "start": 1264.44,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y vuelvo a se\u00f1alar el papel tan",
            "start": 1268.58,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "destacado de los beisbolistas mexicanos",
            "start": 1273.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "extraordinarios muy buenos todos todos",
            "start": 1278.44,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "sinaloenses sonorenses de todo el pa\u00eds",
            "start": 1282.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y el paisano a rosarina caballo",
            "start": 1287.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1291.56,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda Les voy a contar",
            "start": 1293.299,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sobre la historia de su nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 1297.86,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero no ahora",
            "start": 1304.159,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1307.7,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pero es muy interesante",
            "start": 1310.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y result\u00f3 primero",
            "start": 1313.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3",
            "start": 1318.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Nom\u00e1s les doy un adelanto",
            "start": 1320.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 a decirme",
            "start": 1324.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 1327.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los nacionaliz\u00e1bamos porque \u00e9l quer\u00eda",
            "start": 1329.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mucho a M\u00e9xico que",
            "start": 1334.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ten\u00eda familia",
            "start": 1336.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 1340.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que me",
            "start": 1344.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "garantizaba que",
            "start": 1347.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "iba a jugar",
            "start": 1350.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con la selecci\u00f3n",
            "start": 1353.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y cumpli\u00f3 ya hasta ah\u00ed lo dejo",
            "start": 1358.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1366.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1368.29,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "muy completo como beisbolista",
            "start": 1370.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "buen filder",
            "start": 1375.799,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es una atrapada",
            "start": 1379.28,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "extraordinaria en el juego de Jap\u00f3n",
            "start": 1386.86,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "les rob\u00f3 un jonr\u00f3n",
            "start": 1390.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1397.21,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "corre bien las bases",
            "start": 1404.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tiene buen brazo",
            "start": 1410.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "batea",
            "start": 1412.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo les hab\u00eda comentado de que",
            "start": 1415.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuando se enfrent\u00f3 su equipo de grandes",
            "start": 1419.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ligas con dodger",
            "start": 1422.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1424.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1433.9,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "los p\u00edcheres de los Dodgers",
            "start": 1435.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "le coment\u00e9 a Julio Ur\u00edas que es un gran",
            "start": 1437.799,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "piche pero una gente",
            "start": 1443.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "humilde y Modesta",
            "start": 1445.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no prepotente",
            "start": 1448.9,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "le dije que maca\u00f1o a los arena",
            "start": 1451.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque le fich\u00f3",
            "start": 1456.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "S\u00ed dice",
            "start": 1459.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el dos grados",
            "start": 1461.919,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "te comentaba",
            "start": 1465.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los caballos",
            "start": 1467.539,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los mejores pitchers",
            "start": 1470.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que no sab\u00edan que tirarle",
            "start": 1473.659,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1477.799,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bateaba todo",
            "start": 1479.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y bueno lo demostr\u00f3 Pero adem\u00e1s de todo",
            "start": 1482.659,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1486.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "muy cercano a la gente",
            "start": 1490.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ah\u00ed firmando aut\u00f3grafo",
            "start": 1495.1,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "nada prepotente nada ha cre\u00eddo entonces",
            "start": 1498.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "fue una cosa",
            "start": 1502.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muy agradable y todos todos todos todos",
            "start": 1505.76,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "los viboristas algunos",
            "start": 1509.98,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estadounidenses",
            "start": 1513.58,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y le sali\u00f3",
            "start": 1517.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo mexicano",
            "start": 1519.74,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "Porque algunos eran",
            "start": 1522.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de padres estadounidenses y de madre",
            "start": 1525.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 1528.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1532.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico M\u00e9xico",
            "start": 1533.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es muy importante",
            "start": 1537.5,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "seguir promoviendo el deporte y",
            "start": 1540.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no solo el deporte profesional Hay que",
            "start": 1547.1,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "practicar el deporte por salud",
            "start": 1551.419,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "repito es medicina preventiva se siente",
            "start": 1556.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "uno muy bien",
            "start": 1559.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cuando camina uno cuando se hace",
            "start": 1561.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ejercicio cuando se estira",
            "start": 1564.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este y hay quienes",
            "start": 1574.52,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Pues casi diario o cinco d\u00edas a la",
            "start": 1578.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "semana corren",
            "start": 1583.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en los campos",
            "start": 1585.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en distintos lugares aqu\u00ed",
            "start": 1589.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a las cinco de la ma\u00f1ana",
            "start": 1594.799,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "hay gente corriendo en las calles del",
            "start": 1600.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "centro",
            "start": 1603.02,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces Estoy totalmente de acuerdo",
            "start": 1608.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contigo que se tiene que",
            "start": 1610.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fomentar m\u00e1s el deporte y la buena",
            "start": 1613.82,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 1618.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n es medicina preventiva",
            "start": 1622.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el ejercicio y la buena alimentaci\u00f3n \u00e9l",
            "start": 1625.9,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "no comer productos chatarra",
            "start": 1630.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el cuidarnos en eso",
            "start": 1635.299,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y es mucho mejor prevenir que curar",
            "start": 1639.5,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "hay que tener hospitales",
            "start": 1646.22,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de alta especialidad pero lo mejor es",
            "start": 1649.659,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que la gente no se enferme",
            "start": 1654.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que no nos enfermemos",
            "start": 1657.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1663.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este tengamos",
            "start": 1665.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "problemas m\u00e9dicos Y si el deporte ayuda",
            "start": 1668.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mucho se\u00f1or presidente la sugerencia",
            "start": 1672.039,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "bueno sabemos que por ejemplo en Sonora",
            "start": 1674.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se han rehabilitado los estadios",
            "start": 1677.539,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sectores pino Tom\u00e1s oros este y se ha",
            "start": 1679.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hecho un esfuerzo importante usted sabe",
            "start": 1681.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para los sonorenses en particular pues Y",
            "start": 1683.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "seguramente para tabasque\u00f1os y algunas",
            "start": 1685.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "otras regiones Pues el b\u00e9isbol es una",
            "start": 1687.98,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "especie de religi\u00f3n este que implica",
            "start": 1689.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues tenerle mucha fe a los equipos en",
            "start": 1692.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico sin embargo obviamente hay",
            "start": 1694.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otras disciplinas deportivas mucha gente",
            "start": 1696.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "usted lo dice sale a correr hace deporte",
            "start": 1699.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por las calles por donde se pueda la",
            "start": 1702.679,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sugerencia se\u00f1or presidente m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 1705.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esto es que as\u00ed como se hace una campa\u00f1a",
            "start": 1707.299,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "permanente contra las drogas o a favor",
            "start": 1709.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la buena alimentaci\u00f3n que se dise\u00f1ara",
            "start": 1712.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a para incentivar que la gente",
            "start": 1715.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "salga a hacer ejercicio lo que sea es",
            "start": 1718.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "caminar correr este jugar de b\u00e9isbol",
            "start": 1720.559,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol lo que se pueda porque es ese muy",
            "start": 1723.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sentido esto eh dicen los mexicanos en",
            "start": 1727.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "general a partir de esta encuesta que",
            "start": 1730.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "prepara el Inegi que nadie les propone",
            "start": 1732.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nadie les promueve la perspectiva vamos",
            "start": 1735.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sabemos que la conada est\u00e1 enfocada por",
            "start": 1737.659,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ejemplo a los deportistas de alto",
            "start": 1739.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "rendimiento Pero ser\u00eda muy importante",
            "start": 1741.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bueno que incluso a nivel de programas",
            "start": 1743.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda",
            "start": 1746.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n P\u00fablica se incentive M\u00e1s",
            "start": 1748.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de la clase de educaci\u00f3n f\u00edsica que",
            "start": 1751.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay en todas las primarias la pr\u00e1ctica",
            "start": 1753.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "permanente del deporte y que esto sirva",
            "start": 1755.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como un ejemplo de vida al final de",
            "start": 1759.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuentas el \u00e9xito de un equipo de",
            "start": 1760.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conjunto en este caso en el b\u00e9isbol en",
            "start": 1764.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en una instancia de un mundial como es",
            "start": 1766.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el cl\u00e1sico Mundial de B\u00e9isbol pues tiene",
            "start": 1769.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que dejar una ra\u00edz verdad este que al",
            "start": 1771.679,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "final de cuentas nos permita ser un pa\u00eds",
            "start": 1774.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pues m\u00e1s sano que tenga una pr\u00e1ctica",
            "start": 1776.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s extensiva de lo que es el el",
            "start": 1778.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "deporte se\u00f1or presidente",
            "start": 1781.94,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Muchas gracias y nada m\u00e1s pues no me",
            "start": 1783.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 c\u00f3mo vio lo de",
            "start": 1784.7,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "\u00c1lamos chinipas s\u00ed lo vamos a ver",
            "start": 1787.179,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 1793.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lo analice Ser\u00eda muy bueno ese camino",
            "start": 1796.58,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "porque es unir Chihuahua con Sonora en",
            "start": 1801.08,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n",
            "start": 1805.539,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "bastante marginada",
            "start": 1809.02,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "es del municipio de chinipas en",
            "start": 1812.62,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 1818.24,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "a \u00c1lamos",
            "start": 1820.34,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "es una regi\u00f3n \u00c1lamos Sonora Por qu\u00e9 no",
            "start": 1825.74,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pones",
            "start": 1830.12,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "el mapa",
            "start": 1832.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para ubicarse",
            "start": 1834.74,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "estuve en chinipas ah\u00ed dorm\u00ed",
            "start": 1837.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un d\u00eda que fui por all\u00e1 a la gira cuando",
            "start": 1843.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos recorriendo",
            "start": 1847.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos los pueblos",
            "start": 1849.22,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "insista lejos y aislado",
            "start": 1852.08,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo m\u00e1s",
            "start": 1858.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "cercano Bueno pues hay caminos porque es",
            "start": 1861.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una zona minera",
            "start": 1865.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n no queda muy lejos",
            "start": 1867.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n del tren del Chepe",
            "start": 1871.24,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "pasa por ah\u00ed cerca pero del lado de",
            "start": 1875.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 1878.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de chinipas",
            "start": 1880.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a \u00c1lamos a Sonora s\u00ed est\u00e1",
            "start": 1882.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "complicado no hay camino o hay caminos",
            "start": 1887.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hay brechas pues",
            "start": 1891.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y se hace mucho tiempo mucho tiempo",
            "start": 1892.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pero a ver si lo localizamos porque es",
            "start": 1897.26,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "conocer m\u00e1s nuestro pa\u00eds",
            "start": 1900.08,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1909.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1926.419,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "es este camino",
            "start": 1929.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1939.44,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "el tren va as\u00ed",
            "start": 1945.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de Chihuahua",
            "start": 1951.919,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "a Mochis",
            "start": 1953.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 1955.94,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed por este esta regi\u00f3n",
            "start": 1969.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 urique",
            "start": 1973.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que aprovecho para decirles",
            "start": 1977.779,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "vamos a ver lo del camino a ver qu\u00e9 se",
            "start": 1982.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 1985.46,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1987.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n viendo la posibilidad de",
            "start": 1989.919,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "arreglar el camino de Morelos a Choice y",
            "start": 1993.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n",
            "start": 1997.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1999.38,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "donde se asesin\u00f3 a los sacerdotes",
            "start": 2001.559,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ayer Les informo familiares",
            "start": 2007.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las hermanas",
            "start": 2012.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de Jos\u00e9",
            "start": 2016.36,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "noriel",
            "start": 2018.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Portillo Gil",
            "start": 2019.799,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo identificaron",
            "start": 2025.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sin embargo falta todav\u00eda",
            "start": 2029.74,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "que se entregue",
            "start": 2035.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis",
            "start": 2038.64,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "que se hizo ellas colaboraron en ese",
            "start": 2041.74,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 2046.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed ellas lo una de ellas lo",
            "start": 2049.06,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 que era su hermano",
            "start": 2052.72,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "yo creo que hoy mismo",
            "start": 2061.06,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hablaron de 24 a 48 horas",
            "start": 2063.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bueno V\u00e1monos con Eduardo",
            "start": 2069.22,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Esquivel Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 2072.899,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Eduardo Esquivel ancona sdp noticias",
            "start": 2076.44,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "mi primera pregunta es acerca de qu\u00e9",
            "start": 2081.78,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "puede hacer el Gobierno Federal junto",
            "start": 2085.78,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Campeche Quintana Roo",
            "start": 2088.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n por la situaci\u00f3n que est\u00e1n",
            "start": 2092.379,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pasando los apicultores de esa Regi\u00f3n",
            "start": 2095.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds Ellos tienen muchos muchos",
            "start": 2098.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "problemas est\u00e1n perdiendo la",
            "start": 2101.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n de miel org\u00e1nica debido en",
            "start": 2103.839,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "hay varios factores que son muy graves",
            "start": 2108.64,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "no Uno es la siembra de soya transg\u00e9nica",
            "start": 2113.2,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "y el uso del linsofato que es lo que no",
            "start": 2120.359,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "entiende la gente es que el transg\u00e9nico",
            "start": 2125.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "necesita del glisofato y esto mata",
            "start": 2128.38,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "el glisofato es herbicida mata las",
            "start": 2132.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hierbas mata este pero tambi\u00e9n a las",
            "start": 2136.839,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "abejas de que est\u00e1n ah\u00ed este una",
            "start": 2140.5,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "apicultora de Campeche Lady pech ella",
            "start": 2145.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "consigui\u00f3 le gan\u00f3 a monsanto a Bayer",
            "start": 2151.42,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "monsanto una",
            "start": 2155.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "impidi\u00f3 que se sembrara",
            "start": 2158.099,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "soya transg\u00e9nica cerca de los apiarios y",
            "start": 2161.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todo pero esto ha sido como letra muerta",
            "start": 2165.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque siguen estos sembrad\u00edos dicen que",
            "start": 2168.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los enga\u00f1an este hay deforestaci\u00f3n para",
            "start": 2172.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hacer esto no es el tren Maya y aqu\u00ed no",
            "start": 2175.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los los grandes",
            "start": 2179.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "este los medi\u00e1ticos",
            "start": 2183.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ecologistas con que est\u00e1n en contra de",
            "start": 2186.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "del tren maya",
            "start": 2190.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no esto no les interesa Esto no es",
            "start": 2192.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "problema para ella y yo no entiendo no",
            "start": 2195.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "debe haber ma\u00edz este siembra de",
            "start": 2199.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicos en esa zona del pa\u00eds y el",
            "start": 2202.42,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "uso del isofato en Estados Unidos",
            "start": 2205.839,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "este pues estamos",
            "start": 2209.099,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "hemos investigado en ese de PP noticias",
            "start": 2212.7,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "y en econosfera este que los la",
            "start": 2215.56,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2221.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "estadounidense los consumidores no",
            "start": 2222.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 2226.44,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "consumen productos de transg\u00e9nicos en",
            "start": 2228.78,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "las cajas de cereal de en los Estados",
            "start": 2233.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Unidos dice",
            "start": 2236.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ingredientes O sea no usan esas la todas",
            "start": 2241.14,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "las cajas de cereales en los Estados",
            "start": 2245.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Unidos tienen esa leyenda",
            "start": 2248.079,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y que no usan",
            "start": 2250.26,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "cereales de transg\u00e9nicos y tambi\u00e9n hay",
            "start": 2253.98,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "otro factor muy grave que son las",
            "start": 2258.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "granjas porc\u00edcolas en solo en Yucat\u00e1n",
            "start": 2261.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hay 222 ahorita Hay un problema muy",
            "start": 2265.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "grave en",
            "start": 2268.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "misa mal no si del pecho que la",
            "start": 2273.06,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hab\u00eda impedido que ya no este",
            "start": 2277.9,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "pues ya no se cerraba la esta granja de",
            "start": 2283.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que es de quequ\u00e9n de Fernando",
            "start": 2289.119,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "senderos este y son varias Ya s\u00e9 pero un",
            "start": 2292.92,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "juez pues se ampararon y el juez otra",
            "start": 2298.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "vez abri\u00f3 la y las protestas pues se",
            "start": 2302.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "hicieron las protestas ha habido No ha",
            "start": 2306.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sido f\u00e1cil y esto tambi\u00e9n contamina la",
            "start": 2309.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "miel o sea este los transg\u00e9nicos",
            "start": 2313.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Entonces ya no se les certifica como",
            "start": 2316.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "miel",
            "start": 2319.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "miel org\u00e1nica entonces pierden sus",
            "start": 2321.06,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "exportaciones se exporta a Europa y Asia",
            "start": 2325.119,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "pero en los laboratorios ven que hay",
            "start": 2329.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "restos de glifosato este si est\u00e1n cerca",
            "start": 2332.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los apiarios de las granjas pues tienen",
            "start": 2337.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este los",
            "start": 2340.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los puercos o sea los animales",
            "start": 2344.64,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "su excremento es este son tienen efectos",
            "start": 2347.64,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de gas invernadero Esto es altamente",
            "start": 2352.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "contaminante para la zona Entonces",
            "start": 2356.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 podr\u00eda ser el Gobierno Federal y",
            "start": 2359.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "junto con los gobiernos de",
            "start": 2363.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n Quintana Roo y Campeche para",
            "start": 2366.54,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "detener este este Concilio Esto s\u00ed es un",
            "start": 2370.18,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "ecocidio y tambi\u00e9n este pues este que",
            "start": 2374.74,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "las comunidades mayas Se est\u00e1 perdiendo",
            "start": 2379.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "lo que es la abeja melipona que es",
            "start": 2382.32,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "originaria de esa Regi\u00f3n del del pa\u00eds es",
            "start": 2386.92,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "este los mayas de hace m\u00e1s de mil a\u00f1os",
            "start": 2391.839,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "sacaban miel de ese tipo y tiene un alto",
            "start": 2396.3,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "valor hasta curativo este",
            "start": 2400.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es muy muy buenas tambi\u00e9n de la mejor",
            "start": 2403.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "miel y no estas abejas no tienen aguij\u00f3n",
            "start": 2406.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 2409.72,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ese ser\u00eda",
            "start": 2411.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y otra cosa",
            "start": 2413.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "las comunidades menonitas en el sur de",
            "start": 2416.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 2419.92,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "es desforestan para plantar",
            "start": 2421.32,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "este pues hacer su sembrad\u00edos hablar con",
            "start": 2424.859,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estas comunidades no pueden estar",
            "start": 2429.579,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "haciendo eso pues est\u00e1n devastando la",
            "start": 2431.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "selva en el sur de Quintana Roo esa",
            "start": 2434.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primera pregunta se\u00f1or si",
            "start": 2437.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 2439.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "en el caso de lo de las granjas ya hay",
            "start": 2440.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2445.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 2447.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2449.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de medio ambiente",
            "start": 2451.5,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "se va a hacer una propuesta y se van a",
            "start": 2454.96,
            "duration": 12.379
        },
        {
            "text": "emitir decretos para el cuidado",
            "start": 2461.46,
            "duration": 12.399
        },
        {
            "text": "de el agua para evitar la contaminaci\u00f3n",
            "start": 2467.339,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2473.859,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "impidiendo que se instalen granjas en",
            "start": 2475.5,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "sitios donde est\u00e1 demostrado que se",
            "start": 2480.82,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "contaminan los acu\u00edferos",
            "start": 2484.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo este trabajo en",
            "start": 2488.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el gobierno de Yucat\u00e1n",
            "start": 2491.44,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y ahora que se presentan estas",
            "start": 2495.4,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "protestas",
            "start": 2499.38,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "se va a atender lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 2502.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "yo creo que para la pr\u00f3xima semana",
            "start": 2510.579,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "ya vamos a dar una respuesta",
            "start": 2513.94,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 2518.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed son varios temas eso es lo de",
            "start": 2520.68,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "los transg\u00e9nicos es el glifosato es",
            "start": 2524.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "la contaminaci\u00f3n de los acu\u00edferos es la",
            "start": 2530.22,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "devastaci\u00f3n",
            "start": 2534.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2536.859,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pendiente el tema",
            "start": 2538.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2541.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el banco",
            "start": 2542.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de grava de calica",
            "start": 2544.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estamos Este",
            "start": 2548.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "denunciados yo hago un llamado",
            "start": 2551.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a quienes forman parte",
            "start": 2555.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2558.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el panel que est\u00e1 resolviendo",
            "start": 2560.16,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "esta controversia con la empresa",
            "start": 2564.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 2567.339,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2570.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "les hago un llamado atento respetuoso",
            "start": 2572.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2575.579,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este acatamos lo que ellos",
            "start": 2577.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dictaminen resuelvan",
            "start": 2583.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se va a acatar Pero s\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 2588.579,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda mucho que conocieran",
            "start": 2592.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el territorio",
            "start": 2598.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que conocieran",
            "start": 2601.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la destrucci\u00f3n",
            "start": 2603.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el ecocidio",
            "start": 2607.74,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que caus\u00f3 esta empresa",
            "start": 2610.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 2613.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo devastaron",
            "start": 2618.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "zonas naturales",
            "start": 2626.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de manglares",
            "start": 2628.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2631.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 2632.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "superficie amplia",
            "start": 2634.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo inclusive",
            "start": 2638.38,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "este afectaron zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2641.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2649.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ninguna limitaci\u00f3n",
            "start": 2652.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y como t\u00fa dices",
            "start": 2654.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2656.579,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "hubo protestas",
            "start": 2659.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de estos pseudo ambientalistas",
            "start": 2662.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que son mercaderes",
            "start": 2666.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n financiados",
            "start": 2669.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2672.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gobiernos y empresas del extranjero",
            "start": 2674.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "acaban de ir",
            "start": 2678.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 2680.46,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de un supuesto tribunal",
            "start": 2684.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico",
            "start": 2687.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y tenemos prueba de que est\u00e1n",
            "start": 2690.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "financiados",
            "start": 2693.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por empresas estadounidenses",
            "start": 2695.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ahora con lo de calica lo mismo",
            "start": 2699.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "senadores republicanos",
            "start": 2706.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 2709.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a esta empresa estadounidense",
            "start": 2712.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2715.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se llevaba",
            "start": 2718.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "graba",
            "start": 2721.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de Playa del Carmen",
            "start": 2725.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de la zona natural",
            "start": 2729.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2734.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de las costas del Caribe",
            "start": 2739.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2742.04,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "en la zona natural y tur\u00edstica m\u00e1s bella",
            "start": 2745.0,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y de las m\u00e1s bellas del mundo",
            "start": 2750.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y utilizaban",
            "start": 2755.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los terrenos",
            "start": 2757.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como bancos",
            "start": 2759.18,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para sacar",
            "start": 2762.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "grava y llevar ese material de",
            "start": 2764.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 2768.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos y usarlo",
            "start": 2771.94,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de carreteras",
            "start": 2774.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todo esto por la complicidad que hab\u00eda",
            "start": 2781.96,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "con las autoridades",
            "start": 2785.319,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pseudo ecologistas tambi\u00e9n",
            "start": 2789.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que eran los que dominaban en el",
            "start": 2793.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gobierno que les dieron los permisos",
            "start": 2795.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero nadie",
            "start": 2800.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "absolutamente nadie",
            "start": 2802.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "dijo nada",
            "start": 2805.599,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1 lo de Xcaret",
            "start": 2809.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2813.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hicieron lo que quisieron con los mantos",
            "start": 2815.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos",
            "start": 2818.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con los r\u00edos submarinos",
            "start": 2820.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "con cenotes",
            "start": 2825.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y nadie dijo nada",
            "start": 2827.8,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos este detenido",
            "start": 2831.06,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un parque tem\u00e1tico que lo hicieron",
            "start": 2836.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este subterr\u00e1neo",
            "start": 2840.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hicieron hasta",
            "start": 2843.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "una iglesia abajo",
            "start": 2845.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y alteraron completamente",
            "start": 2849.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el curso de las aguas",
            "start": 2856.26,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neas los cenotes",
            "start": 2859.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 2863.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para que los senadores republicanos",
            "start": 2865.9,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "por el doble discurso",
            "start": 2870.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la doble moral",
            "start": 2875.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo hablan no",
            "start": 2879.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de la defensa del medio ambiente",
            "start": 2882.579,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 2886.02,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "enfrentar los problemas del cambio",
            "start": 2888.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico y al mismo tiempo",
            "start": 2890.38,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este destruye",
            "start": 2892.859,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y cuando",
            "start": 2898.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se trata de hacer una obra como el tren",
            "start": 2899.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 2902.26,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ellos mismos",
            "start": 2903.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n financiando a estos grupos para",
            "start": 2905.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2909.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "obstaculicen cualquier obra",
            "start": 2911.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que beneficie al pueblo que beneficie a",
            "start": 2915.339,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2918.22,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed miren",
            "start": 2921.3,
            "duration": 62.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2924.91,
            "duration": 64.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2984.29,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2989.44,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2992.51,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2994.67,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3004.05,
            "duration": 14.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3005.13,
            "duration": 16.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3018.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3021.48,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3025.26,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3030.24,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3031.09,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3036.9,
            "duration": 44.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3079.95,
            "duration": 1.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3081.44,
            "duration": 1.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3081.91,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3083.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3088.17,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3088.32,
            "duration": 12.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3099.67,
            "duration": 10.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3100.81,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "Pero pon la de la otra es que la otra",
            "start": 3113.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Lamentablemente Est\u00e1 peor la de calica",
            "start": 3117.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y que esta es",
            "start": 3122.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por la que tenemos una demanda",
            "start": 3125.18,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "y hay un panel y lo que quisiera es que",
            "start": 3128.94,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "no resolvieran los encargados de",
            "start": 3135.319,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "este panel",
            "start": 3141.059,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en escritorio",
            "start": 3143.78,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que visitaran la raz\u00f3n porque ese",
            "start": 3147.3,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Concilio",
            "start": 3152.22,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Entonces como la empresa es muy poderosa",
            "start": 3155.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3159.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense para",
            "start": 3161.4,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3164.78,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que senadores del partido republicano",
            "start": 3166.339,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "le est\u00e9n tratando el asunto",
            "start": 3170.819,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a ver si no les da pena y verg\u00fcenza a",
            "start": 3176.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esos senadores",
            "start": 3180.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3182.339,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Entonces es un banco",
            "start": 3185.7,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de material",
            "start": 3188.339,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo que era Cali mire",
            "start": 3191.3,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "uso de explosivos",
            "start": 3196.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para extraer el material",
            "start": 3206.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "lo sacan por el puerto",
            "start": 3208.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "bueno los acaban",
            "start": 3213.059,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3218.22,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 clausurado Y tenemos denuncia",
            "start": 3220.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3226.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "han surgido ambientalistas pero como",
            "start": 3229.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hongos despu\u00e9s de la lluvia",
            "start": 3232.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3239.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "decimos opciones",
            "start": 3248.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "les dijimos a ver",
            "start": 3250.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "todo esto que destruyeron",
            "start": 3253.98,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "arreglen",
            "start": 3259.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para que queden como albercas y el resto",
            "start": 3261.96,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "del terreno ya no lo sigan destruyendo",
            "start": 3265.76,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que se hagan veredas",
            "start": 3273.72,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3275.78,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "para Caba\u00f1as",
            "start": 3282.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3285.11,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y nosotros les ayudamos",
            "start": 3287.16,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con los permisos",
            "start": 3290.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3293.819,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que se echa a andar un plan",
            "start": 3296.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de ecoturismo",
            "start": 3300.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3305.579,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "les ofrecemos les compramos",
            "start": 3306.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3311.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque estaban acostumbrados",
            "start": 3313.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a imponerse",
            "start": 3318.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3322.12,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se llevan el material",
            "start": 3329.819,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos para la construcci\u00f3n de",
            "start": 3336.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 3339.839,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "pero ya vieron la zona",
            "start": 3343.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3350.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "un para\u00edso",
            "start": 3353.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es la destrucci\u00f3n del para\u00edso",
            "start": 3356.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pues deben de todo lo que tienen",
            "start": 3363.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "alrededor",
            "start": 3367.44,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "lo adquirieron",
            "start": 3371.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y obtuvieron permisos",
            "start": 3374.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de los gobiernos anteriores desde que",
            "start": 3377.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estaba la se\u00f1ora",
            "start": 3379.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Julia carabias",
            "start": 3382.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3385.079,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ecologista",
            "start": 3388.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ban el suelo O sea no no hab\u00eda agua",
            "start": 3394.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "antes no no no no no no no no no",
            "start": 3398.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por la excavaci\u00f3n",
            "start": 3401.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3405.26,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "S\u00ed todo era a ver si mueves un es bueno",
            "start": 3408.24,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed como est\u00e1 aqu\u00ed que es manglar",
            "start": 3413.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Esto es para facilitar",
            "start": 3423.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la extracci\u00f3n del material",
            "start": 3427.319,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "s\u00ed no era era as\u00ed",
            "start": 3434.3,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "era as\u00ed como la",
            "start": 3438.839,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3448.14,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 3452.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3454.55,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no",
            "start": 3456.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es Ellos tienen un conflicto adem\u00e1s",
            "start": 3459.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con Cemex",
            "start": 3463.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3466.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3468.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no le permiten a",
            "start": 3470.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y utilizar el puerto",
            "start": 3477.839,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a Cozumel Pero ellos se apoderaron del",
            "start": 3483.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 3486.9,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed a ver si no est\u00e1 en las zonas",
            "start": 3493.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas adentro",
            "start": 3496.74,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3501.73,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "porque el puerto tiene que ver con la",
            "start": 3508.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Marina y hay un juicio",
            "start": 3511.319,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "un proceso legal entre calica y",
            "start": 3515.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Cemex y",
            "start": 3520.619,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "ya los jueces le autorizaron a Cemex",
            "start": 3524.359,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "el que pueda utilizar el puerto",
            "start": 3533.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3539.52,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3544.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces es para contestar a",
            "start": 3546.059,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "Eduardo vamos a pedirle",
            "start": 3549.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a Mar\u00eda Luisa albores que la semana que",
            "start": 3556.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "viene nos hable de todo eso lo que est\u00e1",
            "start": 3560.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "haciendo all\u00e1 ya se est\u00e1 trabajando",
            "start": 3563.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "inclusive en la convenci\u00f3n bancaria",
            "start": 3566.66,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "en el el expresidente de la de la",
            "start": 3569.78,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n mexicana de bancos este",
            "start": 3575.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Daniel Becker dijo que se estaba dando",
            "start": 3577.799,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito para que las granjas este",
            "start": 3581.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pudieran hacer con los excrementos de",
            "start": 3585.14,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de los animales se pudiera hacer biog\u00e1s",
            "start": 3589.4,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "Estar\u00eda muy bien esto y qu\u00e9 bueno Y",
            "start": 3594.74,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la Mar\u00eda Luisa albores habl\u00f3 de",
            "start": 3598.319,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esto pero en V\u00eda de mientras que se",
            "start": 3602.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "cierren porque no pueden estar abiertos",
            "start": 3605.819,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "no pueden estar contaminando el agua",
            "start": 3609.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cada vez los ni\u00f1os no tienen agua",
            "start": 3610.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "potable cuando Yucat\u00e1n es la Pen\u00ednsula",
            "start": 3613.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n es la segunda reserva de agua",
            "start": 3617.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que hay en todo el pa\u00eds de Agua Dulce",
            "start": 3620.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3623.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed pues se cierre y que no haya",
            "start": 3624.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n a las gentes que protestan no",
            "start": 3628.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "S\u00ed eso no",
            "start": 3631.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vamos a permitirlo no este eso Este no",
            "start": 3634.46,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "s\u00e9 no se permite reprimir a la gente que",
            "start": 3638.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "protesta nunca lo hemos hecho",
            "start": 3642.059,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "en una en una",
            "start": 3646.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero ya se est\u00e1 viendo porque",
            "start": 3649.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hubieron manifestaciones y este y no no",
            "start": 3652.44,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "se va a permitir que se limite la",
            "start": 3658.079,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "libertad de manifestaci\u00f3n",
            "start": 3661.38,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 3665.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del paradero",
            "start": 3668.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "no tengo yo informaci\u00f3n pero",
            "start": 3670.46,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "seguramente hoy vamos a tener ya",
            "start": 3673.819,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre esto s\u00ed en una segunda",
            "start": 3676.859,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente",
            "start": 3679.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hemos estado tambi\u00e9n en sdp investigando",
            "start": 3682.099,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "este c\u00edrculo vicioso que hay por la",
            "start": 3686.0,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ineficiencia del poder judicial y con",
            "start": 3690.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con las tasas de inter\u00e9s de los bancos",
            "start": 3693.66,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "los las intermediarias financieras",
            "start": 3698.0,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "alegan que tienen una alta altas tasas",
            "start": 3702.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s para cr\u00e9dito",
            "start": 3706.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este para los cr\u00e9ditos",
            "start": 3714.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tienen por el riesgo que significa en",
            "start": 3717.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Pues cuando caen en cartera",
            "start": 3721.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "vencida los clientes para cobrarles se",
            "start": 3725.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pasan a\u00f1os",
            "start": 3729.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este para poder cobrar un cr\u00e9dito aqu\u00ed",
            "start": 3731.66,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "tenemos el ejemplo de oceanograf\u00eda con",
            "start": 3735.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "City Banamex que es un problema que se",
            "start": 3738.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "viene arrastrando de nueve a\u00f1os que est\u00e1",
            "start": 3742.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "impidiendo que se que la venta del banco",
            "start": 3744.839,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "se haga m\u00e1s transparente m\u00e1s f\u00e1cil",
            "start": 3748.559,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 este problema los jueces se",
            "start": 3751.26,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "amparan este ya que se tiene para cobrar",
            "start": 3755.819,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "hay un rezago impresionante de estos",
            "start": 3760.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "temas ya que pues",
            "start": 3764.22,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este el banco o la intermedia financiera",
            "start": 3767.0,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "este puede le El veredicto ya de que",
            "start": 3771.38,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "puede cobrarla empieza para aplicar las",
            "start": 3776.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "garant\u00edas es otro juicio Entonces se",
            "start": 3780.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tardan hasta diez a\u00f1os Entonces estos",
            "start": 3782.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3modamente los los banqueros dicen Ah",
            "start": 3785.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "no pues como M\u00e9xico es de mucho riesgo",
            "start": 3789.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque hay un rezago judicial Este",
            "start": 3791.64,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que cobrar a pues unas",
            "start": 3796.02,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tasas de inter\u00e9s las tarjetas de cr\u00e9dito",
            "start": 3800.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tienen hasta hay tarjetas de cr\u00e9dito que",
            "start": 3804.24,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "tienen hasta el 100% de tasas de inter\u00e9s",
            "start": 3808.92,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "con con este comisiones que por ejemplo",
            "start": 3813.299,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en Europa en los bancos espa\u00f1oles que",
            "start": 3817.859,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed en M\u00e9xico pues no las cobran",
            "start": 3820.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan comisiones que cobran aqu\u00ed en",
            "start": 3822.5,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que no cobran Espa\u00f1a entonces hay",
            "start": 3825.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "una gran diferencia y los jueces tampoco",
            "start": 3829.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3832.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este la usura est\u00e1 no est\u00e1 permitida en",
            "start": 3834.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces la usura cuando es una",
            "start": 3838.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tasa de inter\u00e9s muy alta",
            "start": 3842.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este ellos este deber\u00edan los jueces",
            "start": 3844.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "manifestarse y es cuando se sale del",
            "start": 3848.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "promedio y pues y aqu\u00ed estar\u00eda es una",
            "start": 3851.64,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "propuesta que a ver si este se toma",
            "start": 3857.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "decir qu\u00e9 tasa de promedio tienen los",
            "start": 3860.059,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "bancos y decirles Cu\u00e1l es como dice este",
            "start": 3864.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "el procurador del consumidor que se",
            "start": 3870.18,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pasan de rosca y cobran exageradamente",
            "start": 3873.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "intereses y comisiones entonces para que",
            "start": 3879.079,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la la el consumidor tenga",
            "start": 3882.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el que tiene necesidad de un cr\u00e9dito",
            "start": 3886.099,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "tenga pues lo vea y no no haga acuerdos",
            "start": 3888.839,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "porque pues la gente a veces te todos",
            "start": 3894.599,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "tenemos este",
            "start": 3898.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues mucha necesidad de dinero y",
            "start": 3899.9,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "entonces firmamos lo que sea no para con",
            "start": 3903.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tal de que nos den un cr\u00e9dito pero se",
            "start": 3906.839,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "hace ilegal porque este esta usura est\u00e1",
            "start": 3910.38,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "prohibida y est\u00e1 pero los jueces no lo",
            "start": 3915.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tienen as\u00ed muy bien determinado entonces",
            "start": 3919.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la La pregunta ser\u00eda qu\u00e9 posibles hay de",
            "start": 3921.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que si pusieran de acuerdo El poder",
            "start": 3925.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "legislativo el poder ejecutivo con usted",
            "start": 3927.42,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y el poder judicial para tener unas",
            "start": 3931.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 3935.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mejores que que bajen las tasas de",
            "start": 3936.14,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s que no haya tanto riesgo para",
            "start": 3940.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los intermediarios financieros y que",
            "start": 3942.119,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estos no se aprovechen de este de esto y",
            "start": 3945.9,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "este y que se vea tambi\u00e9n lo de Ana",
            "start": 3949.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que es el inter\u00e9s sobre el inter\u00e9s est\u00e1",
            "start": 3954.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "permitido pero se aqu\u00ed en M\u00e9xico se",
            "start": 3957.599,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "exagera o sea este y estas altas tasas",
            "start": 3960.9,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s pues este",
            "start": 3965.579,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "pusieron en en vilo a muchas empresas",
            "start": 3968.359,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "a las pymes que casi no les dan cr\u00e9ditos",
            "start": 3973.46,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "porque pues los banqueros prefieren",
            "start": 3977.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "darle en tarjetas de cr\u00e9dito porque ah\u00ed",
            "start": 3979.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "s\u00ed son unas tasas del cincuenta al cien",
            "start": 3982.619,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 3986.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y en cambio en un cr\u00e9dito para las pymes",
            "start": 3987.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pues no pueden ir a m\u00e1s del 20 entonces",
            "start": 3992.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Y tambi\u00e9n tienen mucho riesgo Entonces",
            "start": 3995.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ese ser\u00eda mi pregunta que se puede hacer",
            "start": 3998.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Tenemos un sistema judicial dos veces",
            "start": 4001.039,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro que el de los Estados Unidos y",
            "start": 4004.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tres veces m\u00e1s caro que el de Espa\u00f1a y",
            "start": 4007.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Alemania Entonces yo creo que s\u00ed tendr\u00eda",
            "start": 4009.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que haber una reforma no s\u00e9 afecta a los",
            "start": 4012.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexicanos estas altas tasas de inter\u00e9s",
            "start": 4016.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 se podr\u00eda hacer muchas",
            "start": 4019.039,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "gracias Pues s\u00ed este hay que",
            "start": 4021.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ver la legislaci\u00f3n",
            "start": 4024.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya no voy a poder",
            "start": 4029.319,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una reforma en esta",
            "start": 4032.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 4037.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "por dos razones una porque hice el",
            "start": 4038.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 4042.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de que no iban a cambiar las reglas",
            "start": 4044.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para el funcionamiento de los bancos",
            "start": 4047.96,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lo hice desde la campa\u00f1a y lo estoy",
            "start": 4051.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 4056.18,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "la otra raz\u00f3n es de que ya no",
            "start": 4058.52,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "se puede aprobar nada en el legislativo",
            "start": 4065.38,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "porque hay un bloqueo permanente de los",
            "start": 4069.22,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 4074.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 4079.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a nuestro gobierno",
            "start": 4082.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sin embargo s\u00ed podemos",
            "start": 4085.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ver los abusos porque una cosa es el",
            "start": 4088.72,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "marco legal y otra cosa es de que se",
            "start": 4092.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "est\u00e9 abusando",
            "start": 4098.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 4101.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que se caiga en actos ilegales eso lo",
            "start": 4103.94,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "tiene que ver la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 4109.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bancaria y de valores eso lo vamos a",
            "start": 4111.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 4114.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y en lo que corresponde al poder",
            "start": 4116.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "judicial pues se necesita tambi\u00e9n una",
            "start": 4119.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 4123.199,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "hay hacia adelante",
            "start": 4126.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cuestiones pendientes",
            "start": 4131.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "era mucho el rezago",
            "start": 4134.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "encontramos un gobierno",
            "start": 4141.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "podrido",
            "start": 4148.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4150.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "iniciamos un proceso de renovaci\u00f3n",
            "start": 4159.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de Purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 4162.699,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 4165.799,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4168.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "era mucho",
            "start": 4170.96,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4173.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "era el principal problema de M\u00e9xico",
            "start": 4174.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda",
            "start": 4182.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no se termina de limpiar",
            "start": 4186.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 4190.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como asignatura pendiente",
            "start": 4194.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la reforma al poder judicial",
            "start": 4199.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4206.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "impera la corrupci\u00f3n",
            "start": 4210.86,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 4213.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay como siempre lo digo",
            "start": 4217.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un Rosa se excepciones jueces",
            "start": 4220.36,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "magistrados ministros",
            "start": 4223.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero como poder",
            "start": 4226.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4229.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 4233.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "distorsionado",
            "start": 4240.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "impactado por",
            "start": 4248.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4251.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 4253.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4259.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tendencia a proteger",
            "start": 4260.739,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "a los de arriba a La minor\u00eda a la \u00e9lite",
            "start": 4266.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no protegen al pueblo",
            "start": 4271.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es un poder faccioso",
            "start": 4276.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4283.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4285.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "atender nada m\u00e1s",
            "start": 4286.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 4292.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "no al pueblo",
            "start": 4294.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y es un asunto complejo",
            "start": 4297.62,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "su reforma no es f\u00e1cil",
            "start": 4302.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque tiene que ver",
            "start": 4306.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "no solo con los jueces y con los",
            "start": 4309.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "magistrados y con los ministros con su",
            "start": 4313.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estructura tiene que ver",
            "start": 4315.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 4319.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "la abogac\u00eda",
            "start": 4322.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y para que no se enojen los abogados",
            "start": 4327.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puedo decir lo mismo",
            "start": 4333.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de los economistas",
            "start": 4338.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "si nos dijeran",
            "start": 4350.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a los que estamos aqu\u00ed",
            "start": 4353.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4358.52,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "cambiemos a todos los jueces",
            "start": 4361.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mil mil quinientos abogados",
            "start": 4367.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 4375.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 4381.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cercanos a la gente",
            "start": 4387.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4392.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n",
            "start": 4398.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "de hacer justicia",
            "start": 4401.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Nos gustar\u00eda trabajo",
            "start": 4405.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conseguirlos",
            "start": 4408.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso una de las cosas que hay que",
            "start": 4420.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cambiar Es que cuando se le da",
            "start": 4422.659,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 4426.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a un profesional de ocupar un cargo",
            "start": 4429.08,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "se debe de quitar el requisito",
            "start": 4433.219,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de que tengan",
            "start": 4438.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os de experiencia",
            "start": 4440.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque entre m\u00e1s experiencia",
            "start": 4444.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 4453.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "maleados",
            "start": 4455.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay unos",
            "start": 4459.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que a los diez a\u00f1os ya son g\u00e1nsteres",
            "start": 4461.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed se quita eso y",
            "start": 4469.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este se le da oportunidad a los que",
            "start": 4474.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saliendo",
            "start": 4476.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "egresando",
            "start": 4479.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de las escuelas de las facultades que",
            "start": 4481.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 4484.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "con todo el entusiasmo",
            "start": 4487.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de hacer justicia",
            "start": 4490.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y de que se aplique la m\u00e1xima de que el",
            "start": 4496.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "margen de la ley nada y por encima de la",
            "start": 4500.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ley nadie",
            "start": 4502.159,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "ni que",
            "start": 4507.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tienen que haber tribunales como dec\u00eda",
            "start": 4511.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 4513.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que protejan al d\u00e9bil de los abusos que",
            "start": 4516.739,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "comete el fuerte",
            "start": 4519.26,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "habr\u00eda pues m\u00e1s posibilidad",
            "start": 4524.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces la reforma al poder judicial",
            "start": 4530.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "debe iniciar",
            "start": 4534.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con los procesos educativos es que da\u00f1\u00f3",
            "start": 4538.82,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo el modelo neoliberal nada m\u00e1s",
            "start": 4542.48,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se mide",
            "start": 4547.12,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4548.61,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o que caus\u00f3 en la econom\u00eda",
            "start": 4549.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o que causaron",
            "start": 4555.44,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "declarando la guerra al narcotr\u00e1fico",
            "start": 4559.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o que causaron con la corrupci\u00f3n",
            "start": 4565.219,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "que imperaba con la impunidad",
            "start": 4569.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "con el contubernio",
            "start": 4575.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico",
            "start": 4578.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no pero no solo fue eso",
            "start": 4582.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es que afectaron",
            "start": 4586.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 4589.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "afectaron",
            "start": 4592.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los servicios de salud",
            "start": 4594.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4597.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero una decadencia",
            "start": 4598.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque una crisis tiene que ver",
            "start": 4602.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4606.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "un sector",
            "start": 4608.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero una decadencia es un proceso de",
            "start": 4612.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n",
            "start": 4615.679,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "progresivo que fue lo que padecimos",
            "start": 4617.14,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pero hay que empezar a hacer el cambio",
            "start": 4621.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "desde los nuevos planes de estudio en",
            "start": 4628.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "las universidades",
            "start": 4632.719,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 4641.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se echaron a perder la UNAM imag\u00ednense",
            "start": 4646.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que el instituto de investigaciones",
            "start": 4651.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas",
            "start": 4653.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en manos de",
            "start": 4655.1,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Abogados del itam",
            "start": 4657.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que no pasaron por la UNAM",
            "start": 4664.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en Hacienda antes el banco de M\u00e9xico",
            "start": 4672.62,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "puro y tan",
            "start": 4677.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 4681.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "secretarios de hacienda",
            "start": 4682.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hubieron",
            "start": 4687.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "egresados del itam",
            "start": 4689.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Ay\u00fadenme",
            "start": 4694.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "casi todos",
            "start": 4698.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues es una formaci\u00f3n",
            "start": 4703.699,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s es Leg\u00edtimo",
            "start": 4706.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4712.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estaba totalmente",
            "start": 4713.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ladeado",
            "start": 4718.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado",
            "start": 4720.739,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con el servicio p\u00fablico",
            "start": 4723.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todo era para proteger",
            "start": 4725.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a las minor\u00edas",
            "start": 4729.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4733.64,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "para proteger al pueblo",
            "start": 4736.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Entonces el poder judicial",
            "start": 4740.719,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "debe de reformarse y deber\u00eda de ser",
            "start": 4743.42,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "motivo de an\u00e1lisis de reflexi\u00f3n al",
            "start": 4748.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "interior del poder judicial",
            "start": 4752.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "abrir foros",
            "start": 4755.0,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "para analizar esto",
            "start": 4757.88,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4759.3,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 4763.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este un peri\u00f3dico",
            "start": 4764.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de esos que",
            "start": 4769.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "trafican",
            "start": 4773.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4778.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el manejo de influencias",
            "start": 4779.98,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "El Financiero",
            "start": 4784.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saca una encuesta no",
            "start": 4786.739,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "a modo",
            "start": 4789.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 4792.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el 60% de los mexicanos m\u00e1s",
            "start": 4796.159,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "a prueba la labor de la suprema corte de",
            "start": 4799.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 4805.219,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "una encuesta",
            "start": 4808.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuchareada",
            "start": 4811.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero si se lo creen",
            "start": 4815.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "porque las encuestas",
            "start": 4822.739,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "del Financiero",
            "start": 4829.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pues las hace su due\u00f1o",
            "start": 4831.739,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "en el escritorio",
            "start": 4837.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Manuel Arroyo ah\u00ed las hace",
            "start": 4842.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 ahora enojado con nosotros",
            "start": 4848.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque ten\u00eda",
            "start": 4852.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito que le dieron",
            "start": 4856.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Que ayer hubo",
            "start": 4864.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed su asunto",
            "start": 4867.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rense este",
            "start": 4870.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito de nacional financiera por",
            "start": 4875.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cien millones",
            "start": 4878.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 4881.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no",
            "start": 4889.159,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s no se los debieron otorgar",
            "start": 4890.86,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "porque no reun\u00eda los requisitos no tiene",
            "start": 4897.86,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "los bienes",
            "start": 4901.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las garant\u00edas",
            "start": 4903.699,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Pero ten\u00edan las agarraderas",
            "start": 4906.739,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando est\u00e1bamos",
            "start": 4909.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en v\u00edsperas de la campa\u00f1a",
            "start": 4912.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se acuerdan que",
            "start": 4917.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "estaba de precandidato Chong",
            "start": 4920.38,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y videgaray y",
            "start": 4924.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "El Financiero estaba con Chon",
            "start": 4929.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en aquel entonces",
            "start": 4934.219,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ahora qui\u00e9n sabe",
            "start": 4937.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y hac\u00edan encuestas por ah\u00ed debe de estar",
            "start": 4941.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea tambi\u00e9n porque",
            "start": 4945.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "yo no voy a estar",
            "start": 4948.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "investigando no siempre",
            "start": 4951.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero hay cosas que no olvido",
            "start": 4956.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "yo no odio pero no olvido",
            "start": 4961.58,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4965.179,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "Sale este",
            "start": 4967.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nos med\u00edan a todos no",
            "start": 4971.659,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y de repente me gana yo",
            "start": 4975.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en preferencias",
            "start": 4980.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero lo",
            "start": 4983.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este extra\u00f1o",
            "start": 4986.14,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4988.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de una encuesta a otra",
            "start": 4991.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "subi\u00f3",
            "start": 4995.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo hicieron",
            "start": 4997.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "subir creo que diez puntos",
            "start": 4998.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese el fen\u00f3meno lo que hizo este",
            "start": 5002.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hombre no",
            "start": 5005.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para hacer crecer tanta su popularidad",
            "start": 5007.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nada Manuel ah\u00ed",
            "start": 5010.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5014.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "o fueron a preguntar",
            "start": 5021.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en el caso de la encuesta",
            "start": 5025.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la suprema corte",
            "start": 5027.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5030.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a los vecinos no del poder judicial",
            "start": 5031.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed s\u00ed puede ser",
            "start": 5034.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 5041.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "crece sesenta y uno por ciento",
            "start": 5044.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "la credibilidad de la corte y yo estoy",
            "start": 5047.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cincuenta",
            "start": 5052.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y cuatro",
            "start": 5055.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "O sea",
            "start": 5058.659,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "me cepillo la ministra",
            "start": 5060.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5063.59,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "este pi\u00f1a",
            "start": 5065.94,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "el cr\u00e9dito no no fue Chon este",
            "start": 5072.48,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "Arroyo en el sexenio pasado",
            "start": 5077.64,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5081.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed hace falta",
            "start": 5084.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5088.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n un cambio una reforma",
            "start": 5089.94,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de estarlo ya",
            "start": 5094.78,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 5098.44,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "porque no es cierto esto",
            "start": 5101.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no se crean eso",
            "start": 5103.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es una vil mentira",
            "start": 5106.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que hagan una encuesta buena",
            "start": 5116.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y van a",
            "start": 5119.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo andan",
            "start": 5121.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Bueno este miren Se confirm\u00f3 que s\u00ed es",
            "start": 5125.26,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 noriel Portillo Gil una persona que",
            "start": 5131.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "encontraron muerta",
            "start": 5136.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en choi Sinaloa una",
            "start": 5141.239,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 5144.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rural",
            "start": 5147.94,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ya Se confirma por los estudios",
            "start": 5150.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "me acaban de pasarla informaci\u00f3n bueno",
            "start": 5155.219,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos con Mateo",
            "start": 5158.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 5163.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 5165.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "meritoria de la revista Proceso",
            "start": 5167.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para regresar sobre un tema",
            "start": 5171.36,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "recientemente hemos publicado reportajes",
            "start": 5173.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que muestran que la Sedena ha utilizado",
            "start": 5176.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el spyware pegasus desde el centro",
            "start": 5179.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "militar de inteligencia que opera en el",
            "start": 5182.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "campo militar n\u00famero uno Este centro",
            "start": 5184.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "militar de inteligencia responde al",
            "start": 5187.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Estado Mayor de la defensa nacional y",
            "start": 5190.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Por ende Al titular de la Sedena y su",
            "start": 5192.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estructura ha crecido mucho durante la",
            "start": 5196.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n pues pas\u00f3 de",
            "start": 5198.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tener doscientos noventa y tres agentes",
            "start": 5200.739,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "en 2018 a 619 en 2021 hemos publicado",
            "start": 5204.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que este centro militar de",
            "start": 5208.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inteligencia fue el primer usuario en el",
            "start": 5211.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mundo de pegasus pues lo contrat\u00f3 desde",
            "start": 5214.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el sexenio de Felipe Calder\u00f3n y hay",
            "start": 5216.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "evidencias de que no ha dejado de",
            "start": 5219.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hacerlo desde 2011",
            "start": 5221.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil",
            "start": 5223.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "sostienen que la Sedena Y entonces el",
            "start": 5225.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "centro militar de inteligencia no tienen",
            "start": 5228.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "facultades legales para intervenir",
            "start": 5230.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunicaciones como lo hace pegasus y",
            "start": 5232.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nunca ha solicitado autorizaci\u00f3n",
            "start": 5235.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "judicial para hacerlo Eso es para el",
            "start": 5237.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contexto entonces de aqu\u00ed las preguntas",
            "start": 5240.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "usted sab\u00edas sobre la existencia y las",
            "start": 5243.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "actividades de este centro militar de",
            "start": 5246.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "inteligencia Y dado de que este centro",
            "start": 5248.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "militar de inteligencia responde al",
            "start": 5251.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "titular de la Sedena y utiliza entre",
            "start": 5254.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "otros pegasus que le ha comentado a",
            "start": 5256.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "usted el el general Sandoval reconoci\u00f3",
            "start": 5259.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que la Sedena intervino el tel\u00e9fono del",
            "start": 5262.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "activista Raymundo Ramos con pegasus Y",
            "start": 5266.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "usted c\u00f3mo explica que aqu\u00ed en octubre",
            "start": 5269.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pasado vino en este espacio el el",
            "start": 5271.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "secretario Sandoval a dar un informe en",
            "start": 5274.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el que dec\u00eda que la Serena no hab\u00eda",
            "start": 5278.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "contratado un sistema como pegasus desde",
            "start": 5281.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2013 gracias S\u00ed hoy vamos a",
            "start": 5283.659,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 5287.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este sobre esto",
            "start": 5288.659,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "vamos a entregar toda la informaci\u00f3n no",
            "start": 5291.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hay nada ilegal",
            "start": 5296.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se hace trabajo de inteligencia",
            "start": 5299.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5303.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es mucho mejor",
            "start": 5304.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "la inteligencia que la fuerza",
            "start": 5308.08,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "entendemos Ese trabajo lo hace",
            "start": 5313.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el centro",
            "start": 5317.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de inteligencia del gobierno que tiene",
            "start": 5319.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5324.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "facultades legales para hacerlo",
            "start": 5326.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "presidente usted A qu\u00e9 centro se refiere",
            "start": 5330.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al centro de inteligencia cu\u00e1l porque",
            "start": 5334.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el Centro Nacional de inteligencia",
            "start": 5336.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el Centro Nacional de inteligencia Aqu\u00ed",
            "start": 5338.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo estoy hablando del centro militar de",
            "start": 5340.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inteligencia no hay informaci\u00f3n que se",
            "start": 5342.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comparte",
            "start": 5346.42,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "desde el Centro Nacional de inteligencia",
            "start": 5348.1,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "s\u00ed que es la instituci\u00f3n que legalmente",
            "start": 5350.139,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "puede llevar a cabo",
            "start": 5355.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "con autorizaci\u00f3n judicial",
            "start": 5358.719,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "como se hace estas",
            "start": 5361.02,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 5369.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los tel\u00e9fonos",
            "start": 5372.159,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 5376.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 5378.9,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en el caso que usted refiere",
            "start": 5381.76,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "es de que ese se\u00f1or",
            "start": 5385.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en esa persona ese ciudadano de derechos",
            "start": 5392.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5396.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de Nuevo Laredo",
            "start": 5397.44,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "estaba hablando a un tel\u00e9fono",
            "start": 5401.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed de",
            "start": 5405.58,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un presunto narcotraficante",
            "start": 5407.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 5412.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como ese presunto narcotraficante estaba",
            "start": 5416.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "siendo investigado",
            "start": 5419.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "se obtuvo esa grabaci\u00f3n Esa es la",
            "start": 5421.659,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que a m\u00ed me han entregado",
            "start": 5425.739,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "a ver hay aqu\u00ed porque hiciste menci\u00f3n a",
            "start": 5429.46,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "esta persona",
            "start": 5434.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hay una grabaci\u00f3n a \u00e9l",
            "start": 5436.199,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "esa grabaci\u00f3n",
            "start": 5440.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el Centro Nacional de",
            "start": 5443.139,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 5445.719,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que estaban",
            "start": 5448.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os el caso de espionaje en su",
            "start": 5450.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contra fue en 2020",
            "start": 5454.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "independientemente de esto presidente",
            "start": 5457.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "creo que hay una cosa as\u00ed como te estoy",
            "start": 5459.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "planteando y vamos a informar hoy",
            "start": 5463.12,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "este sobre este tema y tenemos que hacer",
            "start": 5467.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 5474.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que no es espionaje",
            "start": 5476.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que es distinto",
            "start": 5479.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Creo que vale la pena insistir mucho en",
            "start": 5482.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que son dos cosas distintas uno es el",
            "start": 5486.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Centro Nacional de inteligencia es un",
            "start": 5488.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "organismo civil entiendo perfectamente",
            "start": 5490.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dirigido por un por un militar retirado",
            "start": 5492.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y el centro militar de inteligencia es",
            "start": 5494.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "un organismo interno de la Sedena del",
            "start": 5497.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Estado Mayor de la defensa nacional y la",
            "start": 5500.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tenemos que le hemos",
            "start": 5503.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "entregado una copia es que el centro",
            "start": 5506.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "militar de inteligencia opera el sistema",
            "start": 5509.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pegasus",
            "start": 5512.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "independientemente del Centro Nacional",
            "start": 5513.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de inteligencia son dos organismos",
            "start": 5516.159,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "distintos Pero tenemos entonces",
            "start": 5518.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informaciones distintas O sea yo tengo",
            "start": 5520.139,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "otro dato entonces usted dice que el",
            "start": 5523.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "centro militar de inteligencia no opera",
            "start": 5525.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pegasus",
            "start": 5528.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no opera pegasus de acuerdo Adem\u00e1s este",
            "start": 5529.54,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "lo de pegasos es",
            "start": 5533.94,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "una marca",
            "start": 5537.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de y hay",
            "start": 5542.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "sistemas equivalentes a pegasos",
            "start": 5544.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en todas partes",
            "start": 5550.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y en M\u00e9xico",
            "start": 5553.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 5554.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "necesariamente pegasos pero son sistemas",
            "start": 5556.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que llevan a cabo",
            "start": 5560.32,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "las mismas funciones del sistema",
            "start": 5563.38,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de escucha de pegasos",
            "start": 5567.9,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "parecer\u00eda un detalle pero la tecnolog\u00eda",
            "start": 5571.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed importa Porque tanto usted como el",
            "start": 5574.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "general Sandoval han afirmado en este",
            "start": 5577.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "espacio en varias ocasiones que ya no se",
            "start": 5580.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "utiliza pegasos no",
            "start": 5582.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5584.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces \u00faltima pregunta c\u00f3mo explica",
            "start": 5586.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que hace cinco meses en octubre usted",
            "start": 5589.92,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "dio la instrucci\u00f3n a la Sedena de",
            "start": 5593.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transparentar el contrato que La Serena",
            "start": 5595.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 en 2019 con una empresa que en ese",
            "start": 5597.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "momento contaba con la representaci\u00f3n",
            "start": 5600.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para vender la tecnolog\u00eda de NC o Group",
            "start": 5602.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que vende pegasus",
            "start": 5606.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y que usted gir\u00f3 esta instrucci\u00f3n y que",
            "start": 5608.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "La Serena a m\u00e1s de cinco meses no ha",
            "start": 5611.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cumplido con esta instrucci\u00f3n este lo",
            "start": 5613.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "vemos y este y si es nos puede dar una",
            "start": 5616.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fecha un plazo",
            "start": 5620.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "cuando lo vamos a analizar porque es un",
            "start": 5624.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "asunto de seguridad",
            "start": 5627.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "y yo no les voy a dar a ustedes",
            "start": 5629.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5630.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "este delicada",
            "start": 5631.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con inteligencia",
            "start": 5635.98,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque yo no s\u00e9 ustedes",
            "start": 5638.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde est\u00e1n sacando la informaci\u00f3n",
            "start": 5643.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n se las est\u00e1 entregando",
            "start": 5646.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "viene tengo que tener cuidado viene la",
            "start": 5648.78,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "filtraci\u00f3n de datos de guacamaya f\u00edjese",
            "start": 5651.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Ya nos vamos entendiendo",
            "start": 5656.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hasta el momento Maya hasta el momento",
            "start": 5659.1,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "no se ha desmentido ninguna de las",
            "start": 5661.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "historias que se han publicado d\u00edgame",
            "start": 5663.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es guacamayo",
            "start": 5665.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es la Serena Bueno es un documentos de",
            "start": 5668.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "La Serena son documentos archivos",
            "start": 5671.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "internos de la Serena qui\u00e9n hacke\u00f3",
            "start": 5673.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fue guacamaya No",
            "start": 5679.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ese esa informaci\u00f3n",
            "start": 5681.36,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed que hackearon donde aparece de que",
            "start": 5684.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ellos Tengo",
            "start": 5689.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este varios males",
            "start": 5690.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que estoy",
            "start": 5697.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "malo del coraz\u00f3n y que hipertenso y que",
            "start": 5700.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5705.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tomo este",
            "start": 5708.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "un c\u00f3ctel de pastillas y todo eso",
            "start": 5711.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es guacamaya",
            "start": 5718.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n hace ese espionaje",
            "start": 5719.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no hacen una investigaci\u00f3n",
            "start": 5725.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ustedes sobre",
            "start": 5726.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque yo sospecho que son agencias",
            "start": 5729.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 5733.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vinculadas",
            "start": 5736.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con el grupo conservador que encabeza",
            "start": 5738.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 5742.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5746.139,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n",
            "start": 5748.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que es ilegal",
            "start": 5751.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "porque no se puede extraer hackear",
            "start": 5754.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "este informaci\u00f3n de ninguna dependencia",
            "start": 5761.139,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "del gobierno de ning\u00fan particular",
            "start": 5765.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es la que utiliza",
            "start": 5769.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este que vive en una unidad habitacional",
            "start": 5773.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "del Infonavit",
            "start": 5777.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Lore de Mola",
            "start": 5779.159,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "que tienen peque\u00f1o departamento",
            "start": 5782.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de doscientos millones de",
            "start": 5786.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pesos ese se alimenta de guacamaya y",
            "start": 5790.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 5794.26,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tiene como fuente guacamaya",
            "start": 5796.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5799.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no hacen",
            "start": 5801.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5804.82,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n",
            "start": 5807.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "digo no es obligatorio pero ser\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5810.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "profesional m\u00e1s \u00e9tico",
            "start": 5814.26,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es",
            "start": 5817.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "guacamaya",
            "start": 5820.659,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 5825.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed pues nosotros podemos",
            "start": 5826.92,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "decir este y hoy mismo vamos a informar",
            "start": 5830.34,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sobre este",
            "start": 5836.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se hace",
            "start": 5839.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n y la inteligencia para",
            "start": 5841.32,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "enfrentar a las bandas",
            "start": 5845.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del crimen organizado",
            "start": 5849.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 5852.1,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "si no tenemos",
            "start": 5853.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 5858.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya expliqu\u00e9",
            "start": 5862.6,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "que el Centro Nacional de inteligencia",
            "start": 5865.06,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "obtuvo informaci\u00f3n",
            "start": 5871.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de que iban a asesinar",
            "start": 5873.659,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "al secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 5876.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5880.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5882.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que andaba en un carro",
            "start": 5884.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este normal",
            "start": 5887.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5891.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nos inform\u00f3 Y le dijimos av\u00edsale",
            "start": 5893.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que este se cuide",
            "start": 5899.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y cambi\u00f3 de carro",
            "start": 5905.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y us\u00f3 una camioneta blindada",
            "start": 5907.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n",
            "start": 5914.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que se obtiene pues se comparte",
            "start": 5917.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5921.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en ese caso por esa informaci\u00f3n",
            "start": 5923.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5928.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se salv\u00f3",
            "start": 5931.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 5934.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5937.719,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "le tiraron",
            "start": 5940.5,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y se protegi\u00f3 con una camioneta blindada",
            "start": 5943.659,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5947.98,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere proceso",
            "start": 5952.139,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que busca que este puedan",
            "start": 5955.3,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "los delincuentes",
            "start": 5960.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed no solo estoy hablando de la",
            "start": 5965.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada sino los de",
            "start": 5968.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuello blanco porque",
            "start": 5970.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "se alimentan y se nutren mutuamente",
            "start": 5975.34,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "se tienen que este el gobierno",
            "start": 5979.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entre en crisis",
            "start": 5985.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5991.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "haya un descontrol completo",
            "start": 5993.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "por la inseguridad por la violencia",
            "start": 5997.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "es lo mismo que quer\u00edan cuando la",
            "start": 6001.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 6004.62,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "como zopilotes no solo proceso otros",
            "start": 6007.8,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan que",
            "start": 6013.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "fallecieran muchas personas",
            "start": 6015.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para mostrar",
            "start": 6019.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que no serv\u00edamos",
            "start": 6024.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ahora igual nada m\u00e1s que no han podido",
            "start": 6028.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ayer presentamos el informe sobre",
            "start": 6032.54,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6035.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y a\u00fan con todos los obst\u00e1culos vamos",
            "start": 6036.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 6039.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y vamos bajando la incidencia delictiva",
            "start": 6041.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y no hay violaci\u00f3n de Derechos Humanos",
            "start": 6043.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y no se tortura",
            "start": 6048.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y no sea justicia a nadie",
            "start": 6052.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y no hay masacres",
            "start": 6055.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "todo lo que se callaba antes",
            "start": 6059.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todo lo que se creaba antes y se hac\u00eda",
            "start": 6064.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 6069.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n",
            "start": 6072.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es porque proceso",
            "start": 6076.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "se derechiz\u00f3",
            "start": 6078.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "se volvi\u00f3 conservador",
            "start": 6084.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un Vocero m\u00e1s",
            "start": 6089.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del conservadurismo como el reforma no",
            "start": 6093.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hay diferencia los que escriben en",
            "start": 6096.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "proceso tambi\u00e9n escriben en la reforma",
            "start": 6099.239,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 6102.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a entregar hoy el informe",
            "start": 6106.679,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "un bolet\u00edn no les va a",
            "start": 6112.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este satisfacer",
            "start": 6116.239,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "pero lo vamos a hacer o sea porque",
            "start": 6119.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ustedes traen este Consigna",
            "start": 6121.98,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de atacarnos como otros medios",
            "start": 6125.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "no que nos vamos a meter en eso no",
            "start": 6132.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de ayudar proceso",
            "start": 6136.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "los periodistas son mirones",
            "start": 6138.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 6140.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no intuimos pero para qu\u00e9 nos vamos a",
            "start": 6147.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "meter Imag\u00ednese",
            "start": 6151.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto trabajo tenemos",
            "start": 6153.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6157.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya estamos en mi caso con el tiempo",
            "start": 6161.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "encima",
            "start": 6165.6,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ni necesitamos consolidar",
            "start": 6168.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el proceso de transformaci\u00f3n y avanzar",
            "start": 6173.219,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para que si",
            "start": 6177.179,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 6180.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "regresar\u00e1n los corruptos que no creo que",
            "start": 6184.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sea ahora eh",
            "start": 6189.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este les va a llevar tiempo",
            "start": 6192.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 6196.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "regresaran o cuando regresen que ya",
            "start": 6198.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo ha avanzado",
            "start": 6204.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 6208.139,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo suficiente como para que les cueste",
            "start": 6211.619,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "retrogradar",
            "start": 6218.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6221.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 6222.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "les vamos a dejar bastante avanzados",
            "start": 6228.78,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 6233.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero vamos avanzando gracias a la gente",
            "start": 6238.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 6241.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y enfrentando todos estos intereses",
            "start": 6244.739,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente creo que el tema no es el",
            "start": 6250.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "estado mexicano Necesita uno un sistema",
            "start": 6253.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de inteligencia creo que todos estamos",
            "start": 6256.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "conscientes del de que cada estado tiene",
            "start": 6259.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un sistema de inteligencia sino quien lo",
            "start": 6262.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "opera y con qu\u00e9 fines aqu\u00ed en el caso de",
            "start": 6264.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Raymundo Ramos llama la atenci\u00f3n el",
            "start": 6267.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hecho de que",
            "start": 6270.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el la intervenci\u00f3n del tel\u00e9fono del",
            "start": 6272.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "activista se dio en un contexto de una",
            "start": 6275.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presunta ejecuci\u00f3n extrajudicial y que",
            "start": 6277.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el informe que usted recibi\u00f3 de manos de",
            "start": 6280.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era planteaba bajo de manera",
            "start": 6283.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "clara que se requerir\u00eda entregar este",
            "start": 6286.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "informe a la a la procuradur\u00eda militar",
            "start": 6290.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero de manera extrajudicial sin que se",
            "start": 6293.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ingrese a la carpeta de investigaci\u00f3n",
            "start": 6296.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces llama la atenci\u00f3n el uso que se",
            "start": 6297.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "puede hacer de esta informaci\u00f3n de esta",
            "start": 6301.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de tel\u00e9fonos sobre todo",
            "start": 6304.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque usted mencion\u00f3 hace rato que el",
            "start": 6306.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 6309.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de inteligencia de M\u00e9xico interviene",
            "start": 6310.639,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos con \u00f3rdenes judiciales Y en",
            "start": 6313.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "este caso pues existen evidencias de que",
            "start": 6316.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "La Serena nunca pidi\u00f3 autorizaci\u00f3n",
            "start": 6319.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "judicial para intervenir tel\u00e9fonos",
            "start": 6320.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "entonces parece un poco contradictorio y",
            "start": 6323.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que opini\u00f3n le merece pues",
            "start": 6326.179,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 uso est\u00e1 haciendo la Sedena de",
            "start": 6329.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "esta de esta informaci\u00f3n pero este en",
            "start": 6332.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este caso espec\u00edfico",
            "start": 6336.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed es este con orden del juez de",
            "start": 6339.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "conformidad con la ley",
            "start": 6344.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6346.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este hay algo que tiene que ver",
            "start": 6347.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Pues con los principios",
            "start": 6351.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nuestros con nuestros ideales",
            "start": 6354.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nosotros no podr\u00edamos",
            "start": 6357.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mentir",
            "start": 6361.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos",
            "start": 6364.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "estar escuchando",
            "start": 6366.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adversarios a Defensores de Derechos",
            "start": 6372.26,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Humanos a luchadores sociales",
            "start": 6375.659,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "si nosotros padecimos de eso",
            "start": 6379.139,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 6383.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que vamos ahora que estamos en el",
            "start": 6385.219,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "gobierno hacer lo que a nosotros nos",
            "start": 6388.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 6391.26,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos convicciones tenemos",
            "start": 6392.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 6394.739,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "por eso les puedo contestar como les",
            "start": 6396.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estoy contestando",
            "start": 6398.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y decirles que el trabajo que se hace de",
            "start": 6401.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inteligencia es para garantizar la paz",
            "start": 6404.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la tranquilidad no para perseguir a",
            "start": 6408.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 6410.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no para reprimir",
            "start": 6412.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no para violar Derechos Humanos",
            "start": 6416.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 6421.739,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "que yo les convenza a ustedes",
            "start": 6425.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "S\u00ed gracias",
            "start": 6429.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s",
            "start": 6436.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Liliana vamos",
            "start": 6442.98,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "cuando menos desahogamos lo de ayer",
            "start": 6445.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo de Osorio Ochoa es una situaci\u00f3n",
            "start": 6451.199,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "de un partido",
            "start": 6456.739,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6458.38,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no nos vaya a echar la",
            "start": 6467.639,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "culpa a nosotros proceso",
            "start": 6470.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6474.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "o el reforma",
            "start": 6478.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6482.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "antes le dec\u00edan a alito",
            "start": 6483.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a milito",
            "start": 6488.06,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6492.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tenemos nosotros nada que ver en eso",
            "start": 6495.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "sinceramente",
            "start": 6501.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no nos metemos",
            "start": 6505.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no hacemos nosotros",
            "start": 6508.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ese tipo de relaciones no establecemos",
            "start": 6514.56,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "relaciones de complicidad con nadie",
            "start": 6517.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Por eso tenemos autoridad moral",
            "start": 6525.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese si fu\u00e9semos como los de antes",
            "start": 6532.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "No tendr\u00edamos ning\u00fan problema",
            "start": 6539.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ni con los medios",
            "start": 6541.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cosa de seguir los maiseando",
            "start": 6545.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como los maiseaban antes",
            "start": 6550.139,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con rosas excepciones",
            "start": 6553.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en el caso de los legisladores",
            "start": 6558.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "con recibirlos",
            "start": 6563.46,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 6565.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas veces he recibido",
            "start": 6573.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "A c\u00f3mo se llama Moreno",
            "start": 6583.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "Alejandro Moreno",
            "start": 6587.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6591.119,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6596.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de este vamos a dialogar que no",
            "start": 6600.02,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cada quien que cumpla con su",
            "start": 6607.139,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 6609.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6613.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los del poder judicial lo mismo",
            "start": 6618.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 6623.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "establecemos relaciones de complicidad",
            "start": 6627.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "con jueces con magistrados con ministros",
            "start": 6631.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "No pues ya",
            "start": 6637.38,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "No tendr\u00edamos autoridad moral",
            "start": 6640.02,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed que cada quien cumpla",
            "start": 6647.219,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "con su responsabilidad",
            "start": 6651.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no me meto en eso miren este",
            "start": 6656.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "el bloque conservador",
            "start": 6661.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 6670.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "futuro porque",
            "start": 6673.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1n divorciados del pueblo",
            "start": 6676.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Y como dec\u00eda Ju\u00e1rez",
            "start": 6681.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente",
            "start": 6684.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "imposible",
            "start": 6688.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le dieron la espalda al pueblo",
            "start": 6700.199,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "desprecian al pueblo",
            "start": 6702.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "un este palad\u00edn",
            "start": 6705.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 6709.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "defendido por los que vinieron a",
            "start": 6713.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "manifestarse al z\u00f3calo",
            "start": 6716.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que son bastantes",
            "start": 6719.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no solo los que vinieron al Z\u00f3calo sino",
            "start": 6722.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 6726.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "calculo que son como veinte veinticinco",
            "start": 6728.46,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6731.28,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos",
            "start": 6735.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bueno ustedes lo notan",
            "start": 6737.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "con amigos familiares en la calle",
            "start": 6740.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 bueno",
            "start": 6746.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6749.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "esto es la democracia",
            "start": 6750.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "No puede haber pensamiento \u00fanico",
            "start": 6753.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el total totalitarismo",
            "start": 6756.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "La dictadura pues",
            "start": 6761.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este sometimiento",
            "start": 6764.639,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "es poder",
            "start": 6768.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "omn\u00edmodo absoluto",
            "start": 6772.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la democracia es pluralidad eso que",
            "start": 6775.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estamos haciendo que no pasaba antes",
            "start": 6778.739,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda este debate",
            "start": 6786.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjese vinieron No el INE no se",
            "start": 6791.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "toca",
            "start": 6795.3,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no se toca",
            "start": 6797.0,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "y un consejero bueno el presidente",
            "start": 6800.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "consejero",
            "start": 6804.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "racista",
            "start": 6807.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "confeso",
            "start": 6811.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "racista confeso",
            "start": 6815.219,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "defendido",
            "start": 6820.619,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "por millones",
            "start": 6822.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6826.86,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el asesor otro consejero",
            "start": 6827.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del grupo",
            "start": 6835.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed Ciro murayama tambi\u00e9n del mismo grupo",
            "start": 6838.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de los que dominan la UNAM",
            "start": 6842.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de krauss de goldenberg",
            "start": 6847.219,
            "duration": 12.221
        },
        {
            "text": "de Aguilar camin este Ciro alumno",
            "start": 6853.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 6860.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 6863.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se atrevi\u00f3 a decir",
            "start": 6866.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que el pueblo no exist\u00eda",
            "start": 6869.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no tienes algo de eso",
            "start": 6874.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6878.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "primero otro intelectual Aquel ayer ayer",
            "start": 6880.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo recordamos no",
            "start": 6883.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "diciendo de que",
            "start": 6889.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el pueblo es lo peor el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6892.619,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cuando el pueblo de M\u00e9xico es de los",
            "start": 6900.36,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo",
            "start": 6903.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya quisieran",
            "start": 6908.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 6910.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tener otros pa\u00edses la grandeza cultural",
            "start": 6916.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 6920.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y es el pueblo de M\u00e9xico El Heredero",
            "start": 6925.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6928.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de grandes culturas y civilizaciones",
            "start": 6930.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo tienes por ah\u00ed",
            "start": 6934.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pues muy interesante todo esto toda esta",
            "start": 6937.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mico",
            "start": 6940.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "perd\u00f3neme",
            "start": 6953.159,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero el pueblo no existe",
            "start": 6956.4,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "lo que existe son sociedades diversas y",
            "start": 6963.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "las sociedades siempre tienen conflictos",
            "start": 6965.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "las elecciones son el \u00fanico mecanismo",
            "start": 6970.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "para resolver conflictos que involucra a",
            "start": 6971.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6976.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la democracia es Paz social sin",
            "start": 6977.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 6980.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el pueblo no existe",
            "start": 6981.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "hay a ver si lo consigues",
            "start": 6983.179,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "un discurso de Carlos Madrazo",
            "start": 6988.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el grande",
            "start": 6992.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "donde habla de",
            "start": 6997.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 7000.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "creo que era legislador",
            "start": 7003.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo pensaban los conservadores de",
            "start": 7006.199,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "que el pueblo no exist\u00eda",
            "start": 7009.619,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "si no lo dejamos para despu\u00e9s pero es un",
            "start": 7018.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "buen discurso",
            "start": 7021.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque para Ciro existe",
            "start": 7025.46,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 7029.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7033.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es asunto de los periodistas",
            "start": 7037.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de los intelectuales",
            "start": 7041.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de los empresarios",
            "start": 7044.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de la \u00e9lite",
            "start": 7048.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el c\u00edrculo rojo",
            "start": 7050.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el pueblo no existe",
            "start": 7055.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Ese es el gran cambio de ahora",
            "start": 7060.739,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tabla de",
            "start": 7069.219,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la matanza de huichilaca a ver si est\u00e1",
            "start": 7071.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "huichilaca",
            "start": 7075.26,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "se habla de los a\u00f1os 20",
            "start": 7077.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de los pol\u00edticos",
            "start": 7092.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dice que sostienen que el pueblo no",
            "start": 7095.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 7098.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7101.31,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "miren no no no voy a meter en eso no",
            "start": 7107.08,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "este yo creo que se equivocaron",
            "start": 7111.34,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "en el pri",
            "start": 7117.219,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque pudieron",
            "start": 7120.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "retomar",
            "start": 7123.139,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "el rumbo",
            "start": 7126.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "del movimiento revolucionario",
            "start": 7129.82,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "o sea pudieron imitar a L\u00f3pez Mateos",
            "start": 7133.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ya no hablemos eso",
            "start": 7139.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hubiese constituido",
            "start": 7146.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 7152.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el retomar las luchas",
            "start": 7156.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de los dirigentes de la Revoluci\u00f3n para",
            "start": 7160.76,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "el conservadurismo la revoluci\u00f3n",
            "start": 7163.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no sirvi\u00f3",
            "start": 7168.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "era mejor Porfirio D\u00edaz",
            "start": 7172.219,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "Don Jes\u00fas Silva gerson dec\u00eda insensatos",
            "start": 7175.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quienes piensan",
            "start": 7181.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que era mejor el gobierno de Porfirio",
            "start": 7183.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 7186.44,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "porque el conservadurismo Bueno si por",
            "start": 7189.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7191.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 el pan para oponerse a la",
            "start": 7193.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica popular y patriota del General",
            "start": 7197.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 7199.699,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Bueno pero el pan s\u00ed",
            "start": 7200.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed nace en contra de elegido en contra",
            "start": 7204.679,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n p\u00fablica en contra de la",
            "start": 7208.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 7211.099,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero el pri",
            "start": 7213.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ven\u00eda de la revoluci\u00f3n",
            "start": 7219.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de la lucha de Los Campesinos de la",
            "start": 7222.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "lucha de los obreros",
            "start": 7224.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de la lucha del pueblo por recuperar los",
            "start": 7227.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bienes que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado",
            "start": 7232.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a extranjeros",
            "start": 7234.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7239.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Adolfo L\u00f3pez Mateos nada m\u00e1s que ya no",
            "start": 7242.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tengo tiempo pero es cosa de recordar la",
            "start": 7244.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "carta que escribe cuando nacionaliza la",
            "start": 7247.699,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 7250.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y de repente",
            "start": 7255.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "llega Salinas",
            "start": 7257.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7261.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "les quita",
            "start": 7266.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 7269.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 7273.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acorde con lo que estaba pasando en el",
            "start": 7276.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7278.9,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en correspondencia con",
            "start": 7283.9,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "el surgimiento de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 7287.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 7290.659,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 7295.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 7296.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el final del gobierno de Salinas",
            "start": 7298.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dos datos uno",
            "start": 7301.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entrega los bienes de la naci\u00f3n a",
            "start": 7307.78,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "particulares y de existir un solo",
            "start": 7310.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "multimillonario en M\u00e9xico al t\u00e9rmino de",
            "start": 7314.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "su mandato deja veinticuatro",
            "start": 7317.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "multimillonarios",
            "start": 7320.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un multimillonario",
            "start": 7324.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico Una familia con dos mil",
            "start": 7327.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 7330.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y al t\u00e9rmino deja veinticuatro",
            "start": 7332.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "multimillonarios todos ellos",
            "start": 7335.5,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "beneficiados",
            "start": 7337.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "con la entrega de bienes de la naci\u00f3n y",
            "start": 7339.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 7341.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que ya acumulan de acuerdo a la revista",
            "start": 7343.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Forbes al t\u00e9rmino de su sexenio",
            "start": 7346.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cuarenta y ocho mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 7349.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 7353.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y es el periodo",
            "start": 7356.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de mayor desigualdad econ\u00f3mica y social",
            "start": 7359.96,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 7363.02,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "por si fue hace poco termina su sexenio",
            "start": 7369.26,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "se cae la econom\u00eda",
            "start": 7372.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "nada grave crisis devaluaci\u00f3n",
            "start": 7376.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de bienes",
            "start": 7380.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7384.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "surge el rescate que hace ese Cedillo",
            "start": 7386.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de los potentados lo mismo",
            "start": 7389.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "convierte las deudas",
            "start": 7393.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "privadas en deuda p\u00fablica",
            "start": 7396.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "un insulto",
            "start": 7400.699,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "agravio",
            "start": 7405.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a nuestro pueblo",
            "start": 7409.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 7412.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de todo ese fracaso",
            "start": 7413.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo seguir",
            "start": 7417.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los priistas con eso",
            "start": 7420.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "que no pudieron",
            "start": 7424.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7427.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "retomar lo mejor de la historia",
            "start": 7428.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de ese movimiento de ese partido",
            "start": 7433.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7438.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "terminan",
            "start": 7442.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de derechizarse",
            "start": 7449.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y se convierten",
            "start": 7453.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7456.26,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "por entero",
            "start": 7458.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7462.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "integrantes del bloque conservador",
            "start": 7463.719,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 7467.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7470.48,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "en la cola",
            "start": 7473.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no en la vanguardia sino en la",
            "start": 7482.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "retaguardia",
            "start": 7484.46,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "o sea se suman",
            "start": 7492.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "al bloque conservador a que los dirija",
            "start": 7497.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 7499.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Entonces me dice qu\u00e9 va a pasar con esto",
            "start": 7504.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 7507.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pues es lo mismo",
            "start": 7509.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Pues yo no he escuchado a nadie que diga",
            "start": 7514.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que van a retomar el rumbo que van a",
            "start": 7517.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pensar en el pueblo que van a empezar en",
            "start": 7522.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 7523.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "te van a seguir El ejemplo",
            "start": 7525.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de Madero",
            "start": 7528.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de C\u00e1rdenas de L\u00f3pez Mateos no",
            "start": 7531.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Pero tambi\u00e9n es bueno",
            "start": 7541.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el que no haya simulaci\u00f3n",
            "start": 7544.219,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "es que lo que",
            "start": 7548.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Natura no da",
            "start": 7549.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Salamanca no otorga",
            "start": 7552.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 el fin presidente",
            "start": 7556.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Bueno ya me voy",
            "start": 7559.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente",
            "start": 7561.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Mira va a quedar Liliana",
            "start": 7563.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Liliana Liliana llueva truene o",
            "start": 7566.56,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "relampaguee Liliana ma\u00f1ana ma\u00f1ana Es que",
            "start": 7569.84,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "voy a una reuni\u00f3n y est\u00e1 muy lejos y no",
            "start": 7573.5,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "voy no voy a llegar a tiempo este",
            "start": 7577.219,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "un abrazo",
            "start": 7582.52,
            "duration": 3.179
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Dios [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo [M\u00fasica] Bueno pues empezamos con Dami\u00e1n quedamos de que nos pon\u00edamos vamos a comparecer [M\u00fasica] Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente demi\u00e1n Duarte de Sonora Power este y bueno Muchas gracias primero que nada se\u00f1or presidente estamos cerca del fin de mes de marzo y bueno la \u00faltima vez que tuvimos ocasi\u00f3n de conversar aqu\u00ed con usted Yo le hac\u00eda patente un clamor que hay en Sonora y estoy seguro que en el resto de los estados en donde se aprob\u00f3 este asunto de la regularizaci\u00f3n de los veh\u00edculos de procedencia extranjera tambi\u00e9n es algo que est\u00e1 presente y es que el d\u00eda 31 pr\u00f3ximo se vence el plazo para proceder con el tema de la regularizaci\u00f3n mire en Sonora ha habido en este a\u00f1o que se ha dado este proceso pues una diferencia importante para los municipios una diferencia debo decir como el d\u00eda y la noche porque se ha logrado avanzar de manera acelerada en la reparaci\u00f3n de las calles Usted sabe que es una de las principales preocupaciones por no decir que la principal de los ciudadanos de acuerdo con los estudios que presenta el Instituto Nacional de que geograf\u00eda el Inegi el estado de las calles ha cambiado de manera radical en las principales ciudades es la reparaci\u00f3n ha avanzado a partir de los recursos y bueno Es evidente que el proceso de regularizaci\u00f3n Pues no ha terminado por lo menos no en la mente de la de la gente que tiene veh\u00edculos importados Pues de manera de manera ilegal La idea es que puedan tener la oportunidad de seguir los importando Y en este aspecto tambi\u00e9n hay un tema que ha quedado pendiente a lo largo de todo este a\u00f1o que tambi\u00e9n es importante de verlo ah\u00ed se entiende m\u00e1s de un mill\u00f3n de veh\u00edculos tambi\u00e9n importados de procedencia extranjera ilegal pero que no entran dentro del decreto del Repuve porque son veh\u00edculos que son manufacturados fuera de la zona de Am\u00e9rica del Norte fuera del temec preguntarle se\u00f1or presidente Bueno si existe la oportunidad de que se ampl\u00ede el plazo para el Repuve incluso que sea considerado como un proyecto permanente Y n\u00famero dos qu\u00e9 va a pasar con todos estos autos que no entraron dentro del decreto porque son fabri cados en en otros pa\u00edses Muchas gracias presidente tengo un una pregunta m\u00e1s bueno ya tambi\u00e9n este la Primicia este para ti se va a ampliar el plazo para la regularizaci\u00f3n de los carros extranjeros tres meses m\u00e1s y se va a analizar lo segundo que propusiste pero ya en firme se ampl\u00eda tres veces la regularizaci\u00f3n de Carlos extranjeros esto se hace Porque nos ayuda en el tema de la seguridad el tener el registro hay delitos que se cometen en estos veh\u00edculos y no podemos identificar a sus Aut\u00e9nticos due\u00f1os porque no est\u00e1n registrados porque los ingresaron y luego los vendieron cambi\u00f3 de Propiedad y luego se los roban y le dan mal uso al mismo tiempo ayuda mucho a la gente porque son veh\u00edculos que se pueden comprar abajo precio se usan pues para llevar a los hijos a la escuela o para labores del campo en caso de camionetas y no son caros para la gente muchos paisanos me ayudan a sus familiares de esa manera y tambi\u00e9n pues es un ingreso para los gobiernos estatales municipales con el prop\u00f3sito de que compongan sus calles que no haya baches entonces tres meses m\u00e1s y vamos a analizar lo otro no estamos hablando de otra cosa Muchas gracias se\u00f1or presidente la verdad es que creo que este es un asunto que se le agradece la \u00faltima vez que se habl\u00f3 el tema en Sonora Bueno pues era un clamor generalizado de parte de los alcaldes en particular que como se lo digo y creo que tambi\u00e9n los ciudadanos el se\u00f1or presidente un tema tambi\u00e9n que platicamos en su reciente visita Sonora era esta necesidad patente que han manifestado los ciudadanos de los dos estados eh debo decir de Chihuahua y de Sonora de unir la regi\u00f3n de \u00c1lamos con chinipas Mire es tanta la necesidad que se ha avanzado de manera importante de los dos lados se ha estado avanzando la construcci\u00f3n de un camino que pueda unir a estas regiones que est\u00e1n en el sur de los dos estados y me dicen que ya solamente falta un tramo de alrededor de diez kil\u00f3metros que est\u00e1 entre un Paraje que se llama taimuco y la chinacas la solicitud que le hacen desde all\u00e1 se\u00f1or presidente es que pudiera incluirse esto en el enfoque de los caminos rurales artesanales como se ha dado pues eh para otros diez municipios de sonora en particular si pudieran considerarlo este este tema se\u00f1or presidente y bueno Mire le quiero hacer una pregunta yo hasta me traje mi cachucha de la selecci\u00f3n mexicana de b\u00e9isbol este porque creo que es un asunto importante del que se tiene que hablar aqu\u00ed y en todos los foros este el gran papel el gran desempe\u00f1o que tuvo nuestra selecci\u00f3n de b\u00e9isbol yo estuve muy orgulloso de ver por supuesto a los muchachos de Hermosillo de Magdalena de Kino de ciudad Obreg\u00f3n y bueno a Randy aros arena que si bien No naci\u00f3 en Sonora Pues nosotros lo consideramos sonorense este decimos Eh bueno que los mexicanos nacemos donde nos da la gana verdad este Como dijo Chavela Vargas en alguna ocasi\u00f3n y Randy aros arena Pues le decimos Randy hermano t\u00fa ya eres mexicano se\u00f1or presidente mire estaba yo revisando el tema de los h\u00e1bitos que tenemos los mexicanos el deporte es un asunto importante usted lo hace patente de manera constante con los v\u00eddeos este que sube usted este cuando va a macanear verdad Este ah\u00ed al al parque de Los Rieleros este y el asunto es que estaba viendo yo el estudio que presenta el Inegi sobre los h\u00e1bitos de deporte y de activaci\u00f3n f\u00edsica que tenemos los mexicanos es muy preocupante el 42% de los mexicanos solamente el 42 hacemos alguna vez ejercicio pero de ese 42% menos de la mitad y lo hace con de frecuencia y tiempo suficiente esto refleja que solamente el 23% de los mexicanos realmente tenemos Pues un tiempo suficiente para hacer deporte para tener activaci\u00f3n f\u00edsica y Bueno creo que la reflexi\u00f3n aqu\u00ed es que parece que no aprendimos nada de la pandemia no este cuando se nos dijo que estar sanos y que hacer deporte que alimentarnos bien era indispensable Mire yo creo que la oportunidad es de oro viendo a la de b\u00e9isbol el deporte de Conjunto que m\u00e1s lejos ha ido en cualquier campeonato de poner ejemplos Y en este caso es un ejemplo de todos los mexicanos que hacemos deporte solamente el 30% lo hemos hecho porque hay alg\u00fan programa de gobierno o porque tomamos alg\u00fan ejemplo entonces preguntarle se\u00f1or presidente si es posible que aprovechemos estas circunstancia para que impulsemos el h\u00e1bito de activarnos f\u00edsicamente de hacer deporte de hacer ejercicio con un ejemplo de \u00e9xito Con un ejemplo de triunfo este se\u00f1or presidente a ver si es posible crear un o dise\u00f1ar pol\u00edticas p\u00fablicas campa\u00f1as que permitan que m\u00e1s mexicanos hagan deporte aprovechando este momento S\u00ed yo creo que es important\u00edsimo que se fomente el deporte lo estamos haciendo hemos construido un buen n\u00famero de espacios deportivos en todo el pa\u00eds canchas de b\u00e1squetbol de voleibol de f\u00fatbol estadios de b\u00e9isbol antes por el auge comercial en algunas ciudades los espacios deportivos los vend\u00edan para construir plazas comerciales cada vez hab\u00eda menos campos de b\u00e9isbol por ejemplo entonces todo eso lo hemos cuidado y se han ampliado los espacios deportivos [M\u00fasica] voy a pedirle a Rom\u00e1n Meyer que solo informe sobre espacios deportivos que hemos construido en el tiempo que llevamos en el gobierno y van a ver que es bastante y lo vamos a seguir haciendo Y desde luego hay que hacer deporte todos porque es medicina preventiva y adem\u00e1s de que este se realiza uno se quita uno estr\u00e9s es salud [M\u00fasica] adem\u00e1s es pasi\u00f3n el b\u00e9isbol es una loca pasi\u00f3n el juego M\u00e9xico Jap\u00f3n Pues casi igual que M\u00e9xico Estados Unidos tuve la fortuna de verlos casi parado no me he querido sentar y vuelvo a se\u00f1alar el papel tan destacado de los beisbolistas mexicanos extraordinarios muy buenos todos todos sinaloenses sonorenses de todo el pa\u00eds y el paisano a rosarina caballo [M\u00fasica] alg\u00fan d\u00eda Les voy a contar sobre la historia de su nacionalizaci\u00f3n pero no ahora este pero es muy interesante y result\u00f3 primero cumpli\u00f3 Nom\u00e1s les doy un adelanto mand\u00f3 a decirme que si los nacionaliz\u00e1bamos porque \u00e9l quer\u00eda mucho a M\u00e9xico que ten\u00eda familia en M\u00e9xico que me garantizaba que iba a jugar con la selecci\u00f3n y cumpli\u00f3 ya hasta ah\u00ed lo dejo yo [Aplausos] muy completo como beisbolista buen filder es una atrapada extraordinaria en el juego de Jap\u00f3n les rob\u00f3 un jonr\u00f3n [M\u00fasica] corre bien las bases tiene buen brazo batea yo les hab\u00eda comentado de que cuando se enfrent\u00f3 su equipo de grandes ligas con dodger pues [M\u00fasica] los p\u00edcheres de los Dodgers le coment\u00e9 a Julio Ur\u00edas que es un gran piche pero una gente humilde y Modesta no prepotente le dije que maca\u00f1o a los arena porque le fich\u00f3 S\u00ed dice en el dos grados te comentaba dec\u00edan los caballos los mejores pitchers que no sab\u00edan que tirarle porque bateaba todo y bueno lo demostr\u00f3 Pero adem\u00e1s de todo eso muy cercano a la gente ah\u00ed firmando aut\u00f3grafo nada prepotente nada ha cre\u00eddo entonces fue una cosa muy agradable y todos todos todos todos los viboristas algunos M\u00e9xico estadounidenses y le sali\u00f3 lo mexicano Porque algunos eran de padres estadounidenses y de madre mexicana y M\u00e9xico M\u00e9xico Entonces s\u00ed es muy importante seguir promoviendo el deporte y no solo el deporte profesional Hay que practicar el deporte por salud repito es medicina preventiva se siente uno muy bien cuando camina uno cuando se hace ejercicio cuando se estira este y hay quienes Pues casi diario o cinco d\u00edas a la semana corren en los campos en distintos lugares aqu\u00ed a las cinco de la ma\u00f1ana hay gente corriendo en las calles del centro entonces Estoy totalmente de acuerdo contigo que se tiene que fomentar m\u00e1s el deporte y la buena alimentaci\u00f3n porque tambi\u00e9n es medicina preventiva el ejercicio y la buena alimentaci\u00f3n \u00e9l no comer productos chatarra el cuidarnos en eso y es mucho mejor prevenir que curar hay que tener hospitales de alta especialidad pero lo mejor es que la gente no se enferme que no nos enfermemos que no este tengamos problemas m\u00e9dicos Y si el deporte ayuda mucho se\u00f1or presidente la sugerencia bueno sabemos que por ejemplo en Sonora se han rehabilitado los estadios sectores pino Tom\u00e1s oros este y se ha hecho un esfuerzo importante usted sabe para los sonorenses en particular pues Y seguramente para tabasque\u00f1os y algunas otras regiones Pues el b\u00e9isbol es una especie de religi\u00f3n este que implica pues tenerle mucha fe a los equipos en espec\u00edfico sin embargo obviamente hay otras disciplinas deportivas mucha gente usted lo dice sale a correr hace deporte por las calles por donde se pueda la sugerencia se\u00f1or presidente m\u00e1s all\u00e1 de esto es que as\u00ed como se hace una campa\u00f1a permanente contra las drogas o a favor de la buena alimentaci\u00f3n que se dise\u00f1ara una campa\u00f1a para incentivar que la gente salga a hacer ejercicio lo que sea es caminar correr este jugar de b\u00e9isbol f\u00fatbol lo que se pueda porque es ese muy sentido esto eh dicen los mexicanos en general a partir de esta encuesta que prepara el Inegi que nadie les propone nadie les promueve la perspectiva vamos sabemos que la conada est\u00e1 enfocada por ejemplo a los deportistas de alto rendimiento Pero ser\u00eda muy importante bueno que incluso a nivel de programas de educaci\u00f3n a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica se incentive M\u00e1s all\u00e1 de la clase de educaci\u00f3n f\u00edsica que hay en todas las primarias la pr\u00e1ctica permanente del deporte y que esto sirva como un ejemplo de vida al final de cuentas el \u00e9xito de un equipo de conjunto en este caso en el b\u00e9isbol en en una instancia de un mundial como es el cl\u00e1sico Mundial de B\u00e9isbol pues tiene que dejar una ra\u00edz verdad este que al final de cuentas nos permita ser un pa\u00eds Pues m\u00e1s sano que tenga una pr\u00e1ctica mucho m\u00e1s extensiva de lo que es el el deporte se\u00f1or presidente Muchas gracias y nada m\u00e1s pues no me coment\u00f3 c\u00f3mo vio lo de \u00c1lamos chinipas s\u00ed lo vamos a ver que Jorge Nu\u00f1o lo analice Ser\u00eda muy bueno ese camino porque es unir Chihuahua con Sonora en una regi\u00f3n bastante marginada es del municipio de chinipas en Chihuahua a \u00c1lamos es una regi\u00f3n \u00c1lamos Sonora Por qu\u00e9 no pones el mapa para ubicarse estuve en chinipas ah\u00ed dorm\u00ed un d\u00eda que fui por all\u00e1 a la gira cuando est\u00e1bamos recorriendo todos los pueblos insista lejos y aislado ah\u00ed lo m\u00e1s cercano Bueno pues hay caminos porque es una zona minera y tambi\u00e9n no queda muy lejos la estaci\u00f3n del tren del Chepe pasa por ah\u00ed cerca pero del lado de Chihuahua de chinipas a \u00c1lamos a Sonora s\u00ed est\u00e1 complicado no hay camino o hay caminos hay brechas pues y se hace mucho tiempo mucho tiempo pero a ver si lo localizamos porque es conocer m\u00e1s nuestro pa\u00eds s\u00ed entonces es este camino s\u00ed el tren va as\u00ed all\u00e1 de Chihuahua a Mochis Sinaloa s\u00ed por este esta regi\u00f3n est\u00e1 urique que aprovecho para decirles vamos a ver lo del camino a ver qu\u00e9 se puede estamos tambi\u00e9n viendo la posibilidad de arreglar el camino de Morelos a Choice y esa regi\u00f3n es donde se asesin\u00f3 a los sacerdotes ayer Les informo familiares las hermanas de Jos\u00e9 noriel Portillo Gil lo identificaron sin embargo falta todav\u00eda que se entregue el an\u00e1lisis que se hizo ellas colaboraron en ese prop\u00f3sito pero s\u00ed ellas lo una de ellas lo identific\u00f3 que era su hermano yo creo que hoy mismo hablaron de 24 a 48 horas bueno V\u00e1monos con Eduardo Esquivel Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo Esquivel ancona sdp noticias mi primera pregunta es acerca de qu\u00e9 puede hacer el Gobierno Federal junto con el gobierno de Campeche Quintana Roo Yucat\u00e1n por la situaci\u00f3n que est\u00e1n pasando los apicultores de esa Regi\u00f3n del pa\u00eds Ellos tienen muchos muchos problemas est\u00e1n perdiendo la certificaci\u00f3n de miel org\u00e1nica debido en hay varios factores que son muy graves no Uno es la siembra de soya transg\u00e9nica y el uso del linsofato que es lo que no entiende la gente es que el transg\u00e9nico necesita del glisofato y esto mata el glisofato es herbicida mata las hierbas mata este pero tambi\u00e9n a las abejas de que est\u00e1n ah\u00ed este una apicultora de Campeche Lady pech ella consigui\u00f3 le gan\u00f3 a monsanto a Bayer monsanto una impidi\u00f3 que se sembrara soya transg\u00e9nica cerca de los apiarios y todo pero esto ha sido como letra muerta porque siguen estos sembrad\u00edos dicen que los enga\u00f1an este hay deforestaci\u00f3n para hacer esto no es el tren Maya y aqu\u00ed no est\u00e1n los los grandes este los medi\u00e1ticos ecologistas con que est\u00e1n en contra de del tren maya no esto no les interesa Esto no es problema para ella y yo no entiendo no debe haber ma\u00edz este siembra de transg\u00e9nicos en esa zona del pa\u00eds y el uso del isofato en Estados Unidos este pues estamos hemos investigado en ese de PP noticias y en econosfera este que los la poblaci\u00f3n estadounidense los consumidores no este no consumen productos de transg\u00e9nicos en las cajas de cereal de en los Estados Unidos dice ingredientes O sea no usan esas la todas las cajas de cereales en los Estados Unidos tienen esa leyenda y que no usan cereales de transg\u00e9nicos y tambi\u00e9n hay otro factor muy grave que son las granjas porc\u00edcolas en solo en Yucat\u00e1n hay 222 ahorita Hay un problema muy grave en misa mal no si del pecho que la poblaci\u00f3n hab\u00eda impedido que ya no este pues ya no se cerraba la esta granja de que es de quequ\u00e9n de Fernando senderos este y son varias Ya s\u00e9 pero un juez pues se ampararon y el juez otra vez abri\u00f3 la y las protestas pues se hicieron las protestas ha habido No ha sido f\u00e1cil y esto tambi\u00e9n contamina la miel o sea este los transg\u00e9nicos Entonces ya no se les certifica como miel miel org\u00e1nica entonces pierden sus exportaciones se exporta a Europa y Asia pero en los laboratorios ven que hay restos de glifosato este si est\u00e1n cerca los apiarios de las granjas pues tienen tambi\u00e9n este los los puercos o sea los animales su excremento es este son tienen efectos de gas invernadero Esto es altamente contaminante para la zona Entonces qu\u00e9 podr\u00eda ser el Gobierno Federal y junto con los gobiernos de de Yucat\u00e1n Quintana Roo y Campeche para detener este este Concilio Esto s\u00ed es un ecocidio y tambi\u00e9n este pues este que las comunidades mayas Se est\u00e1 perdiendo lo que es la abeja melipona que es originaria de esa Regi\u00f3n del del pa\u00eds es este los mayas de hace m\u00e1s de mil a\u00f1os sacaban miel de ese tipo y tiene un alto valor hasta curativo este es muy muy buenas tambi\u00e9n de la mejor miel y no estas abejas no tienen aguij\u00f3n y pues ese ser\u00eda y otra cosa las comunidades menonitas en el sur de Quintana Roo es desforestan para plantar este pues hacer su sembrad\u00edos hablar con estas comunidades no pueden estar haciendo eso pues est\u00e1n devastando la selva en el sur de Quintana Roo esa ser\u00eda mi primera pregunta se\u00f1or si estamos trabajando en el caso de lo de las granjas ya hay un estudio de la secretar\u00eda de medio ambiente se va a hacer una propuesta y se van a emitir decretos para el cuidado de el agua para evitar la contaminaci\u00f3n ya impidiendo que se instalen granjas en sitios donde est\u00e1 demostrado que se contaminan los acu\u00edferos se est\u00e1 haciendo este trabajo en coordinaci\u00f3n con el gobierno de Yucat\u00e1n y ahora que se presentan estas protestas se va a atender lo m\u00e1s pronto posible yo creo que para la pr\u00f3xima semana ya vamos a dar una respuesta en general porque s\u00ed son varios temas eso es lo de los transg\u00e9nicos es el glifosato es la contaminaci\u00f3n de los acu\u00edferos es la devastaci\u00f3n tenemos pendiente el tema de el banco de grava de calica estamos Este denunciados yo hago un llamado a quienes forman parte de el panel que est\u00e1 resolviendo esta controversia con la empresa estadounidense y el gobierno de M\u00e9xico les hago un llamado atento respetuoso desde luego este acatamos lo que ellos dictaminen resuelvan se va a acatar Pero s\u00ed me gustar\u00eda me gustar\u00eda mucho que conocieran el territorio que conocieran la destrucci\u00f3n el ecocidio que caus\u00f3 esta empresa estadounidense C\u00f3mo devastaron zonas naturales de manglares pero en una superficie amplia Y c\u00f3mo inclusive este afectaron zonas arqueol\u00f3gicas sin ninguna limitaci\u00f3n y como t\u00fa dices no hubo protestas de estos pseudo ambientalistas que son mercaderes porque est\u00e1n financiados por gobiernos y empresas del extranjero acaban de ir un grupo de un supuesto tribunal ecol\u00f3gico Y tenemos prueba de que est\u00e1n financiados por empresas estadounidenses ahora con lo de calica lo mismo senadores republicanos defendiendo a esta empresa estadounidense que se llevaba graba de Playa del Carmen de la zona natural y de las costas del Caribe [M\u00fasica] en la zona natural y tur\u00edstica m\u00e1s bella de M\u00e9xico y de las m\u00e1s bellas del mundo y utilizaban los terrenos como bancos para sacar grava y llevar ese material de construcci\u00f3n a Estados Unidos y usarlo en la construcci\u00f3n de carreteras todo esto por la complicidad que hab\u00eda con las autoridades pseudo ecologistas tambi\u00e9n que eran los que dominaban en el gobierno que les dieron los permisos pero nadie absolutamente nadie dijo nada y as\u00ed est\u00e1 lo de Xcaret que hicieron lo que quisieron con los mantos acu\u00edferos con los r\u00edos submarinos con cenotes y nadie dijo nada ah\u00ed tenemos este detenido un parque tem\u00e1tico que lo hicieron este subterr\u00e1neo hicieron hasta una iglesia abajo y alteraron completamente el curso de las aguas subterr\u00e1neas los cenotes Por qu\u00e9 no pones para que los senadores republicanos por el doble discurso la doble moral C\u00f3mo hablan no de la defensa del medio ambiente y de enfrentar los problemas del cambio clim\u00e1tico y al mismo tiempo este destruye y cuando se trata de hacer una obra como el tren maya ellos mismos est\u00e1n financiando a estos grupos para que obstaculicen cualquier obra que beneficie al pueblo que beneficie a la gente s\u00ed miren [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Pero pon la de la otra es que la otra Lamentablemente Est\u00e1 peor la de calica y que esta es por la que tenemos una demanda y hay un panel y lo que quisiera es que no resolvieran los encargados de este panel en escritorio que visitaran la raz\u00f3n porque ese Concilio Entonces como la empresa es muy poderosa bueno imag\u00ednense para este que senadores del partido republicano le est\u00e9n tratando el asunto a ver si no les da pena y verg\u00fcenza a esos senadores a ver Entonces es un banco de material lo que era Cali mire uso de explosivos para extraer el material lo sacan por el puerto bueno los acaban s\u00ed est\u00e1 clausurado Y tenemos denuncia y por eso han surgido ambientalistas pero como hongos despu\u00e9s de la lluvia [M\u00fasica] decimos opciones les dijimos a ver todo esto que destruyeron arreglen para que queden como albercas y el resto del terreno ya no lo sigan destruyendo que se hagan veredas [M\u00fasica] para Caba\u00f1as [Aplausos] y nosotros les ayudamos con los permisos para que se echa a andar un plan de ecoturismo incluso les ofrecemos les compramos no porque estaban acostumbrados a imponerse [Aplausos] ah\u00ed se llevan el material a Estados Unidos para la construcci\u00f3n de carreteras pero ya vieron la zona es un para\u00edso es la destrucci\u00f3n del para\u00edso pues deben de todo lo que tienen alrededor lo adquirieron y obtuvieron permisos de los gobiernos anteriores desde que estaba la se\u00f1ora Julia carabias este ecologista Ban el suelo O sea no no hab\u00eda agua antes no no no no no no no no no por la excavaci\u00f3n s\u00ed s\u00ed S\u00ed todo era a ver si mueves un es bueno as\u00ed como est\u00e1 aqu\u00ed que es manglar Esto es para facilitar la extracci\u00f3n del material s\u00ed no era era as\u00ed era as\u00ed como la [M\u00fasica] C\u00f3mo [M\u00fasica] no no no no no no no no es Ellos tienen un conflicto adem\u00e1s con Cemex este porque no le permiten a y utilizar el puerto a Cozumel Pero ellos se apoderaron del puerto y aqu\u00ed a ver si no est\u00e1 en las zonas arqueol\u00f3gicas adentro [M\u00fasica] porque el puerto tiene que ver con la Marina y hay un juicio un proceso legal entre calica y Cemex y ya los jueces le autorizaron a Cemex el que pueda utilizar el puerto s\u00ed s\u00ed [M\u00fasica] entonces es para contestar a Eduardo vamos a pedirle a Mar\u00eda Luisa albores que la semana que viene nos hable de todo eso lo que est\u00e1 haciendo all\u00e1 ya se est\u00e1 trabajando inclusive en la convenci\u00f3n bancaria en el el expresidente de la de la asociaci\u00f3n mexicana de bancos este Daniel Becker dijo que se estaba dando un cr\u00e9dito para que las granjas este pudieran hacer con los excrementos de de los animales se pudiera hacer biog\u00e1s Estar\u00eda muy bien esto y qu\u00e9 bueno Y tambi\u00e9n la Mar\u00eda Luisa albores habl\u00f3 de esto pero en V\u00eda de mientras que se cierren porque no pueden estar abiertos no pueden estar contaminando el agua cada vez los ni\u00f1os no tienen agua potable cuando Yucat\u00e1n es la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n es la segunda reserva de agua que hay en todo el pa\u00eds de Agua Dulce entonces Este s\u00ed pues se cierre y que no haya represi\u00f3n a las gentes que protestan no S\u00ed eso no vamos a permitirlo no este eso Este no s\u00e9 no se permite reprimir a la gente que protesta nunca lo hemos hecho en una en una S\u00ed pero ya se est\u00e1 viendo porque hubieron manifestaciones y este y no no se va a permitir que se limite la libertad de manifestaci\u00f3n mande del paradero no tengo yo informaci\u00f3n pero seguramente hoy vamos a tener ya informaci\u00f3n sobre esto s\u00ed en una segunda pregunta se\u00f1or presidente hemos estado tambi\u00e9n en sdp investigando este c\u00edrculo vicioso que hay por la ineficiencia del poder judicial y con con las tasas de inter\u00e9s de los bancos los las intermediarias financieras alegan que tienen una alta altas tasas de inter\u00e9s para cr\u00e9dito este para los cr\u00e9ditos tienen por el riesgo que significa en M\u00e9xico Pues cuando caen en cartera vencida los clientes para cobrarles se pasan a\u00f1os este para poder cobrar un cr\u00e9dito aqu\u00ed tenemos el ejemplo de oceanograf\u00eda con City Banamex que es un problema que se viene arrastrando de nueve a\u00f1os que est\u00e1 impidiendo que se que la venta del banco se haga m\u00e1s transparente m\u00e1s f\u00e1cil porque est\u00e1 este problema los jueces se amparan este ya que se tiene para cobrar hay un rezago impresionante de estos temas ya que pues este el banco o la intermedia financiera este puede le El veredicto ya de que puede cobrarla empieza para aplicar las garant\u00edas es otro juicio Entonces se tardan hasta diez a\u00f1os Entonces estos c\u00f3modamente los los banqueros dicen Ah no pues como M\u00e9xico es de mucho riesgo porque hay un rezago judicial Este Entonces tenemos que cobrar a pues unas tasas de inter\u00e9s las tarjetas de cr\u00e9dito tienen hasta hay tarjetas de cr\u00e9dito que tienen hasta el 100% de tasas de inter\u00e9s con con este comisiones que por ejemplo en Europa en los bancos espa\u00f1oles que est\u00e1n aqu\u00ed en M\u00e9xico pues no las cobran veinti\u00fan comisiones que cobran aqu\u00ed en M\u00e9xico que no cobran Espa\u00f1a entonces hay una gran diferencia y los jueces tampoco tienen este la usura est\u00e1 no est\u00e1 permitida en M\u00e9xico entonces la usura cuando es una tasa de inter\u00e9s muy alta este ellos este deber\u00edan los jueces manifestarse y es cuando se sale del promedio y pues y aqu\u00ed estar\u00eda es una propuesta que a ver si este se toma decir qu\u00e9 tasa de promedio tienen los bancos y decirles Cu\u00e1l es como dice este el procurador del consumidor que se pasan de rosca y cobran exageradamente intereses y comisiones entonces para que la la el consumidor tenga el que tiene necesidad de un cr\u00e9dito tenga pues lo vea y no no haga acuerdos porque pues la gente a veces te todos tenemos este pues mucha necesidad de dinero y entonces firmamos lo que sea no para con tal de que nos den un cr\u00e9dito pero se hace ilegal porque este esta usura est\u00e1 prohibida y est\u00e1 pero los jueces no lo tienen as\u00ed muy bien determinado entonces la La pregunta ser\u00eda qu\u00e9 posibles hay de que si pusieran de acuerdo El poder legislativo el poder ejecutivo con usted y el poder judicial para tener unas leyes mejores que que bajen las tasas de inter\u00e9s que no haya tanto riesgo para los intermediarios financieros y que estos no se aprovechen de este de esto y este y que se vea tambi\u00e9n lo de Ana que es el inter\u00e9s sobre el inter\u00e9s est\u00e1 permitido pero se aqu\u00ed en M\u00e9xico se exagera o sea este y estas altas tasas de inter\u00e9s pues este pusieron en en vilo a muchas empresas a las pymes que casi no les dan cr\u00e9ditos porque pues los banqueros prefieren darle en tarjetas de cr\u00e9dito porque ah\u00ed s\u00ed son unas tasas del cincuenta al cien por ciento y en cambio en un cr\u00e9dito para las pymes pues no pueden ir a m\u00e1s del 20 entonces Y tambi\u00e9n tienen mucho riesgo Entonces ese ser\u00eda mi pregunta que se puede hacer Tenemos un sistema judicial dos veces m\u00e1s caro que el de los Estados Unidos y tres veces m\u00e1s caro que el de Espa\u00f1a y Alemania Entonces yo creo que s\u00ed tendr\u00eda que haber una reforma no s\u00e9 afecta a los mexicanos estas altas tasas de inter\u00e9s Entonces qu\u00e9 se podr\u00eda hacer muchas gracias Pues s\u00ed este hay que ver la legislaci\u00f3n ya no voy a poder llevar a cabo una reforma en esta materia por dos razones una porque hice el compromiso de que no iban a cambiar las reglas para el funcionamiento de los bancos lo hice desde la campa\u00f1a y lo estoy cumpliendo la otra raz\u00f3n es de que ya no se puede aprobar nada en el legislativo porque hay un bloqueo permanente de los legisladores opositores a nuestro gobierno sin embargo s\u00ed podemos ver los abusos porque una cosa es el marco legal y otra cosa es de que se est\u00e9 abusando incluso que se caiga en actos ilegales eso lo tiene que ver la Comisi\u00f3n Nacional bancaria y de valores eso lo vamos a revisar y en lo que corresponde al poder judicial pues se necesita tambi\u00e9n una reforma hay hacia adelante cuestiones pendientes era mucho el rezago encontramos un gobierno podrido [M\u00fasica] iniciamos un proceso de renovaci\u00f3n de Purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de combate a la corrupci\u00f3n pero era mucho la corrupci\u00f3n era el principal problema de M\u00e9xico Y todav\u00eda no se termina de limpiar sobre todo est\u00e1 como asignatura pendiente la reforma al poder judicial porque impera la corrupci\u00f3n el poder judicial hay como siempre lo digo un Rosa se excepciones jueces magistrados ministros pero como poder est\u00e1 completamente distorsionado impactado por la corrupci\u00f3n y por la tendencia a proteger a los de arriba a La minor\u00eda a la \u00e9lite no protegen al pueblo es un poder faccioso est\u00e1 para atender nada m\u00e1s a los de arriba no al pueblo y es un asunto complejo su reforma no es f\u00e1cil porque tiene que ver no solo con los jueces y con los magistrados y con los ministros con su estructura tiene que ver con la la abogac\u00eda y para que no se enojen los abogados puedo decir lo mismo de los economistas si nos dijeran a los que estamos aqu\u00ed a ver cambiemos a todos los jueces mil mil quinientos abogados profesionales honestos cercanos a la gente con vocaci\u00f3n de hacer justicia Nos gustar\u00eda trabajo conseguirlos por eso una de las cosas que hay que cambiar Es que cuando se le da oportunidad a un profesional de ocupar un cargo se debe de quitar el requisito de que tengan diez a\u00f1os de experiencia porque entre m\u00e1s experiencia est\u00e1n m\u00e1s maleados hay unos que a los diez a\u00f1os ya son g\u00e1nsteres s\u00ed se quita eso y este se le da oportunidad a los que est\u00e1n saliendo egresando de las escuelas de las facultades que vienen con todo el entusiasmo de hacer justicia y de que se aplique la m\u00e1xima de que el margen de la ley nada y por encima de la ley nadie ni que tienen que haber tribunales como dec\u00eda Morelos que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte habr\u00eda pues m\u00e1s posibilidad entonces la reforma al poder judicial debe iniciar con los procesos educativos es que da\u00f1\u00f3 much\u00edsimo el modelo neoliberal nada m\u00e1s se mide [M\u00fasica] el da\u00f1o que caus\u00f3 en la econom\u00eda el da\u00f1o que causaron declarando la guerra al narcotr\u00e1fico el da\u00f1o que causaron con la corrupci\u00f3n que imperaba con la impunidad con el contubernio del poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico no pero no solo fue eso es que afectaron la educaci\u00f3n afectaron los servicios de salud todo pero una decadencia porque una crisis tiene que ver con un sector pero una decadencia es un proceso de degradaci\u00f3n progresivo que fue lo que padecimos pero hay que empezar a hacer el cambio desde los nuevos planes de estudio en las universidades porque este se echaron a perder la UNAM imag\u00ednense que el instituto de investigaciones jur\u00eddicas en manos de Abogados del itam que no pasaron por la UNAM en Hacienda antes el banco de M\u00e9xico puro y tan Cu\u00e1ntos secretarios de hacienda hubieron egresados del itam ah\u00ed Ay\u00fadenme casi todos pues es una formaci\u00f3n jam\u00e1s es Leg\u00edtimo pero estaba totalmente ladeado todo lo relacionado con el servicio p\u00fablico todo era para proteger a las minor\u00edas nada para proteger al pueblo Entonces el poder judicial debe de reformarse y deber\u00eda de ser motivo de an\u00e1lisis de reflexi\u00f3n al interior del poder judicial abrir foros para analizar esto [M\u00fasica] ayer este un peri\u00f3dico de esos que trafican con el manejo de influencias El Financiero saca una encuesta no a modo en donde el 60% de los mexicanos m\u00e1s a prueba la labor de la suprema corte de justicia una encuesta cuchareada pero si se lo creen porque las encuestas del Financiero pues las hace su due\u00f1o en el escritorio Manuel Arroyo ah\u00ed las hace y est\u00e1 ahora enojado con nosotros porque ten\u00eda un cr\u00e9dito que le dieron Que ayer hubo ah\u00ed su asunto esp\u00e9rense este un cr\u00e9dito de nacional financiera por cien millones de d\u00f3lares todav\u00eda no Y adem\u00e1s no se los debieron otorgar porque no reun\u00eda los requisitos no tiene los bienes las garant\u00edas Pero ten\u00edan las agarraderas yo recuerdo que cuando est\u00e1bamos en v\u00edsperas de la campa\u00f1a se acuerdan que estaba de precandidato Chong y videgaray y El Financiero estaba con Chon en aquel entonces ahora qui\u00e9n sabe y hac\u00edan encuestas por ah\u00ed debe de estar ah\u00ed se los dejo de tarea tambi\u00e9n porque yo no voy a estar investigando no siempre pero hay cosas que no olvido yo no odio pero no olvido y Sale este nos med\u00edan a todos no y de repente me gana yo en preferencias pero lo este extra\u00f1o es que de una encuesta a otra subi\u00f3 lo hicieron subir creo que diez puntos Imag\u00ednese el fen\u00f3meno lo que hizo este hombre no para hacer crecer tanta su popularidad nada Manuel ah\u00ed este o fueron a preguntar en el caso de la encuesta de la suprema corte aqu\u00ed a los vecinos no del poder judicial pues ah\u00ed s\u00ed puede ser ah\u00ed est\u00e1 la crece sesenta y uno por ciento la credibilidad de la corte y yo estoy cincuenta y cuatro O sea me cepillo la ministra [Risas] este pi\u00f1a el cr\u00e9dito no no fue Chon este Arroyo en el sexenio pasado entonces s\u00ed hace falta una renovaci\u00f3n un cambio una reforma deber\u00edan de estarlo ya planteando porque no es cierto esto que no se crean eso es una vil mentira que hagan una encuesta buena y van a saber c\u00f3mo andan Bueno este miren Se confirm\u00f3 que s\u00ed es Jos\u00e9 noriel Portillo Gil una persona que encontraron muerta en choi Sinaloa una comunidad rural ya Se confirma por los estudios me acaban de pasarla informaci\u00f3n bueno V\u00e1monos con Mateo buenas Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente meritoria de la revista Proceso para regresar sobre un tema recientemente hemos publicado reportajes que muestran que la Sedena ha utilizado el spyware pegasus desde el centro militar de inteligencia que opera en el campo militar n\u00famero uno Este centro militar de inteligencia responde al Estado Mayor de la defensa nacional y Por ende Al titular de la Sedena y su estructura ha crecido mucho durante la presente administraci\u00f3n pues pas\u00f3 de tener doscientos noventa y tres agentes en 2018 a 619 en 2021 hemos publicado tambi\u00e9n que este centro militar de inteligencia fue el primer usuario en el mundo de pegasus pues lo contrat\u00f3 desde el sexenio de Felipe Calder\u00f3n y hay evidencias de que no ha dejado de hacerlo desde 2011 organizaciones de la sociedad civil sostienen que la Sedena Y entonces el centro militar de inteligencia no tienen facultades legales para intervenir comunicaciones como lo hace pegasus y nunca ha solicitado autorizaci\u00f3n judicial para hacerlo Eso es para el contexto entonces de aqu\u00ed las preguntas usted sab\u00edas sobre la existencia y las actividades de este centro militar de inteligencia Y dado de que este centro militar de inteligencia responde al titular de la Sedena y utiliza entre otros pegasus que le ha comentado a usted el el general Sandoval reconoci\u00f3 que la Sedena intervino el tel\u00e9fono del activista Raymundo Ramos con pegasus Y usted c\u00f3mo explica que aqu\u00ed en octubre pasado vino en este espacio el el secretario Sandoval a dar un informe en el que dec\u00eda que la Serena no hab\u00eda contratado un sistema como pegasus desde el a\u00f1o 2013 gracias S\u00ed hoy vamos a informar este sobre esto vamos a entregar toda la informaci\u00f3n no hay nada ilegal se hace trabajo de inteligencia porque es mucho mejor la inteligencia que la fuerza entendemos Ese trabajo lo hace el centro de inteligencia del gobierno que tiene este facultades legales para hacerlo presidente usted A qu\u00e9 centro se refiere al centro de inteligencia cu\u00e1l porque est\u00e1 el Centro Nacional de inteligencia el Centro Nacional de inteligencia Aqu\u00ed yo estoy hablando del centro militar de inteligencia no hay informaci\u00f3n que se comparte desde el Centro Nacional de inteligencia s\u00ed que es la instituci\u00f3n que legalmente puede llevar a cabo con autorizaci\u00f3n judicial como se hace estas investigaciones a trav\u00e9s de los tel\u00e9fonos b\u00e1sicamente a la delincuencia en el caso que usted refiere es de que ese se\u00f1or en esa persona ese ciudadano de derechos humanos de Nuevo Laredo estaba hablando a un tel\u00e9fono s\u00ed de un presunto narcotraficante y por eso como ese presunto narcotraficante estaba siendo investigado se obtuvo esa grabaci\u00f3n Esa es la informaci\u00f3n que a m\u00ed me han entregado a ver hay aqu\u00ed porque hiciste menci\u00f3n a esta persona hay una grabaci\u00f3n a \u00e9l esa grabaci\u00f3n tiene que ver con el Centro Nacional de inteligencia que estaban varios a\u00f1os el caso de espionaje en su contra fue en 2020 independientemente de esto presidente creo que hay una cosa as\u00ed como te estoy planteando y vamos a informar hoy este sobre este tema y tenemos que hacer inteligencia que no es espionaje que es distinto Creo que vale la pena insistir mucho en que son dos cosas distintas uno es el Centro Nacional de inteligencia es un organismo civil entiendo perfectamente dirigido por un por un militar retirado y el centro militar de inteligencia es un organismo interno de la Sedena del Estado Mayor de la defensa nacional y la informaci\u00f3n que tenemos que le hemos entregado una copia es que el centro militar de inteligencia opera el sistema pegasus independientemente del Centro Nacional de inteligencia son dos organismos distintos Pero tenemos entonces informaciones distintas O sea yo tengo otro dato entonces usted dice que el centro militar de inteligencia no opera pegasus no opera pegasus de acuerdo Adem\u00e1s este lo de pegasos es una marca de y hay sistemas equivalentes a pegasos en todas partes y en M\u00e9xico No necesariamente pegasos pero son sistemas que llevan a cabo las mismas funciones del sistema de escucha de pegasos parecer\u00eda un detalle pero la tecnolog\u00eda s\u00ed importa Porque tanto usted como el general Sandoval han afirmado en este espacio en varias ocasiones que ya no se utiliza pegasos no no entonces \u00faltima pregunta c\u00f3mo explica que hace cinco meses en octubre usted dio la instrucci\u00f3n a la Sedena de transparentar el contrato que La Serena firm\u00f3 en 2019 con una empresa que en ese momento contaba con la representaci\u00f3n para vender la tecnolog\u00eda de NC o Group que vende pegasus y que usted gir\u00f3 esta instrucci\u00f3n y que La Serena a m\u00e1s de cinco meses no ha cumplido con esta instrucci\u00f3n este lo vemos y este y si es nos puede dar una fecha un plazo cuando lo vamos a analizar porque es un asunto de seguridad y yo no les voy a dar a ustedes informaci\u00f3n este delicada que tiene que ver con inteligencia porque yo no s\u00e9 ustedes de d\u00f3nde est\u00e1n sacando la informaci\u00f3n qui\u00e9n se las est\u00e1 entregando viene tengo que tener cuidado viene la filtraci\u00f3n de datos de guacamaya f\u00edjese Ya nos vamos entendiendo hasta el momento Maya hasta el momento no se ha desmentido ninguna de las historias que se han publicado d\u00edgame qui\u00e9n es guacamayo es la Serena Bueno es un documentos de La Serena son documentos archivos internos de la Serena qui\u00e9n hacke\u00f3 fue guacamaya No ese esa informaci\u00f3n s\u00ed que hackearon donde aparece de que ellos Tengo este varios males que estoy malo del coraz\u00f3n y que hipertenso y que [M\u00fasica] tomo este un c\u00f3ctel de pastillas y todo eso Qui\u00e9n es guacamaya Qui\u00e9n hace ese espionaje Por qu\u00e9 no hacen una investigaci\u00f3n ustedes sobre porque yo sospecho que son agencias internacionales vinculadas con el grupo conservador que encabeza Claudio x Gonz\u00e1lez entonces esa informaci\u00f3n que es ilegal porque no se puede extraer hackear este informaci\u00f3n de ninguna dependencia del gobierno de ning\u00fan particular es la que utiliza este que vive en una unidad habitacional del Infonavit Lore de Mola que tienen peque\u00f1o departamento de doscientos millones de pesos ese se alimenta de guacamaya y proceso tiene como fuente guacamaya Entonces por qu\u00e9 no hacen primero la investigaci\u00f3n digo no es obligatorio pero ser\u00eda m\u00e1s profesional m\u00e1s \u00e9tico de qui\u00e9n es guacamaya Y a partir de ah\u00ed pues nosotros podemos decir este y hoy mismo vamos a informar sobre este c\u00f3mo se hace la investigaci\u00f3n y la inteligencia para enfrentar a las bandas del crimen organizado porque imag\u00ednense si no tenemos inteligencia ya expliqu\u00e9 que el Centro Nacional de inteligencia obtuvo informaci\u00f3n de que iban a asesinar al secretario de seguridad p\u00fablica de la Ciudad de M\u00e9xico que andaba en un carro este normal y nos inform\u00f3 Y le dijimos av\u00edsale que este se cuide y cambi\u00f3 de carro y us\u00f3 una camioneta blindada esa informaci\u00f3n que se obtiene pues se comparte y en ese caso por esa informaci\u00f3n este se salv\u00f3 el secretario de seguridad p\u00fablica porque le tiraron y se protegi\u00f3 con una camioneta blindada entonces qu\u00e9 quiere proceso qu\u00e9 es lo que busca que este puedan los delincuentes y aqu\u00ed no solo estoy hablando de la delincuencia organizada sino los de cuello blanco porque se alimentan y se nutren mutuamente se tienen que este el gobierno entre en crisis que haya un descontrol completo por la inseguridad por la violencia es lo mismo que quer\u00edan cuando la pandemia como zopilotes no solo proceso otros que quer\u00edan que fallecieran muchas personas para mostrar que no serv\u00edamos ahora igual nada m\u00e1s que no han podido ayer presentamos el informe sobre seguridad y a\u00fan con todos los obst\u00e1culos vamos avanzando y vamos bajando la incidencia delictiva y no hay violaci\u00f3n de Derechos Humanos y no se tortura y no sea justicia a nadie y no hay masacres todo lo que se callaba antes todo lo que se creaba antes y se hac\u00eda pero ahora la confrontaci\u00f3n es porque proceso se derechiz\u00f3 se volvi\u00f3 conservador un Vocero m\u00e1s del conservadurismo como el reforma no hay diferencia los que escriben en proceso tambi\u00e9n escriben en la reforma es lo mismo Entonces vamos a entregar hoy el informe un bolet\u00edn no les va a este satisfacer pero lo vamos a hacer o sea porque ustedes traen este Consigna de atacarnos como otros medios no que nos vamos a meter en eso no deber\u00edan de ayudar proceso los periodistas son mirones profesionales no intuimos pero para qu\u00e9 nos vamos a meter Imag\u00ednese cu\u00e1nto trabajo tenemos este ya estamos en mi caso con el tiempo encima ni necesitamos consolidar el proceso de transformaci\u00f3n y avanzar para que si toco madera regresar\u00e1n los corruptos que no creo que sea ahora eh este les va a llevar tiempo pero si regresaran o cuando regresen que ya lo ha avanzado sea lo suficiente como para que les cueste retrogradar o sea dar marcha atr\u00e1s les vamos a dejar bastante avanzados el proceso de transformaci\u00f3n pero vamos avanzando gracias a la gente al pueblo y enfrentando todos estos intereses presidente creo que el tema no es el estado mexicano Necesita uno un sistema de inteligencia creo que todos estamos conscientes del de que cada estado tiene un sistema de inteligencia sino quien lo opera y con qu\u00e9 fines aqu\u00ed en el caso de Raymundo Ramos llama la atenci\u00f3n el hecho de que el la intervenci\u00f3n del tel\u00e9fono del activista se dio en un contexto de una presunta ejecuci\u00f3n extrajudicial y que el informe que usted recibi\u00f3 de manos de una compa\u00f1era planteaba bajo de manera clara que se requerir\u00eda entregar este informe a la a la procuradur\u00eda militar pero de manera extrajudicial sin que se ingrese a la carpeta de investigaci\u00f3n entonces llama la atenci\u00f3n el uso que se puede hacer de esta informaci\u00f3n de esta intervenci\u00f3n de tel\u00e9fonos sobre todo porque usted mencion\u00f3 hace rato que el sistema de inteligencia de M\u00e9xico interviene tel\u00e9fonos con \u00f3rdenes judiciales Y en este caso pues existen evidencias de que La Serena nunca pidi\u00f3 autorizaci\u00f3n judicial para intervenir tel\u00e9fonos entonces parece un poco contradictorio y que opini\u00f3n le merece pues de qu\u00e9 uso est\u00e1 haciendo la Sedena de esta de esta informaci\u00f3n pero este en este caso espec\u00edfico S\u00ed s\u00ed es este con orden del juez de conformidad con la ley y este hay algo que tiene que ver Pues con los principios nuestros con nuestros ideales nosotros no podr\u00edamos mentir no podr\u00edamos estar escuchando adversarios a Defensores de Derechos Humanos a luchadores sociales si nosotros padecimos de eso ni modo que vamos ahora que estamos en el gobierno hacer lo que a nosotros nos hac\u00edan nosotros tenemos convicciones tenemos principios por eso les puedo contestar como les estoy contestando y decirles que el trabajo que se hace de inteligencia es para garantizar la paz la tranquilidad no para perseguir a nadie no para reprimir no para violar Derechos Humanos pero est\u00e1 muy dif\u00edcil que yo les convenza a ustedes S\u00ed gracias ya nada m\u00e1s Liliana vamos cuando menos desahogamos lo de ayer lo de Osorio Ochoa es una situaci\u00f3n de un partido [M\u00fasica] nada m\u00e1s que no nos vaya a echar la culpa a nosotros proceso este o el reforma porque antes le dec\u00edan a alito a milito Entonces no tenemos nosotros nada que ver en eso sinceramente no nos metemos no hacemos nosotros ese tipo de relaciones no establecemos relaciones de complicidad con nadie Por eso tenemos autoridad moral Imag\u00ednese si fu\u00e9semos como los de antes No tendr\u00edamos ning\u00fan problema ni con los medios ser\u00eda cosa de seguir los maiseando como los maiseaban antes con rosas excepciones en el caso de los legisladores con recibirlos ni siquiera Cu\u00e1ntas veces he recibido A c\u00f3mo se llama Moreno Alejandro Moreno nunca nunca de este vamos a dialogar que no cada quien que cumpla con su responsabilidad este los del poder judicial lo mismo pero imag\u00ednense establecemos relaciones de complicidad con jueces con magistrados con ministros No pues ya No tendr\u00edamos autoridad moral entonces aqu\u00ed que cada quien cumpla con su responsabilidad no me meto en eso miren este el bloque conservador no tiene futuro porque est\u00e1n divorciados del pueblo Y como dec\u00eda Ju\u00e1rez El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible le dieron la espalda al pueblo desprecian al pueblo un este palad\u00edn de la democracia defendido por los que vinieron a manifestarse al z\u00f3calo que son bastantes no solo los que vinieron al Z\u00f3calo sino los conservadores calculo que son como veinte veinticinco millones much\u00edsimos bueno ustedes lo notan con amigos familiares en la calle Y qu\u00e9 bueno porque esto es la democracia No puede haber pensamiento \u00fanico el total totalitarismo La dictadura pues este sometimiento es poder omn\u00edmodo absoluto la democracia es pluralidad eso que estamos haciendo que no pasaba antes no hab\u00eda este debate pero f\u00edjese vinieron No el INE no se toca no se toca y un consejero bueno el presidente consejero racista confeso racista confeso defendido por millones y el asesor otro consejero tambi\u00e9n del grupo s\u00ed Ciro murayama tambi\u00e9n del mismo grupo de los que dominan la UNAM de krauss de goldenberg de Aguilar camin este Ciro alumno esos maestros se atrevi\u00f3 a decir que el pueblo no exist\u00eda no tienes algo de eso a ver primero otro intelectual Aquel ayer ayer lo recordamos no diciendo de que el pueblo es lo peor el pueblo de M\u00e9xico cuando el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo ya quisieran con todo respeto tener otros pa\u00edses la grandeza cultural de M\u00e9xico y es el pueblo de M\u00e9xico El Heredero [Aplausos] de grandes culturas y civilizaciones lo tienes por ah\u00ed pues muy interesante todo esto toda esta pol\u00e9mico perd\u00f3neme pero el pueblo no existe lo que existe son sociedades diversas y las sociedades siempre tienen conflictos las elecciones son el \u00fanico mecanismo para resolver conflictos que involucra a todos la democracia es Paz social sin represi\u00f3n el pueblo no existe hay a ver si lo consigues un discurso de Carlos Madrazo el grande donde habla de de eso creo que era legislador de c\u00f3mo pensaban los conservadores de que el pueblo no exist\u00eda si no lo dejamos para despu\u00e9s pero es un buen discurso porque para Ciro existe la sociedad pol\u00edtica la pol\u00edtica es asunto de los periodistas de los intelectuales de los empresarios de la \u00e9lite tiene que ver con el c\u00edrculo rojo el pueblo no existe Ese es el gran cambio de ahora tabla de la matanza de huichilaca a ver si est\u00e1 huichilaca se habla de los a\u00f1os 20 de los pol\u00edticos dice que sostienen que el pueblo no existe [M\u00fasica] miren no no no voy a meter en eso no este yo creo que se equivocaron en el pri porque pudieron retomar el rumbo del movimiento revolucionario o sea pudieron imitar a L\u00f3pez Mateos ya no hablemos eso hubiese constituido un hecho hist\u00f3rico el retomar las luchas de los dirigentes de la Revoluci\u00f3n para el conservadurismo la revoluci\u00f3n no sirvi\u00f3 era mejor Porfirio D\u00edaz Don Jes\u00fas Silva gerson dec\u00eda insensatos quienes piensan que era mejor el gobierno de Porfirio D\u00edaz porque el conservadurismo Bueno si por eso surgi\u00f3 el pan para oponerse a la pol\u00edtica popular y patriota del General C\u00e1rdenas Bueno pero el pan s\u00ed as\u00ed nace en contra de elegido en contra de la educaci\u00f3n p\u00fablica en contra de la expropiaci\u00f3n petrolera pero el pri ven\u00eda de la revoluci\u00f3n de la lucha de Los Campesinos de la lucha de los obreros de la lucha del pueblo por recuperar los bienes que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a extranjeros bueno Adolfo L\u00f3pez Mateos nada m\u00e1s que ya no tengo tiempo pero es cosa de recordar la carta que escribe cuando nacionaliza la industria el\u00e9ctrica y de repente llega Salinas y les quita el programa a los conservadores acorde con lo que estaba pasando en el mundo en correspondencia con el surgimiento de la pol\u00edtica neoliberal mundial y bueno desde el final del gobierno de Salinas dos datos uno entrega los bienes de la naci\u00f3n a particulares y de existir un solo multimillonario en M\u00e9xico al t\u00e9rmino de su mandato deja veinticuatro multimillonarios un multimillonario en M\u00e9xico Una familia con dos mil millones de d\u00f3lares y al t\u00e9rmino deja veinticuatro multimillonarios todos ellos beneficiados con la entrega de bienes de la naci\u00f3n y del pueblo que ya acumulan de acuerdo a la revista Forbes al t\u00e9rmino de su sexenio cuarenta y ocho mil millones de d\u00f3lares 24 y es el periodo de mayor desigualdad econ\u00f3mica y social en M\u00e9xico por si fue hace poco termina su sexenio se cae la econom\u00eda nada grave crisis devaluaci\u00f3n p\u00e9rdida de bienes ah\u00ed surge el rescate que hace ese Cedillo de los potentados lo mismo convierte las deudas privadas en deuda p\u00fablica un insulto agravio a nuestro pueblo Bueno despu\u00e9s de todo ese fracaso C\u00f3mo seguir los priistas con eso que no pudieron este retomar lo mejor de la historia de ese movimiento de ese partido no terminan de derechizarse y se convierten ya por entero en integrantes del bloque conservador Pero adem\u00e1s hasta en la cola no en la vanguardia sino en la retaguardia o sea se suman al bloque conservador a que los dirija Claudio x Gonz\u00e1lez Entonces me dice qu\u00e9 va a pasar con esto de ayer Pues es lo mismo Pues yo no he escuchado a nadie que diga que van a retomar el rumbo que van a pensar en el pueblo que van a empezar en la naci\u00f3n te van a seguir El ejemplo de Madero de C\u00e1rdenas de L\u00f3pez Mateos no Pero tambi\u00e9n es bueno el que no haya simulaci\u00f3n es que lo que Natura no da Salamanca no otorga se acab\u00f3 el fin presidente Bueno ya me voy Buenos d\u00edas presidente Mira va a quedar Liliana Liliana Liliana llueva truene o relampaguee Liliana ma\u00f1ana ma\u00f1ana Es que voy a una reuni\u00f3n y est\u00e1 muy lejos y no voy no voy a llegar a tiempo este un abrazo ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:26.233270"
}