{
    "video_id": "PPFwzjKcF_A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PPFwzjKcF_A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC-qoQDsqIMtGPlaW-hZqsLo1Pj_A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PPFwzjKcF_A",
    "video_title": "Mensaje sabatino al pueblo de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 923,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estoy en la oficina trabajando con",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "algunos servidores p\u00fablicos la verdad",
            "start": 3.529,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "que todos los secretarios los",
            "start": 7.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete",
            "start": 12.059,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "los directores todos los funcionarios de",
            "start": 14.34,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s alto nivel de responsabilidad",
            "start": 20.42,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "estamos trabajando permanentemente",
            "start": 24.47,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 28.86,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo informar a todos los",
            "start": 31.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "mexicanos vamos bien enfrentando la",
            "start": 34.93,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "pandemia de el coronavirus",
            "start": 38.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "y puedo mostrarlo con resultados lo que",
            "start": 45.46,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "pasa que es de mal gusto compararnos con",
            "start": 49.78,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses cuando se trata de",
            "start": 52.629,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "desgracias de dolor humano pero m\u00e9xico",
            "start": 54.87,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "es de los pa\u00edses con mejores resultados",
            "start": 60.129,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 63.69,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "enfrentamiento en el combate a esta",
            "start": 66.81,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "pandemia de coronavirus",
            "start": 70.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que continuar con las",
            "start": 74.659,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "recomendaciones de los m\u00e9dicos de los",
            "start": 77.89,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "especialistas de los cient\u00edficos es un",
            "start": 81.13,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "grupo excepcional el que nos est\u00e1",
            "start": 84.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "asesorando",
            "start": 88.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que cuentan son los resultados les",
            "start": 92.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dec\u00eda vamos bien desde luego lo",
            "start": 95.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 98.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es el comportamiento",
            "start": 101.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de nosotros el comportamiento del pueblo",
            "start": 103.86,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "el comportamiento de la gente",
            "start": 107.52,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "llevamos un comportamiento 10 de",
            "start": 113.85,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n",
            "start": 117.299,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "muy buena la calificaci\u00f3n de los",
            "start": 119.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mexicanos porque se est\u00e1 haciendo caso",
            "start": 122.63,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "porque nos estamos quedando en casa",
            "start": 127.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos saliendo nada m\u00e1s para lo",
            "start": 129.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 132.35,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y estamos cuidando a nuestros enfermos",
            "start": 134.83,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicos a diab\u00e9ticos",
            "start": 139.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a hipertensos",
            "start": 143.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 146.819,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "querid\u00edsimos adultos mayores ancianos",
            "start": 149.09,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "respetables nos estamos cuidando porque",
            "start": 151.849,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "es la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable",
            "start": 155.37,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 demostrando la importancia lo",
            "start": 159.71,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "repito una vez m\u00e1s de la fraternidad de",
            "start": 163.19,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestras familias",
            "start": 167.78,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "insisto reiter\u00f3 la familia es la",
            "start": 169.95,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s",
            "start": 173.069,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "importante de nuestro pa\u00eds vamos",
            "start": 176.06,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "y mi recomendaci\u00f3n",
            "start": 181.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por mi vestidura",
            "start": 185.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de presidente de la rep\u00fablica es que",
            "start": 188.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sigamos las",
            "start": 193.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recomendaciones a la vez los consejos a",
            "start": 196.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la vez que nos est\u00e1n transmitiendo los",
            "start": 199.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "especialistas de manera muy",
            "start": 203.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en particular las recomendaciones del",
            "start": 207.72,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell es un agente",
            "start": 211.5,
            "duration": 13.66
        },
        {
            "text": "con mucha preparaci\u00f3n es un cient\u00edfico",
            "start": 219.43,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es un hombre responsable con",
            "start": 225.16,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 229.63,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "le tenemos toda la confianza adem\u00e1s \u00e9l",
            "start": 231.51,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyado por un grupo",
            "start": 235.549,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de especialistas de cient\u00edficos estamos",
            "start": 239.48,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "hablando de investigadores del sistema",
            "start": 244.489,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nacional de investigadores",
            "start": 247.819,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "premios nacionales de ciencia",
            "start": 250.569,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "dije desde el principio bueno se lo",
            "start": 254.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "transmit\u00ed a los jefes de estado",
            "start": 257.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el g20 de las 20 econom\u00edas los jefes de",
            "start": 260.63,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "estados de esos 20 pa\u00edses",
            "start": 265.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "les dije una teleconferencia de que",
            "start": 268.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nosotros est\u00e1bamos confiando toda la",
            "start": 271.78,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "estrategia para enfrentar el coronavirus",
            "start": 275.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "especialistas en m\u00e9dicos en cient\u00edficos",
            "start": 280.55,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que los pol\u00edticos les dije no \u00e9ramos",
            "start": 284.13,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "todos lobos sabelotodo por eso",
            "start": 287.04,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "creo que se equivoc\u00f3",
            "start": 292.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mi amigo",
            "start": 296.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "javier alatorre",
            "start": 297.9,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "una noche que",
            "start": 300.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 a no hacerle caso",
            "start": 303.05,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell creo que",
            "start": 306.75,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "este fue una actitud",
            "start": 313.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no bien pensado",
            "start": 320.23,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 323.529,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "javier es una persona buena",
            "start": 325.28,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 329.18,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 un error como cometemos errores",
            "start": 331.889,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "todos y adem\u00e1s",
            "start": 335.52,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "hizo uso de su libertad cada quien puede",
            "start": 339.02,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "expresarse y manifestarse",
            "start": 342.349,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "no debe haber de ninguna manera",
            "start": 345.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "linchamiento pol\u00edtico por alguien que no",
            "start": 348.5,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "comparta nuestro punto de vista e",
            "start": 353.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inclusive que pueda decir algo en estos",
            "start": 355.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles que afecte a",
            "start": 358.65,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y la colectividad",
            "start": 363.52,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "incluso que pueda ser hasta da\u00f1ino para",
            "start": 365.83,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "los seres humanos que no es esa la",
            "start": 371.849,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de abierto pero",
            "start": 374.55,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tiene el derecho a expresarse a",
            "start": 377.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manifestarse que viva la libertad",
            "start": 381.23,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "proibido proibir nosotros",
            "start": 383.75,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "llegamos aqu\u00ed a un estado donde estoy",
            "start": 387.689,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque queremos",
            "start": 392.26,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "se respeten las libertades que no hay",
            "start": 394.529,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 398.249,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que se garantice el derecho",
            "start": 401.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a di sentido pero s\u00ed de aclarar que no",
            "start": 404.23,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 410.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "llamar a no hacerle caso",
            "start": 412.75,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el doctor",
            "start": 417.28,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 419.409,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "\u00e9l es una autoridad es nos representa",
            "start": 422.729,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me representa",
            "start": 428.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "yo me siento est\u00e9 representado por el yo",
            "start": 431.33,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mi familia pero adem\u00e1s",
            "start": 436.039,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "considero que todos los mexicanos",
            "start": 438.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "debemos de hacerles caso a los",
            "start": 441.25,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "especialistas tambi\u00e9n aprovecho para",
            "start": 445.55,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "comentarle a la gente c\u00f3mo se nos va a",
            "start": 449.74,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "alargar el periodo porque esa es la",
            "start": 453.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n la tenemos que cumplir y",
            "start": 457.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vamos bien yo s\u00e9 que se sufre se expande",
            "start": 459.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se imag\u00ednense cuanta gente humilde",
            "start": 463.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta gente pobre cu\u00e1nta gente",
            "start": 466.37,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que se busca la vida a diario y que \u00e9ste",
            "start": 469.51,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 473.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pasando por mal tiempo pero no es en",
            "start": 475.26,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "vano hay que cuidarnos lo m\u00e1s importante",
            "start": 479.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de todo lo sagrado lo sublime es la vida",
            "start": 483.39,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "la vida de cada uno de nosotros y la",
            "start": 489.36,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "vida de los dem\u00e1s eso es el amor al",
            "start": 492.389,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 496.169,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y cuidarnos querernos amarnos unos a",
            "start": 497.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otros entonces",
            "start": 500.69,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "ya vamos a empezar a recuperarnos",
            "start": 503.36,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico",
            "start": 507.439,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "tenemos ya un plan que a todos les va a",
            "start": 509.82,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "llegar un apoyo",
            "start": 513.63,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ya estoy trabajando para eso",
            "start": 515.95,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "les va a llegar apoyos",
            "start": 520.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el 60% de los hogares",
            "start": 522.9,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "de mexico para empezar al 60% y imaginen",
            "start": 526.84,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "que en nuestra sociedad pues es",
            "start": 533.29,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "desgraciadamente pues una pir\u00e1mide",
            "start": 537.589,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es as\u00ed si as\u00ed es nuestra sociedad",
            "start": 542.25,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 545.41,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n le va a llegar",
            "start": 547.75,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "porque se atiende primero a los que",
            "start": 550.04,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la base en la base que es el 60",
            "start": 553.759,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 558.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres los m\u00e1s necesitados para",
            "start": 560.99,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 565.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los pobres y la clase media",
            "start": 566.35,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "baja y clase media",
            "start": 570.7,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos y luego a los dem\u00e1s pero va a",
            "start": 574.71,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ser a todos es gobernar para todos",
            "start": 578.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "atender a todos respetar a todos pero",
            "start": 581.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "darle preferencia",
            "start": 584.58,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a quien m\u00e1s lo necesita y como les va a",
            "start": 586.51,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "llegar el apoyo bueno de tres formas",
            "start": 590.77,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "se va a intensificar la entrega de los",
            "start": 593.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "beneficios",
            "start": 600.8,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de las ayudas",
            "start": 603.379,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "empezamos el 10 de marzo y al 10 de",
            "start": 606.07,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "abril para tener una idea ya hab\u00edamos",
            "start": 609.49,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "distribuido 46 mil millones en un mes",
            "start": 612.57,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "a quien fue destinado ese dinero a todos",
            "start": 617.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los adultos mayores a 8 millones de",
            "start": 622.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adultos mayores y a cerca de un mill\u00f3n",
            "start": 623.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 626.73,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "46 mil millones de pesos",
            "start": 630.5,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de mayo",
            "start": 634.579,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "a junio",
            "start": 636.55,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "o en el mes de mayo vamos a hacer lo",
            "start": 639.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 643.01,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "cuando menos 50 mil millones van a bajar",
            "start": 645.63,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en junio otros 50.000 y va a ir",
            "start": 649.779,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "aumentando porque vamos a entregar 3",
            "start": 653.11,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "millones de cr\u00e9ditos",
            "start": 656.74,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para quienes est\u00e1n en la econom\u00eda formal",
            "start": 661.699,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y los que est\u00e1n en econom\u00eda informal",
            "start": 665.899,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas familiares y quienes",
            "start": 668.419,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "se busca la vida como puede en el",
            "start": 671.679,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "comercio que tienen talleres que tienen",
            "start": 676.609,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "papeler\u00edas que tienen sus taquer\u00edas",
            "start": 679.54,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "los taxistas todos van a tener sus",
            "start": 683.98,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "cristos",
            "start": 688.18,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "con facilidades van a recibir el dinero",
            "start": 689.889,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y en tres meses no van a pagar nada",
            "start": 692.709,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hasta el cuarto mes van a empezar a",
            "start": 697.17,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "abonar",
            "start": 699.369,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ochocientos cincuenta pesos mensuales",
            "start": 701.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 705.069,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "una tasa de inter\u00e9s para los m\u00e1s pobres",
            "start": 707.36,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "de 6.5 que es la tasa del banco de",
            "start": 712.48,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero tambi\u00e9n vamos a entregar las",
            "start": 718.399,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "becas a los estudiantes 11 millones de",
            "start": 724.61,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 727.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a todos los estudiantes se va a",
            "start": 729.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "adelantar el pago",
            "start": 731.11,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "y lo mismo vamos a entregar apoyos en el",
            "start": 734.95,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "campo a los productores con el programa",
            "start": 740.26,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar vamos a",
            "start": 745.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entregar a 180 mil pescadores apoyo",
            "start": 748.64,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 753.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todo esto a partir de mayo vamos a",
            "start": 754.81,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "iniciar dispersando recursos",
            "start": 759.52,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "con los bancos para que no haya",
            "start": 764.339,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n",
            "start": 767.37,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "puedan recibir en sus cuentas los que",
            "start": 771.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tengan cuentas bancarias estos apoyos y",
            "start": 774.26,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en la medida de que va a ir pasando la",
            "start": 778.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "epidemia ya van a poder ir directamente",
            "start": 781.24,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "a las sucursales y los que trabajan en",
            "start": 785.39,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el campo",
            "start": 790.49,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "los servidores de la naci\u00f3n van a ir",
            "start": 791.97,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "casa por casa entregando los apoyos con",
            "start": 794.67,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "el respaldo de la guardia nacional para",
            "start": 798.259,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "que no haya asaltos para que no les",
            "start": 802.98,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hagan da\u00f1o y lleguen a las casas a",
            "start": 806.22,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "entregar todos los apoyos tambi\u00e9n en",
            "start": 810.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 814.86,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "inician los trabajos del tren maya cinco",
            "start": 816.69,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "tramos por cada tramo 30 mil empleos es",
            "start": 821.8,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "decir 150 mil empleos",
            "start": 826.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "continuamos con la refiner\u00eda vamos a",
            "start": 829.41,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "mejorar las seis refiner\u00edas que tenemos",
            "start": 833.02,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con la construcci\u00f3n del",
            "start": 837.22,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "aeropuerto de santa lucia se ampl\u00eda a",
            "start": 841.87,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "200.000 sembradores m\u00e1s el programa",
            "start": 846.129,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 849.55,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se ampl\u00eda el programa 'j\u00f3venes",
            "start": 852.84,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 855.83,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "vamos a inyectar muchos recursos para",
            "start": 859.059,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "reactivar pronto la econom\u00eda tengamos",
            "start": 863.049,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "confianza vamos a salir adelante ya",
            "start": 866.529,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "falta poco no nos desanimemos y sigamos",
            "start": 870.549,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 874.299,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con las recomendaciones que nos hacen",
            "start": 875.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 878.86,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "es por el bien de cada uno de nosotros",
            "start": 881.61,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es por el bien de nuestro pueblo es por",
            "start": 884.75,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "el bien de nuestra naci\u00f3n el mando as\u00ed",
            "start": 889.29,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de abrazo cari\u00f1o son tiempos de",
            "start": 893.37,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 898.17,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 900.42,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 902.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de demostrar que queremos una rep\u00fablica",
            "start": 904.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "amorosa",
            "start": 908.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la eterna digna",
            "start": 910.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "humana solidaria",
            "start": 913.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justa",
            "start": 916.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 918.55,
            "duration": 2.93
        }
    ],
    "transcription_text": " estoy en la oficina trabajando con algunos servidores p\u00fablicos la verdad que todos los secretarios los integrantes del gabinete los directores todos los funcionarios de el m\u00e1s alto nivel de responsabilidad estamos trabajando permanentemente vamos bien eso es lo que puedo informar a todos los mexicanos vamos bien enfrentando la pandemia de el coronavirus y puedo mostrarlo con resultados lo que pasa que es de mal gusto compararnos con otros pa\u00edses cuando se trata de desgracias de dolor humano pero m\u00e9xico es de los pa\u00edses con mejores resultados en el enfrentamiento en el combate a esta pandemia de coronavirus por eso tenemos que continuar con las recomendaciones de los m\u00e9dicos de los especialistas de los cient\u00edficos es un grupo excepcional el que nos est\u00e1 asesorando lo que cuentan son los resultados les dec\u00eda vamos bien desde luego lo fundamental es el comportamiento de nosotros el comportamiento del pueblo el comportamiento de la gente llevamos un comportamiento 10 de calificaci\u00f3n muy buena la calificaci\u00f3n de los mexicanos porque se est\u00e1 haciendo caso porque nos estamos quedando en casa estamos saliendo nada m\u00e1s para lo indispensable y estamos cuidando a nuestros enfermos cr\u00f3nicos a diab\u00e9ticos a hipertensos nuestros querid\u00edsimos adultos mayores ancianos respetables nos estamos cuidando porque es la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable se est\u00e1 demostrando la importancia lo repito una vez m\u00e1s de la fraternidad de nuestras familias insisto reiter\u00f3 la familia es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante de nuestro pa\u00eds vamos y mi recomendaci\u00f3n por mi vestidura de presidente de la rep\u00fablica es que sigamos las recomendaciones a la vez los consejos a la vez que nos est\u00e1n transmitiendo los especialistas de manera muy en particular las recomendaciones del doctor hugo l\u00f3pez gatell es un agente con mucha preparaci\u00f3n es un cient\u00edfico y adem\u00e1s es un hombre responsable con esto le tenemos toda la confianza adem\u00e1s \u00e9l est\u00e1 apoyado por un grupo de especialistas de cient\u00edficos estamos hablando de investigadores del sistema nacional de investigadores premios nacionales de ciencia dije desde el principio bueno se lo transmit\u00ed a los jefes de estado el g20 de las 20 econom\u00edas los jefes de estados de esos 20 pa\u00edses les dije una teleconferencia de que nosotros est\u00e1bamos confiando toda la estrategia para enfrentar el coronavirus especialistas en m\u00e9dicos en cient\u00edficos que los pol\u00edticos les dije no \u00e9ramos todos lobos sabelotodo por eso creo que se equivoc\u00f3 mi amigo javier alatorre una noche que llam\u00f3 a no hacerle caso el doctor hugo l\u00f3pez gatell creo que este fue una actitud no bien pensado por qu\u00e9 javier es una persona buena creo que cometi\u00f3 un error como cometemos errores todos y adem\u00e1s hizo uso de su libertad cada quien puede expresarse y manifestarse no debe haber de ninguna manera linchamiento pol\u00edtico por alguien que no comparta nuestro punto de vista e inclusive que pueda decir algo en estos momentos dif\u00edciles que afecte a y la colectividad incluso que pueda ser hasta da\u00f1ino para los seres humanos que no es esa la intenci\u00f3n de abierto pero tiene el derecho a expresarse a manifestarse que viva la libertad proibido proibir nosotros llegamos aqu\u00ed a un estado donde estoy porque queremos se respeten las libertades que no hay autoritarismo que se garantice el derecho a di sentido pero s\u00ed de aclarar que no est\u00e1 bien llamar a no hacerle caso el doctor hugo l\u00f3pez gatell \u00e9l es una autoridad es nos representa a m\u00ed me representa yo me siento est\u00e9 representado por el yo mi familia pero adem\u00e1s considero que todos los mexicanos debemos de hacerles caso a los especialistas tambi\u00e9n aprovecho para comentarle a la gente c\u00f3mo se nos va a alargar el periodo porque esa es la recomendaci\u00f3n la tenemos que cumplir y vamos bien yo s\u00e9 que se sufre se expande se imag\u00ednense cuanta gente humilde cu\u00e1nta gente pobre cu\u00e1nta gente que se busca la vida a diario y que \u00e9ste est\u00e1 pasando por mal tiempo pero no es en vano hay que cuidarnos lo m\u00e1s importante de todo lo sagrado lo sublime es la vida la vida de cada uno de nosotros y la vida de los dem\u00e1s eso es el amor al pr\u00f3jimo y cuidarnos querernos amarnos unos a otros entonces ya vamos a empezar a recuperarnos tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico tenemos ya un plan que a todos les va a llegar un apoyo ya estoy trabajando para eso les va a llegar apoyos el 60% de los hogares de mexico para empezar al 60% y imaginen que en nuestra sociedad pues es desgraciadamente pues una pir\u00e1mide es as\u00ed si as\u00ed es nuestra sociedad entonces a qui\u00e9n le va a llegar porque se atiende primero a los que est\u00e1n en la base en la base que es el 60 por ciento los m\u00e1s pobres los m\u00e1s necesitados para decirlo los pobres y la clase media baja y clase media ah\u00ed vamos y luego a los dem\u00e1s pero va a ser a todos es gobernar para todos atender a todos respetar a todos pero darle preferencia a quien m\u00e1s lo necesita y como les va a llegar el apoyo bueno de tres formas se va a intensificar la entrega de los beneficios de las ayudas empezamos el 10 de marzo y al 10 de abril para tener una idea ya hab\u00edamos distribuido 46 mil millones en un mes a quien fue destinado ese dinero a todos los adultos mayores a 8 millones de adultos mayores y a cerca de un mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad 46 mil millones de pesos de mayo a junio o en el mes de mayo vamos a hacer lo mismo cuando menos 50 mil millones van a bajar en junio otros 50.000 y va a ir aumentando porque vamos a entregar 3 millones de cr\u00e9ditos para quienes est\u00e1n en la econom\u00eda formal y los que est\u00e1n en econom\u00eda informal peque\u00f1as empresas familiares y quienes se busca la vida como puede en el comercio que tienen talleres que tienen papeler\u00edas que tienen sus taquer\u00edas los taxistas todos van a tener sus cristos con facilidades van a recibir el dinero y en tres meses no van a pagar nada hasta el cuarto mes van a empezar a abonar ochocientos cincuenta pesos mensuales tres a\u00f1os una tasa de inter\u00e9s para los m\u00e1s pobres de 6.5 que es la tasa del banco de m\u00e9xico pero tambi\u00e9n vamos a entregar las becas a los estudiantes 11 millones de becas a todos los estudiantes se va a adelantar el pago y lo mismo vamos a entregar apoyos en el campo a los productores con el programa producci\u00f3n para el bienestar vamos a entregar a 180 mil pescadores apoyo directo todo esto a partir de mayo vamos a iniciar dispersando recursos con los bancos para que no haya concentraci\u00f3n puedan recibir en sus cuentas los que tengan cuentas bancarias estos apoyos y en la medida de que va a ir pasando la epidemia ya van a poder ir directamente a las sucursales y los que trabajan en el campo los servidores de la naci\u00f3n van a ir casa por casa entregando los apoyos con el respaldo de la guardia nacional para que no haya asaltos para que no les hagan da\u00f1o y lleguen a las casas a entregar todos los apoyos tambi\u00e9n en mayo inician los trabajos del tren maya cinco tramos por cada tramo 30 mil empleos es decir 150 mil empleos continuamos con la refiner\u00eda vamos a mejorar las seis refiner\u00edas que tenemos vamos a seguir con la construcci\u00f3n del aeropuerto de santa lucia se ampl\u00eda a 200.000 sembradores m\u00e1s el programa sembrando vida se ampl\u00eda el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro vamos a inyectar muchos recursos para reactivar pronto la econom\u00eda tengamos confianza vamos a salir adelante ya falta poco no nos desanimemos y sigamos cumpliendo con las recomendaciones que nos hacen los especialistas es por el bien de cada uno de nosotros es por el bien de nuestro pueblo es por el bien de nuestra naci\u00f3n el mando as\u00ed de abrazo cari\u00f1o son tiempos de fraternidad es tiempo de demostrar que queremos una rep\u00fablica amorosa la eterna digna humana solidaria justa honesta ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:56.872788"
}