{
    "video_id": "ppk47KzaB0Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ppk47KzaB0Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAQXLk_3HoMcXZCtTBKUAihlvNXWw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ppk47KzaB0Y",
    "video_title": "Reforma al Poder Judicial dar\u00e1 confianza a inversionistas",
    "video_length_seconds": 1947,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ya se sabe lo",
            "start": 0.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 3.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque se ha venido",
            "start": 5.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "informando a ustedes les",
            "start": 8.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "consta de c\u00f3mo",
            "start": 11.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 14.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Hay mucha corrupci\u00f3n en el poder",
            "start": 16.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "judicial mucha mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 21.039,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 el poder judicial eh",
            "start": 25.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "secuestrado tanto por la delincuencia",
            "start": 31.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "organizada como por la delincuencia de",
            "start": 35.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuello",
            "start": 37.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 40.32,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1 el poder judicial al Servicio",
            "start": 42.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 47.879,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueblo jueces magistrados",
            "start": 49.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ministros no imparten",
            "start": 53.239,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "justicia hay desde luego",
            "start": 56.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "honrosas",
            "start": 61.359,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "excepciones no podemos as\u00ed generalizar",
            "start": 64.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hay jueces",
            "start": 67.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "buenos ministros",
            "start": 70.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "magistrados pero en general est\u00e1 mal el",
            "start": 73.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 77.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "judicial entonces necesitamos esa",
            "start": 78.84,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "reforma o sea es urgente que s\u00ed",
            "start": 82.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "urge nada m\u00e1s baste",
            "start": 86.759,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "con ver hoy el",
            "start": 90.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "informe vean Por qu\u00e9 no",
            "start": 93.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pones la actitud de dos",
            "start": 97.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 100.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 104.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 108.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto Este es el se\u00f1or Caro",
            "start": 109.759,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Quintero y le est\u00e1n dando un Amparo",
            "start": 115.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 120.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "juez para que no sea",
            "start": 121.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "extraditado y 24",
            "start": 126.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "horas de plazo para que se",
            "start": 131.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cumpla su",
            "start": 135.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n a ver pero estamos hablando",
            "start": 140.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 144.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hoy si les hago el recuento bueno hemos",
            "start": 145.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed compartido",
            "start": 151.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todo a",
            "start": 153.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 155.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esto C\u00e9sar",
            "start": 157.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Duarte",
            "start": 161.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "libertad una",
            "start": 163.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "jueza",
            "start": 171.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se van a",
            "start": 175.2,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "oponer a que eh se reforme el poder",
            "start": 178.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "judicial Qui\u00e9nes se",
            "start": 183.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "oponen",
            "start": 185.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Pues los",
            "start": 188.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "beneficiados de la",
            "start": 191.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Pero eso no es el",
            "start": 194.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblo son los de",
            "start": 198.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "arriba que se sendan los due\u00f1os de",
            "start": 201.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque aqu\u00ed estamos hablando de",
            "start": 204.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dos temas",
            "start": 208.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 210.36,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 213.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "menores no ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 216.12,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "caso del se\u00f1or",
            "start": 220.599,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ministro que guarda un",
            "start": 224.879,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "expediente 10",
            "start": 227.519,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "meses para proteger a una empresa que",
            "start": 230.959,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 234.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pagar de acuerdo a resoluciones",
            "start": 236.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 240.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "jueces 30 40,000 millones de",
            "start": 242.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pesos c\u00f3mo va a",
            "start": 246.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tener este",
            "start": 249.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "detenido un expediente",
            "start": 252.799,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed por qu\u00e9 tanto",
            "start": 256.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tiempo y otros",
            "start": 260.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ministros que",
            "start": 263.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "son empleados Me Da hasta",
            "start": 267.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pena",
            "start": 271.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "decirlo de potentados",
            "start": 274.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empleados",
            "start": 289.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Entonces ellos",
            "start": 291.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 294.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los machuchones",
            "start": 297.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "peres son los que no",
            "start": 304.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quieren que el pueblo",
            "start": 309.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "elija a los jueces a los magistrados a",
            "start": 312.479,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "los ministros Por qu\u00e9 le tienen miedo al",
            "start": 316.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pueblo por qu\u00e9 le tienen miedo a la",
            "start": 320.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "democracia qu\u00e9 va a suceder",
            "start": 327.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "nada est\u00e1 definido un procedimiento se",
            "start": 333.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "inscriben abogados mujeres",
            "start": 338.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hombres se da a conocer Qui\u00e9nes",
            "start": 343.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "son hay",
            "start": 348.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 351.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para que se",
            "start": 353.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "conozcan sus trayectorias",
            "start": 355.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "participan las",
            "start": 362.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escuelas de",
            "start": 364.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "derecho las asociaciones de",
            "start": 366.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "abogados opinan los mismos jueces los",
            "start": 370.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 374.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "magistrados los mismos",
            "start": 375.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ministros el planteamiento es que no se",
            "start": 379.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "les niegue a ellos la posibilidad de",
            "start": 382.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "participar no solo de",
            "start": 387.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "opinar sino de ser",
            "start": 390.479,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "candidatos y que ya cuando todos estemos",
            "start": 397.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 402.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informados de Qui\u00e9nes son los",
            "start": 404.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "candidatos los jueces magistrados",
            "start": 407.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ministros no es",
            "start": 410.599,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "mucho total debe ser 100",
            "start": 413.479,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "2000 o sea menos que los presidentes",
            "start": 425.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "municipales que se",
            "start": 430.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "eligen Entonces ya se tiene toda la",
            "start": 432.479,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces el pueblo",
            "start": 437.28,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "elige y hay una",
            "start": 442.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n del poder judicial para que",
            "start": 445.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "esto no siga",
            "start": 448.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pasando y que los",
            "start": 450.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "jueces los magistrados los",
            "start": 453.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 457.479,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sepan que",
            "start": 459.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 461.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "servidores del pueblo servidores",
            "start": 463.84,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y que su misi\u00f3n es impartir",
            "start": 467.28,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "justicia no representar los",
            "start": 472.919,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "intereses de",
            "start": 477.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "minor\u00edas del poder econ\u00f3mico del poder",
            "start": 480.759,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico excesos por ejemplo el que se",
            "start": 485.36,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "autoriza una ley",
            "start": 491.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica beneficio del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 496.0,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "En beneficio del pueblo de",
            "start": 499.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se",
            "start": 502.759,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "amparan empresas privadas extranjeras",
            "start": 505.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pensando en la ganancia en la",
            "start": 511.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "utilidad en el lucro en algunos",
            "start": 513.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "casos y un",
            "start": 516.519,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "juez resuelve",
            "start": 520.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ampararlos",
            "start": 528.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se aprueba poder el poder legislativo",
            "start": 536.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aprueban los diputados federales",
            "start": 541.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aprueban los",
            "start": 544.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "senadores llega a la suprema",
            "start": 547.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "corte y un o",
            "start": 552.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dos dos",
            "start": 555.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ministros la",
            "start": 558.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cancelan",
            "start": 560.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este esgrimiendo",
            "start": 562.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "utilizando como excusa como pretexto qu\u00e9",
            "start": 565.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en el congreso no",
            "start": 570.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "siguieron correctamente el",
            "start": 573.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "procedimiento es como cuando un",
            "start": 578.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "juez deja en libertad a un presunto",
            "start": 582.519,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "delincuente de cuello blanco o de la",
            "start": 586.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 589.959,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 592.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh Est\u00e1 mal la",
            "start": 594.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hora en que de acuerdo a la averiguaci\u00f3n",
            "start": 597.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "previa se le detuvo porque no fue a las",
            "start": 602.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "10 sino fue a las",
            "start": 605.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "10:30 luego",
            "start": 609.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 614.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se ofrece se da la protecci\u00f3n del",
            "start": 616.839,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "amparo en vez de a ver se trata de un",
            "start": 622.36,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "asunto delicado",
            "start": 626.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vamos a reponer el procedimiento a",
            "start": 629.959,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ver fue 10 o",
            "start": 633.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "103",
            "start": 638.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 640.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "libertad entonces entiendo muy",
            "start": 645.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "bien de que no les guste y empiezan",
            "start": 648.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "algunos a",
            "start": 653.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presionar para",
            "start": 655.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ver si",
            "start": 657.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nerviosismo en los",
            "start": 660.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "mercados nuestra econom\u00eda est\u00e1 muy",
            "start": 664.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 669.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 672.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Entonces cu\u00e1nto tiempo les va a",
            "start": 674.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "durar estar promoviendo",
            "start": 678.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 681.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nerviosismo en la televisi\u00f3n en la radio",
            "start": 684.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 688.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de expertos",
            "start": 690.76,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "financieros saben que le movieron",
            "start": 693.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y hoy debe estar como a ver c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 699.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "peso con relaci\u00f3n al",
            "start": 703.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "D debe estar como",
            "start": 705.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "1840",
            "start": 708.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1850",
            "start": 711.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "37",
            "start": 713.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno les puedo decir que el",
            "start": 716.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1837",
            "start": 720.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 722.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 725.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh es un",
            "start": 731.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 734.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porcentaje de fortalecimiento del peso",
            "start": 739.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hoy as\u00ed como est\u00e1",
            "start": 743.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de El 10%",
            "start": 747.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desde que llegamos es la",
            "start": 750.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "moneda",
            "start": 753.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hoy as\u00ed como est\u00e1 que m\u00e1s se ha",
            "start": 755.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fortalecido con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en",
            "start": 761.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo el mundo a ver si no tiene",
            "start": 762.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Carlitos",
            "start": 767.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 769.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n Para que vean lo",
            "start": 772.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "importante que es",
            "start": 775.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tener una econom\u00eda",
            "start": 777.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fuerte finanzas p\u00fablicas",
            "start": 780.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sanas Y por qu\u00e9 tenemos una econom\u00eda",
            "start": 784.079,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "fuerte y finanzas p\u00fablicas",
            "start": 788.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sanas",
            "start": 791.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque hemos combatido la",
            "start": 793.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 796.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y puede ser que",
            "start": 799.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ahora haya",
            "start": 802.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eh estos",
            "start": 807.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "desajustes",
            "start": 811.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Pero como se trata de que haya un",
            "start": 814.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "verdadero Estado de derecho que es lo",
            "start": 818.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que quieren los",
            "start": 821.519,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inversionistas no los",
            "start": 823.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "especuladores los verdaderos empresarios",
            "start": 831.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "quieren un estado de",
            "start": 834.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "derecho los especuladores quieren un",
            "start": 835.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 838.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "chueco Entonces ellos son los que no",
            "start": 840.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "quieren una reforma para limpiar de",
            "start": 843.56,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el poder judicial miren",
            "start": 847.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh Esta",
            "start": 854.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 856.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n hasta",
            "start": 859.639,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ayer 10 18 qu\u00e9 1845 Ya ya lleg\u00f3 ahorita",
            "start": 864.04,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ahora estaba",
            "start": 871.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "1824",
            "start": 873.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aguantamos pero a ver Pon Pon",
            "start": 876.12,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "este el comparativo con los",
            "start": 881.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gobiernos a ver si lo tienes ah\u00ed dice",
            "start": 887.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que aguantar\u00eda m\u00e1s hasta qu\u00e9 tope",
            "start": 890.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidente entender\u00edan que el peso ya ya",
            "start": 893.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una preocupaci\u00f3n Pues si aumenta",
            "start": 895.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no no hay problema No hay problema o",
            "start": 897.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "sea es que ellos est\u00e1n pensando o sea",
            "start": 902.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estaban acostumbrados al",
            "start": 906.16,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "chantaje Entonces no no no me mantienes",
            "start": 910.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "los privilegios porque si",
            "start": 914.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no Mira va a haber fuga de",
            "start": 918.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "capital Va a haber",
            "start": 922.24,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n de ah\u00ed los ten\u00edan as\u00ed",
            "start": 925.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "temblando Yo me acuerdo cuando les",
            "start": 931.36,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "platicaba que quer\u00edan que entreg\u00e1ramos",
            "start": 934.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo y dije",
            "start": 936.319,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no y estaban",
            "start": 940.36,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nerviosos",
            "start": 944.759,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "arriba va a haber fuga de capital eh va",
            "start": 946.319,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a haber devaluaci\u00f3n",
            "start": 950.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Ah Para que no haya fuga de capital para",
            "start": 951.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que no haya devaluaci\u00f3n voy a entregar",
            "start": 955.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 958.16,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 962.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "no Ah para que no haya",
            "start": 964.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "nerviosismo en el mercado",
            "start": 969.199,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "financiero voy a ser",
            "start": 973.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice de la corrupci\u00f3n del poder",
            "start": 977.519,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "judicial vamos todos a ser c\u00f3mplices y",
            "start": 981.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "decir que quede",
            "start": 985.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "as\u00ed no mueva porque",
            "start": 987.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este nos va a afectar en nuestra moneda",
            "start": 994.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "miren vamos a pasar a la",
            "start": 1000.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "historia como el",
            "start": 1003.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1008.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que no dev",
            "start": 1010.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "val\u00f3 su moneda",
            "start": 1014.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1022.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pero ya se les",
            "start": 1024.24,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 cu\u00e1nto fue la devaluaci\u00f3n con",
            "start": 1027.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Miguel de la",
            "start": 1029.959,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "Madrid",
            "start": 1033.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "4000",
            "start": 1035.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "482",
            "start": 1037.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "por con Salinas 47 de",
            "start": 1039.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n vamos a refrescar no la",
            "start": 1046.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "memoria con Cedillo",
            "start": 1052.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "187",
            "start": 1055.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1058.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1062.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "experto",
            "start": 1066.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "econom\u00eda experto no aplaudido le queman",
            "start": 1068.36,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "incienso",
            "start": 1073.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este sobre todo los estos mismos",
            "start": 1075.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Pues c\u00f3mo",
            "start": 1079.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no si fue el que los",
            "start": 1081.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3 con dinero del",
            "start": 1084.039,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pueblo con el fopra Convertir las deudas",
            "start": 1087.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "privadas de unos cuantos en deuda",
            "start": 1092.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es un",
            "start": 1094.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "\u00eddolo Salinas como no va a ser bien",
            "start": 1104.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 1108.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si les entreg\u00f3 todos los",
            "start": 1109.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 1112.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 1115.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 1117.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Minas bienes del",
            "start": 1119.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pueblo puertos aeropuertos las tierras",
            "start": 1122.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "idales",
            "start": 1128.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "aplauso S\u00ed pero los de arriba",
            "start": 1130.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "21 por de devaluaci\u00f3n Calder\u00f3n",
            "start": 1138.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "26.8 Pe\u00f1a Nieto 56",
            "start": 1145.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por y con nosotros no se ha",
            "start": 1149.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "depreciado el",
            "start": 1153.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "peso se ha",
            "start": 1155.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fortalecido",
            "start": 1157.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "10%",
            "start": 1161.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Entonces le pregunto a la",
            "start": 1163.32,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "gente vamos a revisar el",
            "start": 1167.72,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "caso vamos a que se",
            "start": 1172.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "opine que nada debe nada",
            "start": 1178.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "teme que",
            "start": 1183.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este la gente",
            "start": 1185.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "participe",
            "start": 1189.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y que se lleve",
            "start": 1190.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tiempo ya desde",
            "start": 1193.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ahora empiecen",
            "start": 1197.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a a este organizar",
            "start": 1199.76,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "foros Ojal\u00e1 y lo pueda",
            "start": 1204.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hacer el",
            "start": 1208.039,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "congreso que se escuche a",
            "start": 1211.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "todos a los de arriba y a todos los",
            "start": 1216.159,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "ciudadanos y precisamente por este",
            "start": 1222.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter Pues de urgencia que menciona",
            "start": 1224.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se tendr\u00eda para reformar judicial en",
            "start": 1227.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este caso en este caso de la Reforma del",
            "start": 1229.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "poder judicial s\u00ed se estar\u00eda fijando un",
            "start": 1231.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "plazo para que se de ya la aprobaci\u00f3n yo",
            "start": 1233.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "creo que podr\u00eda hacerlo el nuevo",
            "start": 1237.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "congreso pero todav\u00eda En este",
            "start": 1240.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gobierno S\u00ed en septiembre Que en",
            "start": 1243.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "septiembre quede lista la aprobaci\u00f3n por",
            "start": 1247.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la urgen la",
            "start": 1248.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 1253.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "septiembre se podr\u00eda hacerse",
            "start": 1255.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Claro que",
            "start": 1260.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1263.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hoy ya es m\u00e1s ya est\u00e1 el",
            "start": 1265.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "debate pero hay que hacerlo p\u00fablico",
            "start": 1269.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1n",
            "start": 1273.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "actuando los que no",
            "start": 1277.279,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "quieren la reforma si yo hay est\u00e1n ya",
            "start": 1280.159,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "este movi\u00e9ndose como siempre lo hacen",
            "start": 1286.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que como se dice en el bisb en",
            "start": 1290.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el b\u00e9isbol los tengo bien",
            "start": 1293.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "filados o",
            "start": 1296.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sea ya s\u00e9 que no les",
            "start": 1299.64,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "gusta porque son",
            "start": 1304.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "20 paquetes de reforma",
            "start": 1308.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Esta es la que les das al",
            "start": 1312.4,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Pull Pero adem\u00e1s",
            "start": 1315.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no se dan cuenta porque",
            "start": 1319.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 1323.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "cerrados de que es En",
            "start": 1326.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "beneficio de",
            "start": 1331.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos de",
            "start": 1333.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1338.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "es lograr que en el pa\u00eds haya un",
            "start": 1341.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 1345.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1350.57,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 el",
            "start": 1353.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gobierno al",
            "start": 1356.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "servicio de un",
            "start": 1358.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "grupo que el gobierno represente a todos",
            "start": 1360.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los mexicanos ricos y",
            "start": 1365.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pobres del campo de la",
            "start": 1368.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciudad esto da confianza al",
            "start": 1373.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inversionista",
            "start": 1376.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 1380.799,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 1383.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no que",
            "start": 1385.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este se tiene un poder",
            "start": 1388.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "judicial donde no",
            "start": 1391.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay una verdadera",
            "start": 1393.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "competencia porque predominan los",
            "start": 1398.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "monopolios Y por qu\u00e9 predominan los",
            "start": 1401.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "monopolios Ah porque los",
            "start": 1403.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "monopolios tienen m\u00e1s",
            "start": 1406.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "agarraderas tienen m\u00e1s",
            "start": 1409.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "influencia en el poder",
            "start": 1412.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "judicial porque se supone que es un",
            "start": 1415.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "poder aut\u00f3nomo",
            "start": 1418.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "independiente pero en los hechos no es",
            "start": 1421.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed es aut\u00f3nomo y es independiente del",
            "start": 1426.279,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pueblo no de los potentados",
            "start": 1430.2,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "son poderes que est\u00e1n al servicio de",
            "start": 1434.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "minor\u00edas Entonces",
            "start": 1439.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos a darle la",
            "start": 1442.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "confianza a los",
            "start": 1446.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "jueces a los",
            "start": 1449.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh magistrados ministros que elige el",
            "start": 1451.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pueblo Y hay muchos abogados mujeres y",
            "start": 1456.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 1460.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "\u00edntegros incluso ya lo expres\u00e9 en Elmo",
            "start": 1463.08,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "poder judicial pero no",
            "start": 1468.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "que la presidenta del poder judicial con",
            "start": 1472.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1476.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "respeto va a",
            "start": 1477.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1478.74,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "reunirse en la noche en una residencia",
            "start": 1480.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con el presidente de un",
            "start": 1483.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "partido sea qu\u00e9 es",
            "start": 1488.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso en lo oscurito",
            "start": 1491.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas",
            "start": 1499.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pues vamos a tener",
            "start": 1503.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "eh jueces magistrados ministros \u00edntegros",
            "start": 1507.2,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "honestos y el pueblo tiene un instinto",
            "start": 1513.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "certero el pueblo es",
            "start": 1519.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sabio sabe muy",
            "start": 1522.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "bien lo que conviene y lo que no",
            "start": 1525.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 1527.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y no se le",
            "start": 1529.2,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "enga\u00f1a Entonces",
            "start": 1533.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es la oportunidad de un",
            "start": 1535.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "avance hacia delante pero se correr\u00eda el",
            "start": 1539.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "riesgo de que se intente aprobar con el",
            "start": 1543.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nuevo gobierno o usted se quiere jubilar",
            "start": 1545.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con esa con esa no no no yo quiero",
            "start": 1546.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cumplir con mi",
            "start": 1551.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1552.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "si estoy convencido",
            "start": 1555.279,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de que hace",
            "start": 1559.399,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 1561.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "para lograr una sociedad",
            "start": 1563.799,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mejor el que haya un poder",
            "start": 1567.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "judicial \u00edntegro honesto que represente",
            "start": 1572.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico y no a una facci\u00f3n a",
            "start": 1576.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 1580.08,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "grupo a una mafia de poder econ\u00f3mico o",
            "start": 1582.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 1587.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "o de la delincuencia organizada pues",
            "start": 1588.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no voy a",
            "start": 1591.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "plantearlo",
            "start": 1594.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "si no se",
            "start": 1595.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "logra ya es es otro",
            "start": 1597.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "asunto pero yo estoy",
            "start": 1601.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acostumbrado",
            "start": 1603.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a defender lo",
            "start": 1606.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que considero son causas",
            "start": 1610.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "justas y hablarle a la gente este con",
            "start": 1614.799,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 1621.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Claridad y que los mexicanos decidan",
            "start": 1624.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1628.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh estoy",
            "start": 1630.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sintiendo de que est\u00e1n dice",
            "start": 1633.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nerviosismo genera mucho nerviosismo",
            "start": 1637.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed c\u00f3mo no va a haber",
            "start": 1640.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nerviosismo s\u00ed",
            "start": 1643.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de de los de arriba sobre todo en el",
            "start": 1645.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sector financiero ya lo adelantaba usted",
            "start": 1648.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "muchos han manifestado preocupaci\u00f3n de",
            "start": 1650.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que haya una real separaci\u00f3n de poderes",
            "start": 1653.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en el pr\u00f3ximo gobierno por el tema de",
            "start": 1656.52,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada en el legislativo",
            "start": 1658.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ahora con esta Reforma en el poder",
            "start": 1660.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "judicial que ser\u00eda pues elecci\u00f3n de la",
            "start": 1661.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pero pues precisamente el en",
            "start": 1664.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "torno al tema de la preocupaci\u00f3n de que",
            "start": 1667.12,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "si se tiene que resolver una un tema por",
            "start": 1668.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ejemplo en el poder judicial eh muestran",
            "start": 1670.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esta preocupaci\u00f3n en torno a que",
            "start": 1672.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pudieran no resultar beneficiados o",
            "start": 1675.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pudiera ganar el gobierno en ese sentido",
            "start": 1677.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 respuesta se le da en torno a este",
            "start": 1679.799,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tema de lo que mencionan de que pudiera",
            "start": 1681.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no haber una real separaci\u00f3n de los tres",
            "start": 1683.919,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "poderes al contrario si ahora este el",
            "start": 1687.679,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "poder judicial en lo",
            "start": 1693.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 1697.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "depende de una",
            "start": 1700.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "minor\u00eda no depende del pueblo",
            "start": 1704.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al servicio de una",
            "start": 1709.279,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "minor\u00eda hagan ustedes la investigaci\u00f3n \u00ed",
            "start": 1713.559,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en proceso o sea Qui\u00e9n es",
            "start": 1717.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en la",
            "start": 1720.919,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "corte o sea y se van a",
            "start": 1723.2,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "encontrar se van a llegar a entender",
            "start": 1728.399,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mejor las",
            "start": 1732.279,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "cosas Precisamente en torno a los a los",
            "start": 1735.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ministros una de otra de los escenarios",
            "start": 1738.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que se prestaban antes de que se diera",
            "start": 1741.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "esta este planteamiento de reforma era",
            "start": 1743.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el tema de los que estar\u00edan saliendo ya",
            "start": 1745.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para jubilarse no que eran cuatro casos",
            "start": 1748.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que pudiera tocarle a la pr\u00f3xima",
            "start": 1750.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidenta designarlos o bueno presentar",
            "start": 1752.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una terna el m\u00e1s cercano es el que se",
            "start": 1755.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dar\u00eda Ya este a\u00f1o en 2026 Hab\u00eda otro",
            "start": 1758.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caso y en 2027 habr\u00eda dos ministros para",
            "start": 1761.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "retirarse En ese sentido no se no se",
            "start": 1763.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 en cuenta pues ese panorama",
            "start": 1766.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 pasar\u00eda con ellos Si tendr\u00edan que",
            "start": 1768.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "renunciar en caso de que fueran electos",
            "start": 1771.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "otros otros personajes otras personas",
            "start": 1774.76,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "para poder ocupar estos cargos de",
            "start": 1776.799,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ministros y no alcanzaran el tiempo para",
            "start": 1778.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para el tema del retiro se contempl\u00f3",
            "start": 1780.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "depende del tiempo en que se lleve a",
            "start": 1782.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cabo la",
            "start": 1785.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consulta podr\u00edan alcanzar ellos todav\u00eda",
            "start": 1788.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed o",
            "start": 1791.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sea se puede",
            "start": 1792.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aprobar la reforma constitucional y ah\u00ed",
            "start": 1795.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "se van a",
            "start": 1798.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "establecer s\u00ed las",
            "start": 1799.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bases para",
            "start": 1803.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh definir cu\u00e1ndo se va a llevar a cabo",
            "start": 1805.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1809.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Cu\u00e1les van a",
            "start": 1811.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ser los requisitos el",
            "start": 1813.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "procedimiento para las",
            "start": 1818.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "candidaturas ya est\u00e1 en mi iniciativa en",
            "start": 1820.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo que yo envi\u00e9 pero pueden modificarse",
            "start": 1823.96,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "para ampliarse m\u00e1s Este y se fija un",
            "start": 1827.519,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "tiempo por ejemplo que se",
            "start": 1834.039,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "vote en el primer trimestre para la",
            "start": 1838.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de los de los pr\u00f3ximos s\u00ed",
            "start": 1842.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "primer trimestre",
            "start": 1845.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del del a\u00f1o",
            "start": 1847.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo despu\u00e9s de que ya se aprob\u00f3 la",
            "start": 1850.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "ley este pues va a empezar todo el",
            "start": 1853.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 1857.159,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "y se organiza la elecci\u00f3n",
            "start": 1860.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el el",
            "start": 1863.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "INE como cualquier elecci\u00f3n como la que",
            "start": 1866.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acaba de",
            "start": 1869.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "haber y ah\u00ed van los",
            "start": 1871.96,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "ciudadanos a votar y \u00e1 se",
            "start": 1874.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "elige y Esto va a ayudar",
            "start": 1880.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo sin",
            "start": 1885.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "excluir a nadie o sea solo S\u00ed podr\u00eda",
            "start": 1889.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "haber cambios en los tiempos de los",
            "start": 1892.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "plazos para que se lleven a cabo los",
            "start": 1894.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "procedimientos Pues s\u00ed si se aprueba la",
            "start": 1896.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ley ah\u00ed mismo en",
            "start": 1899.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transitorios digo si hay la reforma ah\u00ed",
            "start": 1901.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "se aclara que va a suceder si en vez de",
            "start": 1905.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 1909.48,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 1910.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ministros no se propone a nadie porque",
            "start": 1912.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "va a haber un",
            "start": 1916.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1920.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n ya quedar\u00edan 10 en tanto se",
            "start": 1923.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lleva a cabo la",
            "start": 1927.639,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n porque la propuesta para el",
            "start": 1931.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nuevo ministro creo que es hasta fin de",
            "start": 1935.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y",
            "start": 1937.639,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este la reforma constitucional podr\u00eda",
            "start": 1941.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estar en septiembre",
            "start": 1943.919,
            "duration": 3.36
        }
    ],
    "transcription_text": "ya se sabe lo suficiente porque se ha venido informando a ustedes les consta de c\u00f3mo eh Hay mucha corrupci\u00f3n en el poder judicial mucha mucha corrupci\u00f3n eh est\u00e1 el poder judicial eh secuestrado tanto por la delincuencia organizada como por la delincuencia de cuello blanco y no est\u00e1 el poder judicial al Servicio del pueblo jueces magistrados ministros no imparten justicia hay desde luego honrosas excepciones no podemos as\u00ed generalizar hay jueces buenos ministros magistrados pero en general est\u00e1 mal el poder judicial entonces necesitamos esa reforma o sea es urgente que s\u00ed urge nada m\u00e1s baste con ver hoy el informe vean Por qu\u00e9 no pones la actitud de dos jueces dos jueces esto Este es el se\u00f1or Caro Quintero y le est\u00e1n dando un Amparo un juez para que no sea extraditado y 24 horas de plazo para que se cumpla su resoluci\u00f3n a ver pero estamos hablando de hoy si les hago el recuento bueno hemos aqu\u00ed compartido todo a ver esto C\u00e9sar Duarte libertad una jueza C\u00f3mo se van a oponer a que eh se reforme el poder judicial Qui\u00e9nes se oponen Pues los beneficiados de la corrupci\u00f3n Pero eso no es el pueblo son los de arriba que se sendan los due\u00f1os de M\u00e9xico porque aqu\u00ed estamos hablando de dos temas vamos a decir eh menores no ah\u00ed est\u00e1 el caso del se\u00f1or ministro que guarda un expediente 10 meses para proteger a una empresa que tiene que pagar de acuerdo a resoluciones de jueces 30 40,000 millones de pesos c\u00f3mo va a tener este detenido un expediente as\u00ed por qu\u00e9 tanto tiempo y otros ministros que son empleados Me Da hasta pena decirlo de potentados empleados Entonces ellos mismos los machuchones peres son los que no quieren que el pueblo elija a los jueces a los magistrados a los ministros Por qu\u00e9 le tienen miedo al pueblo por qu\u00e9 le tienen miedo a la democracia qu\u00e9 va a suceder nada est\u00e1 definido un procedimiento se inscriben abogados mujeres hombres se da a conocer Qui\u00e9nes son hay tiempo para que se conozcan sus trayectorias participan las escuelas de derecho las asociaciones de abogados opinan los mismos jueces los mismos magistrados los mismos ministros el planteamiento es que no se les niegue a ellos la posibilidad de participar no solo de opinar sino de ser candidatos y que ya cuando todos estemos este informados de Qui\u00e9nes son los candidatos los jueces magistrados ministros no es mucho total debe ser 100 2000 o sea menos que los presidentes municipales que se eligen Entonces ya se tiene toda la informaci\u00f3n entonces el pueblo elige y hay una renovaci\u00f3n del poder judicial para que esto no siga pasando y que los jueces los magistrados los ministros sepan que son servidores del pueblo servidores p\u00fablicos y que su misi\u00f3n es impartir justicia no representar los intereses de minor\u00edas del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico excesos por ejemplo el que se autoriza una ley el\u00e9ctrica beneficio del pueblo de M\u00e9xico En beneficio del pueblo de M\u00e9xico se amparan empresas privadas extranjeras que est\u00e1n pensando en la ganancia en la utilidad en el lucro en algunos casos y un juez resuelve ampararlos se aprueba poder el poder legislativo aprueban los diputados federales aprueban los senadores llega a la suprema corte y un o dos dos ministros la cancelan este esgrimiendo utilizando como excusa como pretexto qu\u00e9 en el congreso no siguieron correctamente el procedimiento es como cuando un juez deja en libertad a un presunto delincuente de cuello blanco o de la delincuencia organizada porque eh Est\u00e1 mal la hora en que de acuerdo a la averiguaci\u00f3n previa se le detuvo porque no fue a las 10 sino fue a las 10:30 luego entonces se ofrece se da la protecci\u00f3n del amparo en vez de a ver se trata de un asunto delicado vamos a reponer el procedimiento a ver fue 10 o 103 no libertad entonces entiendo muy bien de que no les guste y empiezan algunos a presionar para ver si nerviosismo en los mercados nuestra econom\u00eda est\u00e1 muy fuerte afortunadamente Entonces cu\u00e1nto tiempo les va a durar estar promoviendo ese nerviosismo en la televisi\u00f3n en la radio en las de expertos financieros saben que le movieron y hoy debe estar como a ver c\u00f3mo est\u00e1 el peso con relaci\u00f3n al D debe estar como 1840 1850 37 Bueno les puedo decir que el 1837 s\u00ed es una eh es un es un porcentaje de fortalecimiento del peso hoy as\u00ed como est\u00e1 de El 10% desde que llegamos es la moneda hoy as\u00ed como est\u00e1 que m\u00e1s se ha fortalecido con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en todo el mundo a ver si no tiene Carlitos este la comparaci\u00f3n Para que vean lo importante que es tener una econom\u00eda fuerte finanzas p\u00fablicas sanas Y por qu\u00e9 tenemos una econom\u00eda fuerte y finanzas p\u00fablicas sanas porque hemos combatido la corrupci\u00f3n y puede ser que ahora haya eh estos desajustes Pero como se trata de que haya un verdadero Estado de derecho que es lo que quieren los inversionistas no los especuladores los verdaderos empresarios quieren un estado de derecho los especuladores quieren un estado de chueco Entonces ellos son los que no quieren una reforma para limpiar de corrupci\u00f3n el poder judicial miren eh Esta es la situaci\u00f3n hasta ayer 10 18 qu\u00e9 1845 Ya ya lleg\u00f3 ahorita ahora estaba 1824 aguantamos pero a ver Pon Pon este el comparativo con los gobiernos a ver si lo tienes ah\u00ed dice que aguantar\u00eda m\u00e1s hasta qu\u00e9 tope presidente entender\u00edan que el peso ya ya ser\u00eda una preocupaci\u00f3n Pues si aumenta m\u00e1s no no hay problema No hay problema o sea es que ellos est\u00e1n pensando o sea estaban acostumbrados al chantaje Entonces no no no me mantienes los privilegios porque si no Mira va a haber fuga de capital Va a haber devaluaci\u00f3n de ah\u00ed los ten\u00edan as\u00ed temblando Yo me acuerdo cuando les platicaba que quer\u00edan que entreg\u00e1ramos el petr\u00f3leo y dije no y estaban nerviosos arriba va a haber fuga de capital eh va a haber devaluaci\u00f3n Ah Para que no haya fuga de capital para que no haya devaluaci\u00f3n voy a entregar el petr\u00f3leo no no Ah para que no haya nerviosismo en el mercado financiero voy a ser c\u00f3mplice de la corrupci\u00f3n del poder judicial vamos todos a ser c\u00f3mplices y decir que quede as\u00ed no mueva porque este nos va a afectar en nuestra moneda miren vamos a pasar a la historia como el gobierno que no dev val\u00f3 su moneda as\u00ed est\u00e1 pero ya se les olvid\u00f3 cu\u00e1nto fue la devaluaci\u00f3n con Miguel de la Madrid 4000 482 por con Salinas 47 de devaluaci\u00f3n vamos a refrescar no la memoria con Cedillo 187 por no experto econom\u00eda experto no aplaudido le queman incienso este sobre todo los estos mismos Pues c\u00f3mo no si fue el que los rescat\u00f3 con dinero del pueblo con el fopra Convertir las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica es un \u00eddolo Salinas como no va a ser bien visto si les entreg\u00f3 todos los bienes empresas bancos Minas bienes del pueblo puertos aeropuertos las tierras idales aplauso S\u00ed pero los de arriba 21 por de devaluaci\u00f3n Calder\u00f3n 26.8 Pe\u00f1a Nieto 56 por y con nosotros no se ha depreciado el peso se ha fortalecido 10% Entonces le pregunto a la gente vamos a revisar el caso vamos a que se opine que nada debe nada teme que este la gente participe y que se lleve tiempo ya desde ahora empiecen a a este organizar foros Ojal\u00e1 y lo pueda hacer el congreso que se escuche a todos a los de arriba y a todos los ciudadanos y precisamente por este car\u00e1cter Pues de urgencia que menciona se tendr\u00eda para reformar judicial en este caso en este caso de la Reforma del poder judicial s\u00ed se estar\u00eda fijando un plazo para que se de ya la aprobaci\u00f3n yo creo que podr\u00eda hacerlo el nuevo congreso pero todav\u00eda En este gobierno S\u00ed en septiembre Que en septiembre quede lista la aprobaci\u00f3n por la urgen la patria septiembre se podr\u00eda hacerse Claro que desde hoy ya es m\u00e1s ya est\u00e1 el debate pero hay que hacerlo p\u00fablico porque ya est\u00e1n actuando los que no quieren la reforma si yo hay est\u00e1n ya este movi\u00e9ndose como siempre lo hacen nada m\u00e1s que como se dice en el bisb en el b\u00e9isbol los tengo bien filados o sea ya s\u00e9 que no les gusta porque son 20 paquetes de reforma Esta es la que les das al Pull Pero adem\u00e1s no se dan cuenta porque son muy cerrados de que es En beneficio de todos de ellos es lograr que en el pa\u00eds haya un aut\u00e9ntico estado de derecho [M\u00fasica] que no est\u00e9 el gobierno al servicio de un grupo que el gobierno represente a todos los mexicanos ricos y pobres del campo de la ciudad esto da confianza al inversionista verdadera confianza no que este se tiene un poder judicial donde no hay una verdadera competencia porque predominan los monopolios Y por qu\u00e9 predominan los monopolios Ah porque los monopolios tienen m\u00e1s agarraderas tienen m\u00e1s influencia en el poder judicial porque se supone que es un poder aut\u00f3nomo independiente pero en los hechos no es as\u00ed es aut\u00f3nomo y es independiente del pueblo no de los potentados son poderes que est\u00e1n al servicio de minor\u00edas Entonces vamos a darle la confianza a los jueces a los eh magistrados ministros que elige el pueblo Y hay muchos abogados mujeres y hombres \u00edntegros incluso ya lo expres\u00e9 en Elmo poder judicial pero no que la presidenta del poder judicial con todo respeto va a [M\u00fasica] reunirse en la noche en una residencia con el presidente de un partido sea qu\u00e9 es eso en lo oscurito y muchas otras cosas pues vamos a tener eh jueces magistrados ministros \u00edntegros honestos y el pueblo tiene un instinto certero el pueblo es sabio sabe muy bien lo que conviene y lo que no conviene y no se le enga\u00f1a Entonces es la oportunidad de un avance hacia delante pero se correr\u00eda el riesgo de que se intente aprobar con el nuevo gobierno o usted se quiere jubilar con esa con esa no no no yo quiero cumplir con mi responsabilidad si estoy convencido de que hace falta para lograr una sociedad mejor el que haya un poder judicial \u00edntegro honesto que represente al pueblo de M\u00e9xico y no a una facci\u00f3n a un grupo a una mafia de poder econ\u00f3mico o pol\u00edtico o de la delincuencia organizada pues C\u00f3mo no voy a plantearlo si no se logra ya es es otro asunto pero yo estoy acostumbrado a defender lo que considero son causas justas y hablarle a la gente este con toda Claridad y que los mexicanos decidan pero eh estoy sintiendo de que est\u00e1n dice nerviosismo genera mucho nerviosismo Pues s\u00ed c\u00f3mo no va a haber nerviosismo s\u00ed de de los de arriba sobre todo en el sector financiero ya lo adelantaba usted muchos han manifestado preocupaci\u00f3n de que haya una real separaci\u00f3n de poderes en el pr\u00f3ximo gobierno por el tema de mayor\u00eda calificada en el legislativo ahora con esta Reforma en el poder judicial que ser\u00eda pues elecci\u00f3n de la poblaci\u00f3n pero pues precisamente el en torno al tema de la preocupaci\u00f3n de que si se tiene que resolver una un tema por ejemplo en el poder judicial eh muestran esta preocupaci\u00f3n en torno a que pudieran no resultar beneficiados o pudiera ganar el gobierno en ese sentido qu\u00e9 respuesta se le da en torno a este tema de lo que mencionan de que pudiera no haber una real separaci\u00f3n de los tres poderes al contrario si ahora este el poder judicial en lo fundamental depende de una minor\u00eda no depende del pueblo est\u00e1 al servicio de una minor\u00eda hagan ustedes la investigaci\u00f3n \u00ed en proceso o sea Qui\u00e9n es qui\u00e9n en la corte o sea y se van a encontrar se van a llegar a entender mejor las cosas Precisamente en torno a los a los ministros una de otra de los escenarios que se prestaban antes de que se diera esta este planteamiento de reforma era el tema de los que estar\u00edan saliendo ya para jubilarse no que eran cuatro casos que pudiera tocarle a la pr\u00f3xima presidenta designarlos o bueno presentar una terna el m\u00e1s cercano es el que se dar\u00eda Ya este a\u00f1o en 2026 Hab\u00eda otro caso y en 2027 habr\u00eda dos ministros para retirarse En ese sentido no se no se tom\u00f3 en cuenta pues ese panorama Y qu\u00e9 pasar\u00eda con ellos Si tendr\u00edan que renunciar en caso de que fueran electos otros otros personajes otras personas para poder ocupar estos cargos de ministros y no alcanzaran el tiempo para para el tema del retiro se contempl\u00f3 depende del tiempo en que se lleve a cabo la consulta podr\u00edan alcanzar ellos todav\u00eda s\u00ed o sea se puede aprobar la reforma constitucional y ah\u00ed se van a establecer s\u00ed las bases para eh definir cu\u00e1ndo se va a llevar a cabo la elecci\u00f3n Cu\u00e1les van a ser los requisitos el procedimiento para las candidaturas ya est\u00e1 en mi iniciativa en lo que yo envi\u00e9 pero pueden modificarse para ampliarse m\u00e1s Este y se fija un tiempo por ejemplo que se vote en el primer trimestre para la elecci\u00f3n de los de los pr\u00f3ximos s\u00ed primer trimestre del del a\u00f1o pr\u00f3ximo despu\u00e9s de que ya se aprob\u00f3 la ley este pues va a empezar todo el procedimiento y se organiza la elecci\u00f3n el el INE como cualquier elecci\u00f3n como la que acaba de haber y ah\u00ed van los ciudadanos a votar y \u00e1 se elige y Esto va a ayudar much\u00edsimo sin excluir a nadie o sea solo S\u00ed podr\u00eda haber cambios en los tiempos de los plazos para que se lleven a cabo los procedimientos Pues s\u00ed si se aprueba la ley ah\u00ed mismo en transitorios digo si hay la reforma ah\u00ed se aclara que va a suceder si en vez de tener 11 ministros no se propone a nadie porque va a haber un una elecci\u00f3n ya quedar\u00edan 10 en tanto se lleva a cabo la elecci\u00f3n porque la propuesta para el nuevo ministro creo que es hasta fin de a\u00f1o y este la reforma constitucional podr\u00eda estar en septiembre",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:51:45.521727"
}