{
    "video_id": "ppvuJRiVQIY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ppvuJRiVQIY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBy427HT65KpQIE67-Nl3-cmwsS2A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ppvuJRiVQIY",
    "video_title": "Llamado a la OMS para avalar vacunas seguras y eficaces. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7830,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 412.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 417.84,
            "duration": 32.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 419.83,
            "duration": 30.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 460.38,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 561.13,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "bueno es martes",
            "start": 568.209,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 570.87,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "informar c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 572.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "semana sobre la situaci\u00f3n de la pandemia",
            "start": 575.95,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "el plan nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 580.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 586.19,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "vamos bien afortunadamente",
            "start": 588.41,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 593.139,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "todav\u00eda sigue siendo estragos",
            "start": 594.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la pandemia pero",
            "start": 598.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 600.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1n disminuyendo los contagios y lo",
            "start": 602.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 606.91,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nos importa",
            "start": 608.76,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "hay una disminuci\u00f3n en fallecimientos",
            "start": 612.12,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "porque eso es lo m\u00e1s doloroso",
            "start": 616.93,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 620.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hacer el llamado a todos",
            "start": 622.87,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de que se vacunen",
            "start": 626.55,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 629.27,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "es posible",
            "start": 631.43,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "vacunarnos",
            "start": 634.38,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "y s",
            "start": 637.279,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y necesario",
            "start": 640.61,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "muy importante se protege",
            "start": 643.05,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "al que est\u00e1 de vacunado frente a la",
            "start": 647.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 651.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los casos",
            "start": 654.22,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de hospitalizaci\u00f3n de fallecimientos",
            "start": 657.03,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 661.91,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "mayoritariamente",
            "start": 664.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con personas no vacunadas",
            "start": 666.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado",
            "start": 671.139,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed es importante",
            "start": 674.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "vacunarnos es de sabios",
            "start": 679.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 684.91,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si antes pens\u00e1bamos de que no nos \u00edbamos",
            "start": 691.49,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a vacunar porque nos afectaba est\u00e1",
            "start": 694.49,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "demostrado que no hay reacciones que",
            "start": 699.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "afecten",
            "start": 701.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entonces si hace falta",
            "start": 703.58,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n y vamos a cumplir para que",
            "start": 706.6,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "a finales de este mes pues ya",
            "start": 710.73,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 715.35,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "todos vacunados los mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 717.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estamos cerrando",
            "start": 724.46,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 727.889,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nos quedaba pendiente",
            "start": 732.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 734.94,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de aplicar alrededor de",
            "start": 737.139,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "800 mil dosis",
            "start": 740.69,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la secretaria la defensa y la secretaria",
            "start": 744.59,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 747.02,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se han hecho cargo de aplicar estas",
            "start": 748.51,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dosis y ya",
            "start": 753.19,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 756.91,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "cuatro o cinco d\u00edas",
            "start": 758.649,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se lleva un avance",
            "start": 761.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 764.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "65%",
            "start": 766.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se han aplicado m\u00e1s de",
            "start": 769.58,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "500 mil",
            "start": 773.47,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de las 800.000 dosis",
            "start": 777.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entonces vamos a terminar en esta semana",
            "start": 780.17,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en guanajuato que da el estado",
            "start": 783.38,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "en donde ten\u00edamos m\u00e1s rezago",
            "start": 787.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque no se hab\u00edan enviado todas las",
            "start": 791.47,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "vacunas ya",
            "start": 794.8,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se enviaron ya tienen todas las dosis y",
            "start": 797.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 vacunando en todos los",
            "start": 800.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "municipios en guanajuato lo est\u00e1",
            "start": 802.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "haciendo el ej\u00e9rcito y la marina las",
            "start": 805.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y estamos avanzando",
            "start": 807.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces para",
            "start": 810.53,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a finales de esta semana",
            "start": 812.86,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "para el martes de la pr\u00f3xima en ocho",
            "start": 817.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "d\u00edas y espero ya",
            "start": 821.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "decirles que se cumpli\u00f3 con la meta",
            "start": 823.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que esto es lo que podemos comentar pero",
            "start": 827.42,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 830.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar al doctor alcocer luego",
            "start": 831.84,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "al doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 836.09,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y luego a marcelo ebrad y luego al",
            "start": 839.49,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "general mis crescencio sandoval",
            "start": 841.709,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y con su permiso del se\u00f1or presidente",
            "start": 847.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 849.95,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "como es de su conocimiento",
            "start": 854.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "seguimos en el importante tema con la",
            "start": 856.0,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de los medicamentos",
            "start": 859.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "adquiridos por el sector salud para",
            "start": 861.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n en total y de acuerdo",
            "start": 863.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a la demanda del sector que ustedes",
            "start": 866.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recuerdan que consta de 1840 claro",
            "start": 868.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "claves lo podemos ver en la primera",
            "start": 872.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "imagen se han recibido",
            "start": 874.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "157 puntos 8 millones de piezas",
            "start": 877.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y en esta segunda tabla por favor se",
            "start": 883.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentan las \u00f3rdenes de suministro",
            "start": 886.03,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "correspondientes a este periodo de",
            "start": 888.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "insumos m\u00e9dicos para cada una de las",
            "start": 889.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instituciones en la \u00faltima semana se",
            "start": 892.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "agregaron 30 millones 802 mil",
            "start": 895.06,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "218 piezas derivadas de 4 mil 378",
            "start": 899.64,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes para su suministro",
            "start": 904.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "generadas en la esta semana",
            "start": 907.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en la tabla de la izquierda ustedes",
            "start": 912.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pueden ver la meta a alcanzar en",
            "start": 915.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diciembre de este a\u00f1o en que se llegar\u00e1",
            "start": 917.78,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "al total de 550 millones",
            "start": 919.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "903 mil 21 piezas y en la siguiente",
            "start": 922.69,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina le presento los porcentajes de",
            "start": 926.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "piezas entregadas en este en particular",
            "start": 930.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por el link xavi a los almacenes",
            "start": 932.51,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "estatales que son 42 millones 221 mil",
            "start": 935.48,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "636 piezas de las cuales los estados",
            "start": 940.75,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "han recibido han reportado de recepci\u00f3n",
            "start": 945.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo 24 millones",
            "start": 948.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "771 mil",
            "start": 951.72,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "356 piezas y aqu\u00ed es un punto donde",
            "start": 953.58,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "tenemos que tratar reflexionar sobre",
            "start": 957.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este tiempo de uno de recibir y otro de",
            "start": 960.67,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "reportar la notificaci\u00f3n por parte de",
            "start": 964.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los estados si ha sido lenta por ello",
            "start": 968.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en ello en esto el",
            "start": 970.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inventario me puedes pasar la siguiente",
            "start": 973.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por favor en el inventario en tr\u00e1nsito",
            "start": 975.76,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de los operadores es de 20 millones 427",
            "start": 979.57,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 984.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "849 piezas y aqu\u00ed ven el porcentaje que",
            "start": 985.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cubre cada operador como ustedes saben",
            "start": 988.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la siguiente imagen la",
            "start": 991.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal para la protecci\u00f3n",
            "start": 995.41,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "contra riesgos sanitarios",
            "start": 997.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "abreviado cofepris asegura la calidad la",
            "start": 998.85,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "seguridad y eficacia de los medicamentos",
            "start": 1003.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que se reciben para a trav\u00e9s de la",
            "start": 1006.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 1009.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dispositivos m\u00e9dicos y vacunas tambi\u00e9n",
            "start": 1010.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los incluye e insumos que requieren ser",
            "start": 1013.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "autorizados para su uso no cualquier",
            "start": 1016.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cosa que llega que se compra se debe",
            "start": 1018.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "utilizar son analizados por la comisi\u00f3n",
            "start": 1020.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de control anal\u00edtico y ampliaci\u00f3n de",
            "start": 1023.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cobertura el famoso ac\u00e1 ya que es el",
            "start": 1026.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "laboratorio que es de referencia dentro",
            "start": 1028.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de esta instituci\u00f3n las pruebas que se",
            "start": 1032.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "realizan en este en este laboratorio son",
            "start": 1034.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de identidad de conocer qu\u00e9 son los",
            "start": 1037.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "medicamentos que llegan de acuerdo a su",
            "start": 1039.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estructura qu\u00edmica de los que se est\u00e1n",
            "start": 1041.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recibiendo la calidad y sobre todo la",
            "start": 1043.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esterilidad pues deben estar libres de",
            "start": 1047.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "microorganismos contaminantes ahora bien",
            "start": 1050.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en la siguiente imagen podemos ver lo",
            "start": 1052.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que sucede en cuanto al abasto de",
            "start": 1056.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gicos de la empresa med imex del",
            "start": 1058.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "norte sea de se ve a trav\u00e9s del",
            "start": 1060.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar el",
            "start": 1063.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "in xavi y les inform\u00f3 los siguientes",
            "start": 1065.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "detalles del embarque que lleg\u00f3 a m\u00e9xico",
            "start": 1068.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "proveniente",
            "start": 1071.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de korea el 20 de agosto de 2021",
            "start": 1072.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ingresaron al laboratorio de callar que",
            "start": 1076.06,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el 30 de agosto cinco medicamentos para",
            "start": 1078.95,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "su an\u00e1lisis en kayak los aprob\u00f3 el 17 de",
            "start": 1082.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "septiembre ustedes pueden ver en la",
            "start": 1086.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "parte superior de la de la tabla y",
            "start": 1088.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cofepris liber\u00f3 el mismo d\u00eda los",
            "start": 1090.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gicos que detall\u00f3 en la tabla",
            "start": 1093.77,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "asimismo en un segundo embarque",
            "start": 1096.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1099.3,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "proveniente tambi\u00e9n de corea del pasado",
            "start": 1100.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "3 y 5 de septiembre",
            "start": 1102.87,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "llegaron otros otros onces y",
            "start": 1104.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gicos que est\u00e1n completando la",
            "start": 1108.02,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "lista y por lo tanto desde que",
            "start": 1111.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ingresaron el 22 de septiembre al 11 de",
            "start": 1113.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "octubre los 16 medicamentos restantes",
            "start": 1116.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "han sido aprobados y liberados por",
            "start": 1119.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cofepris para su uso en mexico",
            "start": 1122.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en conclusi\u00f3n en m\u00e9xico en nuestro",
            "start": 1125.91,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno cumple con medicamentos",
            "start": 1128.16,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gratuitos de amplia amplia calidad",
            "start": 1130.76,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "seguros y eficaces y eficaces para la",
            "start": 1133.34,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que lo requiera muchas gracias",
            "start": 1136.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas los secretarios muy",
            "start": 1149.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todos y todos ustedes",
            "start": 1152.6,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "brevemente vamos a compartir el estado",
            "start": 1154.36,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que guarda la epidemia de cobistas 19 en",
            "start": 1157.669,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mexico y c\u00f3mo estamos progresando con el",
            "start": 1159.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n si me pasan la",
            "start": 1162.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "primera por favor en esta gr\u00e1fica espero",
            "start": 1164.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que ya muy conocida que nos muestra los",
            "start": 1167.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "casos estimados vemos que abrimos la",
            "start": 1169.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "semana 40 de informaci\u00f3n cuando vivimos",
            "start": 1171.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la semana 42 con una reducci\u00f3n de 24",
            "start": 1173.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "puntos porcentuales 24 por ciento",
            "start": 1178.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recordar que ya llevamos 11 semanas con",
            "start": 1180.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reducciones aproximadamente de esta",
            "start": 1182.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "magnitud y como pueden ver en este",
            "start": 1185.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "momento ya la incidencia de casos es",
            "start": 1187.91,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "menor al punto m\u00ednimo que estuvimos",
            "start": 1191.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entre la primera y la segunda ola si",
            "start": 1194.179,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esto se mantiene para la siguiente",
            "start": 1196.73,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "semana seguramente ya estaremos en el",
            "start": 1197.929,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "punto m\u00ednimo absoluto de la epidemia",
            "start": 1199.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "menos del 1% de los casos estimados son",
            "start": 1203.39,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "casos activos y estos representan 32 mil",
            "start": 1206.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "136 casos en la hospitalizaci\u00f3n que es",
            "start": 1210.97,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "otro indicador muy importante sobre todo",
            "start": 1213.919,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "parte grave de enfermedad kovic vemos",
            "start": 1216.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n hemos ido con una reducci\u00f3n",
            "start": 1218.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sostenida y si comparamos con el punto",
            "start": 1221.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de toda la epidemia en m\u00e9xico",
            "start": 1224.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos una reducci\u00f3n de 81 por ciento",
            "start": 1226.97,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en el \u00edndice de hospitalizaci\u00f3n el",
            "start": 1229.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "\u00edndice de camas cobit ocupadas noten",
            "start": 1232.669,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que esto no lo hab\u00edamos",
            "start": 1235.519,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mencionado en otras ocasiones que la",
            "start": 1236.809,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "segunda ola es m\u00e1s grande que la tercera",
            "start": 1239.149,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cuando vemos la hospitalizaci\u00f3n cosa que",
            "start": 1242.24,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no pasa con los casos pero que",
            "start": 1244.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "obviamente es consistente con la idea",
            "start": 1246.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que si hemos explicado muchas veces de",
            "start": 1248.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que a pesar de que haya casos la",
            "start": 1250.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de casos graves que requieren",
            "start": 1252.74,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n o que desafortunadamente",
            "start": 1254.84,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pierdan la vida es mucho mucho menos 80%",
            "start": 1257.029,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "menos la siguiente por favor respecto a",
            "start": 1260.899,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n seguimos avanzando se sigue",
            "start": 1264.08,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "atendiendo con gran entusiasmo los",
            "start": 1266.929,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "puestos de vacunaci\u00f3n efectivamente el",
            "start": 1269.269,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fin de semana estuvo muy activa la",
            "start": 1271.789,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en todo el pa\u00eds en especial",
            "start": 1274.429,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en guanajuato donde las fuerzas armadas",
            "start": 1277.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "han estado coordinando el operativo y",
            "start": 1279.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hubo gran entusiasmo y ya toda la",
            "start": 1281.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "republica tiene todas las dosis para",
            "start": 1284.419,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "terminar de vacunar a las personas",
            "start": 1286.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "adultas mayores y esto lo seguimos",
            "start": 1288.259,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "llevando por muy buen camino arriba de",
            "start": 1291.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "620 mil dosis fue el promedio de dosis",
            "start": 1294.1,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "diarias aplicadas la semana pasada de",
            "start": 1296.919,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ayer para hoy por m\u00e1s bien de anteayer",
            "start": 1299.809,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "para ayer",
            "start": 1301.669,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "404 mil 836 dosis en forma acumulativa",
            "start": 1303.19,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tenemos 112 puntos 6 millones de dosis",
            "start": 1306.95,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "que ya se han aplicado y que",
            "start": 1310.309,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "corresponden con el",
            "start": 1312.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "69.3 millones de personas mayores de 18",
            "start": 1314.649,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que han sido vacunadas tres cuartas",
            "start": 1317.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "partes ya tienen el esquema completo y",
            "start": 1321.2,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "aproximadamente una cuarta parte todav\u00eda",
            "start": 1324.08,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "es el esquema inicial el esquema",
            "start": 1326.509,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reciente particularmente las personas",
            "start": 1328.549,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "del segmento 18 a 29 a\u00f1os de edad hemos",
            "start": 1331.309,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "logrado ya una cobertura de 77 por",
            "start": 1335.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ciento de las personas adultas mayores",
            "start": 1337.279,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "esto ya supera la expectativa que",
            "start": 1340.039,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos con base en los datos de",
            "start": 1342.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aceptabilidad de la vacuna que provienen",
            "start": 1345.07,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "de la encuesta nacional de salud y",
            "start": 1347.84,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n",
            "start": 1349.129,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "se estimaba que s\u00f3lo el 70% de las",
            "start": 1350.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "personas estar\u00edan deseosos de recibir la",
            "start": 1352.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vacuna ahorita ya lo superamos tenemos",
            "start": 1354.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "77 por ciento de esta cobertura y",
            "start": 1357.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todos los municipios ya",
            "start": 1360.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se ha ofertado la vacuna esto estaremos",
            "start": 1364.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informando lo cuando logremos ya la meta",
            "start": 1367.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el 31 de octubre",
            "start": 1369.95,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "finalmente tenemos la cantidad de",
            "start": 1371.38,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "vacunas que hasta el momento hemos",
            "start": 1373.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recibido 130 puntos 6 millones de estas",
            "start": 1374.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siete clases de vacunas y en el \u00faltima",
            "start": 1377.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "imagen vemos el calendario programado si",
            "start": 1380.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se concreta este calendario tendremos la",
            "start": 1384.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "semana con el mayor abastecimiento de",
            "start": 1386.33,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "vacunas de",
            "start": 1388.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contra del cob y 9.3 millones de dosis",
            "start": 1390.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de vacunas hoy en el aeropuerto de",
            "start": 1394.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "toluca estaremos recibiendo las dosis",
            "start": 1396.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que provienen de un donativo reciente de",
            "start": 1398.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los eeuu de am\u00e9rica de vacunas",
            "start": 1400.88,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca muchas gracias",
            "start": 1404.51,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con su permiso al presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1419.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la actualizaci\u00f3n prev\u00e9 la siguiente por",
            "start": 1422.019,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1424.21,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "como ya se explic\u00f3 aqu\u00ed vamos a tener",
            "start": 1425.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir la meta que fij\u00f3 el",
            "start": 1429.05,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica para el mes",
            "start": 1432.39,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de octubre",
            "start": 1433.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tendremos como ya se dijo es hermana el",
            "start": 1434.81,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sumiso m\u00e1s amplio",
            "start": 1437.67,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "porque llegamos a este punto bueno a",
            "start": 1440.169,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta escena que va a entregar o est\u00e1n",
            "start": 1442.149,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "entregando dise\u00f1os de dosis que han sino",
            "start": 1444.909,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "cerca de 3 millones",
            "start": 1447.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sputnik",
            "start": 1448.799,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "8.5 millones",
            "start": 1450.57,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "pzifer tiene una entrega constante cada",
            "start": 1452.249,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 1454.629,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "y estamos por recibir a las 8 de la",
            "start": 1455.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana una donaci\u00f3n de 3.4 millones de",
            "start": 1458.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas personas transg\u00e9nica",
            "start": 1461.15,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que gana los eeuu al t\u00e9rmino de este mes",
            "start": 1463.58,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "aproximadamente el 35 por ciento de las",
            "start": 1468.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vacunas aplicadas en m\u00e9xico durante este",
            "start": 1471.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1o habr\u00e1n sido envasadas en territorio",
            "start": 1474.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1476.87,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ese porcentaje seguramente o muy",
            "start": 1478.07,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "probablemente vaya creciendo en los",
            "start": 1480.41,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses la siguiente por favor",
            "start": 1482.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "como ya dije a las 8 a la ma\u00f1ana llega",
            "start": 1484.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta donaci\u00f3n que es fruto de una",
            "start": 1487.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llamada del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1489.52,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "una conversaci\u00f3n del presidente de l\u00f3pez",
            "start": 1491.87,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1493.67,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "especialmente con el presente vaiv\u00e9n y",
            "start": 1494.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la vicepresidente de c\u00e1mara ars",
            "start": 1497.12,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "esto se haga a las 8 de la ma\u00f1ana que",
            "start": 1500.32,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "llegue esta donaci\u00f3n a toluca la",
            "start": 1502.389,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "siguiente por favor por \u00faltimo decirles",
            "start": 1504.669,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que estamos avanzando para que pueda",
            "start": 1508.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "darse la reanudaci\u00f3n de actividades",
            "start": 1511.21,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "regulares",
            "start": 1512.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a lo largo de la frontera con eeuu a",
            "start": 1513.85,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "partir del d\u00eda 8 de noviembre no hay",
            "start": 1516.37,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cambio estamos avanzando a eso",
            "start": 1518.919,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "tenemos todas estas vacunas est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1522.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "son las aprobadas por la atenci\u00f3n",
            "start": 1525.39,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mundial de la salud originalmente eeuu",
            "start": 1526.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "solamente iba a reconocer las f\u00e1bricas",
            "start": 1529.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en eeuu finalmente accedieron a",
            "start": 1530.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y reconocer todas las que est\u00e1n",
            "start": 1534.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "autorizadas por la naci\u00f3n desde la salud",
            "start": 1536.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que son estas y especifican si no est\u00e1n",
            "start": 1539.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ya en proceso la revisi\u00f3n mundial de la",
            "start": 1542.159,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "salud esperamos que en las pr\u00f3ximas",
            "start": 1544.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "semanas les concedan la autorizaci\u00f3n",
            "start": 1545.85,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "correspondiente ser\u00e1 contra el",
            "start": 1548.01,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1550.289,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1558.29,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "continuamos con el informe de",
            "start": 1559.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de vacunas",
            "start": 1561.68,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "arribaron las vacunas entre el 13 el 13",
            "start": 1564.88,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y el 17 fueron cuatro millones 402 mil",
            "start": 1568.75,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "setenta dosis se",
            "start": 1573.09,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "organizaron se notificaron y se",
            "start": 1576.15,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "distribuyeron un mill\u00f3n 709 mil",
            "start": 1578.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "setecientos treinta dosis de la",
            "start": 1581.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "siguiente manera adelante por favor el",
            "start": 1583.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "d\u00eda 14 y el 15 de octubre jueves y",
            "start": 1586.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "viernes 810 mil dosis que fueron",
            "start": 1590.02,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "destinadas para el estado de guanajuato",
            "start": 1592.6,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "se integraron tres rutas",
            "start": 1595.95,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "cada uno de estos d\u00edas la ruta 1 atendi\u00f3",
            "start": 1599.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "le\u00f3n guanajuato para dos municipios la",
            "start": 1603.17,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ruta 2 zelaya la ruta 3 irapuato el d\u00eda",
            "start": 1607.19,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "15 repetimos esta misma distribuci\u00f3n",
            "start": 1611.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estas mismas rutas para poder tener este",
            "start": 1615.05,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "disponible la vacuna e iniciar el propio",
            "start": 1618.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "15 toda la",
            "start": 1622.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tarea que tenemos asignada para poder",
            "start": 1624.88,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "desde ah\u00ed vacunar a rezagados y de 18 a",
            "start": 1628.34,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "29 a\u00f1os adelante por favor en cuanto al",
            "start": 1632.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y el lunes 16 y 18 de octubre se",
            "start": 1636.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "distribuyeron",
            "start": 1641.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "899 mil",
            "start": 1643.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "730 vacunas",
            "start": 1644.86,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "539 mil 370 por v\u00eda a\u00e9rea con cien siete",
            "start": 1646.96,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "rutas con aeronaves de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1651.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mexicana la ruta 1 atendi\u00f3 baja",
            "start": 1654.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "california sur baja california sonora",
            "start": 1657.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sinaloa en la ruta 2 chihuahua durango y",
            "start": 1660.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 1664.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "oaxaca chiapas yucat\u00e1n y quintana roo la",
            "start": 1665.66,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "4 aguascalientes y zacatecas las 5",
            "start": 1669.71,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "guerrero michoac\u00e1n colima nayarit y",
            "start": 1673.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "jalisco las 6 san lu\u00eds potos\u00ed veracruz",
            "start": 1676.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tabasco campeche las 7 nuevo le\u00f3n y",
            "start": 1679.79,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tamaulipas se atendieron 24 estados en",
            "start": 1683.57,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n terrestre 360 y",
            "start": 1688.31,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "1.360 dosis para atender 8 estados",
            "start": 1691.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acudieron a lincoln a recoger sus",
            "start": 1695.45,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "dosis y se les proporcion\u00f3 seguridad por",
            "start": 1698.83,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "parte del personal de sedena semar o",
            "start": 1702.83,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1706.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estos estados fueron ciudades de m\u00e9xico",
            "start": 1708.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esta de m\u00e9xico tlaxcala puebla morelos",
            "start": 1710.9,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hidalgo quer\u00e9taro y guanajuato adelante",
            "start": 1712.99,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "en resumen lo que se realiz\u00f3 14 15 y 18",
            "start": 1716.59,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de octubre en la distribuci\u00f3n por v\u00eda",
            "start": 1721.4,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea 539 mil 370 dosis v\u00eda terrestre",
            "start": 1724.43,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "1.170.000 360 el total de la",
            "start": 1730.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n un mill\u00f3n 709 mil",
            "start": 1734.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "setecientos treinta se atendieron las 32",
            "start": 1736.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entidades",
            "start": 1739.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "federativas se hicieron 67 movimientos",
            "start": 1740.47,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "seres terrestres con sus respectivas",
            "start": 1744.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "escoltas de seguridad como ya cit\u00e9 de la",
            "start": 1747.08,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "guardia nacional del ej\u00e9rcito y de la",
            "start": 1749.87,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "armada",
            "start": 1753.289,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "32 movimientos a\u00e9reos con el mismo",
            "start": 1754.51,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "n\u00famero de operaciones a\u00e9reas y haciendo",
            "start": 1757.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un total de 33 horas con 15 minutos de",
            "start": 1760.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vuelo de las aeronaves empleando un",
            "start": 1763.73,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "total de 2.038 elementos",
            "start": 1766.25,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "201 veh\u00edculos y siete aeronaves para",
            "start": 1769.539,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hacer la distribuci\u00f3n",
            "start": 1773.96,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "correspondiente esto se presiente",
            "start": 1775.84,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "vamos a preguntas",
            "start": 1785.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estamos contigo la compa\u00f1era ya",
            "start": 1788.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "23 compa\u00f1eros",
            "start": 1791.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "45",
            "start": 1794.17,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sin registrar 6",
            "start": 1796.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente urbano",
            "start": 1802.48,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "variedades derivaciones buenos dias",
            "start": 1804.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "secretarios subsecretarios",
            "start": 1806.049,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "\u00e9ste quisiera actualizarlo algunas",
            "start": 1807.6,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "informaciones y plantearle dos preguntas",
            "start": 1811.39,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en la primera actualizaci\u00f3n",
            "start": 1812.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "me contactaron personas de la",
            "start": 1815.34,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n campesina de la sierra del",
            "start": 1817.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sur hoy en guerrero dicen que va",
            "start": 1819.669,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "avanzando muy bien el programa de la",
            "start": 1822.22,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de las libertades anticipadas",
            "start": 1824.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dan las gracias y tambi\u00e9n le piden que",
            "start": 1829.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se puede revisar el caso de orlando",
            "start": 1831.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "\u00e1vila me sino y jer\u00f3nimo hern\u00e1ndez",
            "start": 1833.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "refugio son dos luchadores est\u00e9s",
            "start": 1835.6,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "sociales y dise\u00f1os est\u00e1n presos por",
            "start": 1838.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "progresar arrancaron la declaraci\u00f3n por",
            "start": 1843.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "medio de tortura son las causas penales",
            "start": 1845.86,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "27 del 2020 del juzgado 3o tabares",
            "start": 1848.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "guerrero y la carpeta judicial pj 58 del",
            "start": 1853.21,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "2020 del juzgado tercero de primera",
            "start": 1857.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "instancia de los bravos guerrero es la",
            "start": 1860.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de la actualizaci\u00f3n de la",
            "start": 1863.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y la primera pregunta se\u00f1or",
            "start": 1865.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente es que \u00e9ste no s\u00e9 si usted ha",
            "start": 1868.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "visto que estando un fen\u00f3meno muy",
            "start": 1871.39,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "particular que est\u00e1n cambiando",
            "start": 1873.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "administraciones y gobiernos pero se",
            "start": 1875.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n quedando",
            "start": 1879.25,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "funcionarios del pasado algunos",
            "start": 1880.71,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "cuestionados por ejemplo en revisiones",
            "start": 1882.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que hicimos de prensa nacional e",
            "start": 1885.64,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 1886.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aparecen por ejemplo en el sat oscar",
            "start": 1888.09,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "moreno v\u00eda toro funcionario ligado a",
            "start": 1891.64,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "genaro garc\u00eda luna",
            "start": 1894.28,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "e incluso ya se hab\u00eda manejado el nombre",
            "start": 1895.929,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed sigue y no se ha hecho nada",
            "start": 1898.299,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "en zacatecas arturo l\u00f3pez ex director de",
            "start": 1901.95,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n de gendarmer\u00eda en san",
            "start": 1905.309,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed osmar \u00e1ngel gonz\u00e1lez en baja",
            "start": 1908.039,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "california sur javier l\u00f3pez en baja",
            "start": 1911.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "california carlos alberto fl\u00f3rez en",
            "start": 1913.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n luis navarro garc\u00eda en la",
            "start": 1917.07,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "secretaria de finanzas",
            "start": 1919.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en sinaloa crist\u00f3bal casta\u00f1eda",
            "start": 1921.299,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "este \u00faltimo caso llama la atenci\u00f3n ser",
            "start": 1923.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "presidente porque est\u00e1 publicado",
            "start": 1926.73,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "que usted lo habr\u00eda recomendado o que",
            "start": 1929.659,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "sigue ah\u00ed a petici\u00f3n suya entonces la",
            "start": 1932.999,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "primera pregunta es",
            "start": 1936.629,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "decirle a usted s\u00ed si usted recomienda",
            "start": 1939.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "usted postula",
            "start": 1942.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "algunos servidores p\u00fablicos a",
            "start": 1945.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "funcionarios o agentes parejas claves o",
            "start": 1948.2,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de seguridad no s\u00e9 qu\u00e9 comentario",
            "start": 1951.679,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tengas la primera el se\u00f1or grafeno a ya",
            "start": 1954.169,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "est\u00e9 informas test es cosa de que los",
            "start": 1957.529,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales le dicen",
            "start": 1961.57,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "los antecedentes de estos servidores",
            "start": 1965.9,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 1970.3,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "yo hago una recomendaci\u00f3n siempre",
            "start": 1972.63,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "cuando se trata de los secretarios de",
            "start": 1978.39,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 1982.59,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1985.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "les recomiendo respetuosamente",
            "start": 1988.85,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "quienes van a gobernar",
            "start": 1993.779,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que cuiden",
            "start": 1996.83,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "s calma que cuiden a la persona que va a",
            "start": 2000.75,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ocupar ese cargo",
            "start": 2006.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n les recomiendo",
            "start": 2008.18,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2012.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "consulten",
            "start": 2017.15,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 2018.74,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2021.13,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "el almirante ojeda secretario de marina",
            "start": 2023.549,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "como \u00e1ngel sandoval",
            "start": 2027.259,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2033.299,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "se tengan personas",
            "start": 2035.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "con estas",
            "start": 2039.51,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00edntegras honestas",
            "start": 2041.81,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 2044.47,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 2047.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que se",
            "start": 2050.51,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "evite lo que era muy com\u00fan antes",
            "start": 2052.09,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "que la delincuencia ten\u00eda el control de",
            "start": 2056.419,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas en los estados y de los",
            "start": 2059.629,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 2062.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2064.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y eso es lo que hago",
            "start": 2066.44,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "en el caso de sinaloa si te refieres al",
            "start": 2069.49,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica es una",
            "start": 2073.179,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 2076.74,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que se le hizo al gobernador",
            "start": 2078.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2081.419,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "este secretario de seguridad p\u00fablica ha",
            "start": 2082.98,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "venido trabajando bien y est\u00e1",
            "start": 2085.389,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "respaldado tanto por la secretaria de",
            "start": 2089.829,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "marina como por la secretaria de la",
            "start": 2092.51,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "defensa nacional as\u00ed declara ser",
            "start": 2094.97,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "la la segunda actualizaci\u00f3n en el tema",
            "start": 2099.789,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "laboral se\u00f1or presidente",
            "start": 2104.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y no se le ha plantado porque no me ha",
            "start": 2107.95,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tocado el turno",
            "start": 2110.38,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ya se levant\u00f3 el plant\u00f3n en la mina de",
            "start": 2112.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cosal\u00e1 en el pueblo cosa la est\u00e1 muy",
            "start": 2116.01,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "agradecido con usted porque despu\u00e9s de",
            "start": 2118.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "20 meses ya se destrab\u00f3 el conflicto ya",
            "start": 2121.109,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 el plant\u00f3n ya ingresaron m\u00e1s",
            "start": 2123.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de 300 trabajadores a la planta y a la",
            "start": 2126.63,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina se est\u00e1n subsanando ya las 200",
            "start": 2129.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "observaciones que hizo la secretaria del",
            "start": 2132.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "trabajo y tanto la empresa como los",
            "start": 2135.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mineros y siempre van a alcanzar su",
            "start": 2138.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo productivo para los meses de",
            "start": 2140.13,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "noviembre y diciembre",
            "start": 2142.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y le agradecen la dirigencia sindical el",
            "start": 2143.869,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "senador g\u00f3mez urrutia el l\u00edder de la",
            "start": 2147.93,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n 3 183 y usher beltr\u00e1n los",
            "start": 2150.089,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "delegados especiales los 14 delegados y",
            "start": 2152.609,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "le piden que si se puede vigilar que se",
            "start": 2155.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cumplan este los convenios que hubo en",
            "start": 2159.9,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion",
            "start": 2162.93,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "y que sigan la revisi\u00f3n del contrato",
            "start": 2164.839,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "colectivo va muy bien pero quer\u00edan",
            "start": 2166.819,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "enterrarlo de esta situaci\u00f3n",
            "start": 2168.829,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "en el tema laboral tambi\u00e9n recuerda que",
            "start": 2171.869,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hemos planteado aqu\u00ed el tema de la",
            "start": 2174.93,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cooperativa cruz azul",
            "start": 2177.299,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le piden que si no se puede",
            "start": 2178.609,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "recibir o contactarlos el papel entran",
            "start": 2181.68,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "en toda la informaci\u00f3n que tienen sobre",
            "start": 2183.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las cuestiones est\u00e1n dando ah\u00ed porque",
            "start": 2186.569,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en riesgo algo as\u00ed como 17 mil",
            "start": 2188.94,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 2191.609,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "acusan a la dirigencia no no quieres te",
            "start": 2193.099,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "llevas el comentario de calificar",
            "start": 2197.46,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "encuesta amigos a jos\u00e9 antonio mar mar\u00edn",
            "start": 2199.289,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez y a v\u00edctor manuel",
            "start": 2202.049,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez ellos quisieran presentarle",
            "start": 2205.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n para que no se",
            "start": 2208.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "preste a malos entendidos porque dicen",
            "start": 2210.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que siguen las mismas anomal\u00edas",
            "start": 2213.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que son las actualizaciones y la buena",
            "start": 2215.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pregunta es que si usted tiene avances",
            "start": 2218.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n en el sindicato para",
            "start": 2222.58,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "el carrilero se acuerda que estaba",
            "start": 2225.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pendiente de los descuentos irregulares",
            "start": 2226.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a pensionados",
            "start": 2230.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lo de la escrituraci\u00f3n de unidades de",
            "start": 2231.55,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "infonavit que tuvieron problemas con",
            "start": 2235.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "documentos que usted conoci\u00f3 cuando",
            "start": 2237.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue de gobierno y la fraudulenta",
            "start": 2239.42,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de los deportivos",
            "start": 2243.35,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y que si hay alguna acci\u00f3n contra el",
            "start": 2246.299,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "l\u00edder contra \u00e9l h\u00e9ctor flores porque",
            "start": 2248.88,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "sigue diciendo que en esta",
            "start": 2250.829,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n no se le va a tocar",
            "start": 2253.109,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1 arreglado",
            "start": 2254.039,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "entonces no s\u00e9 qu\u00e9 comentarios tenga",
            "start": 2255.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente pero pues ya nos",
            "start": 2258.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presenta todas estas denuncias le vamos",
            "start": 2259.89,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "a pedir a la secretaria",
            "start": 2263.34,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 2266.619,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "para que nos informe de c\u00f3mo van",
            "start": 2268.3,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "todos estos casos",
            "start": 2272.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir avanzando",
            "start": 2276.43,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2280.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que haya democracia sindical",
            "start": 2282.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 2285.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "represente con",
            "start": 2288.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dignidad",
            "start": 2291.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "como lo merecen los trabajadores",
            "start": 2293.43,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que se les defienda",
            "start": 2296.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que se acabe",
            "start": 2299.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el charrismo sindical",
            "start": 2301.58,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 2305.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya que est\u00e1",
            "start": 2308.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pasando la pandemia hay menos contagios",
            "start": 2310.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ahora tenemos",
            "start": 2314.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2316.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo los procesos de",
            "start": 2319.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n de los sindicatos eso es",
            "start": 2321.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 2324.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la cgt del trabajo tiene",
            "start": 2327.21,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "auspiciar estos procesos y uso la",
            "start": 2331.079,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "palabra o el t\u00e9rmino auspiciar porque no",
            "start": 2335.859,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "podemos nosotros",
            "start": 2338.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "meternos a la vida interna de los",
            "start": 2340.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sindicatos pero s\u00ed podemos auspiciar",
            "start": 2343.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "promover el que haya la democracia",
            "start": 2346.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "sindical en todos los",
            "start": 2348.72,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "sindicatos del pa\u00eds entonces vamos",
            "start": 2353.04,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a pedirle",
            "start": 2357.01,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "elsa mar\u00eda qu\u00e9",
            "start": 2360.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2363.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este pendiente ahora que sube en baja",
            "start": 2364.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 2367.78,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 2369.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "me pidieron que se cuidara el proceso",
            "start": 2371.73,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de lesi\u00f3n interna",
            "start": 2375.9,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "para la renovaci\u00f3n de la direcci\u00f3n",
            "start": 2378.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de la secci\u00f3n sindical",
            "start": 2382.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del magisterio baja california y ayer",
            "start": 2385.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "todav\u00eda noche",
            "start": 2389.59,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una de las trabajadoras",
            "start": 2394.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de aviaci\u00f3n",
            "start": 2397.339,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este que est\u00e1 en el sindicato de",
            "start": 2400.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sobrecargos",
            "start": 2402.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "me entrego un papel ya se va a dar",
            "start": 2404.62,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cuenta que",
            "start": 2407.41,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que lo le\u00ed porque me dijo lo lee por",
            "start": 2408.75,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2411.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y era sobre la necesidad de democratizar",
            "start": 2414.2,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "el sindicato",
            "start": 2421.13,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de sobrecargos del sindicato que tiene",
            "start": 2423.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que ver con los trabajadores de las",
            "start": 2426.87,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas entonces",
            "start": 2429.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es un tema",
            "start": 2432.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que se tiene que atender",
            "start": 2434.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y que bien que ustedes plantean todo",
            "start": 2439.0,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "esto porque ayudan a qu\u00e9",
            "start": 2441.53,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "estemos constantemente",
            "start": 2446.43,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pidiendo a los responsables de que se",
            "start": 2449.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "apliquen",
            "start": 2453.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y de que haya",
            "start": 2455.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "democracia y no hay arreglo con ninguno",
            "start": 2457.6,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de los sindicatos o dirigentes ya no es",
            "start": 2460.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "el tiempo de antes",
            "start": 2465.17,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2468.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en los sectores corporativos",
            "start": 2470.18,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed se decid\u00eda",
            "start": 2473.68,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tiene y va a ser dirigente",
            "start": 2476.67,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a quien hab\u00eda que hacer a un lado",
            "start": 2480.43,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 2484.61,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "se respeta a la voluntad de los",
            "start": 2486.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2489.619,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y queremos que haya democracia sindical",
            "start": 2491.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lo que es importante es que estos",
            "start": 2496.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "asuntos se transparenten como lo estamos",
            "start": 2499.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2501.52,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "se conozca",
            "start": 2503.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 2505.349,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la acompa\u00f1a",
            "start": 2507.84,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente buenos dias",
            "start": 2512.71,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "liliana noble de pulso saludable",
            "start": 2515.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "quisiera saber si ya tienen fecha en la",
            "start": 2516.849,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cual va a iniciar la jornada de",
            "start": 2520.599,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra la influenza",
            "start": 2522.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o ese ser\u00eda mi pregunta pero",
            "start": 2524.07,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "sin ti ya se tiene informaci\u00f3n a ver",
            "start": 2527.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "con mucho gusto liliana noble de pulso",
            "start": 2536.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "saludable efectivamente el 3 de",
            "start": 2538.839,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "noviembre vamos a iniciar la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2541.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contra la influenza y brevemente",
            "start": 2544.21,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "aprovecho para comentar la raz\u00f3n por la",
            "start": 2546.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que empezamos en noviembre y no en",
            "start": 2548.829,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "octubre en situaci\u00f3n que debe quedar muy",
            "start": 2551.02,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "clara",
            "start": 2553.45,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "durante la temporada de influenza",
            "start": 2554.91,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "2021-2022",
            "start": 2557.51,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "se ha notado en todo el hemisferio norte",
            "start": 2559.67,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "lo mismo que ocurri\u00f3 durante la",
            "start": 2562.579,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "temporada anterior 2019 2020",
            "start": 2565.619,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "y perd\u00f3n 2020 2021 que es una reducci\u00f3n",
            "start": 2570.089,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "casi absoluta casi",
            "start": 2574.74,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "completa de la circulaci\u00f3n de los virus",
            "start": 2577.49,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "influenza el fen\u00f3meno no se ha terminado",
            "start": 2580.289,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de explicar por qu\u00e9 ocurri\u00f3 pero la idea",
            "start": 2583.71,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "general es que la gran mayor\u00eda de las",
            "start": 2586.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "intervenciones preventivas para el cob y",
            "start": 2588.839,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "19 tuvieron un impacto en reducir la",
            "start": 2592.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n del virus influenza es uno",
            "start": 2595.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de los planteamientos que se ha hecho y",
            "start": 2597.359,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "esto nos permite ir con mayor viento",
            "start": 2599.43,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "tenemos mayor oportunidad de no iniciar",
            "start": 2604.17,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en octubre ahora cu\u00e1l es la motivaci\u00f3n",
            "start": 2608.039,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de diferir de octubre a noviembre que",
            "start": 2610.589,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos terminando la vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 2613.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "kobe y no queremos ni confundir a la",
            "start": 2615.329,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n teniendo 2",
            "start": 2618.51,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "esquemas de vacunaci\u00f3n al mismo tiempo",
            "start": 2621.19,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ni tampoco distraer al personal en dos",
            "start": 2623.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "operativos de vacunaci\u00f3n no hay ning\u00fan",
            "start": 2627.609,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "problema con que se puedan usar las dos",
            "start": 2630.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vacunas por las mismas personas eso debe",
            "start": 2632.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quedar muy claro qui\u00e9n se vacun\u00f3 contra",
            "start": 2635.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el cob y se puede vacunar contra la",
            "start": 2637.27,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "influenza y se puede incluso usar las",
            "start": 2639.67,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "vacunas simult\u00e1neamente en todo si",
            "start": 2642.609,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hubiera alguien que qued\u00f3 rezagado de",
            "start": 2644.859,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacuna kobe y durante noviembre o",
            "start": 2647.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "diciembre se est\u00e1 vacunando tambi\u00e9n se",
            "start": 2649.329,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "puede vacunar contra la influenza pero",
            "start": 2652.359,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el operativo masivo no quisimos",
            "start": 2654.79,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "combinarlo y dado que existen m\u00ednima",
            "start": 2656.109,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n de los v\u00eddeos de influenza",
            "start": 2658.51,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "en todo el hemisferio norte preferimos",
            "start": 2660.369,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diferirlo hasta inmediatamente despu\u00e9s",
            "start": 2662.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "de terminar la vacunaci\u00f3n contra kobe",
            "start": 2664.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que extremen ser\u00e1 el 31 de octubre",
            "start": 2667.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entonces 3 de noviembre estaremos",
            "start": 2670.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "arrancando la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2673.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contra la influenza recuerden que la",
            "start": 2675.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a contra la influenza va destinada",
            "start": 2677.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de m\u00e1s alto riesgo de",
            "start": 2679.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "complicaciones personas de 60 y m\u00e1s a\u00f1os",
            "start": 2681.97,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de vida de 6 meses a 5 a\u00f1os de vida y",
            "start": 2684.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n personas que tienen ciertas",
            "start": 2689.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas que son muy",
            "start": 2692.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "semejantes o casi id\u00e9nticas a las que se",
            "start": 2694.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "consideran como riesgo incondicional el",
            "start": 2697.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "doctor gatell y con esto que nos explica",
            "start": 2700.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "podremos pensar entonces que no va a",
            "start": 2702.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "haber una sentencia eso se podr\u00eda",
            "start": 2705.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "descartar o la posibilidad siempre",
            "start": 2707.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 vigente de los dos virus",
            "start": 2709.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "circulantes en epidemiolog\u00eda en salud",
            "start": 2712.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "p\u00fablica siempre estamos expectantes nada",
            "start": 2714.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se puede garantizar nada se puede",
            "start": 2716.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "afirmar que ocurra o no ocurra lo que",
            "start": 2719.07,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estamos es expectantes hasta este",
            "start": 2722.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "momento en el hemisferio norte existe",
            "start": 2724.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n m\u00ednima de los virus in",
            "start": 2726.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "france y monitoreamos todos los d\u00edas",
            "start": 2729.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como es la circulaci\u00f3n en el pa\u00eds de los",
            "start": 2732.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "virus respiratorios monitoreamos m\u00e1s de",
            "start": 2735.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "15 virus respiratorios tanto en la",
            "start": 2736.93,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "vigilancia cl\u00ednica como en la vigilancia",
            "start": 2741.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por laboratorio gracias y en una segunda",
            "start": 2744.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 2747.55,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "quisiera saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando se\u00f1or",
            "start": 2749.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente con el tema de los",
            "start": 2751.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "certificados de vacunaci\u00f3n de la cob y",
            "start": 2753.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "19 porque mucha gente hace alusi\u00f3n a que",
            "start": 2756.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene error su certificado al momento de",
            "start": 2759.23,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "descargar lo que no lo han podido",
            "start": 2762.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "descargar y esto es un requisito que han",
            "start": 2763.819,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "estado pidiendo las empresas para poder",
            "start": 2766.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "volver a trabajar de manera presencial",
            "start": 2768.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de algunos de ellos todav\u00eda no lo tienen",
            "start": 2771.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si nos pod\u00edan platicar que se",
            "start": 2773.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "puede hacer al respecto",
            "start": 2776.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2778.579,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2779.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con gusto gracias liliana",
            "start": 2783.89,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "primero que bueno que menciona que las",
            "start": 2786.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "empresas est\u00e1n perdiendo el certificado",
            "start": 2788.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en la legislaci\u00f3n mexicana no existe",
            "start": 2790.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n para ello si alguien est\u00e1n",
            "start": 2793.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pidiendo un certificado como requisito",
            "start": 2795.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "certificado de vacunaci\u00f3n contra kobe",
            "start": 2797.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como requisito para incorporarse a sus",
            "start": 2799.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "labores se est\u00e1 cometiendo una falta no",
            "start": 2801.9,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2805.14,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "le gall condicionar la acceso al trabajo",
            "start": 2806.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a las personas que no tengan esta",
            "start": 2810.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n la secretar\u00eda de salud no",
            "start": 2812.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "establecido como requisito que se deba",
            "start": 2814.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tener comprobaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n para",
            "start": 2817.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poder regresar al trabajo entonces esto",
            "start": 2819.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es muy importante seguramente la",
            "start": 2822.25,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "secretaria de trabajo se llamar\u00eda",
            "start": 2823.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "alcalde y todo su equipo tomar\u00e1n cartas",
            "start": 2825.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en el asunto y recuerden que existe la",
            "start": 2827.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "profedet la procuradur\u00eda federal de",
            "start": 2829.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de las personas trabajadoras",
            "start": 2831.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo puedes denunciar si es que su",
            "start": 2833.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empresa privada o la entidad p\u00fablica",
            "start": 2835.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "donde trabaje le est\u00e1 requiriendo el",
            "start": 2838.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "certificado de vacunaci\u00f3n el certificado",
            "start": 2840.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n lo establecimos con el",
            "start": 2843.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de facilitar el tr\u00e1nsito de",
            "start": 2844.96,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "personas viajeras hacia otros pa\u00edses",
            "start": 2848.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "desafortunadamente en muchos pa\u00edses se",
            "start": 2851.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 un requisito de comprobantes",
            "start": 2854.38,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n como mecanismo para",
            "start": 2857.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "permitir la entrada de las personas esto",
            "start": 2859.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene sus",
            "start": 2863.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 2865.11,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hoyos en t\u00e9rminos de la solidez",
            "start": 2866.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica de una medida de esta",
            "start": 2868.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "naturaleza pero algunas naciones han",
            "start": 2870.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "establecido este tipo de requisito el",
            "start": 2873.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "certificado no tiene errores una vez que",
            "start": 2876.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se obtiene lo que ha ocurrido y ha",
            "start": 2878.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ocurrido por en grandes cantidades es",
            "start": 2880.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que las personas no sean capaces de",
            "start": 2883.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obtener el certificado completo o que no",
            "start": 2885.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "venga la segunda dosis principalmente la",
            "start": 2888.21,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n es un rezago en la captura de los",
            "start": 2892.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "registros en la plataforma nominal y",
            "start": 2895.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esto hace que el certificado no pueda",
            "start": 2898.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "producirse de manera completa estamos ya",
            "start": 2900.33,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "analizando alternativas una posibilidad",
            "start": 2902.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que estamos explorando es un mecanismo",
            "start": 2904.94,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido de certificaci\u00f3n en donde las",
            "start": 2907.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "propias personas puedan contribuir a",
            "start": 2910.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aportar directamente en una plataforma",
            "start": 2912.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las pruebas de su vacuna su papeleta y",
            "start": 2913.92,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esto con un mecanismo automatizado puede",
            "start": 2918.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "incorporarse al certificar esta es una",
            "start": 2920.85,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de las posibilidades que ya estamos",
            "start": 2922.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "explorando y en breve daremos a conocer",
            "start": 2923.97,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y finalmente el se\u00f1or presidente",
            "start": 2927.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ha recibido alguna respuesta de la",
            "start": 2932.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 2934.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "referente a estas vacunas que todav\u00eda no",
            "start": 2936.37,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reconocidas por ellos y que",
            "start": 2938.59,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "impiden que no s\u00f3lo mexicanos sino que",
            "start": 2941.1,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ciudadanos de otros pa\u00edses puedan",
            "start": 2943.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "transitar libremente a otros pa\u00edses como",
            "start": 2945.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eeuu y de pronto las situaciones de",
            "start": 2949.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "trabajo se complican hay alguna",
            "start": 2951.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "respuesta al respecto gracias no todav\u00eda",
            "start": 2953.38,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2956.13,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "yo originalmente pens\u00e9 en enviar una",
            "start": 2958.85,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "carta a la oraci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 2963.47,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "solicit\u00e1ndoles respetuosamente que",
            "start": 2968.609,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "acelerar\u00e1 el proceso de certificaci\u00f3n de",
            "start": 2970.93,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de las vacunas",
            "start": 2975.64,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2978.13,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "el dominio p\u00fablico",
            "start": 2981.04,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "que han ayudado",
            "start": 2983.64,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que no perjudica",
            "start": 2986.299,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "al contrario que protege",
            "start": 2988.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2992.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llevan mucho tiempo",
            "start": 2994.18,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2996.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aprobar algunas vacunas",
            "start": 2997.779,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "en la oraci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 3002.33,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "yo entiendo que en palacio",
            "start": 3005.93,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "las cosas caminen despacio",
            "start": 3009.66,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pero no lo acepto en ninguna otra parte",
            "start": 3013.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aqu\u00ed",
            "start": 3017.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya este no se est\u00e1 caminando tan",
            "start": 3019.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "despacio",
            "start": 3022.43,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya estamos empujando",
            "start": 3024.2,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "al elefante",
            "start": 3027.15,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3029.41,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n mundial de la salud pero",
            "start": 3031.94,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trat\u00e1ndose de la salud",
            "start": 3033.98,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "es con todo respeto",
            "start": 3037.11,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pues es una ineficiencia",
            "start": 3040.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y ya llevamos una semana dici\u00e9ndolo y no",
            "start": 3048.03,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "hay respuesta le ped\u00ed al doctor coss en",
            "start": 3052.23,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "eeuu que me elaborar\u00e1 un formato de",
            "start": 3056.64,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 3061.53,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n por entregar me lo creo que el",
            "start": 3063.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy me van a entregar ya la carta",
            "start": 3066.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que voy a enviar la voy a revisar y voy",
            "start": 3069.1,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a firmarla para que formalmente",
            "start": 3072.94,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se solicite a la oraci\u00f3n mundial de",
            "start": 3076.74,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 3080.109,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y que lo prueben",
            "start": 3081.52,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "puede ser que no apruebe",
            "start": 3085.14,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ser\u00eda este",
            "start": 3088.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3091.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "improbable",
            "start": 3094.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de la salud no",
            "start": 3098.119,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estamos hablando de cuestiones pol\u00edticas",
            "start": 3101.869,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pues cuestiones ideol\u00f3gicas",
            "start": 3103.549,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3106.99,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "yo espero que",
            "start": 3108.93,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "enviando la carta",
            "start": 3110.51,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "se apliquen con todo respeto y resuelva",
            "start": 3114.17,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque en efecto",
            "start": 3117.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este marcelo lo comentaba primero el",
            "start": 3120.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gobierno eeuu decide que solo van a",
            "start": 3125.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ingresar quienes se han vacunado",
            "start": 3127.76,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "con las vacunas que producen las",
            "start": 3130.09,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas estadounidenses o las",
            "start": 3134.99,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vacunas que ellos",
            "start": 3138.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "autorizan luego se logra algo importante",
            "start": 3140.05,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que ellos permiten",
            "start": 3143.92,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "este otras vacunas",
            "start": 3148.09,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a partir de la autorizaci\u00f3n de la",
            "start": 3152.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud y el",
            "start": 3155.51,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "cuello de botella",
            "start": 3158.27,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 3160.12,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "salud entonces si es esperamos que",
            "start": 3162.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 3167.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00e9ste ya resuelva",
            "start": 3169.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y lo pueden hacer",
            "start": 3172.23,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "72 horas",
            "start": 3174.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llevan ya much\u00edsimo tiempo",
            "start": 3176.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 3179.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y no puede haber",
            "start": 3182.51,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "de por medio ninguna",
            "start": 3185.06,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n de car\u00e1cter pol\u00edtico o",
            "start": 3189.339,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico",
            "start": 3192.589,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ser\u00eda \u00e9ste un absurdo",
            "start": 3194.95,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "as\u00ed que la oraci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 3200.4,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "act\u00fae a partir",
            "start": 3203.75,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de criterios pol\u00edticos",
            "start": 3207.41,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "yo pienso m\u00e1s que",
            "start": 3211.01,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3213.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de cydia",
            "start": 3215.109,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "entonces vamos a recordarle sobre eso",
            "start": 3219.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se siente buenos d\u00edas sales cobarde a",
            "start": 3227.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tiempo bueno pues ya en la c\u00e1mara de",
            "start": 3229.769,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "diputados avanza este paquete fiscal",
            "start": 3231.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo a\u00f1o sin embargo algunas",
            "start": 3234.089,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de las discusiones que seguramente hoy",
            "start": 3236.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n pues ser\u00e1 sobre el tema de la",
            "start": 3239.059,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "obligatoriedad para mayores de mexicanos",
            "start": 3242.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mayores de 18 a\u00f1os al registro federal",
            "start": 3244.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de contribuyentes y tambi\u00e9n el asunto de",
            "start": 3246.119,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "las limitaciones que se estar\u00edan",
            "start": 3248.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poniendo para la deducibilidad de las",
            "start": 3250.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donaciones que se dan a organizaciones",
            "start": 3252.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil que responder\u00eda el",
            "start": 3254.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ejecutivo federal en torno a estas",
            "start": 3256.89,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "propuestas y cu\u00e1l ser\u00eda el objetivo",
            "start": 3258.359,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "bueno nosotros",
            "start": 3260.63,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "presentamos la iniciativa",
            "start": 3263.109,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3265.89,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3266.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "consideramos que es lo m\u00e1s conveniente",
            "start": 3268.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 proponiendo",
            "start": 3271.14,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tanto como",
            "start": 3273.96,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ley de ingreso como presupuesto es lo",
            "start": 3276.859,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "que consideramos",
            "start": 3280.67,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "le conviene al pa\u00eds",
            "start": 3283.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3286.23,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos es poner por",
            "start": 3289.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "delante el inter\u00e9s general",
            "start": 3293.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s del pueblo desde luego hay",
            "start": 3296.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 3300.41,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3302.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pues buscan",
            "start": 3304.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3306.56,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "sacar",
            "start": 3309.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3309.93,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "alg\u00fan provecho",
            "start": 3312.94,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "o consideran que sus planteamientos son",
            "start": 3315.49,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "este relevantes",
            "start": 3321.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3325.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 establecido como norma de",
            "start": 3327.88,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3331.69,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que lo m\u00e1s importante es el inter\u00e9s",
            "start": 3333.95,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "general el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 3337.01,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ese es una",
            "start": 3340.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica distinta a lo que",
            "start": 3342.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 durante mucho tiempo la",
            "start": 3346.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3349.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que predominaban los intereses del grupo",
            "start": 3353.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s particular",
            "start": 3356.57,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ahora no ahora por encima del inter\u00e9s",
            "start": 3361.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "personal o de grupo por leg\u00edtimo que sea",
            "start": 3365.38,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el inter\u00e9s del pueblo y de la",
            "start": 3370.52,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n el inter\u00e9s de la colectividad",
            "start": 3373.91,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3376.45,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de eso es que se envi\u00f3",
            "start": 3378.94,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la iniciativa de ingresos y de",
            "start": 3382.14,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3383.97,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "lo cierto es que no se aumentan los",
            "start": 3385.75,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "impuestos vamos a hablar en t\u00e9rminos",
            "start": 3388.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3395.42,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero con claridad para que no haya",
            "start": 3397.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 3399.49,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "llevamos ya",
            "start": 3402.56,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 3405.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "sin aumentos de impuestos en t\u00e9rminos",
            "start": 3407.849,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 3412.559,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os sin gasolinazos",
            "start": 3414.18,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no es como antes",
            "start": 3420.15,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3422.99,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 3424.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3427.32,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 3428.98,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y anticorrupci\u00f3n",
            "start": 3433.809,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3437.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el presupuesto y",
            "start": 3439.35,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "la ley de ingresos",
            "start": 3441.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "van en ese sentido",
            "start": 3443.369,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y los legisladores",
            "start": 3449.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y aprueben",
            "start": 3452.95,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3454.96,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tanto a la ley de ingresos como el",
            "start": 3456.27,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "presupuesto si hubiesen aumentos se",
            "start": 3458.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acuerdan como era antes",
            "start": 3461.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de que aumentaban el iva de que",
            "start": 3464.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aumentaba el impuesto sobre la renta",
            "start": 3467.05,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda que pagar",
            "start": 3469.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por dep\u00f3sitos",
            "start": 3474.56,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "estaban constantemente inventando",
            "start": 3478.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "como voltear a la gente",
            "start": 3481.21,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo sacar m\u00e1s dinero de la gente",
            "start": 3484.88,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "y ahora no",
            "start": 3490.87,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ahora es distinto es nuestra palabra no",
            "start": 3494.17,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "aumentan los impuestos",
            "start": 3500.08,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque era una gran injusticia",
            "start": 3505.319,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "el que el gobierno",
            "start": 3510.299,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y permitiera la corrupci\u00f3n",
            "start": 3513.53,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "aunque el gobierno se caracterizar\u00e1 por",
            "start": 3516.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3518.859,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "por el derroche",
            "start": 3521.5,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "todos los gastos sup\u00e9rfluos por las",
            "start": 3525.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "extravagancias",
            "start": 3528.5,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3529.9,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se atrevieran a aumentar los impuestos",
            "start": 3532.53,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "as\u00ed era",
            "start": 3538.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3540.559,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3543.04,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el esfuerzo que hacemos",
            "start": 3545.02,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "para que no aumente el precio de los",
            "start": 3549.39,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 3553.11,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es muy sencillo",
            "start": 3556.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuando entro",
            "start": 3559.21,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a para no irnos m\u00e1s atr\u00e1s",
            "start": 3561.74,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "el litro de gasolina",
            "start": 3567.95,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "costaba 10 pesos",
            "start": 3570.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y cuando termin\u00f3 se siente pe\u00f1a lo dejo",
            "start": 3573.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en 20",
            "start": 3576.46,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nosotros lo agarramos en 20 existen 20",
            "start": 3581.839,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3584.469,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "llevamos tres a\u00f1os",
            "start": 3587.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 3591.39,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tenemos que destinar",
            "start": 3592.839,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "un est\u00edmulo",
            "start": 3595.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y lo voy a decir aunque no le gusta a la",
            "start": 3600.67,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tecnocracia",
            "start": 3604.21,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque destroce salpullido la palabra",
            "start": 3605.91,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "porque enga\u00f1aron mucho con eso de que",
            "start": 3610.41,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "era muy malo el subsidio pues la palabra",
            "start": 3613.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es subsidio",
            "start": 3616.87,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se acuerdan como",
            "start": 3620.99,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3623.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3628.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo estigmatizaron al switch",
            "start": 3630.93,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "quitaron todos los subsidios",
            "start": 3634.05,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se mantuvieron subsidios en los pa\u00edses",
            "start": 3637.329,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "del mundo y se quitaron en m\u00e9xico claro",
            "start": 3640.69,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "- para los de arriba",
            "start": 3645.06,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que eso no le llaman subsidios",
            "start": 3648.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sino fomento",
            "start": 3650.81,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "o rescate",
            "start": 3653.6,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3657.59,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el jets por ejemplo para la gasolina",
            "start": 3659.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues como est\u00e1 aumentando el precio del",
            "start": 3662.189,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo",
            "start": 3664.839,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "y no queremos que aumente el precio de",
            "start": 3666.56,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "la gasolina",
            "start": 3668.6,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "estamos bajando",
            "start": 3670.609,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el lips ya se cobra s\u00f3lo el 10% de lo",
            "start": 3673.269,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3679.849,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "debe de cobrarse",
            "start": 3681.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3683.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3686.27,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "se refleje el ieps en el aumento al",
            "start": 3688.21,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "precio de la gasolina",
            "start": 3694.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ayer ricardo sheffield",
            "start": 3697.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "trato el tema",
            "start": 3700.6,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y yo aprovecho para pedirle a los",
            "start": 3702.799,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "gasolineros",
            "start": 3706.009,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "de que si pagan menos",
            "start": 3708.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 3711.51,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es para que mantengan el precio que no",
            "start": 3714.01,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "se queden ellos con este subsidio",
            "start": 3717.73,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "sino que se le traslade al consumidor",
            "start": 3724.21,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 3729.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 3731.79,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "y hay que reconocerlo",
            "start": 3734.38,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "porque si no no podr\u00edamos nosotros",
            "start": 3737.019,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 3740.459,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la estabilidad en los precios porque un",
            "start": 3742.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mecanismo para que no aumente el precio",
            "start": 3746.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de las gasolinas es el control del 10",
            "start": 3748.97,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entonces si",
            "start": 3752.5,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "los gasolineros se quedar\u00e1n",
            "start": 3754.72,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "con el subsidio no se reflejar\u00e1 en",
            "start": 3758.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "consumidor y tendr\u00edamos problema",
            "start": 3761.81,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3764.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando muy bien",
            "start": 3768.51,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "muy responsable",
            "start": 3771.67,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "muy responsablemente los distribuidores",
            "start": 3774.93,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y lo reconozco y esto nos ayuda mucho",
            "start": 3778.319,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3782.97,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "lo de la ley de ingreso est\u00e1",
            "start": 3786.14,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "bien sobre la",
            "start": 3789.79,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n de impuestos",
            "start": 3793.77,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nosotros no estamos de acuerdo con eso",
            "start": 3798.88,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se le va a devolver impuestos",
            "start": 3804.02,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a una gran empresa",
            "start": 3807.65,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bajo el supuesto",
            "start": 3811.269,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 3815.34,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "ellos van a invertir",
            "start": 3816.65,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "en beneficio de la gente",
            "start": 3821.349,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "en obras sociales",
            "start": 3825.97,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "en filantrop\u00eda",
            "start": 3827.67,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "en fomento a la cultura",
            "start": 3832.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3835.91,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esa no es la funci\u00f3n de las empresas",
            "start": 3838.01,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n de las empresas b\u00e1sicas",
            "start": 3842.25,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y no hacen muy bien la mayor\u00eda es",
            "start": 3846.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "invertir",
            "start": 3850.46,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 3852.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "crear empleos",
            "start": 3853.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y pagar sus contribuciones",
            "start": 3856.359,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es la funci\u00f3n del gobierno",
            "start": 3858.93,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3863.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "atender al pueblo con esas",
            "start": 3865.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "contribuciones",
            "start": 3868.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "como una empresa",
            "start": 3869.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3873.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "no va a pagar sus impuestos",
            "start": 3875.24,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "porque va a destinar esos impuestos",
            "start": 3878.18,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "a programas sociales si esa no es su",
            "start": 3882.42,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n",
            "start": 3885.69,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "eso lo inventaron y saben para que lo",
            "start": 3889.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inventaron para no pagar impuestos o",
            "start": 3892.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3894.55,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "presumir o saludar con sombrero ajeno",
            "start": 3899.22,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3903.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "si yo pongo una galer\u00eda de arte",
            "start": 3904.27,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3908.9,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 3910.66,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y todas las pinturas",
            "start": 3912.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "las compr\u00e9",
            "start": 3916.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porque no pague impuestos fueron",
            "start": 3918.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "deducibles de impuestos",
            "start": 3921.59,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y es la asociaci\u00f3n civil",
            "start": 3923.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de arte",
            "start": 3929.329,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rufino tamayo",
            "start": 3931.38,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "es porque no pagaron los impuestos",
            "start": 3936.32,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3940.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos ayudan much\u00edsimo las empresas",
            "start": 3941.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con lo que est\u00e1n haciendo invirtiendo",
            "start": 3946.06,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "creando empleos",
            "start": 3948.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pagando sus contribuciones",
            "start": 3951.39,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y para que haya este",
            "start": 3954.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fomento a la cultura y al arte pues para",
            "start": 3957.589,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 la secretar\u00eda de cultura",
            "start": 3961.23,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1n ahora las exposiciones que",
            "start": 3964.309,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se pueden",
            "start": 3969.869,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "admirar los museos",
            "start": 3970.759,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "todo eso que est\u00e1 financiado con el",
            "start": 3974.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico eso no limitar\u00eda la",
            "start": 3978.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "labor que pueden hacer algunas",
            "start": 3981.73,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil",
            "start": 3983.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ser\u00eda como pues ahorcar las de alguna",
            "start": 3985.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "manera no no no es que no hace falta",
            "start": 3987.46,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s el que quiere ayudar tiene",
            "start": 3991.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3994.83,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pues como \u00e9ste va a ayudar",
            "start": 3996.52,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "no pagando impuestos",
            "start": 4000.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si deber\u00edan de contribuir un poco m\u00e1s",
            "start": 4007.089,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque claro que es importante en la",
            "start": 4014.94,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "filantrop\u00eda",
            "start": 4018.15,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero es a partir de que yo tengo mis",
            "start": 4020.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ganancias",
            "start": 4022.87,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y de mis ganancias",
            "start": 4026.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 4028.66,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "aportar",
            "start": 4030.44,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 4033.92,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "multimillonario de eeuu",
            "start": 4038.25,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "planteo",
            "start": 4041.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quiere entregar",
            "start": 4044.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todos los ganancias",
            "start": 4047.559,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4051.099,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bienestar de la gente",
            "start": 4056.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "buffett",
            "start": 4060.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4065.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de eso voy a hablar en la onu",
            "start": 4069.89,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de esos temas",
            "start": 4077.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "o sea porque tiene que haber una",
            "start": 4082.65,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social",
            "start": 4084.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "c\u00edvica",
            "start": 4086.24,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no es acumular y acumular y acumular",
            "start": 4089.13,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4091.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4094.73,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "puede convertirse hasta en pecado social",
            "start": 4097.02,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "habiendo tanta pobreza",
            "start": 4103.81,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces si adem\u00e1s",
            "start": 4107.739,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "de que son empresas exitosas",
            "start": 4111.339,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4117.14,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "quieren mantener un asilo de ancianos",
            "start": 4119.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4128.679,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "una asociaci\u00f3n",
            "start": 4129.749,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "dedicada",
            "start": 4132.059,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n en la cultura",
            "start": 4134.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4137.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que sea de los impuestos",
            "start": 4140.19,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "pues no les conviene digo no no les",
            "start": 4144.009,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 4147.849,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ya es otra cosa",
            "start": 4153.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este a lo mejor",
            "start": 4157.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 4160.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 haberse aprobado eso nunca pero",
            "start": 4162.99,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4166.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "podr\u00eda manejar es que yo prefiero",
            "start": 4168.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "quien est\u00e9",
            "start": 4172.77,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "darle a la gente",
            "start": 4176.23,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "y no entregarle los",
            "start": 4178.949,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "impuestos al gobierno porque se lo roban",
            "start": 4181.009,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "esa podr\u00eda ser una",
            "start": 4185.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "excusa",
            "start": 4188.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "o justificaci\u00f3n",
            "start": 4191.25,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pero yo les garantizo que nadie se roba",
            "start": 4193.56,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "el dinero de los supuestos que ya no es",
            "start": 4198.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4202.18,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ya no hay ladrones sobre \u00e9l y sobre el",
            "start": 4204.34,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tema de la obligatoriedad para los",
            "start": 4209.53,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes la oposici\u00f3n ha llamado",
            "start": 4211.09,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "terrorismo fiscal",
            "start": 4212.489,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "se busca de qu\u00e9",
            "start": 4214.59,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no haya fraudes",
            "start": 4218.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "utilizando el",
            "start": 4222.53,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hecho de que son menores de edad pero",
            "start": 4224.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eso no afecta en nada eso es bueno",
            "start": 4228.36,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es lo mismo que pasa que los",
            "start": 4230.3,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 4235.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estoy muy",
            "start": 4239.07,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ofuscados muy nerviosos",
            "start": 4242.94,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "no saben c\u00f3mo",
            "start": 4249.659,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este cuestionar",
            "start": 4253.03,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "critican por todo",
            "start": 4255.26,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "ayer entiende y ello",
            "start": 4261.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4265.11,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "este art\u00edculo a ver si los pones",
            "start": 4267.32,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "porque nada m\u00e1s quiero destacar una cosa",
            "start": 4270.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para que vean",
            "start": 4274.86,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en que andan",
            "start": 4276.97,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y me pas\u00f3 tambi\u00e9n ayer en el avi\u00f3n",
            "start": 4283.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed",
            "start": 4287.219,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el",
            "start": 4289.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n lo siento",
            "start": 4291.13,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y veo enfrente a unos se\u00f1ores pues ya",
            "start": 4294.41,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "los conozco",
            "start": 4298.22,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de lejos",
            "start": 4301.26,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "los cient\u00edficos",
            "start": 4303.51,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "vienen unos muchachos y se tomar\u00e1 la",
            "start": 4305.269,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "foto conmigo",
            "start": 4307.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n",
            "start": 4310.36,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or enojado el que tengo enfrente",
            "start": 4312.62,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4315.71,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores fifa",
            "start": 4319.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4321.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda estos muchachos",
            "start": 4324.15,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "llegamos a mi hermosa separan en bolita",
            "start": 4326.92,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y dice este",
            "start": 4332.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 4335.55,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "amlo",
            "start": 4336.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "viva la 4ta",
            "start": 4339.03,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero grita",
            "start": 4343.349,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4346.659,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "ya de gentes",
            "start": 4349.23,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "estar diciendo eso porque no jan a otros",
            "start": 4351.44,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entonces existe esto no",
            "start": 4356.36,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pero es un art\u00edculo de sin embargo que",
            "start": 4360.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "escribe el director",
            "start": 4365.09,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 4367.54,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a ver si lo encuentra donde dice hoy",
            "start": 4370.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "domingo dice",
            "start": 4374.55,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 4377.04,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 4378.849,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hacerle como",
            "start": 4381.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "le hace este l\u00f3pez o l\u00f3pez obrador",
            "start": 4385.29,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "me voy a",
            "start": 4392.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al levantar tarde me voy a dormir varias",
            "start": 4395.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siestas",
            "start": 4397.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este me voy a ir a comer a la primera en",
            "start": 4399.34,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la fonda",
            "start": 4403.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y me voy",
            "start": 4404.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a sacar una fotograf\u00eda",
            "start": 4406.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y cajas",
            "start": 4412.789,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "o sea dando entender",
            "start": 4415.32,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9 yo ando",
            "start": 4418.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de fondo en fonda",
            "start": 4422.77,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tom\u00e1ndome fotograf\u00edas",
            "start": 4425.06,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y si lo creo",
            "start": 4428.18,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "porque este influye tanto esto",
            "start": 4431.71,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "personas pues qu\u00e9",
            "start": 4438.61,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por su conservadurismo",
            "start": 4442.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se cierran",
            "start": 4446.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es lo que a veces me dicen",
            "start": 4448.79,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "cuando me insultan p\u00f3nganse a trabajar",
            "start": 4451.96,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "y yo trabajo en esto todos los d\u00edas ya",
            "start": 4456.45,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "p\u00f3nganse a trabajar de esto eres parte",
            "start": 4461.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de la misma",
            "start": 4467.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a entonces es lo que est\u00e1",
            "start": 4469.33,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 4471.7,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4475.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ese ambiente del conservadurismo que",
            "start": 4477.59,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy molesto porque adem\u00e1s en el",
            "start": 4481.76,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "art\u00edculo lo que se plantea es",
            "start": 4485.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "como toda la oposici\u00f3n",
            "start": 4488.57,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 4492.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4494.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "argumentos se dedica nada m\u00e1s",
            "start": 4498.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a atacarme y atacarme y los medios todos",
            "start": 4504.26,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "todo lo que les da m\u00e1s coraje",
            "start": 4509.389,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "dice el art\u00edculo",
            "start": 4513.81,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "desde que",
            "start": 4516.28,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4517.889,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4520.11,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "calificados",
            "start": 4521.33,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por el pueblo",
            "start": 4523.27,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces no se explican",
            "start": 4528.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque en la gente",
            "start": 4533.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nos apoya",
            "start": 4536.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 4540.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se regodean",
            "start": 4545.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y sus propias invenciones",
            "start": 4553.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "no quieren saber nada",
            "start": 4557.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4564.389,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "est\u00e9 de acuerdo con su pensamiento",
            "start": 4566.739,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4569.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces ese es un problema que tiene a",
            "start": 4571.99,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ver si es este",
            "start": 4575.2,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4586.35,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con 33 meses en el cargo",
            "start": 4594.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "podr\u00eda convertirse",
            "start": 4600.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en los siguientes pocas semanas en el",
            "start": 4601.83,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidente con mayor niveles de",
            "start": 4604.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n",
            "start": 4606.429,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "desde que hay datos comparables ya saben",
            "start": 4608.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n no",
            "start": 4611.28,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "es lo de las promedio de las encuestas",
            "start": 4614.89,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "pero ves",
            "start": 4618.699,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "las encuestas ss las encuestas",
            "start": 4626.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 4635.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las reflexiones que desatan estos",
            "start": 4636.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "n\u00fameros son muchas",
            "start": 4639.4,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "pasan por preguntarse de entrada porque",
            "start": 4642.98,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "una mayor\u00eda de la prensa mexicana",
            "start": 4646.489,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "dibuja un gobierno fracasado",
            "start": 4651.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y un presidente",
            "start": 4657.38,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "desnudo",
            "start": 4661.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "paseando como loco en palacio nacional",
            "start": 4665.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sin darse cuenta que afuera",
            "start": 4671.34,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "una multitud",
            "start": 4675.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ha encendido antorchas",
            "start": 4677.969,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para derrocarlo",
            "start": 4680.88,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y pasa por analizar",
            "start": 4688.13,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ha pasado con el poder",
            "start": 4693.15,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "otra hora irrefutable de los medios",
            "start": 4697.46,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan tanto poder",
            "start": 4701.88,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "el cuarto poder",
            "start": 4704.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y de buena parte de la intelectualidad",
            "start": 4708.85,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hablan de sus adversarios",
            "start": 4717.78,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "del fin de las libertades",
            "start": 4721.71,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "mientras pueden llamar al presidente",
            "start": 4725.23,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "dictador",
            "start": 4728.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o como les venga en gana",
            "start": 4732.05,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dedican su esfuerzo diario en rese\u00f1ar",
            "start": 4736.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a un viejo",
            "start": 4740.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 4742.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "88 dir\u00eda yo",
            "start": 4745.16,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y flojo",
            "start": 4747.55,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y los obliga a levantarse todos los d\u00edas",
            "start": 4752.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s temprano",
            "start": 4755.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para ver pasar le hay otro p\u00e1rrafo",
            "start": 4758.59,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hay muchos variables para explicar el",
            "start": 4776.28,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno",
            "start": 4779.04,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "por supuesto pero cualquier reflexi\u00f3n",
            "start": 4780.409,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "debe pasar por una primera",
            "start": 4782.929,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "es lo que dice el articulista",
            "start": 4786.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "soy honesto cuando lo mido",
            "start": 4790.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4794.869,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "se analiz\u00f3 a amlo soy fr\u00edo voy a los",
            "start": 4797.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "datos o me gana el deseo",
            "start": 4800.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de destruirlo",
            "start": 4805.0,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pues es eso desgana el deseo",
            "start": 4807.96,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de destruir",
            "start": 4812.67,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente",
            "start": 4816.869,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y yo pienso que la oposici\u00f3n medios",
            "start": 4819.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "periodistas empresarios partidos",
            "start": 4822.15,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 4824.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pierde justamente en esa primera",
            "start": 4825.8,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 4829.95,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no quiere la verdad",
            "start": 4835.1,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "quiere acomodar la verdad",
            "start": 4836.98,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a lo que siente por \u00e9l",
            "start": 4840.21,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y todos sus an\u00e1lisis",
            "start": 4849.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "salen chuecos",
            "start": 4851.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a juzgar de los resultados",
            "start": 4853.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "venga un hombre que no existe",
            "start": 4859.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y se ponen los guantes para golpear la",
            "start": 4863.22,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sombra que genera",
            "start": 4866.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "su propio",
            "start": 4869.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis por sis",
            "start": 4870.78,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y mi manera de ver las cosas",
            "start": 4874.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "su menosprecio al presidente",
            "start": 4879.03,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nubla",
            "start": 4881.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "sus estrategias",
            "start": 4883.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4887.69,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "lo que sucede",
            "start": 4889.3,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 4895.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que yo toco este tema",
            "start": 4897.25,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "y no es por los adversarios",
            "start": 4901.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 puedo hacer",
            "start": 4906.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a estas alturas por diego fern\u00e1ndez de",
            "start": 4908.64,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "cevallos",
            "start": 4911.28,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por felipe calder\u00f3n",
            "start": 4913.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "foxx",
            "start": 4917.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 4920.18,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "o por los due\u00f1os de los medios de",
            "start": 4925.09,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4928.0,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "no puedo hacer nada",
            "start": 4930.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este quisiera pero es muy dif\u00edcil",
            "start": 4934.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de que ellos cambien",
            "start": 4939.95,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuando toco el tema",
            "start": 4944.6,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lo hago aunque se enojen",
            "start": 4947.16,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4954.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 4957.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la reflexi\u00f3n el an\u00e1lisis la toma de",
            "start": 4959.48,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "conciencia de sectores",
            "start": 4963.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se dejan",
            "start": 4966.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 4970.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es gente por lo general",
            "start": 4974.199,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de buen nivel",
            "start": 4978.699,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3mico",
            "start": 4980.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que uno",
            "start": 4984.51,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "supondr\u00eda",
            "start": 4986.5,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n informados",
            "start": 4988.66,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4991.79,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s",
            "start": 4994.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "susceptibles",
            "start": 4996.159,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "a ser manipuladas",
            "start": 4998.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y otro sector que me importa mucho ya",
            "start": 5001.51,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ese le tengo mucha confianza",
            "start": 5004.48,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y es al que le tengo que invertir m\u00e1s",
            "start": 5007.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tiempo es a los j\u00f3venes",
            "start": 5010.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque puede ser que los padres ya",
            "start": 5014.34,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tienen una forma de pensar",
            "start": 5017.889,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero si eso se va transmitiendo",
            "start": 5022.43,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y el joven no tiene otra opci\u00f3n ya nace",
            "start": 5030.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en una familia conservadora y \u00e9l tiene",
            "start": 5034.34,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que ser conservador",
            "start": 5037.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hasta el \u00faltimo d\u00eda",
            "start": 5040.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de su vida",
            "start": 5043.36,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "como antes nos dec\u00edan",
            "start": 5045.34,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "yo nac\u00ed",
            "start": 5049.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pri\u00edsta y voy a morir pri\u00edsta",
            "start": 5051.67,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1bamos en la cuesti\u00f3n",
            "start": 5057.909,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no es como el absurdo no",
            "start": 5063.38,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "del conservadurismo cuando",
            "start": 5067.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trata el tema de la pobreza",
            "start": 5070.57,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "es decir que nace pobre tiene que morir",
            "start": 5073.58,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pobre no",
            "start": 5075.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 5077.77,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "las ideas",
            "start": 5080.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "son cambiantes",
            "start": 5085.27,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "existe en lo econ\u00f3mico en lo social la",
            "start": 5088.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "movilidad social",
            "start": 5092.26,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el hijo del campesino del obrero del",
            "start": 5095.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comerciante puede con el trabajo el",
            "start": 5098.34,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estudio ascender en la escala social",
            "start": 5101.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 5107.58,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "soy de una familia pobre y ya estoy",
            "start": 5111.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "condenada a morir pobre",
            "start": 5113.76,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5116.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5117.79,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es un asunto de la suerte de la fortuna",
            "start": 5119.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hay quien es \u00e9ste por fortuna les va",
            "start": 5125.17,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5130.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y hay quienes ni modo los s",
            "start": 5132.07,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tienen que sufrir",
            "start": 5135.22,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "les va a ir mal no",
            "start": 5137.61,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ese destino manifiesto",
            "start": 5142.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presente pero bueno regresando tambi\u00e9n",
            "start": 5145.35,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "al tema legislativo tambi\u00e9n sobre el",
            "start": 5147.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "asunto de la reforma el\u00e9ctrica a el",
            "start": 5149.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "director de la sede ha dado algunas",
            "start": 5152.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conferencias en las que habla por",
            "start": 5155.8,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ejemplo de que se cancelaran o no se",
            "start": 5157.33,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n indemnizaciones a quienes se les",
            "start": 5159.43,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cancelen contratos etc\u00e9tera dado varias",
            "start": 5161.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "declaraciones que han sido tomadas por",
            "start": 5162.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el legislativo incluso por personas",
            "start": 5164.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "morena como una especie de adelantarse a",
            "start": 5166.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lo que todav\u00eda ni siquiera se ha",
            "start": 5169.66,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "discutido usted considera que bartlett",
            "start": 5170.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se ha adelantado en estas declaraciones",
            "start": 5172.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no le est\u00e1n informando como todos y hay",
            "start": 5174.67,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que seguir informando",
            "start": 5178.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para que la gente sepa el porqu\u00e9 de la",
            "start": 5182.06,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5185.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y el\u00e9ctrica",
            "start": 5187.53,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "que sea distinto a como lo hac\u00edan antes",
            "start": 5189.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "como aprobaron la pasada reforma",
            "start": 5196.64,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 5200.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero es en silencio nadie supo",
            "start": 5202.03,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la gente ni se enter\u00f3",
            "start": 5206.5,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda informaci\u00f3n",
            "start": 5210.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y lo que hubo fue un arreglo cupular",
            "start": 5214.38,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5222.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "burdo",
            "start": 5223.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de acuerdo arriba",
            "start": 5226.829,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "hicieron a ver",
            "start": 5229.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a ti no te conviene",
            "start": 5233.28,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "porque t\u00fa siempre has estado",
            "start": 5237.04,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "defendiendo a los empresarios",
            "start": 5240.249,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de que no aumenten los impuestos",
            "start": 5245.38,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "entonces t\u00fa",
            "start": 5247.909,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no votes",
            "start": 5251.07,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 5252.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con el partido del gobierno",
            "start": 5254.68,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la reforma fiscal",
            "start": 5258.89,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "porque esos aumentos de impuestos",
            "start": 5261.61,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5265.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si votas conmigo",
            "start": 5269.5,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5271.86,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "porque t\u00fa siempre has estado pidiendo",
            "start": 5276.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que se privatice",
            "start": 5278.83,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo es m\u00e1s naciste es as\u00ed",
            "start": 5281.65,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "en 1939",
            "start": 5286.81,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n",
            "start": 5290.33,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 5291.89,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de fundas test para o ponerte",
            "start": 5293.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica del general c\u00e1rdenas",
            "start": 5298.37,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5301.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "botas conmigo",
            "start": 5304.97,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5308.989,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica y no botas",
            "start": 5310.72,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "en la fiscal y no quedas mal",
            "start": 5316.17,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ya nosotros",
            "start": 5321.42,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "supuestamente de izquierda",
            "start": 5325.57,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "t\u00fa no puedes votar",
            "start": 5329.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5331.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque se le da carne",
            "start": 5334.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero si puedes votar conmigo",
            "start": 5338.469,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "la reforma fiscal",
            "start": 5344.13,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque t\u00fa eres partidario de qu\u00e9",
            "start": 5347.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hay que cobrarle m\u00e1s impuestos a los",
            "start": 5350.75,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ricos",
            "start": 5353.03,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed la armaron",
            "start": 5356.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y claro",
            "start": 5361.489,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "usaron otros m\u00e9todos pero existen la",
            "start": 5363.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 5366.67,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5368.13,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "entonces con los votos",
            "start": 5370.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de uno y de otro",
            "start": 5376.099,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sacaron la mayor\u00eda que necesitan",
            "start": 5379.809,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "toda una",
            "start": 5385.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "maniobra la gente",
            "start": 5387.15,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 5391.28,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "entero",
            "start": 5394.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pedimos en aquel entonces que se",
            "start": 5395.73,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hiciera una consulta",
            "start": 5398.94,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y lo negaron",
            "start": 5402.84,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "era para preguntarle a la gente est\u00e1s de",
            "start": 5406.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5408.909,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5411.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "privatice el petr\u00f3leo la industria",
            "start": 5412.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 5414.93,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no hubo consulta",
            "start": 5419.489,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "argumentaron de que no proced\u00eda",
            "start": 5421.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los ministros de la corte",
            "start": 5427.14,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque afectaba las finanzas y que las",
            "start": 5430.31,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "consultas no se pod\u00edan realizar",
            "start": 5433.76,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "cuando se trata de las finanzas p\u00fablicas",
            "start": 5437.04,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "como si la entrega del petr\u00f3leo a",
            "start": 5441.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "particulares no tuviese que ver con las",
            "start": 5445.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas",
            "start": 5448.9,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 5451.21,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo que se sepa todo",
            "start": 5455.41,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "y que se est\u00e9 informando",
            "start": 5460.409,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue que se apoderaron",
            "start": 5463.739,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 5466.61,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 viendo ayer un",
            "start": 5470.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tuit",
            "start": 5473.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lorenzo meyer",
            "start": 5478.62,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para ver si los bonus",
            "start": 5481.84,
            "duration": 10.899
        },
        {
            "text": "sobre las empresas el\u00e9ctricas espa\u00f1olas",
            "start": 5485.76,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "su modus operandi",
            "start": 5492.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 5497.849,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "contratada",
            "start": 5501.61,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "como empleados a los funcionarios",
            "start": 5503.949,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos pero no solo en m\u00e9xico en el",
            "start": 5506.889,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5510.28,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "creo que a tres expresidentes",
            "start": 5512.83,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 a cu\u00e1ntos",
            "start": 5518.4,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 5521.439,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "pero a ver vamos a compartir \u00e9l",
            "start": 5523.55,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tweets mire",
            "start": 5528.87,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no voy a leer si estaba muy bueno",
            "start": 5533.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 5540.13,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cooptaci\u00f3n en grande pero como la",
            "start": 5542.83,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "palabra cooptaci\u00f3n",
            "start": 5547.25,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 5551.329,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "especial no com\u00fan",
            "start": 5558.01,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cooptaci\u00f3n",
            "start": 5560.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es compra",
            "start": 5564.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para que se entienda mejor es comprar",
            "start": 5566.41,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cooptar es comprar",
            "start": 5569.44,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 5572.34,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lorenzo es",
            "start": 5574.929,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cuidados\u00edsimo",
            "start": 5578.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 5583.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cooptaci\u00f3n en grande compra en grande",
            "start": 5585.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 5592.949,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas espa\u00f1olas",
            "start": 5596.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "han contratado",
            "start": 5600.96,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a 20",
            "start": 5603.78,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "exministros esto no s\u00f3lo es m\u00e9xico",
            "start": 5606.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las empresas espa\u00f1olas",
            "start": 5612.02,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "han contratado a 20 ex ministros",
            "start": 5614.969,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "no solo en espa\u00f1a",
            "start": 5620.4,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sin en am\u00e9rica latina y donde operan",
            "start": 5623.02,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y tres",
            "start": 5629.389,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "expresidentes aqu\u00ed s\u00ed estoy seguro que",
            "start": 5630.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 calder\u00f3n",
            "start": 5635.149,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "mientras los seres",
            "start": 5637.14,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y debe de haber uno o dos espa\u00f1oles",
            "start": 5639.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "o un espa\u00f1ol",
            "start": 5642.59,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n y otro",
            "start": 5645.79,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en mexico en 2018",
            "start": 5649.57,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 5653.429,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a la que est\u00e1n defendiendo los que se",
            "start": 5656.099,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "oponen",
            "start": 5658.949,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a la reforma el\u00e9ctrica que estamos",
            "start": 5660.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "proponiendo est\u00e1n defendiendo a esta",
            "start": 5663.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "empresa iberdrola",
            "start": 5667.02,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "dios",
            "start": 5670.77,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "503 mil euros",
            "start": 5673.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "a georgina",
            "start": 5679.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "kessel",
            "start": 5680.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda ex secretaria de energ\u00eda",
            "start": 5685.05,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "con calder\u00f3n",
            "start": 5689.15,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "de acuerdo a esta fuente",
            "start": 5692.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "dice \u00e9l por eso",
            "start": 5696.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con raz\u00f3n la furia",
            "start": 5699.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "contra la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 5702.62,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "son los vidrios",
            "start": 5706.43,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "me present\u00e9 entonces",
            "start": 5709.749,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se tienen que",
            "start": 5716.409,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "informar bien sobre la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 5719.13,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "que todos sepan",
            "start": 5725.07,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5728.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hoy vamos a ver a los legisladores si",
            "start": 5730.67,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "son representantes del pueblo",
            "start": 5734.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como algunos se hacen llamar",
            "start": 5737.89,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "representantes populares",
            "start": 5741.71,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no son representantes",
            "start": 5746.659,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "de los partidos y yo a\u00fan",
            "start": 5749.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de las empresas",
            "start": 5755.829,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si representan al pueblo",
            "start": 5760.139,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "o representan los intereses",
            "start": 5762.91,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de grupos",
            "start": 5767.41,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mi presidente gracias finalmente si",
            "start": 5770.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pudiera hacer una pregunta aprovechando",
            "start": 5772.89,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en secretaria de relaciones",
            "start": 5775.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "exteriores en torno al tema que se ha",
            "start": 5776.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estado dando bueno en estos d\u00edas sabemos",
            "start": 5779.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n que ha estado dando la",
            "start": 5780.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda capitalina en torno al tema de",
            "start": 5782.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea 12 sabemos bueno en las \u00faltimas",
            "start": 5784.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "horas se ha hablado de que sea se busca",
            "start": 5787.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imputar a diez ex funcionarios entre",
            "start": 5789.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ellos bueno quien fue director del",
            "start": 5792.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "proyecto metro cuando era jefe de",
            "start": 5794.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gobierno el canciller marcelo ebrard en",
            "start": 5796.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "v\u00edctor casitas pero ah\u00ed est\u00e1 el tema de",
            "start": 5798.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la cr\u00edtica de por qu\u00e9 \u00fanicamente no tan",
            "start": 5800.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "altos mandos no quienes estuvieron tan",
            "start": 5803.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "responsables de alguna manera se\u00f1alan",
            "start": 5805.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "incluso tambi\u00e9n al secretario que pues",
            "start": 5807.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fue quien inaugur\u00f3 esta l\u00ednea dorada",
            "start": 5809.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "llamada en ese entonces as\u00ed y saber",
            "start": 5811.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este sentido bueno pues que",
            "start": 5813.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tanta responsabilidad se tiene y se",
            "start": 5816.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siente en torno a este a este tema del",
            "start": 5818.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 27 pues este yogur marcelo puede",
            "start": 5821.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contestar yo nada m\u00e1s decirles de que es",
            "start": 5824.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo la",
            "start": 5827.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 5829.83,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 5832.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5838.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n corresponde en la",
            "start": 5839.9,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5841.83,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5843.55,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "depende esta fiscal\u00eda",
            "start": 5847.39,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5851.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "claudia siembra",
            "start": 5853.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y ellos son los que est\u00e1n sacando",
            "start": 5857.88,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5862.91,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 5864.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5871.71,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan caso",
            "start": 5874.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de proteger a nadie",
            "start": 5876.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y marcelo tambi\u00e9n",
            "start": 5880.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "explicarles sobre eso es parte tambi\u00e9n",
            "start": 5883.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de lo mismo",
            "start": 5886.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a lo mejor estaban esperando",
            "start": 5890.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que la fiscal\u00eda de la ciudad de mexico",
            "start": 5893.64,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "como es",
            "start": 5896.46,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "claudio",
            "start": 5898.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todo depende de la jefa del gobierno",
            "start": 5900.579,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "le iba a hacer este",
            "start": 5904.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "juiciosa marcelo la confrontaci\u00f3n",
            "start": 5906.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica s\u00ed s\u00ed a lo mejor estaban",
            "start": 5909.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esperando eso y se quedaron con las",
            "start": 5911.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ganas y de todas maneras pues est\u00e1n",
            "start": 5914.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "enojados de veras que es",
            "start": 5915.77,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "deben",
            "start": 5919.42,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "respira profundo",
            "start": 5922.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ejercicios de respiraci\u00f3n son buen\u00edsimos",
            "start": 5925.69,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "este para no enojarse",
            "start": 5930.54,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "tercer eje no siempre tranquilo \u00f3sea",
            "start": 5933.32,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "no te calientes granizo",
            "start": 5938.869,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque parte tambi\u00e9n de lo que se",
            "start": 5942.61,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "mencionaba es que la jefa de gobierno",
            "start": 5944.619,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "bueno que ese bus que la fiscal\u00eda busc\u00f3",
            "start": 5946.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que precisamente no se tocar\u00e1 del todo a",
            "start": 5948.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la actual jefatura de gobierno pero s\u00ed a",
            "start": 5951.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la que fue de \u00e9l ahora s\u00e9 que time a",
            "start": 5954.31,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "celebrar parte de lo que por supuesto",
            "start": 5956.44,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el debate",
            "start": 5957.719,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "bueno con su permiso de presidente",
            "start": 5959.929,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer estuvimos concentrados en",
            "start": 5963.189,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la visita de \u00e9l",
            "start": 5966.11,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "enviado especial presidente bites en",
            "start": 5968.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "john kerry le hizo favor el presidente",
            "start": 5970.83,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de invitarme al recorrido palenque que",
            "start": 5974.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proyecto fue un \u00e9xito muy muy buena",
            "start": 5976.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de trabajo y se logr\u00f3 a mi modo",
            "start": 5979.23,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de ver una espl\u00e9ndida conversaci\u00f3n que",
            "start": 5984.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "da cuenta del acercamiento de m\u00e9xico y",
            "start": 5988.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de estados unidos ahora respecto a lo",
            "start": 5989.89,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que t\u00fa me preguntas",
            "start": 5992.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "bueno lo que s\u00ed vi con detalle fue la",
            "start": 5994.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "semana pasada lo que se dio a conocer se",
            "start": 5996.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "buscar\u00eda una especie de reparaci\u00f3n del",
            "start": 5998.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 5999.93,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "lo que atribuye la fiscal\u00eda a la",
            "start": 6003.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n por los constructores",
            "start": 6006.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de lo ocurrido el d\u00eda de ayer que tengo",
            "start": 6009.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "apenas ahorita una visi\u00f3n somera de lo",
            "start": 6012.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que dicen los medios pues no voy a",
            "start": 6015.67,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entrar a fondo porque no me gusta opinar",
            "start": 6017.68,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "superficialmente y yo lo que dir\u00eda es",
            "start": 6019.11,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues simple y llanamente que seguramente",
            "start": 6023.31,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a quien se impute se va a defender",
            "start": 6025.51,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "muchas de esas personas ya pasaron",
            "start": 6028.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "procesos",
            "start": 6030.849,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca del actual senador mancera",
            "start": 6033.48,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hubo 134 causas",
            "start": 6036.59,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad perdi\u00f3 124 de",
            "start": 6040.47,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los mencionados todos o casi todos",
            "start": 6044.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ganaron much\u00edsimos casos pero tengo me",
            "start": 6046.73,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "meto en ese detalle que est\u00e1 la luz",
            "start": 6050.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "p\u00fablica conforme se vaya avanzando poder",
            "start": 6052.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "darles una opini\u00f3n fundada y motivada",
            "start": 6055.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero como dices lo presidente pues",
            "start": 6058.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos que partir de la base de que se",
            "start": 6060.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo un trabajo producciones",
            "start": 6063.72,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6065.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desean vivir comentarios s\u00ed y s\u00f3lo bueno",
            "start": 6067.1,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "una \u00faltima situaciones y parte de lo que",
            "start": 6070.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ha surgido tambi\u00e9n en torno a las",
            "start": 6073.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "preguntas que se dan es si usted no se",
            "start": 6075.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siente responsable por este por esta",
            "start": 6077.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mala construcci\u00f3n de un aliados bueno",
            "start": 6080.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mire usted el lo que vi en la semana",
            "start": 6082.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pasada es que se pusieron o no se",
            "start": 6085.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pusieron pernos o estaba mal una",
            "start": 6089.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "soldadura yo creo que el jefe del",
            "start": 6090.87,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gobierno es muy dif\u00edcil para supervisar",
            "start": 6092.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "eso personalmente para \u00e9l se cre\u00f3 un",
            "start": 6094.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "organismo muy grande que sea proyecto",
            "start": 6095.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "metro que ten\u00eda autonom\u00eda t\u00e9cnica y",
            "start": 6098.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "financiera el \u00ednterin termin\u00f3 un",
            "start": 6100.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "consorcio con much\u00edsimas empresas y el",
            "start": 6102.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encargado de la supervisi\u00f3n de la obra",
            "start": 6105.36,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "fue el premio nacional de ingenier\u00eda",
            "start": 6106.89,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "intervino hasta el instituto nacional de",
            "start": 6108.949,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda lunar en ese",
            "start": 6110.999,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "entonces yo hice lo que ten\u00eda que hacer",
            "start": 6112.909,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "si no no estar\u00eda aqu\u00ed no podr\u00eda ayudar",
            "start": 6115.909,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "la cara act\u00fae profesional y de una",
            "start": 6119.219,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "manera integral ahora ya los imputados",
            "start": 6123.36,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "si es el caso seguramente presentar\u00e1n",
            "start": 6127.079,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "sus defensas y como ya le dije muchos de",
            "start": 6129.269,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ellos ya ganaron los juicios va a ser es",
            "start": 6131.01,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el consorcio le gan\u00f3 un juicio al",
            "start": 6133.59,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad",
            "start": 6135.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "creo que en 2015 entonces pues eso ya le",
            "start": 6137.369,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "corresponder\u00e1 a la autoridad",
            "start": 6139.8,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "correspondiente como me siento yo yo",
            "start": 6141.36,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "cumpl\u00ed con mi deber de en su momento en",
            "start": 6143.519,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lo que ten\u00eda que hacer instituto en",
            "start": 6145.889,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "general una instituto polit\u00e9cnico",
            "start": 6147.059,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "nacional y que gan\u00f3 una licitaci\u00f3n",
            "start": 6148.8,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "internacional que hab\u00eda construido casi",
            "start": 6151.17,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todo el m\u00e9todo",
            "start": 6153.989,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n a cargo de uno de los signos",
            "start": 6155.09,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s destacados de m\u00e9xico que fue el",
            "start": 6158.519,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "ingeniero alejandro bas que espera",
            "start": 6159.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "constructoras o empresas reconocidas",
            "start": 6162.29,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n a cargo de los grupos",
            "start": 6165.38,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "internacionales m\u00e1s importantes",
            "start": 6167.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eso es lo que tiene que ser gobierno",
            "start": 6169.349,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sigue",
            "start": 6174.389,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y luego t\u00fa",
            "start": 6177.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente secretarios secretarios",
            "start": 6179.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "buenos bueno buenos d\u00edas marco fragoso",
            "start": 6181.8,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "del dinero 24 horas presidente qu\u00e9",
            "start": 6183.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene usted sobre la sobre",
            "start": 6185.969,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "la presunta denuncia que prepara la",
            "start": 6188.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica contra",
            "start": 6191.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "el ex presidente enrique pe\u00f1a nieto luis",
            "start": 6193.139,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "videgaray y ricardo anaya no tengo",
            "start": 6195.119,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nada nada es que est\u00e9",
            "start": 6197.67,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda es independiente",
            "start": 6202.829,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "voy a parecer disco rayado",
            "start": 6206.67,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero ya he dicho varias veces",
            "start": 6210.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que a diferencia de los escritores que",
            "start": 6214.43,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no deben de repetirse",
            "start": 6217.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un dirigente tiene que repetir y repetir",
            "start": 6219.829,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "porque su labor es pedag\u00f3gica",
            "start": 6224.39,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es hacer conciencia",
            "start": 6228.96,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "es orientar es informar",
            "start": 6231.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda es aut\u00f3noma",
            "start": 6236.51,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "ese es otro asunto que poco a poco",
            "start": 6240.3,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 6244.639,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ahi internalizando son procesos",
            "start": 6246.77,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "estamos hablando de siglos",
            "start": 6251.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en que el presidente era el procurador",
            "start": 6256.97,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los hechos",
            "start": 6264.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de facto",
            "start": 6271.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no dejar\u00e9",
            "start": 6274.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 6278.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "depend\u00eda del ejecutivo pero hab\u00eda una",
            "start": 6280.03,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "persona ah\u00ed",
            "start": 6283.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "un procurador",
            "start": 6284.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero en los hechos de facto en realidad",
            "start": 6287.969,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el procurador era el presidente",
            "start": 6291.539,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "del que dec\u00eda",
            "start": 6295.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed o as\u00ed",
            "start": 6299.13,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "esa es la historia pero viene de lejos",
            "start": 6304.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entonces ya no es as\u00ed",
            "start": 6310.12,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces si cuesta trabajo",
            "start": 6314.67,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "en esto",
            "start": 6317.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6319.179,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "no hay problema con los j\u00f3venes",
            "start": 6321.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed la gente mayor",
            "start": 6324.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no pueden imaginar",
            "start": 6328.739,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "de que si se le acusa de corrupci\u00f3n a",
            "start": 6331.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 6335.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no tenga que ver con el presidente o si",
            "start": 6337.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sale alguien de la c\u00e1rcel no tenga que",
            "start": 6340.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ver con el presidente",
            "start": 6343.24,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble",
            "start": 6346.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estos son procesos",
            "start": 6349.06,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que se tienen que ir dando pero la",
            "start": 6352.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda es aut\u00f3noma",
            "start": 6354.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo lo que he planteado",
            "start": 6357.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es de que no debe de haber persecuci\u00f3n",
            "start": 6360.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que no se deben de fabricar",
            "start": 6362.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 6366.39,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "justicia no venganza",
            "start": 6371.019,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "y desde que tome posesi\u00f3n",
            "start": 6374.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de fini",
            "start": 6377.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de que en el caso de los expresidentes",
            "start": 6379.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 6381.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "preguntarle al pueblo c\u00f3mo se hizo una",
            "start": 6383.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 6387.01,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "si quer\u00eda que se le enjuiciar\u00e1 y dije",
            "start": 6390.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en mi toma de posici\u00f3n que yo",
            "start": 6394.16,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "era partidario",
            "start": 6395.66,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de ver hacia adelante",
            "start": 6398.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que lo que ten\u00edamos que pensar",
            "start": 6402.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en no repetir lo mismo",
            "start": 6408.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y que se deb\u00eda castigar con m\u00e1s",
            "start": 6412.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "severidad sobre todo a los que est\u00e1bamos",
            "start": 6415.68,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "llegando s\u00ed",
            "start": 6418.35,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "comet\u00edamos",
            "start": 6422.33,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los mismos errores",
            "start": 6424.929,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "o si hab\u00edan desviaciones",
            "start": 6427.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "o presuntos actos de corrupci\u00f3n y eso es",
            "start": 6430.53,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo que hemos hecho",
            "start": 6433.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entonces este es la fiscal\u00eda la",
            "start": 6436.31,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "encargada de hacer eso y le tengo",
            "start": 6439.25,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "confianza eso s\u00ed al fiscal si no lo",
            "start": 6444.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dir\u00edan",
            "start": 6447.23,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "porque siempre le digo lo que pienso",
            "start": 6451.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entonces les tengo confianza y s\u00e9 que se",
            "start": 6454.81,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "va a actuar",
            "start": 6457.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con rectitud a veces",
            "start": 6459.659,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed lo he expresado me gustar\u00eda que",
            "start": 6464.44,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se avanzar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 6468.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no se tardar\u00e1n tanto",
            "start": 6472.489,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en todos los casos que se est\u00e1n",
            "start": 6475.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ventilando en la fiscal\u00eda pero bueno",
            "start": 6478.91,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son procedimientos",
            "start": 6483.0,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hay que esperar a ver qu\u00e9 resuelve",
            "start": 6486.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muy bien y en otro tema cumplir\u00e1 su",
            "start": 6489.59,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n con la suspensi\u00f3n",
            "start": 6491.57,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "definitiva que gan\u00f3 greenpeace contra la",
            "start": 6493.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de metas ambientales del",
            "start": 6494.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobierno o apelar ante la suprema corte",
            "start": 6496.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de justicia cu\u00e1l",
            "start": 6499.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n la suspensi\u00f3n definitiva que",
            "start": 6502.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 greenpeace contra las metas",
            "start": 6505.15,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ambientales del del del gobierno se va a",
            "start": 6507.43,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "respetar la legalidad",
            "start": 6511.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y se va a ir a todas las instancias",
            "start": 6513.63,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed se va as\u00ed planea apelar la",
            "start": 6517.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entre el senador declar\u00f3",
            "start": 6520.039,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "o sea nosotros",
            "start": 6522.23,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 6524.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "le voy a dar un repaso",
            "start": 6528.699,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "nosotros estamos extrayendo menos",
            "start": 6532.869,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que antes",
            "start": 6535.09,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y tenemos reservas y podr\u00edamos apostar",
            "start": 6538.91,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a achicar",
            "start": 6543.92,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los yacimientos petroleros y no lo",
            "start": 6546.01,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 6549.07,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "por conciencia y estamos rehabilitando",
            "start": 6551.719,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "modernizando las refiner\u00edas para que no",
            "start": 6555.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "contaminen",
            "start": 6558.65,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6561.719,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6563.239,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "modernizando un plan important\u00edsimo",
            "start": 6565.559,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "para cambiar turbinas y producir energ\u00eda",
            "start": 6569.249,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "limpia y barata",
            "start": 6574.269,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 6578.11,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y no hemos dado ni un solo permiso",
            "start": 6582.01,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6587.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 6590.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "donde estaba esta asociaci\u00f3n",
            "start": 6593.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de medio ambiente",
            "start": 6597.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cuando entregaron 120 millones de",
            "start": 6599.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas del territorio nacional",
            "start": 6603.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 6606.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llaman la aberraci\u00f3n greenpeace",
            "start": 6609.52,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y ya lleva tiempo yo pens\u00e9 que se hab\u00eda",
            "start": 6611.95,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "creado ahora no ya es desde hace tiempo",
            "start": 6616.09,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "no hemos dado un solo permiso no se",
            "start": 6620.989,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "permite el ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 6624.23,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no se permite el fracking",
            "start": 6627.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo el programa de",
            "start": 6633.679,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 6636.439,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 6642.56,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6645.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este vamos",
            "start": 6647.929,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a aceptar",
            "start": 6651.42,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 6654.09,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "el pronunciamiento",
            "start": 6656.41,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que no tenga fundamentaci\u00f3n",
            "start": 6659.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "muy bien y ya para finalizar presidente",
            "start": 6661.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si me lo permiten nos puede dar un",
            "start": 6664.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "balance sobre su reuni\u00f3n de ayer con el",
            "start": 6665.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enviado del presidente yo bayr\u00e9n yo john",
            "start": 6667.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "kerry c\u00f3mo le fue c\u00f3mo se siente se",
            "start": 6670.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siente feliz feliz feliz feliz por esto",
            "start": 6673.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de que ya se va a extender como usted lo",
            "start": 6675.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ha planteado el programa de sembrando",
            "start": 6678.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vida hasta centroam\u00e9rica considera que",
            "start": 6679.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en verdad esto va a reducir los flujos",
            "start": 6682.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "migratorios bueno fue una muy buena",
            "start": 6683.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 6686.93,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "john kerry es un personaje lo dije ayer",
            "start": 6688.78,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "fue muchos a\u00f1os senador",
            "start": 6694.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 6697.73,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "jefe del departamento de estado",
            "start": 6702.989,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "durante el gobierno del presidente obama",
            "start": 6706.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fue candidato a la presidencia de la",
            "start": 6709.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 6712.88,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es un pol\u00edtico experimentado",
            "start": 6715.18,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que con prestigio en",
            "start": 6719.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 6724.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por eso lo nombr\u00f3 el presidente",
            "start": 6726.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "bailen como su representante en el tema",
            "start": 6730.11,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "del clima y en especial para llevar a",
            "start": 6735.48,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "cabo acciones en campo en contra del",
            "start": 6740.11,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "cambio clim\u00e1tico entonces es un agente",
            "start": 6743.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 6749.83,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "usted adem\u00e1s inteligente",
            "start": 6752.23,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "profesional amable",
            "start": 6755.37,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "con gran respeto hacia m\u00e9xico",
            "start": 6759.39,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 6763.31,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y fue un buen encuentro",
            "start": 6764.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nos pusimos de acuerdo",
            "start": 6771.019,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad tiene la encomienda de",
            "start": 6775.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "elaborar",
            "start": 6778.79,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "una propuesta con compromisos",
            "start": 6781.01,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que formalmente va a presentar m\u00e9xico en",
            "start": 6787.019,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6791.309,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "cumbre",
            "start": 6793.79,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de cambio clim\u00e1tico que se va a realizar",
            "start": 6796.17,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "en noviembre",
            "start": 6801.43,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y vamos a puntualizar cu\u00e1les son esos",
            "start": 6804.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "compromisos que son cosas que ya estamos",
            "start": 6807.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "haciendo pero para que no haya",
            "start": 6809.89,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este ninguna variaci\u00f3n",
            "start": 6812.89,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces acordamos eso",
            "start": 6816.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los equipos van a trabajar",
            "start": 6819.68,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "sobre el documento y fue muy buen",
            "start": 6823.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "encuentro",
            "start": 6826.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si t\u00fa te has que puedes agregar",
            "start": 6828.9,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "algo por favor",
            "start": 6831.75,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y bueno como ustedes saben en el mes de",
            "start": 6837.42,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "diciembre de 2020 m\u00e9xico present\u00f3 lo que",
            "start": 6840.78,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "denominamos la contribuci\u00f3n determinada",
            "start": 6845.82,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "a nivel nacional",
            "start": 6847.949,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que present\u00f3 m\u00e9xico qu\u00e9",
            "start": 6850.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "su compromiso es reducir",
            "start": 6854.42,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "entre esta fecha y el a\u00f1o 2030 en 22% de",
            "start": 6857.26,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "las emisiones de gases de efecto",
            "start": 6862.489,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "invernadero esto puede sonar muy te\u00f3rico",
            "start": 6864.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "persona esfuerce un momento el que hay",
            "start": 6867.11,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que hacer hacer much\u00edsimas cosas",
            "start": 6868.85,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los contaminantes de vida corta",
            "start": 6872.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "en particular el 51% de las emisiones de",
            "start": 6876.599,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "carbono",
            "start": 6880.8,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "es el compromiso que hizo mi hijo el",
            "start": 6882.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador no ha querido",
            "start": 6884.59,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que los compromisos se hagan a plazos",
            "start": 6887.83,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muy largos",
            "start": 6890.42,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "porque acaban en declaraciones pol\u00edticas",
            "start": 6891.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y no en algo efectivo",
            "start": 6894.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con lo que pidi\u00f3 al presidente de la",
            "start": 6897.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica secretar\u00edas de estado y a la",
            "start": 6898.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda que present\u00e1ramos estos",
            "start": 6901.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "compromisos que son serios son",
            "start": 6904.159,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "importantes son de gran alcance",
            "start": 6906.21,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y que se van a llevar a cabo desde ahora",
            "start": 6909.35,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "dentro de 20 a\u00f1os",
            "start": 6911.72,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n debo mencionar que m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 6914.449,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "participando en una iniciativa que",
            "start": 6918.949,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "present\u00f3 promovi\u00f3 precisamente john",
            "start": 6920.78,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "kerry junto con otros pa\u00edses para lo que",
            "start": 6923.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las emisiones globales",
            "start": 6927.019,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de metano porque el metano porque es un",
            "start": 6928.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gas que tiene un impacto tiene una",
            "start": 6931.489,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "capacidad de hacer da\u00f1o obtener el",
            "start": 6934.219,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "equivalente a otros gases muy por encima",
            "start": 6937.849,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de los otros gases que estamos tratando",
            "start": 6941.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de reducir sus emisiones pero si pueden",
            "start": 6944.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser entre 26 y 34 veces m\u00e1s da\u00f1ino que",
            "start": 6946.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "otros gas por eso se hizo esta",
            "start": 6950.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "iniciativa y m\u00e9xico la acaba de apoyar",
            "start": 6953.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "fue de los primeros nueve pa\u00edses que",
            "start": 6957.11,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "apoyamos a esta iniciativa que tambi\u00e9n",
            "start": 6959.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "implica otra serie de compromisos muy",
            "start": 6960.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "relevantes porque se tienen que hacer",
            "start": 6963.29,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entre el 2021 y 2030",
            "start": 6964.67,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este estos compromisos de m\u00e9xico dieron",
            "start": 6967.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "como resultado que se interesara el",
            "start": 6970.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "enviado especial del presidente de byd",
            "start": 6974.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en john kerry en tener una conversaci\u00f3n",
            "start": 6976.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con el presidente respecto a esto que",
            "start": 6978.49,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "acabo de describir muy resumidamente y",
            "start": 6982.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una iniciativa que ha llamado la",
            "start": 6985.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a nivel mundial de m\u00e9xico que",
            "start": 6987.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se es la de sembrando vida por el",
            "start": 6989.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "impacto estamos hablando m\u00e1s de un",
            "start": 6993.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de hect\u00e1reas m\u00e1s de medio mill\u00f3n",
            "start": 6995.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de personas hoy trabajando en eso es sin",
            "start": 6997.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "duda el proyecto m\u00e1s importante en el",
            "start": 7000.48,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "mundo para recuperar selvas o reforestar",
            "start": 7002.67,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "zonas que antiguamente ten\u00edan",
            "start": 7008.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ecosistemas complejos",
            "start": 7010.85,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "esa es la iniciativa m\u00e1s importante del",
            "start": 7012.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mundo hoy y que adem\u00e1s ya se est\u00e1",
            "start": 7014.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "llevando a cabo y que adem\u00e1s se est\u00e1",
            "start": 7017.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "llevando a cabo con recursos propios de",
            "start": 7018.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico son inversiones m\u00e1s de 1300",
            "start": 7020.94,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 7023.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esto nosotros estamos habituados a tener",
            "start": 7024.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un reporte del avance de este programa y",
            "start": 7028.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "lo que el presidente est\u00e1 exponiendo con",
            "start": 7030.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cierta frecuencia y a veces no nos damos",
            "start": 7032.579,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cuenta de la importancia o la",
            "start": 7035.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trascendencia que tiene a nivel global",
            "start": 7036.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces para el enviado especial de",
            "start": 7038.52,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "eeuu resultaba muy relevante visitar",
            "start": 7041.07,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "presenciar testimoniar y dialogar con",
            "start": 7046.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las personas que est\u00e1n participando",
            "start": 7049.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y por eso presidente le invit\u00f3 a ir a",
            "start": 7051.86,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "palenque en vez de hacer una reuni\u00f3n",
            "start": 7054.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico poner un power point \u00e9l",
            "start": 7055.489,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tuvo oportunidad de presenciar una",
            "start": 7058.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n yo dir\u00eda pues \u00fanica de las que",
            "start": 7060.969,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "hemos tenido hasta ahora no hab\u00edamos",
            "start": 7064.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tenido una reuni\u00f3n de esta naturaleza",
            "start": 7065.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en donde hubo oportunidad de conversar y",
            "start": 7067.21,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se d\u00e9 cuenta de la grandeza",
            "start": 7069.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las civilizaciones que son nuestro",
            "start": 7072.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "origen porque muchas veces no lo tienen",
            "start": 7074.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 7077.33,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9l tuvo una impresi\u00f3n muy",
            "start": 7080.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "relevante tambi\u00e9n porque visit\u00f3 el",
            "start": 7082.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presidente mismo le explic\u00f3 cu\u00e1l es el",
            "start": 7085.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "origen de la civilizaci\u00f3n maya y por qu\u00e9",
            "start": 7088.38,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "es tan importante para m\u00e9xico",
            "start": 7090.39,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "bien pues entonces el resultado cu\u00e1l fue",
            "start": 7093.389,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de esta visita bueno el resultado es que",
            "start": 7096.449,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vamos a tener un trabajo conjunto como",
            "start": 7100.519,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "en otras materias estamos haciendo con",
            "start": 7103.289,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "eeuu para la cop 26 que va a tener lugar",
            "start": 7104.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en glasgow en mexico va a respaldar lo",
            "start": 7108.3,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que jackie se\u00f1ale el presidente acord\u00f3",
            "start": 7111.179,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para el 2022 el poder ampliar incluso",
            "start": 7113.429,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "las metas sobre la base de la seriedad",
            "start": 7117.269,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "insisto no en plantear objetivos que le",
            "start": 7120.329,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "correspondan a otros gobiernos sino",
            "start": 7123.059,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "empezar desde ahora para aumentar",
            "start": 7125.219,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestra meta nuestro compromiso como",
            "start": 7127.59,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y tratar de acelerar el paso cu\u00e1l",
            "start": 7129.899,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es el punto de encuentro y \u00e9l concluy\u00f3",
            "start": 7133.229,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hay un reporte del psc de agosto de este",
            "start": 7135.619,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 7139.889,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "muy relevante que nos dice que ya en",
            "start": 7141.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este momento va a ser muy dif\u00edcil evitar",
            "start": 7143.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el calentamiento global que se est\u00e1",
            "start": 7145.74,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tratando de evitar entre todos los",
            "start": 7147.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00edses qu\u00e9 es lo que se hizo en par\u00eds el",
            "start": 7149.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "agro pa\u00eds es decir no llegar a los 2",
            "start": 7152.53,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "grados cent\u00edgrados",
            "start": 7156.19,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de incremento en la temperatura de la",
            "start": 7157.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tierra porque eso se traduce en",
            "start": 7159.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "huracanes sequ\u00edas y una serie de cosas",
            "start": 7161.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que ya estamos viviendo",
            "start": 7164.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alteraciones importancia en el clima que",
            "start": 7166.2,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "puedan poner en peligro la vida",
            "start": 7168.88,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "o comunidades completas o ciudades",
            "start": 7171.809,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "completas por ejemplo que se eleve el",
            "start": 7173.849,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nivel del mar que tengas mucho m\u00e1s",
            "start": 7175.859,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "huracanes que las sequ\u00edas son m\u00e1s",
            "start": 7178.169,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "prolongadas esto que llamamos cambio",
            "start": 7179.819,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico pues hay que enfrentarlo",
            "start": 7181.829,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1l es el punto al que se",
            "start": 7183.869,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 tanto a m\u00e9xico como estados unidos",
            "start": 7185.609,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar juntos para acelerar",
            "start": 7188.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las contribuciones que podemos hacer",
            "start": 7192.119,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para reducir las emisiones de gas metano",
            "start": 7194.119,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y ya lo mencion\u00e9 para reducir y cumplir",
            "start": 7197.519,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con todas las metas que nos hemos",
            "start": 7201.959,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "propuesto para reducirla doctor son",
            "start": 7203.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gases con efecto invernadero y m\u00e9xico y",
            "start": 7206.069,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eeuu van a ver tambi\u00e9n c\u00f3mo podemos",
            "start": 7209.699,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desarrollar juntos nuevas iniciativas y",
            "start": 7212.669,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "financiar tambi\u00e9n o encontrar el",
            "start": 7215.999,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "financiamiento adecuado para lo que va a",
            "start": 7217.739,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ser la econom\u00eda verde porque todas estas",
            "start": 7220.26,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "medidas provocan grandes cambios en la",
            "start": 7222.389,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "econom\u00eda por ejemplo la electromovilidad",
            "start": 7224.849,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "es un ejemplo cada decisi\u00f3n de esto que",
            "start": 7227.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acabo de decir que se toma tiene",
            "start": 7230.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "implicaciones inmensas en la econom\u00eda",
            "start": 7232.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "creas nuevos sectores en la econom\u00eda y",
            "start": 7234.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en eso m\u00e9xico va a participar junto con",
            "start": 7237.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eeuu entonces yo dir\u00eda en s\u00edntesis que",
            "start": 7239.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el resultado es una cercan\u00eda a un",
            "start": 7242.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "acuerdo en compartir metas y objetivos",
            "start": 7245.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cada quien de acuerdo a sus",
            "start": 7247.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "posibilidades y siempre respetando",
            "start": 7249.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "subrayo esto el gobierno de los eeuu de",
            "start": 7253.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n baile respetando las",
            "start": 7256.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "decisiones de mismo o sea no se trat\u00f3 de",
            "start": 7258.17,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "una visita aparecieron queremos que",
            "start": 7260.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hagas esto si no vengo a conocer qu\u00e9 es",
            "start": 7261.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lo que t\u00fa est\u00e1s haciendo es muy",
            "start": 7264.86,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 7266.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es toda la diferencia yo dir\u00eda que es",
            "start": 7267.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "decir 16",
            "start": 7270.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "expliquen es temprano vida tiempo",
            "start": 7273.73,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bueno el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 7276.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 ah\u00ed que ser\u00eda muy importante",
            "start": 7278.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ampliar este proyecto a centroam\u00e9rica",
            "start": 7280.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque la regi\u00f3n es muy similar en",
            "start": 7283.8,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cuanto a ecosistemas",
            "start": 7285.81,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes",
            "start": 7286.91,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "comunidades \u00e9tnicas todas todas las",
            "start": 7288.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nuestras realidades de este centro",
            "start": 7291.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica m\u00e9xico es muy similar entonces",
            "start": 7293.23,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el presidente es muy relevante ustedes",
            "start": 7295.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "lo consideren ahora que van a discutir",
            "start": 7297.04,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "financiamiento para este tipo de",
            "start": 7298.99,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "actividades para que si hoy est\u00e1 en",
            "start": 7300.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexico se pueda extender a centroam\u00e9rica",
            "start": 7302.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y sin duda ser\u00eda una iniciativa de",
            "start": 7305.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "impacto mundial creo que ese mensaje se",
            "start": 7308.14,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lo llev\u00f3 el secretario quiere a eeuu",
            "start": 7310.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es muy buena la relaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 7317.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de eeuu y es buena en la relaci\u00f3n porque",
            "start": 7320.34,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "desde las primeras pl\u00e1ticas",
            "start": 7323.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "creo que fue en valladolid",
            "start": 7328.65,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "conversamos por tel\u00e9fono",
            "start": 7332.37,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "con el presidente baile",
            "start": 7335.61,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el me",
            "start": 7339.019,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "y expuso de qu\u00e9",
            "start": 7342.07,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7345.65,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ve\u00eda a m\u00e9xico como",
            "start": 7347.999,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "patio trasero",
            "start": 7351.469,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "de estas es",
            "start": 7355.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "le agradec\u00ed y le dije este esto allana",
            "start": 7359.01,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "las cosas",
            "start": 7364.829,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "porque esta actitud",
            "start": 7367.199,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "es lo que nosotros estamos obligados",
            "start": 7372.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a reserva les",
            "start": 7378.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un pa\u00eds independiente un pa\u00eds",
            "start": 7381.19,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 7383.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ponernos de acuerdo",
            "start": 7385.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tiene que haber cooperaci\u00f3n",
            "start": 7388.98,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestras soberan\u00edas",
            "start": 7391.68,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 7396.16,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "nos hemos entendido muy bien y todos los",
            "start": 7399.11,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "que han venido el asesor para asuntos de",
            "start": 7403.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7407.72,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "si el presidente baile sullivan",
            "start": 7411.07,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "fue tambi\u00e9n muy",
            "start": 7418.94,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 7421.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy amable",
            "start": 7425.29,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "la vicepresidenta kamala harris lo mismo",
            "start": 7428.27,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7436.09,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "que el departamento de estado que acaba",
            "start": 7438.91,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de estar hace relativamente poco",
            "start": 7441.31,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "linkin",
            "start": 7444.39,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 7447.27,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estuvo el fiscal",
            "start": 7449.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "desde el gobierno de eeuu",
            "start": 7452.63,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "una persona muy",
            "start": 7458.77,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "el respetable",
            "start": 7462.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no solo abogado",
            "start": 7465.119,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7468.3,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "una gente con mucho prestigio",
            "start": 7471.01,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7476.78,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "sus antepasados trabajaron",
            "start": 7478.539,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "con el presidente roosevelt",
            "start": 7484.23,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hay gente progresista",
            "start": 7490.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el fiscal",
            "start": 7493.77,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu",
            "start": 7496.5,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 7498.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "john kerry lo mismo",
            "start": 7500.27,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces es muy buena la relaci\u00f3n en",
            "start": 7503.5,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "condiciones inmejorables para qu\u00e9",
            "start": 7506.47,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo una integraci\u00f3n",
            "start": 7511.139,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 7513.709,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social",
            "start": 7516.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "respetando",
            "start": 7520.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda",
            "start": 7523.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "me lo planteo el se\u00f1or querr\u00eda jr",
            "start": 7528.06,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hoy creo que",
            "start": 7534.25,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y va a viajar a londres",
            "start": 7536.53,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "pero le importaba mucho",
            "start": 7540.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "estar en m\u00e9xico estar con nosotros",
            "start": 7543.159,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7547.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algo que",
            "start": 7549.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "considero muy importante",
            "start": 7552.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y podamos",
            "start": 7559.37,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y mostrar m\u00e1s",
            "start": 7561.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "responden m\u00e1s sobre la grandeza de",
            "start": 7563.09,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 7566.25,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a quienes nos visitan",
            "start": 7567.84,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7571.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no",
            "start": 7573.59,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "naci\u00f3",
            "start": 7577.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "no hace 500 a\u00f1os",
            "start": 7579.809,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la idea",
            "start": 7585.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es uno de los pa\u00edses",
            "start": 7586.85,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 7591.23,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n",
            "start": 7595.67,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cultural en el mundo",
            "start": 7597.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "somos herederos",
            "start": 7599.949,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 7604.94,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 7606.59,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7609.469,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuando el se\u00f1or que vive palenque",
            "start": 7611.19,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 7616.309,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es este aunque \u00e9l es una gente preparada",
            "start": 7619.809,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "es muy impactante",
            "start": 7625.6,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "recordar ese pasado",
            "start": 7629.79,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "lo que fueron capaces de hacer",
            "start": 7632.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desde hace siglos",
            "start": 7637.65,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "quienes fundaron nuestra gran naci\u00f3n",
            "start": 7640.58,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7646.89,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7648.17,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ayuda mucho a fortalecer el prestigio de",
            "start": 7649.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 7654.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y creo que",
            "start": 7656.15,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos econ\u00f3micos comerciales",
            "start": 7658.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "dir\u00eda culturales y tambi\u00e9n pol\u00edticos",
            "start": 7663.79,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mejores este es su mejor uno de sus",
            "start": 7671.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mejores momentos es un momento estelar",
            "start": 7674.699,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "para nuestro pa\u00eds y nos da mucho orgullo",
            "start": 7679.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7683.37,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la gente se siente muy orgullosa",
            "start": 7685.07,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "los campesinos los ejidatarios",
            "start": 7690.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7692.88,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los obreros",
            "start": 7695.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7698.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "transportistas",
            "start": 7700.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los trabajadores los mexicanos todos",
            "start": 7703.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos saliendo de una secci\u00f3n muy",
            "start": 7706.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "triste muy dolorosa",
            "start": 7708.8,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de p\u00e9rdida de vidas con la pandemia",
            "start": 7712.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1",
            "start": 7716.33,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "entusiasmada esperanzada",
            "start": 7718.12,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "no se cay\u00f3 en la frustraci\u00f3n",
            "start": 7722.2,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "no perdimos la fe",
            "start": 7727.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 7730.93,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nos dieron un adelante no nada m\u00e1s que",
            "start": 7734.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no lo puedo mencionar porque van a dar a",
            "start": 7736.59,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "conocer oficialmente los datos del inegi",
            "start": 7739.29,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "de la encuesta de seguridad",
            "start": 7743.69,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya le dieron a conocer",
            "start": 7748.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7751.15,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7753.36,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 mostrando",
            "start": 7755.13,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "entusiasmo y tiene esperanza y tiene",
            "start": 7760.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mucha fe",
            "start": 7762.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una inquebrantable fe",
            "start": 7765.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en que vamos a salir adelante",
            "start": 7768.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya nos vamos a ir a desayunar",
            "start": 7770.9,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "este queda pendientes ma\u00f1ana",
            "start": 7774.57,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "si ma\u00f1ana",
            "start": 7778.41,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "n\u00famero 1",
            "start": 7782.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "n\u00famero 1",
            "start": 7784.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de honor",
            "start": 7788.28,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7790.29,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7798.89,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "va a informar",
            "start": 7800.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "relaciones hoy",
            "start": 7801.679,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7805.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7811.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7813.8,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 mal",
            "start": 7816.54,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7818.65,
            "duration": 1.37
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 7819.72,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7820.02,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ahora les informa todo eso",
            "start": 7823.43,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tambi\u00e9n va a gustar",
            "start": 7827.06,
            "duration": 3.59
        }
    ],
    "transcription_text": " 2 2 [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno es martes vamos a informar c\u00f3mo lo hacemos semana sobre la situaci\u00f3n de la pandemia el plan nacional de vacunaci\u00f3n en general vamos bien afortunadamente desde luego todav\u00eda sigue siendo estragos la pandemia pero ya est\u00e1n disminuyendo los contagios y lo que m\u00e1s m\u00e1s nos importa hay una disminuci\u00f3n en fallecimientos porque eso es lo m\u00e1s doloroso y hacer el llamado a todos de que se vacunen todav\u00eda es posible vacunarnos y s y necesario muy importante se protege al que est\u00e1 de vacunado frente a la pandemia los casos de hospitalizaci\u00f3n de fallecimientos tienen que ver mayoritariamente con personas no vacunadas est\u00e1 demostrado entonces s\u00ed es importante vacunarnos es de sabios cambiar de opini\u00f3n si antes pens\u00e1bamos de que no nos \u00edbamos a vacunar porque nos afectaba est\u00e1 demostrado que no hay reacciones que afecten entonces si hace falta la vacunaci\u00f3n y vamos a cumplir para que a finales de este mes pues ya est\u00e9n todos vacunados los mayores de 18 a\u00f1os estamos cerrando fuerte nos quedaba pendiente guanajuato de aplicar alrededor de 800 mil dosis la secretaria la defensa y la secretaria de marina se han hecho cargo de aplicar estas dosis y ya [M\u00fasica] cuatro o cinco d\u00edas se lleva un avance del 65% se han aplicado m\u00e1s de 500 mil de las 800.000 dosis entonces vamos a terminar en esta semana en guanajuato que da el estado en donde ten\u00edamos m\u00e1s rezago porque no se hab\u00edan enviado todas las vacunas ya se enviaron ya tienen todas las dosis y ya se est\u00e1 vacunando en todos los municipios en guanajuato lo est\u00e1 haciendo el ej\u00e9rcito y la marina las fuerzas armadas y estamos avanzando entonces para a finales de esta semana para el martes de la pr\u00f3xima en ocho d\u00edas y espero ya decirles que se cumpli\u00f3 con la meta que esto es lo que podemos comentar pero bueno vamos a escuchar al doctor alcocer luego al doctor hugo l\u00f3pez gatell y luego a marcelo ebrad y luego al general mis crescencio sandoval y con su permiso del se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes como es de su conocimiento seguimos en el importante tema con la actualizaci\u00f3n de los medicamentos adquiridos por el sector salud para nuestra poblaci\u00f3n en total y de acuerdo a la demanda del sector que ustedes recuerdan que consta de 1840 claro claves lo podemos ver en la primera imagen se han recibido 157 puntos 8 millones de piezas y en esta segunda tabla por favor se presentan las \u00f3rdenes de suministro correspondientes a este periodo de insumos m\u00e9dicos para cada una de las instituciones en la \u00faltima semana se agregaron 30 millones 802 mil 218 piezas derivadas de 4 mil 378 \u00f3rdenes para su suministro generadas en la esta semana en la tabla de la izquierda ustedes pueden ver la meta a alcanzar en diciembre de este a\u00f1o en que se llegar\u00e1 al total de 550 millones 903 mil 21 piezas y en la siguiente l\u00e1mina le presento los porcentajes de piezas entregadas en este en particular por el link xavi a los almacenes estatales que son 42 millones 221 mil 636 piezas de las cuales los estados han recibido han reportado de recepci\u00f3n s\u00f3lo 24 millones 771 mil 356 piezas y aqu\u00ed es un punto donde tenemos que tratar reflexionar sobre este tiempo de uno de recibir y otro de reportar la notificaci\u00f3n por parte de los estados si ha sido lenta por ello estamos trabajando en ello en esto el inventario me puedes pasar la siguiente por favor en el inventario en tr\u00e1nsito de los operadores es de 20 millones 427 mil 849 piezas y aqu\u00ed ven el porcentaje que cubre cada operador como ustedes saben tambi\u00e9n en la siguiente imagen la comisi\u00f3n federal para la protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios abreviado cofepris asegura la calidad la seguridad y eficacia de los medicamentos que se reciben para a trav\u00e9s de la compra dispositivos m\u00e9dicos y vacunas tambi\u00e9n los incluye e insumos que requieren ser autorizados para su uso no cualquier cosa que llega que se compra se debe utilizar son analizados por la comisi\u00f3n de control anal\u00edtico y ampliaci\u00f3n de cobertura el famoso ac\u00e1 ya que es el laboratorio que es de referencia dentro de esta instituci\u00f3n las pruebas que se realizan en este en este laboratorio son de identidad de conocer qu\u00e9 son los medicamentos que llegan de acuerdo a su estructura qu\u00edmica de los que se est\u00e1n recibiendo la calidad y sobre todo la esterilidad pues deben estar libres de microorganismos contaminantes ahora bien en la siguiente imagen podemos ver lo que sucede en cuanto al abasto de oncol\u00f3gicos de la empresa med imex del norte sea de se ve a trav\u00e9s del instituto de salud para el bienestar el in xavi y les inform\u00f3 los siguientes detalles del embarque que lleg\u00f3 a m\u00e9xico proveniente de korea el 20 de agosto de 2021 ingresaron al laboratorio de callar que el 30 de agosto cinco medicamentos para su an\u00e1lisis en kayak los aprob\u00f3 el 17 de septiembre ustedes pueden ver en la parte superior de la de la tabla y cofepris liber\u00f3 el mismo d\u00eda los oncol\u00f3gicos que detall\u00f3 en la tabla asimismo en un segundo embarque [M\u00fasica] proveniente tambi\u00e9n de corea del pasado 3 y 5 de septiembre llegaron otros otros onces y oncol\u00f3gicos que est\u00e1n completando la lista y por lo tanto desde que ingresaron el 22 de septiembre al 11 de octubre los 16 medicamentos restantes han sido aprobados y liberados por cofepris para su uso en mexico en conclusi\u00f3n en m\u00e9xico en nuestro nuestro gobierno cumple con medicamentos gratuitos de amplia amplia calidad seguros y eficaces y eficaces para la poblaci\u00f3n que lo requiera muchas gracias muy buenos d\u00edas los secretarios muy buenos d\u00edas tengan todos y todos ustedes brevemente vamos a compartir el estado que guarda la epidemia de cobistas 19 en mexico y c\u00f3mo estamos progresando con el programa de vacunaci\u00f3n si me pasan la primera por favor en esta gr\u00e1fica espero que ya muy conocida que nos muestra los casos estimados vemos que abrimos la semana 40 de informaci\u00f3n cuando vivimos en la semana 42 con una reducci\u00f3n de 24 puntos porcentuales 24 por ciento recordar que ya llevamos 11 semanas con reducciones aproximadamente de esta magnitud y como pueden ver en este momento ya la incidencia de casos es menor al punto m\u00ednimo que estuvimos entre la primera y la segunda ola si esto se mantiene para la siguiente semana seguramente ya estaremos en el punto m\u00ednimo absoluto de la epidemia menos del 1% de los casos estimados son casos activos y estos representan 32 mil 136 casos en la hospitalizaci\u00f3n que es otro indicador muy importante sobre todo parte grave de enfermedad kovic vemos que tambi\u00e9n hemos ido con una reducci\u00f3n sostenida y si comparamos con el punto m\u00e1ximo de toda la epidemia en m\u00e9xico tenemos una reducci\u00f3n de 81 por ciento en el \u00edndice de hospitalizaci\u00f3n el \u00edndice de camas cobit ocupadas noten tambi\u00e9n que esto no lo hab\u00edamos mencionado en otras ocasiones que la segunda ola es m\u00e1s grande que la tercera cuando vemos la hospitalizaci\u00f3n cosa que no pasa con los casos pero que obviamente es consistente con la idea que si hemos explicado muchas veces de que a pesar de que haya casos la proporci\u00f3n de casos graves que requieren hospitalizaci\u00f3n o que desafortunadamente pierdan la vida es mucho mucho menos 80% menos la siguiente por favor respecto a vacunaci\u00f3n seguimos avanzando se sigue atendiendo con gran entusiasmo los puestos de vacunaci\u00f3n efectivamente el fin de semana estuvo muy activa la vacunaci\u00f3n en todo el pa\u00eds en especial en guanajuato donde las fuerzas armadas han estado coordinando el operativo y hubo gran entusiasmo y ya toda la republica tiene todas las dosis para terminar de vacunar a las personas adultas mayores y esto lo seguimos llevando por muy buen camino arriba de 620 mil dosis fue el promedio de dosis diarias aplicadas la semana pasada de ayer para hoy por m\u00e1s bien de anteayer para ayer 404 mil 836 dosis en forma acumulativa tenemos 112 puntos 6 millones de dosis que ya se han aplicado y que corresponden con el 69.3 millones de personas mayores de 18 a\u00f1os que han sido vacunadas tres cuartas partes ya tienen el esquema completo y aproximadamente una cuarta parte todav\u00eda es el esquema inicial el esquema reciente particularmente las personas del segmento 18 a 29 a\u00f1os de edad hemos logrado ya una cobertura de 77 por ciento de las personas adultas mayores esto ya supera la expectativa que ten\u00edamos con base en los datos de aceptabilidad de la vacuna que provienen de la encuesta nacional de salud y nutrici\u00f3n se estimaba que s\u00f3lo el 70% de las personas estar\u00edan deseosos de recibir la vacuna ahorita ya lo superamos tenemos 77 por ciento de esta cobertura y pr\u00e1cticamente en todos los municipios ya se ha ofertado la vacuna esto estaremos informando lo cuando logremos ya la meta el 31 de octubre finalmente tenemos la cantidad de vacunas que hasta el momento hemos recibido 130 puntos 6 millones de estas siete clases de vacunas y en el \u00faltima imagen vemos el calendario programado si se concreta este calendario tendremos la semana con el mayor abastecimiento de vacunas de contra del cob y 9.3 millones de dosis de vacunas hoy en el aeropuerto de toluca estaremos recibiendo las dosis que provienen de un donativo reciente de los eeuu de am\u00e9rica de vacunas astraz\u00e9neca muchas gracias con su permiso al presidente buenos d\u00edas la actualizaci\u00f3n prev\u00e9 la siguiente por favor como ya se explic\u00f3 aqu\u00ed vamos a tener vamos a cumplir la meta que fij\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica para el mes de octubre tendremos como ya se dijo es hermana el sumiso m\u00e1s amplio porque llegamos a este punto bueno a esta escena que va a entregar o est\u00e1n entregando dise\u00f1os de dosis que han sino cerca de 3 millones sputnik 8.5 millones pzifer tiene una entrega constante cada semana y estamos por recibir a las 8 de la ma\u00f1ana una donaci\u00f3n de 3.4 millones de dosis de vacunas personas transg\u00e9nica que gana los eeuu al t\u00e9rmino de este mes aproximadamente el 35 por ciento de las vacunas aplicadas en m\u00e9xico durante este a\u00f1o habr\u00e1n sido envasadas en territorio nacional ese porcentaje seguramente o muy probablemente vaya creciendo en los pr\u00f3ximos meses la siguiente por favor como ya dije a las 8 a la ma\u00f1ana llega esta donaci\u00f3n que es fruto de una llamada del presidente de la rep\u00fablica una conversaci\u00f3n del presidente de l\u00f3pez obrador especialmente con el presente vaiv\u00e9n y la vicepresidente de c\u00e1mara ars esto se haga a las 8 de la ma\u00f1ana que llegue esta donaci\u00f3n a toluca la siguiente por favor por \u00faltimo decirles que estamos avanzando para que pueda darse la reanudaci\u00f3n de actividades regulares a lo largo de la frontera con eeuu a partir del d\u00eda 8 de noviembre no hay cambio estamos avanzando a eso tenemos todas estas vacunas est\u00e1n aqu\u00ed son las aprobadas por la atenci\u00f3n mundial de la salud originalmente eeuu solamente iba a reconocer las f\u00e1bricas en eeuu finalmente accedieron a y reconocer todas las que est\u00e1n autorizadas por la naci\u00f3n desde la salud que son estas y especifican si no est\u00e1n ya en proceso la revisi\u00f3n mundial de la salud esperamos que en las pr\u00f3ximas semanas les concedan la autorizaci\u00f3n correspondiente ser\u00e1 contra el presidente con su permiso se\u00f1or presidente continuamos con el informe de distribuci\u00f3n de vacunas arribaron las vacunas entre el 13 el 13 y el 17 fueron cuatro millones 402 mil setenta dosis se organizaron se notificaron y se distribuyeron un mill\u00f3n 709 mil setecientos treinta dosis de la siguiente manera adelante por favor el d\u00eda 14 y el 15 de octubre jueves y viernes 810 mil dosis que fueron destinadas para el estado de guanajuato se integraron tres rutas cada uno de estos d\u00edas la ruta 1 atendi\u00f3 le\u00f3n guanajuato para dos municipios la ruta 2 zelaya la ruta 3 irapuato el d\u00eda 15 repetimos esta misma distribuci\u00f3n estas mismas rutas para poder tener este disponible la vacuna e iniciar el propio 15 toda la tarea que tenemos asignada para poder desde ah\u00ed vacunar a rezagados y de 18 a 29 a\u00f1os adelante por favor en cuanto al s\u00e1bado y el lunes 16 y 18 de octubre se distribuyeron 899 mil 730 vacunas 539 mil 370 por v\u00eda a\u00e9rea con cien siete rutas con aeronaves de la fuerza a\u00e9rea mexicana la ruta 1 atendi\u00f3 baja california sur baja california sonora sinaloa en la ruta 2 chihuahua durango y coahuila oaxaca chiapas yucat\u00e1n y quintana roo la 4 aguascalientes y zacatecas las 5 guerrero michoac\u00e1n colima nayarit y jalisco las 6 san lu\u00eds potos\u00ed veracruz tabasco campeche las 7 nuevo le\u00f3n y tamaulipas se atendieron 24 estados en distribuci\u00f3n terrestre 360 y 1.360 dosis para atender 8 estados acudieron a lincoln a recoger sus dosis y se les proporcion\u00f3 seguridad por parte del personal de sedena semar o guardia nacional estos estados fueron ciudades de m\u00e9xico esta de m\u00e9xico tlaxcala puebla morelos hidalgo quer\u00e9taro y guanajuato adelante en resumen lo que se realiz\u00f3 14 15 y 18 de octubre en la distribuci\u00f3n por v\u00eda a\u00e9rea 539 mil 370 dosis v\u00eda terrestre 1.170.000 360 el total de la distribuci\u00f3n un mill\u00f3n 709 mil setecientos treinta se atendieron las 32 entidades federativas se hicieron 67 movimientos seres terrestres con sus respectivas escoltas de seguridad como ya cit\u00e9 de la guardia nacional del ej\u00e9rcito y de la armada 32 movimientos a\u00e9reos con el mismo n\u00famero de operaciones a\u00e9reas y haciendo un total de 33 horas con 15 minutos de vuelo de las aeronaves empleando un total de 2.038 elementos 201 veh\u00edculos y siete aeronaves para hacer la distribuci\u00f3n correspondiente esto se presiente vamos a preguntas estamos contigo la compa\u00f1era ya 23 compa\u00f1eros 45 sin registrar 6 buenos d\u00edas se\u00f1or presidente urbano variedades derivaciones buenos dias secretarios subsecretarios \u00e9ste quisiera actualizarlo algunas informaciones y plantearle dos preguntas en la primera actualizaci\u00f3n me contactaron personas de la organizaci\u00f3n campesina de la sierra del sur hoy en guerrero dicen que va avanzando muy bien el programa de la revisi\u00f3n de las libertades anticipadas dan las gracias y tambi\u00e9n le piden que se puede revisar el caso de orlando \u00e1vila me sino y jer\u00f3nimo hern\u00e1ndez refugio son dos luchadores est\u00e9s sociales y dise\u00f1os est\u00e1n presos por progresar arrancaron la declaraci\u00f3n por medio de tortura son las causas penales 27 del 2020 del juzgado 3o tabares guerrero y la carpeta judicial pj 58 del 2020 del juzgado tercero de primera instancia de los bravos guerrero es la petici\u00f3n de la actualizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y la primera pregunta se\u00f1or presidente es que \u00e9ste no s\u00e9 si usted ha visto que estando un fen\u00f3meno muy particular que est\u00e1n cambiando administraciones y gobiernos pero se est\u00e1n quedando funcionarios del pasado algunos cuestionados por ejemplo en revisiones que hicimos de prensa nacional e internacional aparecen por ejemplo en el sat oscar moreno v\u00eda toro funcionario ligado a genaro garc\u00eda luna e incluso ya se hab\u00eda manejado el nombre pero ah\u00ed sigue y no se ha hecho nada en zacatecas arturo l\u00f3pez ex director de la coordinaci\u00f3n de gendarmer\u00eda en san lu\u00eds potos\u00ed osmar \u00e1ngel gonz\u00e1lez en baja california sur javier l\u00f3pez en baja california carlos alberto fl\u00f3rez en michoac\u00e1n luis navarro garc\u00eda en la secretaria de finanzas en sinaloa crist\u00f3bal casta\u00f1eda este \u00faltimo caso llama la atenci\u00f3n ser presidente porque est\u00e1 publicado que usted lo habr\u00eda recomendado o que sigue ah\u00ed a petici\u00f3n suya entonces la primera pregunta es decirle a usted s\u00ed si usted recomienda usted postula algunos servidores p\u00fablicos a funcionarios o agentes parejas claves o \u00e1reas de seguridad no s\u00e9 qu\u00e9 comentario tengas la primera el se\u00f1or grafeno a ya est\u00e9 informas test es cosa de que los gobiernos estatales le dicen los antecedentes de estos servidores p\u00fablicos yo hago una recomendaci\u00f3n siempre cuando se trata de los secretarios de seguridad p\u00fablica siempre les recomiendo respetuosamente quienes van a gobernar que cuiden s calma que cuiden a la persona que va a ocupar ese cargo y tambi\u00e9n les recomiendo qu\u00e9 consulten tanto ah el almirante ojeda secretario de marina como \u00e1ngel sandoval para qu\u00e9 se tengan personas con estas \u00edntegras honestas repito incorruptibles y que se evite lo que era muy com\u00fan antes que la delincuencia ten\u00eda el control de las polic\u00edas en los estados y de los municipios entonces y eso es lo que hago en el caso de sinaloa si te refieres al secretario de seguridad p\u00fablica es una recomendaci\u00f3n que se le hizo al gobernador porque este secretario de seguridad p\u00fablica ha venido trabajando bien y est\u00e1 respaldado tanto por la secretaria de marina como por la secretaria de la defensa nacional as\u00ed declara ser la la segunda actualizaci\u00f3n en el tema laboral se\u00f1or presidente y no se le ha plantado porque no me ha tocado el turno ya se levant\u00f3 el plant\u00f3n en la mina de cosal\u00e1 en el pueblo cosa la est\u00e1 muy agradecido con usted porque despu\u00e9s de 20 meses ya se destrab\u00f3 el conflicto ya se levant\u00f3 el plant\u00f3n ya ingresaron m\u00e1s de 300 trabajadores a la planta y a la l\u00e1mina se est\u00e1n subsanando ya las 200 observaciones que hizo la secretaria del trabajo y tanto la empresa como los mineros y siempre van a alcanzar su m\u00e1ximo productivo para los meses de noviembre y diciembre y le agradecen la dirigencia sindical el senador g\u00f3mez urrutia el l\u00edder de la secci\u00f3n 3 183 y usher beltr\u00e1n los delegados especiales los 14 delegados y le piden que si se puede vigilar que se cumplan este los convenios que hubo en la secretaria de gobernacion y que sigan la revisi\u00f3n del contrato colectivo va muy bien pero quer\u00edan enterrarlo de esta situaci\u00f3n en el tema laboral tambi\u00e9n recuerda que hemos planteado aqu\u00ed el tema de la cooperativa cruz azul tambi\u00e9n le piden que si no se puede recibir o contactarlos el papel entran en toda la informaci\u00f3n que tienen sobre las cuestiones est\u00e1n dando ah\u00ed porque est\u00e1n en riesgo algo as\u00ed como 17 mil familias acusan a la dirigencia no no quieres te llevas el comentario de calificar encuesta amigos a jos\u00e9 antonio mar mar\u00edn guti\u00e9rrez y a v\u00edctor manuel vel\u00e1zquez ellos quisieran presentarle toda la informaci\u00f3n para que no se preste a malos entendidos porque dicen que siguen las mismas anomal\u00edas que son las actualizaciones y la buena pregunta es que si usted tiene avances de la investigaci\u00f3n en el sindicato para el carrilero se acuerda que estaba pendiente de los descuentos irregulares a pensionados lo de la escrituraci\u00f3n de unidades de infonavit que tuvieron problemas con documentos que usted conoci\u00f3 cuando tambi\u00e9n fue de gobierno y la fraudulenta administraci\u00f3n de los deportivos y que si hay alguna acci\u00f3n contra el l\u00edder contra \u00e9l h\u00e9ctor flores porque sigue diciendo que en esta administraci\u00f3n no se le va a tocar porque ya est\u00e1 arreglado entonces no s\u00e9 qu\u00e9 comentarios tenga se\u00f1or presidente pero pues ya nos presenta todas estas denuncias le vamos a pedir a la secretaria el trabajo para que nos informe de c\u00f3mo van todos estos casos tenemos que seguir avanzando para que haya democracia sindical qu\u00e9 s\u00e9 represente con dignidad como lo merecen los trabajadores que se les defienda que se acabe el charrismo sindical ese es el prop\u00f3sito ya que est\u00e1 pasando la pandemia hay menos contagios ahora tenemos que y llevar a cabo los procesos de democratizaci\u00f3n de los sindicatos eso es muy importante la cgt del trabajo tiene auspiciar estos procesos y uso la palabra o el t\u00e9rmino auspiciar porque no podemos nosotros meternos a la vida interna de los sindicatos pero s\u00ed podemos auspiciar promover el que haya la democracia sindical en todos los sindicatos del pa\u00eds entonces vamos tambi\u00e9n a pedirle elsa mar\u00eda qu\u00e9 este este pendiente ahora que sube en baja california los maestros me pidieron que se cuidara el proceso de lesi\u00f3n interna para la renovaci\u00f3n de la direcci\u00f3n de la secci\u00f3n sindical del magisterio baja california y ayer todav\u00eda noche una de las trabajadoras de aviaci\u00f3n este que est\u00e1 en el sindicato de sobrecargos me entrego un papel ya se va a dar cuenta que que lo le\u00ed porque me dijo lo lee por favor y era sobre la necesidad de democratizar el sindicato de sobrecargos del sindicato que tiene que ver con los trabajadores de las aerol\u00edneas entonces es un tema que se tiene que atender y que bien que ustedes plantean todo esto porque ayudan a qu\u00e9 estemos constantemente pidiendo a los responsables de que se apliquen y de que haya democracia y no hay arreglo con ninguno de los sindicatos o dirigentes ya no es el tiempo de antes d en los sectores corporativos lo que aqu\u00ed se decid\u00eda tiene y va a ser dirigente a quien hab\u00eda que hacer a un lado eso ya no se respeta a la voluntad de los trabajadores y queremos que haya democracia sindical lo que es importante es que estos asuntos se transparenten como lo estamos haciendo se conozca y todo la acompa\u00f1a gracias se\u00f1or presidente buenos dias liliana noble de pulso saludable quisiera saber si ya tienen fecha en la cual va a iniciar la jornada de vacunaci\u00f3n contra la influenza de este a\u00f1o ese ser\u00eda mi pregunta pero sin ti ya se tiene informaci\u00f3n a ver con mucho gusto liliana noble de pulso saludable efectivamente el 3 de noviembre vamos a iniciar la vacunaci\u00f3n contra la influenza y brevemente aprovecho para comentar la raz\u00f3n por la que empezamos en noviembre y no en octubre en situaci\u00f3n que debe quedar muy clara durante la temporada de influenza 2021-2022 se ha notado en todo el hemisferio norte lo mismo que ocurri\u00f3 durante la temporada anterior 2019 2020 y perd\u00f3n 2020 2021 que es una reducci\u00f3n casi absoluta casi completa de la circulaci\u00f3n de los virus influenza el fen\u00f3meno no se ha terminado de explicar por qu\u00e9 ocurri\u00f3 pero la idea general es que la gran mayor\u00eda de las intervenciones preventivas para el cob y 19 tuvieron un impacto en reducir la circulaci\u00f3n del virus influenza es uno de los planteamientos que se ha hecho y esto nos permite ir con mayor viento tenemos mayor oportunidad de no iniciar en octubre ahora cu\u00e1l es la motivaci\u00f3n de diferir de octubre a noviembre que estamos terminando la vacunaci\u00f3n contra kobe y no queremos ni confundir a la poblaci\u00f3n teniendo 2 esquemas de vacunaci\u00f3n al mismo tiempo ni tampoco distraer al personal en dos operativos de vacunaci\u00f3n no hay ning\u00fan problema con que se puedan usar las dos vacunas por las mismas personas eso debe quedar muy claro qui\u00e9n se vacun\u00f3 contra el cob y se puede vacunar contra la influenza y se puede incluso usar las vacunas simult\u00e1neamente en todo si hubiera alguien que qued\u00f3 rezagado de vacuna kobe y durante noviembre o diciembre se est\u00e1 vacunando tambi\u00e9n se puede vacunar contra la influenza pero el operativo masivo no quisimos combinarlo y dado que existen m\u00ednima circulaci\u00f3n de los v\u00eddeos de influenza en todo el hemisferio norte preferimos diferirlo hasta inmediatamente despu\u00e9s de terminar la vacunaci\u00f3n contra kobe que extremen ser\u00e1 el 31 de octubre entonces 3 de noviembre estaremos arrancando la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra la influenza recuerden que la campa\u00f1a contra la influenza va destinada a la poblaci\u00f3n de m\u00e1s alto riesgo de complicaciones personas de 60 y m\u00e1s a\u00f1os de vida de 6 meses a 5 a\u00f1os de vida y tambi\u00e9n personas que tienen ciertas enfermedades cr\u00f3nicas que son muy semejantes o casi id\u00e9nticas a las que se consideran como riesgo incondicional el doctor gatell y con esto que nos explica podremos pensar entonces que no va a haber una sentencia eso se podr\u00eda descartar o la posibilidad siempre estar\u00e1 vigente de los dos virus circulantes en epidemiolog\u00eda en salud p\u00fablica siempre estamos expectantes nada se puede garantizar nada se puede afirmar que ocurra o no ocurra lo que estamos es expectantes hasta este momento en el hemisferio norte existe circulaci\u00f3n m\u00ednima de los virus in france y monitoreamos todos los d\u00edas como es la circulaci\u00f3n en el pa\u00eds de los virus respiratorios monitoreamos m\u00e1s de 15 virus respiratorios tanto en la vigilancia cl\u00ednica como en la vigilancia por laboratorio gracias y en una segunda pregunta quisiera saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando se\u00f1or presidente con el tema de los certificados de vacunaci\u00f3n de la cob y 19 porque mucha gente hace alusi\u00f3n a que tiene error su certificado al momento de descargar lo que no lo han podido descargar y esto es un requisito que han estado pidiendo las empresas para poder volver a trabajar de manera presencial de algunos de ellos todav\u00eda no lo tienen no s\u00e9 si nos pod\u00edan platicar que se puede hacer al respecto tambi\u00e9n gracias con gusto gracias liliana primero que bueno que menciona que las empresas est\u00e1n perdiendo el certificado en la legislaci\u00f3n mexicana no existe justificaci\u00f3n para ello si alguien est\u00e1n pidiendo un certificado como requisito certificado de vacunaci\u00f3n contra kobe como requisito para incorporarse a sus labores se est\u00e1 cometiendo una falta no es le gall condicionar la acceso al trabajo a las personas que no tengan esta condici\u00f3n la secretar\u00eda de salud no establecido como requisito que se deba tener comprobaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n para poder regresar al trabajo entonces esto es muy importante seguramente la secretaria de trabajo se llamar\u00eda alcalde y todo su equipo tomar\u00e1n cartas en el asunto y recuerden que existe la profedet la procuradur\u00eda federal de protecci\u00f3n de las personas trabajadoras ah\u00ed lo puedes denunciar si es que su empresa privada o la entidad p\u00fablica donde trabaje le est\u00e1 requiriendo el certificado de vacunaci\u00f3n el certificado de vacunaci\u00f3n lo establecimos con el prop\u00f3sito de facilitar el tr\u00e1nsito de personas viajeras hacia otros pa\u00edses desafortunadamente en muchos pa\u00edses se estableci\u00f3 un requisito de comprobantes de vacunaci\u00f3n como mecanismo para permitir la entrada de las personas esto tiene sus grandes hoyos en t\u00e9rminos de la solidez cient\u00edfica de una medida de esta naturaleza pero algunas naciones han establecido este tipo de requisito el certificado no tiene errores una vez que se obtiene lo que ha ocurrido y ha ocurrido por en grandes cantidades es que las personas no sean capaces de obtener el certificado completo o que no venga la segunda dosis principalmente la raz\u00f3n es un rezago en la captura de los registros en la plataforma nominal y esto hace que el certificado no pueda producirse de manera completa estamos ya analizando alternativas una posibilidad que estamos explorando es un mecanismo r\u00e1pido de certificaci\u00f3n en donde las propias personas puedan contribuir a aportar directamente en una plataforma las pruebas de su vacuna su papeleta y esto con un mecanismo automatizado puede incorporarse al certificar esta es una de las posibilidades que ya estamos explorando y en breve daremos a conocer y finalmente el se\u00f1or presidente ha recibido alguna respuesta de la organizaci\u00f3n mundial de la salud referente a estas vacunas que todav\u00eda no est\u00e1n reconocidas por ellos y que impiden que no s\u00f3lo mexicanos sino que ciudadanos de otros pa\u00edses puedan transitar libremente a otros pa\u00edses como eeuu y de pronto las situaciones de trabajo se complican hay alguna respuesta al respecto gracias no todav\u00eda este yo originalmente pens\u00e9 en enviar una carta a la oraci\u00f3n mundial de la salud solicit\u00e1ndoles respetuosamente que acelerar\u00e1 el proceso de certificaci\u00f3n de aprobaci\u00f3n de las vacunas por qu\u00e9 el dominio p\u00fablico que han ayudado que no perjudica al contrario que protege sin embargo llevan mucho tiempo sin aprobar algunas vacunas en la oraci\u00f3n mundial de la salud yo entiendo que en palacio las cosas caminen despacio pero no lo acepto en ninguna otra parte adem\u00e1s aqu\u00ed ya este no se est\u00e1 caminando tan despacio ya estamos empujando al elefante pero en la regi\u00f3n mundial de la salud pero m\u00e1s trat\u00e1ndose de la salud es con todo respeto pues es una ineficiencia y ya llevamos una semana dici\u00e9ndolo y no hay respuesta le ped\u00ed al doctor coss en eeuu que me elaborar\u00e1 un formato de carta y est\u00e1n por entregar me lo creo que el d\u00eda de hoy me van a entregar ya la carta que voy a enviar la voy a revisar y voy a firmarla para que formalmente \u00e9ste se solicite a la oraci\u00f3n mundial de la salud y que lo prueben puede ser que no apruebe ser\u00eda este muy improbable porque estamos hablando de la salud no estamos hablando de cuestiones pol\u00edticas pues cuestiones ideol\u00f3gicas entonces yo espero que enviando la carta se apliquen con todo respeto y resuelva porque en efecto este marcelo lo comentaba primero el gobierno eeuu decide que solo van a ingresar quienes se han vacunado con las vacunas que producen las farmac\u00e9uticas estadounidenses o las vacunas que ellos autorizan luego se logra algo importante que ellos permiten este otras vacunas a partir de la autorizaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n mundial de la salud y el cuello de botella est\u00e1 en la organizaci\u00f3n mundial de la salud entonces si es esperamos que pronto \u00e9ste ya resuelva y lo pueden hacer 72 horas llevan ya much\u00edsimo tiempo con esto y no puede haber de por medio ninguna justificaci\u00f3n de car\u00e1cter pol\u00edtico o ideol\u00f3gico ser\u00eda \u00e9ste un absurdo as\u00ed que la oraci\u00f3n mundial de la salud act\u00fae a partir de criterios pol\u00edticos yo pienso m\u00e1s que s de cydia entonces vamos a recordarle sobre eso se siente buenos d\u00edas sales cobarde a tiempo bueno pues ya en la c\u00e1mara de diputados avanza este paquete fiscal para el pr\u00f3ximo a\u00f1o sin embargo algunas de las discusiones que seguramente hoy seguir\u00e1n pues ser\u00e1 sobre el tema de la obligatoriedad para mayores de mexicanos mayores de 18 a\u00f1os al registro federal de contribuyentes y tambi\u00e9n el asunto de las limitaciones que se estar\u00edan poniendo para la deducibilidad de las donaciones que se dan a organizaciones de la sociedad civil que responder\u00eda el ejecutivo federal en torno a estas propuestas y cu\u00e1l ser\u00eda el objetivo bueno nosotros presentamos la iniciativa y [M\u00fasica] consideramos que es lo m\u00e1s conveniente lo que se est\u00e1 proponiendo tanto como ley de ingreso como presupuesto es lo que consideramos le conviene al pa\u00eds y a todos los mexicanos es poner por delante el inter\u00e9s general el inter\u00e9s del pueblo desde luego hay grupos qu\u00e9 pues buscan d sacar [M\u00fasica] alg\u00fan provecho o consideran que sus planteamientos son este relevantes pero ya est\u00e1 establecido como norma de pol\u00edtica que lo m\u00e1s importante es el inter\u00e9s general el inter\u00e9s p\u00fablico ese es una caracter\u00edstica distinta a lo que signific\u00f3 durante mucho tiempo la pol\u00edtica neoliberal que predominaban los intereses del grupo el inter\u00e9s particular ahora no ahora por encima del inter\u00e9s personal o de grupo por leg\u00edtimo que sea est\u00e1 el inter\u00e9s del pueblo y de la naci\u00f3n el inter\u00e9s de la colectividad entonces en funci\u00f3n de eso es que se envi\u00f3 la iniciativa de ingresos y de presupuesto lo cierto es que no se aumentan los impuestos vamos a hablar en t\u00e9rminos es pero con claridad para que no haya manipulaci\u00f3n llevamos ya tres a\u00f1os sin aumentos de impuestos en t\u00e9rminos reales tres a\u00f1os sin gasolinazos no es como antes y tres a\u00f1os con una pol\u00edtica de austeridad y anticorrupci\u00f3n entonces el presupuesto y la ley de ingresos van en ese sentido y ojal\u00e1 y los legisladores y aprueben este tanto a la ley de ingresos como el presupuesto si hubiesen aumentos se acuerdan como era antes de que aumentaban el iva de que aumentaba el impuesto sobre la renta de que hab\u00eda que pagar por dep\u00f3sitos estaban constantemente inventando como voltear a la gente c\u00f3mo sacar m\u00e1s dinero de la gente y ahora no ahora es distinto es nuestra palabra no aumentan los impuestos porque era una gran injusticia el que el gobierno y permitiera la corrupci\u00f3n aunque el gobierno se caracterizar\u00e1 por la corrupci\u00f3n por el derroche todos los gastos sup\u00e9rfluos por las extravagancias y se atrevieran a aumentar los impuestos as\u00ed era antes ahora imag\u00ednense el esfuerzo que hacemos para que no aumente el precio de los combustibles es muy sencillo cuando entro presidente pe\u00f1a para no irnos m\u00e1s atr\u00e1s el litro de gasolina costaba 10 pesos y cuando termin\u00f3 se siente pe\u00f1a lo dejo en 20 nosotros lo agarramos en 20 existen 20 en t\u00e9rminos reales llevamos tres a\u00f1os claro tenemos que destinar un est\u00edmulo y lo voy a decir aunque no le gusta a la tecnocracia porque destroce salpullido la palabra porque enga\u00f1aron mucho con eso de que era muy malo el subsidio pues la palabra es subsidio se acuerdan como este s lo estigmatizaron al switch quitaron todos los subsidios se mantuvieron subsidios en los pa\u00edses del mundo y se quitaron en m\u00e9xico claro - para los de arriba nada m\u00e1s que eso no le llaman subsidios sino fomento o rescate ahora el jets por ejemplo para la gasolina pues como est\u00e1 aumentando el precio del petr\u00f3leo crudo y no queremos que aumente el precio de la gasolina estamos bajando el lips ya se cobra s\u00f3lo el 10% de lo que debe de cobrarse para qu\u00e9 no se refleje el ieps en el aumento al precio de la gasolina ayer ricardo sheffield trato el tema y yo aprovecho para pedirle a los gasolineros de que si pagan menos de impuestos es para que mantengan el precio que no se queden ellos con este subsidio sino que se le traslade al consumidor lo est\u00e1n haciendo la mayor\u00eda y hay que reconocerlo porque si no no podr\u00edamos nosotros mantener la estabilidad en los precios porque un mecanismo para que no aumente el precio de las gasolinas es el control del 10 entonces si los gasolineros se quedar\u00e1n con el subsidio no se reflejar\u00e1 en consumidor y tendr\u00edamos problema afortunadamente est\u00e1n actuando muy bien muy responsable muy responsablemente los distribuidores y lo reconozco y esto nos ayuda mucho entonces lo de la ley de ingreso est\u00e1 bien sobre la devoluci\u00f3n de impuestos nosotros no estamos de acuerdo con eso c\u00f3mo se le va a devolver impuestos a una gran empresa bajo el supuesto ya que ellos van a invertir en beneficio de la gente en obras sociales en filantrop\u00eda en fomento a la cultura no esa no es la funci\u00f3n de las empresas la funci\u00f3n de las empresas b\u00e1sicas y no hacen muy bien la mayor\u00eda es invertir producir crear empleos y pagar sus contribuciones y cu\u00e1l es la funci\u00f3n del gobierno pues atender al pueblo con esas contribuciones como una empresa este no va a pagar sus impuestos porque va a destinar esos impuestos a programas sociales si esa no es su funci\u00f3n eso lo inventaron y saben para que lo inventaron para no pagar impuestos o para presumir o saludar con sombrero ajeno [M\u00fasica] si yo pongo una galer\u00eda de arte este nada m\u00e1s qu\u00e9 y todas las pinturas las compr\u00e9 porque no pague impuestos fueron deducibles de impuestos y es la asociaci\u00f3n civil de arte rufino tamayo es porque no pagaron los impuestos no nos ayudan much\u00edsimo las empresas con lo que est\u00e1n haciendo invirtiendo creando empleos pagando sus contribuciones y para que haya este fomento a la cultura y al arte pues para eso est\u00e1 la secretar\u00eda de cultura por eso est\u00e1n ahora las exposiciones que se pueden admirar los museos todo eso que est\u00e1 financiado con el presupuesto p\u00fablico eso no limitar\u00eda la labor que pueden hacer algunas organizaciones de la sociedad civil ser\u00eda como pues ahorcar las de alguna manera no no no es que no hace falta y adem\u00e1s el que quiere ayudar tiene dinero pues como \u00e9ste va a ayudar no pagando impuestos si deber\u00edan de contribuir un poco m\u00e1s porque claro que es importante en la filantrop\u00eda pero es a partir de que yo tengo mis ganancias y de mis ganancias voy aportar hace poco multimillonario de eeuu planteo quiere entregar todos los ganancias para bienestar de la gente buffett y este de eso voy a hablar en la onu de esos temas o sea porque tiene que haber una dimensi\u00f3n social c\u00edvica no es acumular y acumular y acumular dinero este puede convertirse hasta en pecado social habiendo tanta pobreza entonces si adem\u00e1s de que son empresas exitosas este quieren mantener un asilo de ancianos o una asociaci\u00f3n dedicada la educaci\u00f3n en la cultura pero que sea de los impuestos pues no les conviene digo no no les corresponde ya es otra cosa este a lo mejor ni debi\u00f3 haberse aprobado eso nunca pero bueno podr\u00eda manejar es que yo prefiero quien est\u00e9 darle a la gente y no entregarle los impuestos al gobierno porque se lo roban esa podr\u00eda ser una excusa o justificaci\u00f3n pero yo les garantizo que nadie se roba el dinero de los supuestos que ya no es lo mismo ya no hay ladrones sobre \u00e9l y sobre el tema de la obligatoriedad para los j\u00f3venes la oposici\u00f3n ha llamado terrorismo fiscal se busca de qu\u00e9 \u00e9ste no haya fraudes utilizando el hecho de que son menores de edad pero eso no afecta en nada eso es bueno tambi\u00e9n es lo mismo que pasa que los opositores estoy muy ofuscados muy nerviosos no saben c\u00f3mo este cuestionar critican por todo ayer entiende y ello 1 este art\u00edculo a ver si los pones porque nada m\u00e1s quiero destacar una cosa para que vean en que andan y me pas\u00f3 tambi\u00e9n ayer en el avi\u00f3n de que s\u00ed lleg\u00f3 el avi\u00f3n lo siento y veo enfrente a unos se\u00f1ores pues ya los conozco de lejos los cient\u00edficos vienen unos muchachos y se tomar\u00e1 la foto conmigo en el avi\u00f3n y el se\u00f1or enojado el que tengo enfrente as\u00ed se\u00f1ores fifa este y todav\u00eda estos muchachos llegamos a mi hermosa separan en bolita y dice este viva amlo viva la 4ta pero grita este ya de gentes estar diciendo eso porque no jan a otros entonces existe esto no pero es un art\u00edculo de sin embargo que escribe el director que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n a ver si lo encuentra donde dice hoy domingo dice voy am hacerle como le hace este l\u00f3pez o l\u00f3pez obrador me voy a al levantar tarde me voy a dormir varias siestas este me voy a ir a comer a la primera en la fonda y me voy a sacar una fotograf\u00eda y cajas o sea dando entender de que est\u00e9 yo ando de fondo en fonda tom\u00e1ndome fotograf\u00edas y si lo creo porque este influye tanto esto personas pues qu\u00e9 por su conservadurismo se cierran es lo que a veces me dicen cuando me insultan p\u00f3nganse a trabajar y yo trabajo en esto todos los d\u00edas ya p\u00f3nganse a trabajar de esto eres parte de la misma campa\u00f1a entonces es lo que est\u00e1 sucediendo ay ese ambiente del conservadurismo que est\u00e1 muy molesto porque adem\u00e1s en el art\u00edculo lo que se plantea es como toda la oposici\u00f3n de \u00e9ste s\u00ed argumentos se dedica nada m\u00e1s a atacarme y atacarme y los medios todos todo lo que les da m\u00e1s coraje dice el art\u00edculo desde que estamos bien calificados por el pueblo entonces no se explican porque en la gente nos apoya porque ellos se regodean y sus propias invenciones no quieren saber nada que no est\u00e9 de acuerdo con su pensamiento conservador entonces ese es un problema que tiene a ver si es este bien con 33 meses en el cargo podr\u00eda convertirse en los siguientes pocas semanas en el presidente con mayor niveles de aceptaci\u00f3n desde que hay datos comparables ya saben qui\u00e9n no es lo de las promedio de las encuestas pero ves las encuestas ss las encuestas aqu\u00ed est\u00e1 las reflexiones que desatan estos n\u00fameros son muchas pasan por preguntarse de entrada porque una mayor\u00eda de la prensa mexicana dibuja un gobierno fracasado y un presidente desnudo paseando como loco en palacio nacional sin darse cuenta que afuera una multitud ha encendido antorchas para derrocarlo y pasa por analizar qu\u00e9 ha pasado con el poder otra hora irrefutable de los medios que ten\u00edan tanto poder el cuarto poder y de buena parte de la intelectualidad hablan de sus adversarios del fin de las libertades mientras pueden llamar al presidente dictador o como les venga en gana dedican su esfuerzo diario en rese\u00f1ar a un viejo autoritario 88 dir\u00eda yo y flojo y los obliga a levantarse todos los d\u00edas m\u00e1s temprano para ver pasar le hay otro p\u00e1rrafo hay muchos variables para explicar el fen\u00f3meno por supuesto pero cualquier reflexi\u00f3n debe pasar por una primera es lo que dice el articulista soy honesto cuando lo mido es decir se analiz\u00f3 a amlo soy fr\u00edo voy a los datos o me gana el deseo de destruirlo pues es eso desgana el deseo de destruir pol\u00edticamente y yo pienso que la oposici\u00f3n medios periodistas empresarios partidos etc\u00e9tera pierde justamente en esa primera pregunta no quiere la verdad quiere acomodar la verdad a lo que siente por \u00e9l y todos sus an\u00e1lisis salen chuecos a juzgar de los resultados venga un hombre que no existe y se ponen los guantes para golpear la sombra que genera su propio an\u00e1lisis por sis y mi manera de ver las cosas su menosprecio al presidente nubla sus estrategias eso es lo que sucede f\u00edjense que yo toco este tema y no es por los adversarios qu\u00e9 puedo hacer a estas alturas por diego fern\u00e1ndez de cevallos por felipe calder\u00f3n foxx por claudio x gonz\u00e1lez o por los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n no puedo hacer nada este quisiera pero es muy dif\u00edcil de que ellos cambien cuando toco el tema lo hago aunque se enojen para buscar la reflexi\u00f3n el an\u00e1lisis la toma de conciencia de sectores que se dejan manipular y adem\u00e1s es gente por lo general de buen nivel y econ\u00f3mico que uno supondr\u00eda que est\u00e1n informados pero no son los m\u00e1s susceptibles a ser manipuladas y otro sector que me importa mucho ya ese le tengo mucha confianza y es al que le tengo que invertir m\u00e1s tiempo es a los j\u00f3venes porque puede ser que los padres ya tienen una forma de pensar pero si eso se va transmitiendo y el joven no tiene otra opci\u00f3n ya nace en una familia conservadora y \u00e9l tiene que ser conservador hasta el \u00faltimo d\u00eda de su vida como antes nos dec\u00edan yo nac\u00ed pri\u00edsta y voy a morir pri\u00edsta cuando est\u00e1bamos en la cuesti\u00f3n no es como el absurdo no del conservadurismo cuando trata el tema de la pobreza es decir que nace pobre tiene que morir pobre no no no no no no las ideas son cambiantes existe en lo econ\u00f3mico en lo social la movilidad social el hijo del campesino del obrero del comerciante puede con el trabajo el estudio ascender en la escala social nada de qu\u00e9 soy de una familia pobre y ya estoy condenada a morir pobre y este es un asunto de la suerte de la fortuna hay quien es \u00e9ste por fortuna les va bien y hay quienes ni modo los s tienen que sufrir les va a ir mal no ese destino manifiesto presente pero bueno regresando tambi\u00e9n al tema legislativo tambi\u00e9n sobre el asunto de la reforma el\u00e9ctrica a el director de la sede ha dado algunas conferencias en las que habla por ejemplo de que se cancelaran o no se dar\u00e1n indemnizaciones a quienes se les cancelen contratos etc\u00e9tera dado varias declaraciones que han sido tomadas por el legislativo incluso por personas morena como una especie de adelantarse a lo que todav\u00eda ni siquiera se ha discutido usted considera que bartlett se ha adelantado en estas declaraciones no le est\u00e1n informando como todos y hay que seguir informando para que la gente sepa el porqu\u00e9 de la reforma y el\u00e9ctrica que sea distinto a como lo hac\u00edan antes como aprobaron la pasada reforma energ\u00e9tica pero es en silencio nadie supo la gente ni se enter\u00f3 no hab\u00eda informaci\u00f3n y lo que hubo fue un arreglo cupular muy burdo distribuci\u00f3n de acuerdo arriba hicieron a ver a ti no te conviene porque t\u00fa siempre has estado defendiendo a los empresarios de que no aumenten los impuestos entonces t\u00fa no votes conmigo con el partido del gobierno la reforma fiscal porque esos aumentos de impuestos pero si votas conmigo la reforma energ\u00e9tica porque t\u00fa siempre has estado pidiendo que se privatice el petr\u00f3leo es m\u00e1s naciste es as\u00ed en 1939 un a\u00f1o despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n petrolera de fundas test para o ponerte a la pol\u00edtica del general c\u00e1rdenas entonces botas conmigo en la reforma energ\u00e9tica y no botas en la fiscal y no quedas mal ya nosotros supuestamente de izquierda t\u00fa no puedes votar la reforma energ\u00e9tica porque se le da carne pero si puedes votar conmigo la reforma fiscal porque t\u00fa eres partidario de qu\u00e9 hay que cobrarle m\u00e1s impuestos a los ricos entonces as\u00ed la armaron y claro usaron otros m\u00e9todos pero existen la fiscal\u00eda este entonces con los votos de uno y de otro sacaron la mayor\u00eda que necesitan toda una maniobra la gente no s\u00e9 entero adem\u00e1s pedimos en aquel entonces que se hiciera una consulta y lo negaron era para preguntarle a la gente est\u00e1s de acuerdo que se privatice el petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica no hubo consulta argumentaron de que no proced\u00eda los ministros de la corte porque afectaba las finanzas y que las consultas no se pod\u00edan realizar cuando se trata de las finanzas p\u00fablicas como si la entrega del petr\u00f3leo a particulares no tuviese que ver con las finanzas p\u00fablicas entonces ahora es important\u00edsimo que se sepa todo y que se est\u00e9 informando c\u00f3mo fue que se apoderaron de la industria el\u00e9ctrica sali\u00f3 viendo ayer un tuit lorenzo meyer para ver si los bonus sobre las empresas el\u00e9ctricas espa\u00f1olas su modus operandi de como contratada como empleados a los funcionarios p\u00fablicos pero no solo en m\u00e9xico en el mundo creo que a tres expresidentes y no s\u00e9 a cu\u00e1ntos funcionarios pero a ver vamos a compartir \u00e9l tweets mire no voy a leer si estaba muy bueno esto es cooptaci\u00f3n en grande pero como la palabra cooptaci\u00f3n es este especial no com\u00fan cooptaci\u00f3n es compra para que se entienda mejor es comprar cooptar es comprar m\u00e1s que lorenzo es cuidados\u00edsimo esto es cooptaci\u00f3n en grande compra en grande las empresas el\u00e9ctricas espa\u00f1olas han contratado a 20 exministros esto no s\u00f3lo es m\u00e9xico las empresas espa\u00f1olas han contratado a 20 ex ministros no solo en espa\u00f1a sin en am\u00e9rica latina y donde operan y tres expresidentes aqu\u00ed s\u00ed estoy seguro que est\u00e1 calder\u00f3n mientras los seres y debe de haber uno o dos espa\u00f1oles o un espa\u00f1ol calder\u00f3n y otro en mexico en 2018 iberdrola a la que est\u00e1n defendiendo los que se oponen a la reforma el\u00e9ctrica que estamos proponiendo est\u00e1n defendiendo a esta empresa iberdrola dios 503 mil euros a georgina kessel de energ\u00eda ex secretaria de energ\u00eda con calder\u00f3n de acuerdo a esta fuente dice \u00e9l por eso con raz\u00f3n la furia contra la reforma el\u00e9ctrica son los vidrios me present\u00e9 entonces se tienen que informar bien sobre la reforma el\u00e9ctrica que todos sepan y hoy vamos a ver a los legisladores si son representantes del pueblo como algunos se hacen llamar representantes populares no son representantes de los partidos y yo a\u00fan de las empresas si representan al pueblo o representan los intereses de grupos mi presidente gracias finalmente si pudiera hacer una pregunta aprovechando que est\u00e1 en secretaria de relaciones exteriores en torno al tema que se ha estado dando bueno en estos d\u00edas sabemos de la informaci\u00f3n que ha estado dando la fiscal\u00eda capitalina en torno al tema de la l\u00ednea 12 sabemos bueno en las \u00faltimas horas se ha hablado de que sea se busca imputar a diez ex funcionarios entre ellos bueno quien fue director del proyecto metro cuando era jefe de gobierno el canciller marcelo ebrard en v\u00edctor casitas pero ah\u00ed est\u00e1 el tema de la cr\u00edtica de por qu\u00e9 \u00fanicamente no tan altos mandos no quienes estuvieron tan responsables de alguna manera se\u00f1alan incluso tambi\u00e9n al secretario que pues fue quien inaugur\u00f3 esta l\u00ednea dorada llamada en ese entonces as\u00ed y saber tambi\u00e9n en este sentido bueno pues que tanta responsabilidad se tiene y se siente en torno a este a este tema del a\u00f1o 27 pues este yogur marcelo puede contestar yo nada m\u00e1s decirles de que es una investigaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo la fiscal\u00eda la ciudad de mexico est\u00e1 instituci\u00f3n corresponde en la investigaci\u00f3n y este depende esta fiscal\u00eda de claudia siembra y ellos son los que est\u00e1n sacando estos resultados no hay en ning\u00fan caso el prop\u00f3sito de proteger a nadie y marcelo tambi\u00e9n explicarles sobre eso es parte tambi\u00e9n de lo mismo a lo mejor estaban esperando que la fiscal\u00eda de la ciudad de mexico como es claudio todo depende de la jefa del gobierno le iba a hacer este juiciosa marcelo la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica s\u00ed s\u00ed a lo mejor estaban esperando eso y se quedaron con las ganas y de todas maneras pues est\u00e1n enojados de veras que es deben respira profundo ejercicios de respiraci\u00f3n son buen\u00edsimos este para no enojarse tercer eje no siempre tranquilo \u00f3sea no te calientes granizo s\u00ed porque parte tambi\u00e9n de lo que se mencionaba es que la jefa de gobierno bueno que ese bus que la fiscal\u00eda busc\u00f3 que precisamente no se tocar\u00e1 del todo a la actual jefatura de gobierno pero s\u00ed a la que fue de \u00e9l ahora s\u00e9 que time a celebrar parte de lo que por supuesto est\u00e1 en el debate bueno con su permiso de presidente el d\u00eda de ayer estuvimos concentrados en la visita de \u00e9l enviado especial presidente bites en john kerry le hizo favor el presidente de invitarme al recorrido palenque que proyecto fue un \u00e9xito muy muy buena reuni\u00f3n de trabajo y se logr\u00f3 a mi modo de ver una espl\u00e9ndida conversaci\u00f3n que da cuenta del acercamiento de m\u00e9xico y de estados unidos ahora respecto a lo que t\u00fa me preguntas bueno lo que s\u00ed vi con detalle fue la semana pasada lo que se dio a conocer se buscar\u00eda una especie de reparaci\u00f3n del da\u00f1o lo que atribuye la fiscal\u00eda a la construcci\u00f3n por los constructores de lo ocurrido el d\u00eda de ayer que tengo apenas ahorita una visi\u00f3n somera de lo que dicen los medios pues no voy a entrar a fondo porque no me gusta opinar superficialmente y yo lo que dir\u00eda es pues simple y llanamente que seguramente a quien se impute se va a defender muchas de esas personas ya pasaron procesos en la \u00e9poca del actual senador mancera hubo 134 causas el gobierno de la ciudad perdi\u00f3 124 de los mencionados todos o casi todos ganaron much\u00edsimos casos pero tengo me meto en ese detalle que est\u00e1 la luz p\u00fablica conforme se vaya avanzando poder darles una opini\u00f3n fundada y motivada pero como dices lo presidente pues tenemos que partir de la base de que se est\u00e1 haciendo un trabajo producciones entonces desean vivir comentarios s\u00ed y s\u00f3lo bueno una \u00faltima situaciones y parte de lo que ha surgido tambi\u00e9n en torno a las preguntas que se dan es si usted no se siente responsable por este por esta mala construcci\u00f3n de un aliados bueno mire usted el lo que vi en la semana pasada es que se pusieron o no se pusieron pernos o estaba mal una soldadura yo creo que el jefe del gobierno es muy dif\u00edcil para supervisar eso personalmente para \u00e9l se cre\u00f3 un organismo muy grande que sea proyecto metro que ten\u00eda autonom\u00eda t\u00e9cnica y financiera el \u00ednterin termin\u00f3 un consorcio con much\u00edsimas empresas y el encargado de la supervisi\u00f3n de la obra fue el premio nacional de ingenier\u00eda intervino hasta el instituto nacional de ingenier\u00eda lunar en ese entonces yo hice lo que ten\u00eda que hacer si no no estar\u00eda aqu\u00ed no podr\u00eda ayudar la cara act\u00fae profesional y de una manera integral ahora ya los imputados si es el caso seguramente presentar\u00e1n sus defensas y como ya le dije muchos de ellos ya ganaron los juicios va a ser es m\u00e1s el consorcio le gan\u00f3 un juicio al gobierno de la ciudad creo que en 2015 entonces pues eso ya le corresponder\u00e1 a la autoridad correspondiente como me siento yo yo cumpl\u00ed con mi deber de en su momento en lo que ten\u00eda que hacer instituto en general una instituto polit\u00e9cnico nacional y que gan\u00f3 una licitaci\u00f3n internacional que hab\u00eda construido casi todo el m\u00e9todo supervisi\u00f3n a cargo de uno de los signos m\u00e1s destacados de m\u00e9xico que fue el ingeniero alejandro bas que espera constructoras o empresas reconocidas certificaci\u00f3n a cargo de los grupos internacionales m\u00e1s importantes eso es lo que tiene que ser gobierno qui\u00e9n sigue compa\u00f1ero y luego t\u00fa presidente secretarios secretarios buenos bueno buenos d\u00edas marco fragoso del dinero 24 horas presidente qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene usted sobre la sobre la presunta denuncia que prepara la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica contra el ex presidente enrique pe\u00f1a nieto luis videgaray y ricardo anaya no tengo informaci\u00f3n nada nada es que est\u00e9 la fiscal\u00eda es independiente voy a parecer disco rayado pero ya he dicho varias veces que a diferencia de los escritores que no deben de repetirse un dirigente tiene que repetir y repetir porque su labor es pedag\u00f3gica es hacer conciencia es orientar es informar la fiscal\u00eda es aut\u00f3noma ese es otro asunto que poco a poco se va ahi internalizando son procesos estamos hablando de siglos en que el presidente era el procurador los hechos de facto no dejar\u00e9 legalmente depend\u00eda del ejecutivo pero hab\u00eda una persona ah\u00ed un procurador pero en los hechos de facto en realidad el procurador era el presidente del que dec\u00eda as\u00ed o as\u00ed esa es la historia pero viene de lejos entonces ya no es as\u00ed entonces si cuesta trabajo en esto este no hay problema con los j\u00f3venes as\u00ed la gente mayor no pueden imaginar de que si se le acusa de corrupci\u00f3n a alguien no tenga que ver con el presidente o si sale alguien de la c\u00e1rcel no tenga que ver con el presidente es incre\u00edble estos son procesos que se tienen que ir dando pero la fiscal\u00eda es aut\u00f3noma yo lo que he planteado es de que no debe de haber persecuci\u00f3n pol\u00edtica que no se deben de fabricar delitos justicia no venganza y desde que tome posesi\u00f3n de fini de que en el caso de los expresidentes hab\u00eda que preguntarle al pueblo c\u00f3mo se hizo una consulta si quer\u00eda que se le enjuiciar\u00e1 y dije tambi\u00e9n en mi toma de posici\u00f3n que yo era partidario de ver hacia adelante que lo que ten\u00edamos que pensar en no repetir lo mismo y que se deb\u00eda castigar con m\u00e1s severidad sobre todo a los que est\u00e1bamos llegando s\u00ed comet\u00edamos los mismos errores o si hab\u00edan desviaciones o presuntos actos de corrupci\u00f3n y eso es lo que hemos hecho entonces este es la fiscal\u00eda la encargada de hacer eso y le tengo confianza eso s\u00ed al fiscal si no lo dir\u00edan porque siempre le digo lo que pienso entonces les tengo confianza y s\u00e9 que se va a actuar con rectitud a veces y aqu\u00ed lo he expresado me gustar\u00eda que se avanzar\u00e1 m\u00e1s no se tardar\u00e1n tanto en todos los casos que se est\u00e1n ventilando en la fiscal\u00eda pero bueno tambi\u00e9n son procedimientos hay que esperar a ver qu\u00e9 resuelve muy bien y en otro tema cumplir\u00e1 su administraci\u00f3n con la suspensi\u00f3n definitiva que gan\u00f3 greenpeace contra la reducci\u00f3n de metas ambientales del gobierno o apelar ante la suprema corte de justicia cu\u00e1l suspensi\u00f3n la suspensi\u00f3n definitiva que gan\u00f3 greenpeace contra las metas ambientales del del del gobierno se va a respetar la legalidad y se va a ir a todas las instancias pues as\u00ed se va as\u00ed planea apelar la entre el senador declar\u00f3 o sea nosotros no somos iguales le voy a dar un repaso nosotros estamos extrayendo menos petr\u00f3leo que antes y tenemos reservas y podr\u00edamos apostar a achicar los yacimientos petroleros y no lo estamos haciendo por conciencia y estamos rehabilitando modernizando las refiner\u00edas para que no contaminen y estamos modernizando un plan important\u00edsimo para cambiar turbinas y producir energ\u00eda limpia y barata en las hidroel\u00e9ctricas y no hemos dado ni un solo permiso para la explotaci\u00f3n minera donde estaba esta asociaci\u00f3n de medio ambiente cuando entregaron 120 millones de hect\u00e1reas del territorio nacional para la explotaci\u00f3n minera c\u00f3mo se llaman la aberraci\u00f3n greenpeace y ya lleva tiempo yo pens\u00e9 que se hab\u00eda creado ahora no ya es desde hace tiempo no hemos dado un solo permiso no se permite el ma\u00edz transg\u00e9nico no se permite el fracking estamos llevando a cabo el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo entonces por eso no este vamos a aceptar cualquier el pronunciamiento que no tenga fundamentaci\u00f3n muy bien y ya para finalizar presidente si me lo permiten nos puede dar un balance sobre su reuni\u00f3n de ayer con el enviado del presidente yo bayr\u00e9n yo john kerry c\u00f3mo le fue c\u00f3mo se siente se siente feliz feliz feliz feliz por esto de que ya se va a extender como usted lo ha planteado el programa de sembrando vida hasta centroam\u00e9rica considera que en verdad esto va a reducir los flujos migratorios bueno fue una muy buena reuni\u00f3n john kerry es un personaje lo dije ayer fue muchos a\u00f1os senador en eeuu jefe del departamento de estado durante el gobierno del presidente obama fue candidato a la presidencia de la rep\u00fablica es un pol\u00edtico experimentado yo dir\u00eda que con prestigio en eeuu por eso lo nombr\u00f3 el presidente bailen como su representante en el tema del clima y en especial para llevar a cabo acciones en campo en contra del cambio clim\u00e1tico entonces es un agente es muy importante usted adem\u00e1s inteligente profesional amable con gran respeto hacia m\u00e9xico a los mexicanos y fue un buen encuentro nos pusimos de acuerdo marcelo ebrad tiene la encomienda de elaborar una propuesta con compromisos que formalmente va a presentar m\u00e9xico en la cumbre de cambio clim\u00e1tico que se va a realizar en noviembre y vamos a puntualizar cu\u00e1les son esos compromisos que son cosas que ya estamos haciendo pero para que no haya este ninguna variaci\u00f3n entonces acordamos eso los equipos van a trabajar sobre el documento y fue muy buen encuentro no s\u00e9 si t\u00fa te has que puedes agregar algo por favor y bueno como ustedes saben en el mes de diciembre de 2020 m\u00e9xico present\u00f3 lo que denominamos la contribuci\u00f3n determinada a nivel nacional qu\u00e9 fue lo que present\u00f3 m\u00e9xico qu\u00e9 su compromiso es reducir entre esta fecha y el a\u00f1o 2030 en 22% de las emisiones de gases de efecto invernadero esto puede sonar muy te\u00f3rico persona esfuerce un momento el que hay que hacer hacer much\u00edsimas cosas as\u00ed como los contaminantes de vida corta en particular el 51% de las emisiones de carbono es el compromiso que hizo mi hijo el presidente l\u00f3pez obrador no ha querido que los compromisos se hagan a plazos muy largos porque acaban en declaraciones pol\u00edticas y no en algo efectivo con lo que pidi\u00f3 al presidente de la rep\u00fablica secretar\u00edas de estado y a la canciller\u00eda que present\u00e1ramos estos compromisos que son serios son importantes son de gran alcance y que se van a llevar a cabo desde ahora dentro de 20 a\u00f1os tambi\u00e9n debo mencionar que m\u00e9xico est\u00e1 participando en una iniciativa que present\u00f3 promovi\u00f3 precisamente john kerry junto con otros pa\u00edses para lo que tiene que ver con las emisiones globales de metano porque el metano porque es un gas que tiene un impacto tiene una capacidad de hacer da\u00f1o obtener el equivalente a otros gases muy por encima de los otros gases que estamos tratando de reducir sus emisiones pero si pueden ser entre 26 y 34 veces m\u00e1s da\u00f1ino que otros gas por eso se hizo esta iniciativa y m\u00e9xico la acaba de apoyar fue de los primeros nueve pa\u00edses que apoyamos a esta iniciativa que tambi\u00e9n implica otra serie de compromisos muy relevantes porque se tienen que hacer entre el 2021 y 2030 este estos compromisos de m\u00e9xico dieron como resultado que se interesara el enviado especial del presidente de byd en john kerry en tener una conversaci\u00f3n con el presidente respecto a esto que acabo de describir muy resumidamente y una iniciativa que ha llamado la atenci\u00f3n a nivel mundial de m\u00e9xico que se es la de sembrando vida por el impacto estamos hablando m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas m\u00e1s de medio mill\u00f3n de personas hoy trabajando en eso es sin duda el proyecto m\u00e1s importante en el mundo para recuperar selvas o reforestar zonas que antiguamente ten\u00edan ecosistemas complejos esa es la iniciativa m\u00e1s importante del mundo hoy y que adem\u00e1s ya se est\u00e1 llevando a cabo y que adem\u00e1s se est\u00e1 llevando a cabo con recursos propios de m\u00e9xico son inversiones m\u00e1s de 1300 millones de d\u00f3lares esto nosotros estamos habituados a tener un reporte del avance de este programa y lo que el presidente est\u00e1 exponiendo con cierta frecuencia y a veces no nos damos cuenta de la importancia o la trascendencia que tiene a nivel global entonces para el enviado especial de eeuu resultaba muy relevante visitar presenciar testimoniar y dialogar con las personas que est\u00e1n participando y por eso presidente le invit\u00f3 a ir a palenque en vez de hacer una reuni\u00f3n aqu\u00ed en m\u00e9xico poner un power point \u00e9l tuvo oportunidad de presenciar una reuni\u00f3n yo dir\u00eda pues \u00fanica de las que hemos tenido hasta ahora no hab\u00edamos tenido una reuni\u00f3n de esta naturaleza en donde hubo oportunidad de conversar y que tambi\u00e9n se d\u00e9 cuenta de la grandeza de las civilizaciones que son nuestro origen porque muchas veces no lo tienen presente entonces \u00e9l tuvo una impresi\u00f3n muy relevante tambi\u00e9n porque visit\u00f3 el presidente mismo le explic\u00f3 cu\u00e1l es el origen de la civilizaci\u00f3n maya y por qu\u00e9 es tan importante para m\u00e9xico bien pues entonces el resultado cu\u00e1l fue de esta visita bueno el resultado es que vamos a tener un trabajo conjunto como en otras materias estamos haciendo con eeuu para la cop 26 que va a tener lugar en glasgow en mexico va a respaldar lo que jackie se\u00f1ale el presidente acord\u00f3 para el 2022 el poder ampliar incluso las metas sobre la base de la seriedad insisto no en plantear objetivos que le correspondan a otros gobiernos sino empezar desde ahora para aumentar nuestra meta nuestro compromiso como pa\u00eds y tratar de acelerar el paso cu\u00e1l es el punto de encuentro y \u00e9l concluy\u00f3 hay un reporte del psc de agosto de este a\u00f1o muy relevante que nos dice que ya en este momento va a ser muy dif\u00edcil evitar el calentamiento global que se est\u00e1 tratando de evitar entre todos los pa\u00edses qu\u00e9 es lo que se hizo en par\u00eds el agro pa\u00eds es decir no llegar a los 2 grados cent\u00edgrados de incremento en la temperatura de la tierra porque eso se traduce en huracanes sequ\u00edas y una serie de cosas que ya estamos viviendo alteraciones importancia en el clima que puedan poner en peligro la vida o comunidades completas o ciudades completas por ejemplo que se eleve el nivel del mar que tengas mucho m\u00e1s huracanes que las sequ\u00edas son m\u00e1s prolongadas esto que llamamos cambio clim\u00e1tico pues hay que enfrentarlo entonces cu\u00e1l es el punto al que se llev\u00f3 tanto a m\u00e9xico como estados unidos vamos a trabajar juntos para acelerar las contribuciones que podemos hacer para reducir las emisiones de gas metano y ya lo mencion\u00e9 para reducir y cumplir con todas las metas que nos hemos propuesto para reducirla doctor son gases con efecto invernadero y m\u00e9xico y eeuu van a ver tambi\u00e9n c\u00f3mo podemos desarrollar juntos nuevas iniciativas y financiar tambi\u00e9n o encontrar el financiamiento adecuado para lo que va a ser la econom\u00eda verde porque todas estas medidas provocan grandes cambios en la econom\u00eda por ejemplo la electromovilidad es un ejemplo cada decisi\u00f3n de esto que acabo de decir que se toma tiene implicaciones inmensas en la econom\u00eda creas nuevos sectores en la econom\u00eda y en eso m\u00e9xico va a participar junto con eeuu entonces yo dir\u00eda en s\u00edntesis que el resultado es una cercan\u00eda a un acuerdo en compartir metas y objetivos cada quien de acuerdo a sus posibilidades y siempre respetando subrayo esto el gobierno de los eeuu de la misi\u00f3n baile respetando las decisiones de mismo o sea no se trat\u00f3 de una visita aparecieron queremos que hagas esto si no vengo a conocer qu\u00e9 es lo que t\u00fa est\u00e1s haciendo es muy diferente es toda la diferencia yo dir\u00eda que es decir 16 expliquen es temprano vida tiempo bueno el presidente de la rep\u00fablica plante\u00f3 ah\u00ed que ser\u00eda muy importante ampliar este proyecto a centroam\u00e9rica porque la regi\u00f3n es muy similar en cuanto a ecosistemas or\u00edgenes comunidades \u00e9tnicas todas todas las nuestras realidades de este centro am\u00e9rica m\u00e9xico es muy similar entonces el presidente es muy relevante ustedes lo consideren ahora que van a discutir financiamiento para este tipo de actividades para que si hoy est\u00e1 en mexico se pueda extender a centroam\u00e9rica y sin duda ser\u00eda una iniciativa de impacto mundial creo que ese mensaje se lo llev\u00f3 el secretario quiere a eeuu es muy buena la relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu y es buena en la relaci\u00f3n porque desde las primeras pl\u00e1ticas creo que fue en valladolid conversamos por tel\u00e9fono con el presidente baile el me y expuso de qu\u00e9 no ve\u00eda a m\u00e9xico como patio trasero de estas es le agradec\u00ed y le dije este esto allana las cosas porque esta actitud es lo que nosotros estamos obligados a reserva les m\u00e9xico es un pa\u00eds independiente un pa\u00eds soberano entonces vamos a ponernos de acuerdo tiene que haber cooperaci\u00f3n con respecto a nuestras soberan\u00edas y por eso nos hemos entendido muy bien y todos los que han venido el asesor para asuntos de seguridad si el presidente baile sullivan fue tambi\u00e9n muy respetuoso muy amable la vicepresidenta kamala harris lo mismo \u00e9l que el departamento de estado que acaba de estar hace relativamente poco linkin igual estuvo el fiscal desde el gobierno de eeuu una persona muy el respetable no solo abogado s\u00ed no una gente con mucho prestigio adem\u00e1s sus antepasados trabajaron con el presidente roosevelt hay gente progresista el fiscal el gobierno de eeuu y ahora john kerry lo mismo entonces es muy buena la relaci\u00f3n en condiciones inmejorables para qu\u00e9 se lleva a cabo una integraci\u00f3n econ\u00f3mica con dimensi\u00f3n social respetando nuestra soberan\u00eda me lo planteo el se\u00f1or querr\u00eda jr hoy creo que y va a viajar a londres pero le importaba mucho estar en m\u00e9xico estar con nosotros y tambi\u00e9n algo que considero muy importante y podamos y mostrar m\u00e1s responden m\u00e1s sobre la grandeza de m\u00e9xico a quienes nos visitan por qu\u00e9 m\u00e9xico no naci\u00f3 no hace 500 a\u00f1os la idea es uno de los pa\u00edses con m\u00e1s tradici\u00f3n cultural en el mundo somos herederos grandes civilizaciones entonces cuando el se\u00f1or que vive palenque ayer es este aunque \u00e9l es una gente preparada es muy impactante recordar ese pasado lo que fueron capaces de hacer desde hace siglos quienes fundaron nuestra gran naci\u00f3n entonces entonces ayuda mucho a fortalecer el prestigio de m\u00e9xico y creo que en t\u00e9rminos econ\u00f3micos comerciales dir\u00eda culturales y tambi\u00e9n pol\u00edticos mejores este es su mejor uno de sus mejores momentos es un momento estelar para nuestro pa\u00eds y nos da mucho orgullo este la gente se siente muy orgullosa los campesinos los ejidatarios este los obreros los transportistas los trabajadores los mexicanos todos estamos saliendo de una secci\u00f3n muy triste muy dolorosa de p\u00e9rdida de vidas con la pandemia la gente est\u00e1 entusiasmada esperanzada no se cay\u00f3 en la frustraci\u00f3n no perdimos la fe hoy nos dieron un adelante no nada m\u00e1s que no lo puedo mencionar porque van a dar a conocer oficialmente los datos del inegi de la encuesta de seguridad ya le dieron a conocer este y la gente est\u00e1 mostrando entusiasmo y tiene esperanza y tiene mucha fe una inquebrantable fe en que vamos a salir adelante ya nos vamos a ir a desayunar este queda pendientes ma\u00f1ana si ma\u00f1ana n\u00famero 1 n\u00famero 1 de honor [M\u00fasica] [M\u00fasica] va a informar relaciones hoy [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] no est\u00e1 mal [M\u00fasica] i [M\u00fasica] ahora les informa todo eso ma\u00f1ana tambi\u00e9n va a gustar ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:22:12.040606"
}