{
    "video_id": "pQocWaJ6uQo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pQocWaJ6uQo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCAVMbzt2imbwOeb1D5vrKOXGEh0w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pQocWaJ6uQo",
    "video_title": "Operativo federal logr\u00f3 rescate de 32 migrantes en Tamaulipas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8880,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 89.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "aqid in",
            "start": 93.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "221 20223 de conformidad con lo",
            "start": 96.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la",
            "start": 99.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 102.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 104.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 107.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "social que difundan como tales los",
            "start": 109.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 111.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "las dependencias y entidades de la",
            "start": 114.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro",
            "start": 117.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 119.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 122.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "fines informativos educativos o de",
            "start": 125.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n social las personas",
            "start": 128.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 130.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 132.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 134.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 136.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 139.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 141.519,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 144.76,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 148.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 150.39,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 157.58,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 163.92,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 180.3,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 190.59,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 324.039,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 328.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Ah te cambiaste ac\u00e1 ahora vamos a",
            "start": 331.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "empezar por",
            "start": 335.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 No hombre no no este vamos a",
            "start": 338.36,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "informar invitamos a la secretaria de",
            "start": 344.639,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana rosela",
            "start": 348.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez para que nos",
            "start": 353.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "informe sobre el caso de los migrantes",
            "start": 356.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "secuestrados en Tamaulipas quedamos ayer",
            "start": 361.4,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 365.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informar tambi\u00e9n vamos",
            "start": 366.759,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a platicar a",
            "start": 370.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "conversar con el gobernador Am\u00e9rico",
            "start": 373.039,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Villarreal",
            "start": 378.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quiero dar a conocer el que estamos",
            "start": 381.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "trabajando de manera",
            "start": 387.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "coordinada con el gobierno de",
            "start": 391.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Tamaulipas por lo general con",
            "start": 394.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos",
            "start": 397.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "estatales A lo mejor",
            "start": 401.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh No se sabe",
            "start": 405.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "o se conoce poco pero todos los",
            "start": 410.44,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas de lunes a viernes",
            "start": 416.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana nosotros nos",
            "start": 420.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reunimos",
            "start": 423.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "son reuniones del gabinete de",
            "start": 426.72,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana aqu\u00ed en",
            "start": 431.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "palacio por lo general aunque a veces",
            "start": 435.759,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "hacemos esta reuni\u00f3n de seguridad en los",
            "start": 439.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Estados nos reunimos",
            "start": 445.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 448.319,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n la",
            "start": 450.319,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica el",
            "start": 453.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa el secretario",
            "start": 457.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de Marina el comandante de la guardia",
            "start": 459.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 463.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 465.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de las veces tambi\u00e9n la",
            "start": 468.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores y",
            "start": 472.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 476.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recibimos un informe todos los d\u00edas de",
            "start": 477.159,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lo que sucede en las \u00faltimas 24",
            "start": 481.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "horas y tomamos",
            "start": 484.919,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "decisiones actuamos de esa manera esto",
            "start": 488.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho",
            "start": 493.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 497.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es darle",
            "start": 500.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 502.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 504.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 506.12,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "perseverancia al tema que m\u00e1s le importa",
            "start": 508.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a la gente y a todos lo que tiene que",
            "start": 511.599,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ver con la",
            "start": 515.76,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "seguridad Entonces todos los d\u00edas",
            "start": 518.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sabemos Cu\u00e1ntos homicidios en las",
            "start": 523.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "\u00faltimas 24 horas en",
            "start": 525.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "donde los asuntos",
            "start": 531.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "especiales y",
            "start": 535.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "actuamos",
            "start": 538.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 541.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mismo lo hacen en los",
            "start": 542.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 546.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "algunos a las 7 de la ma\u00f1ana otros a las",
            "start": 548.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 553.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 556.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eh esta reuni\u00f3n nuestra a veces esperan",
            "start": 558.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 563.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que inicie esta conferencia pero se",
            "start": 564.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "re\u00fanen",
            "start": 568.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los comandantes de zonas navales",
            "start": 570.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 574.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 576.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "militares de la guardia",
            "start": 579.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 583.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "se invita a los fiscales estatales",
            "start": 584.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "eh secretarios de gobernaci\u00f3n",
            "start": 591.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "secretarios de seguridad p\u00fablica y los",
            "start": 594.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 598.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed como estoy yo diario La mayor\u00eda de",
            "start": 600.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "los gobernadores est\u00e1n de lunes a",
            "start": 605.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "viernes todos los d\u00edas",
            "start": 608.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "atendiendo lo que corresponde a sus",
            "start": 611.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estados uno de los que m\u00e1s participa en",
            "start": 614.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estas reuniones de",
            "start": 618.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguridad que tiene m\u00e1s asistencia es",
            "start": 620.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "precisamente el doctor",
            "start": 624.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rico tiene como 95 por de asistencia",
            "start": 628.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 633.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "966 96",
            "start": 634.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por siempre",
            "start": 637.2,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 638.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todos los",
            "start": 640.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "d\u00edas ese m\u00e9todo de trabajo ayuda",
            "start": 644.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 649.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 652.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh unen",
            "start": 654.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esfuerzos de autoridades locales con",
            "start": 656.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 661.16,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "federales es la secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 664.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de los estados la fiscal\u00eda",
            "start": 667.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estatal el",
            "start": 670.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobernador pero tambi\u00e9n los comandantes",
            "start": 672.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de zona naval",
            "start": 676.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "militar el comandante de la guardia",
            "start": 678.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacional en el",
            "start": 681.04,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "estado Este es un buen m\u00e9todo de trabajo",
            "start": 683.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "esto nos ayuda mucho y trabajamos as\u00ed de",
            "start": 687.959,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "manera conjunta coordinada Por eso ante",
            "start": 692.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n que se present\u00f3 Pues de",
            "start": 695.76,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "inmediato se act\u00faa desde las mismas",
            "start": 700.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mesas",
            "start": 704.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda de la paz en los Estados",
            "start": 706.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh se toman decisiones y a trav\u00e9s de la",
            "start": 711.12,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad se decide",
            "start": 716.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "reforzarlos",
            "start": 719.959,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "apoyarlos si hace",
            "start": 721.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "falta eso quer\u00eda yo",
            "start": 724.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "introducirlo para escuchar a la",
            "start": 728.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad que nos informe",
            "start": 732.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3m se dieron los hechos y",
            "start": 734.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 739.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "actualmente con su permiso presidente",
            "start": 744.279,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con el Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 747.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "todos estamos hoy aqu\u00ed en conjunto con",
            "start": 751.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de Tamaulipas",
            "start": 755.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el doctor Am\u00e9rico",
            "start": 758.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Villarreal para informar sobre lo",
            "start": 760.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ocurrido el pasado 30 de diciembre cerca",
            "start": 763.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de las 19:30 horas cuando 32 personas",
            "start": 766.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "migrantes de distintas nacionalidades",
            "start": 771.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "fueron privadas ilegalmente de su",
            "start": 775.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "libertad mientras viajaban de Monterrey",
            "start": 777.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a Matamoros Tamaulipas a bordo de un",
            "start": 780.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "autob\u00fas de la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 783.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sedna la unidad fue interceptada por",
            "start": 786.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hombres armados a bordo de cinco",
            "start": 790.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "camionetas sobre el Libramiento Sur 2 en",
            "start": 793.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el municipio R\u00edo Bravo en Tamaulipas con",
            "start": 797.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "37 pasajeros incluido un beb\u00e9 los",
            "start": 802.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "delincuentes hicieron bajar de la unidad",
            "start": 806.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a los migrantes y se llevaron a 32 de",
            "start": 809.32,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ellos En las camionetas dejando en el",
            "start": 812.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "lugar a cinco pasajeros dos de",
            "start": 815.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nacionalidad mexicana y tres",
            "start": 818.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "venezolanos el ch\u00f3fer del autob\u00fas sedna",
            "start": 821.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 una llamada de auxilio a las",
            "start": 825.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "autoridades y reanud\u00f3 la marcha rumbo a",
            "start": 827.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la central de autobuses de Matamoros con",
            "start": 831.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los cinco migrantes por lo que elementos",
            "start": 833.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la guardia estatal lograron",
            "start": 836.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alcanzarlo a la altura de la caseta",
            "start": 839.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Nuevo progreso donde lo escoltaron hasta",
            "start": 841.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "llegar a su",
            "start": 845.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "destino sabemos por el testimonio de las",
            "start": 847.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas que fueron llevadas por un",
            "start": 850.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "camino de",
            "start": 853.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda durante aproximadamente 20",
            "start": 855.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "minutos pasados los cuales los cambiaron",
            "start": 858.639,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a un autob\u00fas viejo a un viejo autob\u00fas a",
            "start": 862.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "bordo De esta unidad",
            "start": 867.519,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llegaron a una finca con una bodega y",
            "start": 869.199,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una casa cercana Donde fueron agrupados",
            "start": 873.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "por familias despojados de sus tel\u00e9fonos",
            "start": 876.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "celulares y art\u00edculos de",
            "start": 879.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "valor en el lugar les tomaron",
            "start": 882.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas y durante la madrugada del",
            "start": 885.32,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "31 de diciembre los secuestradores",
            "start": 887.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llamaron a las familias de las v\u00edctimas",
            "start": 890.759,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de",
            "start": 893.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "solicitarles dinero en algunos casos",
            "start": 896.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tenemos la informaci\u00f3n de que s\u00ed se",
            "start": 900.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concret\u00f3 el dep\u00f3sito de una parte del",
            "start": 902.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recurso",
            "start": 905.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "exigido decir que desde el primer",
            "start": 907.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "momento el Gobierno Federal estableci\u00f3",
            "start": 910.24,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 912.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estatales a fin de coadyuvar en la",
            "start": 914.759,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate de las v\u00edctimas las",
            "start": 917.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad actuaron de",
            "start": 921.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manera inmediata como parte de un",
            "start": 924.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acuerdo de la mesa de paz Estatal se",
            "start": 927.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "efectuaron operativos",
            "start": 930.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "interinstitucionales en los que",
            "start": 933.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "participaron las secretar\u00eda de la",
            "start": 935.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "defensa nacional la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 937.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la guardia nacional la fiscal\u00eda general",
            "start": 940.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica la Secretar\u00eda de",
            "start": 943.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana Y por",
            "start": 945.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "supuesto las autoridades estatales",
            "start": 948.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "encabezando la investigaci\u00f3n la fiscal\u00eda",
            "start": 951.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "general de justicia de",
            "start": 954.68,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Tamaulipas se usaron binomios caninos y",
            "start": 957.6,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "drones en v\u00edas de comunicaci\u00f3n Federal",
            "start": 961.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cruceros estatales hoteles moteles",
            "start": 964.959,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "bodegas y fincas de seis municipios",
            "start": 968.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "lim\u00edtrofes con el lugar de los hechos en",
            "start": 973.0,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Camargo en Ciudad Gustavo D\u00edaz hordaz en",
            "start": 976.36,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "reinosa r\u00ed Bravo Valle Hermoso y",
            "start": 979.759,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Matamoros adem\u00e1s se efectu\u00f3 el",
            "start": 983.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "seguimiento de telefon\u00eda de noche y de",
            "start": 986.759,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "d\u00eda Se realizaron recorridos a pie y",
            "start": 989.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entrevistas con los pobladores de la",
            "start": 993.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "zona en b\u00fasqueda de indicios que",
            "start": 995.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "posibilitaran la localizaci\u00f3n de las",
            "start": 999.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas el d\u00eda mi\u00e9rcoles 3 de enero la",
            "start": 1002.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de justicia de",
            "start": 1005.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Tamaulipas report\u00f3 la localizaci\u00f3n con",
            "start": 1007.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "vida de los 32 migrantes secuestrados a",
            "start": 1011.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bordo de un cami\u00f3n local de transporte",
            "start": 1015.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1018.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pasajeros en la autopista Federal reyosa",
            "start": 1019.16,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Matamoros en el municipio de r\u00ed Bravo",
            "start": 1023.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "por lo que de inmediato fueron",
            "start": 1026.959,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trasladados a las instalaciones de la",
            "start": 1029.16,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda para su valor naci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1032.079,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "report\u00e1ndose todos en buen estado de",
            "start": 1035.959,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "salud y sin lesiones sabemos por el",
            "start": 1039.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mismo testimonio de las v\u00edctimas que",
            "start": 1043.839,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fueron liberadas ante el despliegue de",
            "start": 1047.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las fuerzas federales en la",
            "start": 1050.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "zona decir que de las 32 v\u00edctimas 26 son",
            "start": 1053.2,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de nacionalidad venezolana y seis",
            "start": 1058.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hondure\u00f1a adem\u00e1s 12 son mujeres y ocho",
            "start": 1062.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as mientras que nueve son hombres y",
            "start": 1066.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tres ni\u00f1os por \u00faltimo solo mostrar en",
            "start": 1068.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una l\u00e1mina los nombres de las personas",
            "start": 1072.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que hoy ya se encuentran a salvo",
            "start": 1075.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "efectivamente los migrantes corren",
            "start": 1079.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "peligro cuando transitan sin documentos",
            "start": 1081.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por el pa\u00eds por eso existe toda una",
            "start": 1084.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estrategia del gobierno para brindarles",
            "start": 1087.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n desde el inicio de la actual",
            "start": 1091.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n a la fecha el delito de",
            "start": 1094.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "secuestro ha bajado",
            "start": 1097.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "77.6 por hay que subrayarlo gracias al",
            "start": 1100.48,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "esfuerzo conjunto de los tres niveles de",
            "start": 1105.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gobierno ese trabajo de coordinaci\u00f3n es",
            "start": 1111.919,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "permanente y se mantiene con todos los",
            "start": 1117.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales incluido el de tama",
            "start": 1120.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ulipas donde continuar\u00e1n los",
            "start": 1123.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "operativos con el refuerzo de 400",
            "start": 1126.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "elementos m\u00e1s de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1130.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "defensa nacional 60 de la guardia",
            "start": 1132.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "nacional y 12 helic\u00f3pteros que est\u00e1n",
            "start": 1135.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "haciendo labores en la zona para ser un",
            "start": 1139.08,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "total de 850 efectivos y tres",
            "start": 1144.52,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros que trabajan ah\u00ed en la zona",
            "start": 1149.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "repito que est\u00e1n exclusivamente para",
            "start": 1153.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "continuar con",
            "start": 1157.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh los operativos finalmente decir que",
            "start": 1158.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por instrucci\u00f3n del presidente de M\u00e9xico",
            "start": 1162.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1164.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "se siguen las",
            "start": 1167.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "indagaciones y que tambi\u00e9n informar que",
            "start": 1171.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ya hay l\u00edneas de investigaci\u00f3n muy",
            "start": 1174.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "claras para lograr la detenci\u00f3n de los",
            "start": 1177.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "responsables terminar con los delitos de",
            "start": 1180.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esa zona y acabar con la impunidad",
            "start": 1182.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por su",
            "start": 1185.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ciudadano",
            "start": 1192.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobernador muy buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 1195.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente Gusto en saludarlo buenos",
            "start": 1197.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos los presentes a sus \u00f3rdenes",
            "start": 1199.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Qu\u00e9 nos puede informar sobre estos",
            "start": 1201.36,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "hechos pues se\u00f1or \u00fanicamente reiterar eh",
            "start": 1207.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Y reafirmar lo que ha mencionado en este",
            "start": 1211.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "momento la secetaria roscel en un",
            "start": 1213.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "informe muy completo de la investigaci\u00f3n",
            "start": 1215.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y la este puesta en libertad de los",
            "start": 1218.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "migrantes que es tal y como ha sido",
            "start": 1222.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "relatado",
            "start": 1225.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh algunas de las condiciones que se han",
            "start": 1227.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "visto en prensa es que si hab\u00eda no",
            "start": 1229.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "algunos colombianos lo que podr\u00edamos",
            "start": 1232.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "precisar es que tres de los venezolanos",
            "start": 1235.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tienen doble nacionalidad pero este",
            "start": 1238.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ellos mismos manifestaron en el trabajo",
            "start": 1241.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de las fiscal\u00edas que est\u00e1n trabajando",
            "start": 1244.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ambas la del estado y la de la rep\u00fablica",
            "start": 1246.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que no deseaban tener la asistencia",
            "start": 1249.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "consular eh por parte de Colombia Si no",
            "start": 1252.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se apegaba a su nacionalidad venezolana",
            "start": 1255.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que era la de nacimiento y decirle que",
            "start": 1257.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues ahorita los migrantes est\u00e1n",
            "start": 1261.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "haciendo atendidos de acuerdo a los",
            "start": 1263.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "procesos eh que se dan tanto por el",
            "start": 1264.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Migraci\u00f3n las",
            "start": 1268.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "integrantes de n\u00facleos familiares est\u00e1n",
            "start": 1271.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "siendo atendidos a trav\u00e9s del sistema",
            "start": 1274.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "DIF y este y concluy\u00e9ndose todav\u00eda en",
            "start": 1276.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este momento algunas nuevas diligencias",
            "start": 1279.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de interrogatorio a algunos de los este",
            "start": 1282.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "migrantes en este momento pasajeros que",
            "start": 1285.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fueron privados ilegalmente de su",
            "start": 1288.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "libertad y darle como siempre un",
            "start": 1290.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "agradecimiento de parte de todos los",
            "start": 1293.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tamaulipecos por la atenci\u00f3n pronta y el",
            "start": 1295.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto que se hace con esta",
            "start": 1299.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entidad de las fuerzas federales del",
            "start": 1301.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de la marina armada de M\u00e9xico",
            "start": 1303.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la guardia Nacional de la polic\u00eda",
            "start": 1307.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "investigadora de las este central",
            "start": 1309.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inteligencia que nos ha permitido ir",
            "start": 1312.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "avanzando y ver este nuevo mundo modo",
            "start": 1315.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "operandi de Lamentablemente los",
            "start": 1318.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada est\u00e1 haciendo en",
            "start": 1321.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este caso la frontera de Tamaulipas en",
            "start": 1324.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el sentido de que debido a las nuevas",
            "start": 1327.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "modalidades de migraci\u00f3n y que muchos de",
            "start": 1329.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los migrantes ya llegan con un tr\u00e1nsito",
            "start": 1332.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "legal por nuestro pa\u00eds y con una cita",
            "start": 1335.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "previa en el cvp pues ya no necesitan el",
            "start": 1338.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "apoyo que antes pagaban para tener una",
            "start": 1342.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una migraci\u00f3n ilegal y pues han buscado",
            "start": 1345.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nuevas modalidades y que se han",
            "start": 1349.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "manifestado en estos \u00faltimos d\u00edas de los",
            "start": 1351.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mes del a\u00f1o pasado y el principios de",
            "start": 1353.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estos en base a buscar los migrantes que",
            "start": 1356.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se transportan con estas condiciones en",
            "start": 1359.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "los medios de transporte p\u00fablico y este",
            "start": 1362.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y y tener estos modalidad de",
            "start": 1366.559,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n muy bien este se habl\u00f3 de",
            "start": 1369.84,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la posible participaci\u00f3n presunta",
            "start": 1381.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 1385.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de polic\u00edas",
            "start": 1387.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh En este caso que estaban involucrados",
            "start": 1390.159,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "polic\u00edas eso se coment\u00f3 aqu\u00ed ayer que",
            "start": 1394.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 1399.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de",
            "start": 1401.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 1403.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estaban dando esa",
            "start": 1405.52,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "noticia Qu\u00e9 nos puede decir este este",
            "start": 1408.559,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente este con mucho gusto",
            "start": 1413.919,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este pues en su momento nos ofende en el",
            "start": 1417.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sentido de el trabajo y se quiere",
            "start": 1422.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desprestigiar las circunstancias de este",
            "start": 1425.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajo de estas instituciones que en",
            "start": 1427.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n se est\u00e1n volcando al",
            "start": 1430.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "servicio de la seguridad de nuestra",
            "start": 1433.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que ening ninguno de las",
            "start": 1436.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "circunstancias de este proceso de",
            "start": 1439.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y de la seguimiento del",
            "start": 1441.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "caso que como hab\u00edamos dicho hab\u00eda",
            "start": 1443.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "videos a trav\u00e9s de las c\u00e1maras de c5 y",
            "start": 1446.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el seguimiento espec\u00edfico de este",
            "start": 1449.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "momento este Hay una posibilidad de",
            "start": 1452.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presencia de esta circunstancia que se",
            "start": 1455.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "plantea eh Y que son",
            "start": 1458.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "suposiciones de de un medio que tambi\u00e9n",
            "start": 1461.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nos dar\u00eda pensar que podemos suponer",
            "start": 1464.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "algo de ese mismo medio pero no nos",
            "start": 1466.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "basamos en sus posiciones sino en una",
            "start": 1469.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n s\u00f3lida y cient\u00edfica y la",
            "start": 1471.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "prueba de lo que se ha venido trabajando",
            "start": 1474.799,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas con el descenso de los",
            "start": 1476.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "\u00edndices delincuenciales en eventos de",
            "start": 1478.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "esta naturaleza que se han presentado en",
            "start": 1481.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la frontera y el trabajo conjunto",
            "start": 1483.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuevamente del Gobierno Federal con el",
            "start": 1485.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal ha brindado eh buenos",
            "start": 1489.08,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "resultados S\u00ed este hay en todo esto",
            "start": 1492.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "independientemente de que se trata de",
            "start": 1497.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 1501.6,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1502.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "humanitarios Muy eh delicados graves",
            "start": 1504.279,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 de por medio de la vida de",
            "start": 1509.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seres humanos",
            "start": 1513.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh No deja de haber politiquer\u00eda",
            "start": 1514.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "en la actitud de nuestros",
            "start": 1519.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "adversarios tanto a nivel nacional como",
            "start": 1523.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en algunos estados",
            "start": 1527.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1530.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n adem\u00e1s",
            "start": 1532.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de esta",
            "start": 1534.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh falsedad de que participaron polic\u00edas",
            "start": 1537.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "lo cual como usted dice y tiene toda la",
            "start": 1543.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n es ofensivo porque",
            "start": 1545.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh Hay muy buenos servidores p\u00fablicos",
            "start": 1549.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "polic\u00edas y hay que reconocer la labor de",
            "start": 1552.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "los buenos servidores",
            "start": 1557.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que arriesgan su vida",
            "start": 1560.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para proteger la vida de los dem\u00e1s",
            "start": 1564.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Entonces es muy",
            "start": 1568.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "responsable calumniar losos Pero adem\u00e1s",
            "start": 1570.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de eso tambi\u00e9n",
            "start": 1574.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh se manej\u00f3",
            "start": 1577.399,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh de que si enviamos",
            "start": 1580.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "elementos de",
            "start": 1585.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1589.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y de la secretar\u00eda de la defensa de las",
            "start": 1591.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas era por la situaci\u00f3n de",
            "start": 1594.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ingobernabilidad",
            "start": 1598.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1600.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Tamaulipas tambi\u00e9n eso es",
            "start": 1603.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "rotundamente",
            "start": 1607.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "falso Yo quiero dejar",
            "start": 1608.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "constancia y lo puedo",
            "start": 1611.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "probar de que en",
            "start": 1615.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Tamaulipas se ha logrado",
            "start": 1618.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "disminuir",
            "start": 1622.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "considerablemente la incidencia",
            "start": 1624.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "delictiva y muy notoriamente a partir de",
            "start": 1628.64,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 usted en el",
            "start": 1633.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno lo podemos probar A lo mejor",
            "start": 1636.919,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ahora que terminemos de platicar ponemos",
            "start": 1640.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1644.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas del comportamiento delos en",
            "start": 1645.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 1649.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si caemos en estos",
            "start": 1651.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "detalles es",
            "start": 1654.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque hace falta frente a las campa\u00f1as",
            "start": 1657.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1662.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "desprestigio",
            "start": 1666.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "frente a la mentira a los ataques a las",
            "start": 1667.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "calumnias lo mejor ayer lo comentaba es",
            "start": 1671.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "informar informar informar",
            "start": 1674.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no ocultar",
            "start": 1678.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1679.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y basarnos en el dicho Popular de que el",
            "start": 1682.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que nada debe nada teme y que no tenemos",
            "start": 1687.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nada de que avergonzarnos y",
            "start": 1691.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "transparentar todo y estamos muy",
            "start": 1693.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "orgullosos con el trabajo",
            "start": 1696.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh doctor Am\u00e9rico que est\u00e1 usted",
            "start": 1699.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "llevando a cabo antes de que informar",
            "start": 1703.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hablaba de que lleva el 96 por de",
            "start": 1707.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "asistencia no env\u00eda usted a su",
            "start": 1711.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "secretario de gobierno no env\u00eda usted a",
            "start": 1713.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "su secretario de seguridad p\u00fablica las",
            "start": 1717.159,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reuniones diarias del gabinete de",
            "start": 1719.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguridad si no asiste usted de manera",
            "start": 1721.519,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "personal es un ejemplo y ojal\u00e1 esto siga",
            "start": 1724.08,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh eh sucediendo que todos los",
            "start": 1729.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "gobernadores gobernadoras sigan",
            "start": 1734.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "asistiendo a encabezar las mesas de paz",
            "start": 1736.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 1741.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Tamaulipas eso es",
            "start": 1743.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente este gobernador no s\u00e9 si",
            "start": 1746.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "quiere agregar algo No pues este",
            "start": 1750.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reiterar verdad que gracias a la",
            "start": 1754.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presencia que ya desde el d\u00eda de ayer",
            "start": 1756.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llegaron de las fuerzas federales del",
            "start": 1759.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 1763.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en y de eh guardias especiales est\u00e1n",
            "start": 1765.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "teniendo los procesos de investigaci\u00f3n",
            "start": 1769.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para atender puntualmente esta nueva",
            "start": 1771.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "modalidad de extorsi\u00f3n a los migrantes",
            "start": 1774.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que ya se ha visto su modo de operaci\u00f3n",
            "start": 1777.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y que son procesos din\u00e1micos que se dan",
            "start": 1780.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en la frontera que hay que estar atentos",
            "start": 1782.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en su momento cuando es posible",
            "start": 1784.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "prevenirlos y sio acotarlos y",
            "start": 1786.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sancionarlos cuando se da el caso y que",
            "start": 1789.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho tambi\u00e9n esta",
            "start": 1793.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "reforzamiento de esta presencia de",
            "start": 1795.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguridad este puesto que da todas tipo",
            "start": 1797.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de acciones este preventivas y",
            "start": 1801.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "disuasivas Y como siempre Se incrementa",
            "start": 1803.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la seguridad en Tamaulipas para el",
            "start": 1805.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Franco desarrollo que Gracias al apoyo",
            "start": 1808.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que hemos recibido de su gobierno",
            "start": 1811.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos teniendo en nuestra entidad pues",
            "start": 1813.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias gobernador",
            "start": 1816.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Dr Am\u00e9rico Muchas",
            "start": 1819.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "gracias tenemos",
            "start": 1826.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n deos a ver",
            "start": 1828.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "homicidios en",
            "start": 1832.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Tamaulipas ahora vamos a",
            "start": 1839.36,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1841.67,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ver m Este es el",
            "start": 1847.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "comportamiento",
            "start": 1851.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1856.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto es Tamaulipas en",
            "start": 1865.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "homicidios hasta el",
            "start": 1868.799,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "18 Esta es la llegada",
            "start": 1873.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestra y aqu\u00ed",
            "start": 1883.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "entra",
            "start": 1886.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el doctor am\u00e9ri y",
            "start": 1888.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "miren es lo m\u00e1s",
            "start": 1894.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "bajo que",
            "start": 1900.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 1902.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "obtenido actuamos este",
            "start": 1904.919,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reforzando a las autoridades locales en",
            "start": 1909.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el caso de Tamaulipas porque este es un",
            "start": 1911.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "asunto especial todo lo que tiene que",
            "start": 1913.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ver con migrantes por eso tambi\u00e9n",
            "start": 1915.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "insistimos",
            "start": 1917.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mucho en que",
            "start": 1919.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh Es preferible cuidar a los",
            "start": 1921.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "migrantes en el",
            "start": 1925.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "sureste porque la",
            "start": 1929.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "traves\u00eda",
            "start": 1933.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "antes hasta ni",
            "start": 1935.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quisiera",
            "start": 1939.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "recordarlo",
            "start": 1941.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero en",
            "start": 1943.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Tamaulipas hab\u00edan",
            "start": 1945.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "asesinatos de",
            "start": 1947.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "migrantes incluso secuestros y",
            "start": 1950.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1955.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ejecuciones",
            "start": 1960.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de muchos",
            "start": 1962.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 1965.08,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "y de gente que de M\u00e9xico que iba a la",
            "start": 1966.96,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "frontera tengo",
            "start": 1973.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 1976.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de un grupo de comerciantes",
            "start": 1979.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que se dedicaban a la compra venta de",
            "start": 1983.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 1986.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "usados de Pochutla de la costa de",
            "start": 1989.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Oaxaca reun\u00edan",
            "start": 1994.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1997.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dineros s dedicaban a eso",
            "start": 1999.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comerciantes modestos",
            "start": 2002.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "medianos iban a la frontera compraban",
            "start": 2005.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos uno dos los tra\u00edan a Oaxaca y",
            "start": 2008.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2012.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vend\u00edan Pues de repente",
            "start": 2013.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 2017.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "all\u00e1 pasaban por",
            "start": 2019.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "matamor eso ya hace algunos a\u00f1os",
            "start": 2023.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2028.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desaparecieron y as\u00ed otros",
            "start": 2030.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "casos muy",
            "start": 2033.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lamentables entonces Entonces siempre",
            "start": 2035.44,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "cuidamos que el",
            "start": 2039.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "migrante",
            "start": 2044.399,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "pues est\u00e9 protegido en el sur sureste en",
            "start": 2046.44,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "albergues sin embargo muchos de los",
            "start": 2053.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "traficantes de",
            "start": 2056.639,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "personas con veh\u00edculos los",
            "start": 2058.76,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "trasladan",
            "start": 2063.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y los riesgos mayores en el norte y los",
            "start": 2065.879,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 2071.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuidar y vamos a seguir",
            "start": 2072.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolo lo",
            "start": 2076.599,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ideal es",
            "start": 2079.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que nuestros hermanos venezolanos",
            "start": 2081.919,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hondure\u00f1os",
            "start": 2084.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "colombianos",
            "start": 2089.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "guatemaltecos",
            "start": 2092.159,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2094.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 2095.879,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no salgan que tengan en sus pueblos",
            "start": 2098.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "opciones",
            "start": 2102.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alternativas oportunidades de trabajo",
            "start": 2105.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que es lo que hemos venido insistiendo",
            "start": 2107.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Estados",
            "start": 2109.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Unidos que podamos impulsar",
            "start": 2112.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "conjuntamente un plan de desarrollo y de",
            "start": 2115.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n en pa\u00edses de Am\u00e9rica",
            "start": 2119.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Latina y de",
            "start": 2123.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica",
            "start": 2125.8,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2127.32,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 2128.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para que la gente tenga",
            "start": 2130.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo lo estamos",
            "start": 2135.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "haciendo nosotros pero de manera",
            "start": 2138.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "limitada",
            "start": 2142.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estamos aplicando el programa sembrando",
            "start": 2144.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "vida el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2147.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "futuro en Guatemala en El",
            "start": 2151.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Salvador en otros",
            "start": 2154.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y lo vamos a seguir haciendo pero",
            "start": 2159.4,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "si el congreso de Estados",
            "start": 2166.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2169.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "aprobara un",
            "start": 2171.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "plan como el de la alianza para el",
            "start": 2174.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "progreso que se aplic\u00f3 durante el",
            "start": 2178.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente",
            "start": 2182.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Kennedy que signific\u00f3",
            "start": 2185.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "invertir en Am\u00e9rica Latina en el Caribe",
            "start": 2189.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a ver si tenemos el dato de",
            "start": 2192.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se",
            "start": 2195.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "invirti\u00f3 con el eh plan de la alianza",
            "start": 2199.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para el progreso en los pa\u00edses de",
            "start": 2205.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y del Caribe durante el",
            "start": 2207.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente",
            "start": 2210.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Kennedy desde",
            "start": 2212.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entonces no no hay un plan",
            "start": 2215.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed en vez de estar",
            "start": 2222.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este se\u00f1alando de",
            "start": 2227.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que no se hace nada en M\u00e9xico por",
            "start": 2230.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "detener a los",
            "start": 2234.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 2236.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "acusar sin raz\u00f3n a nuestro pa\u00eds lo que",
            "start": 2239.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de estar Endo los legisladores",
            "start": 2245.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en el congreso es",
            "start": 2248.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "aprobar un plan para el desarrollo de",
            "start": 2251.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los pueblos de Am\u00e9rica Latina la gente",
            "start": 2255.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no sale de sus comunidades de sus",
            "start": 2259.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pueblos de sus pa\u00edses por gusto lo hace",
            "start": 2262.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2266.0,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "necesidad y c\u00f3mo es que",
            "start": 2268.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aprueban",
            "start": 2272.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presupuesto para armas",
            "start": 2273.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en Las",
            "start": 2277.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Guerras en el congreso de Estados",
            "start": 2278.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Unidos y por qu\u00e9 no",
            "start": 2281.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aprueban un presupuesto para el",
            "start": 2284.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desarrollo de Am\u00e9rica Latina y del",
            "start": 2287.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 2291.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2293.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fortalecer el desarrollo y mejorar las",
            "start": 2296.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "condiciones de vida en nuestro",
            "start": 2299.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "continente Esa es la",
            "start": 2305.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pregunta 2000 por a\u00f1o durante 20000",
            "start": 2311.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 2315.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares 2000 millones por a\u00f1o eso no se",
            "start": 2317.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ha vuelto",
            "start": 2322.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aplicar Y eso es ir a las",
            "start": 2325.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "causas y otras",
            "start": 2331.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "acciones se ha avanzado con el pres",
            "start": 2333.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2336.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 2337.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hay esto que hac\u00eda referencia el doctor",
            "start": 2339.4,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rico hay ahora",
            "start": 2344.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "visas",
            "start": 2350.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "temporales que se est\u00e1n",
            "start": 2352.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entregando para un",
            "start": 2356.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ingreso legal a Estados",
            "start": 2360.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Unidos eso no exist\u00eda antes no hab\u00eda",
            "start": 2363.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ninguna posibilidad en Estados",
            "start": 2367.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Unidos ahora hay esa posibilidad pero",
            "start": 2370.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 2374.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y tambi\u00e9n es muy",
            "start": 2376.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "importante el que el presidente biden no",
            "start": 2379.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 2384.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "apostado a la",
            "start": 2385.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 2387.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n del",
            "start": 2389.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muro que todos los",
            "start": 2392.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "presidentes de Estados Unidos han hecho",
            "start": 2395.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "su tramo de",
            "start": 2399.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "muro que no es",
            "start": 2402.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 2406.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "publicidad para tratar de enga\u00f1ar a sus",
            "start": 2409.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ciudadanos de que est\u00e1n deteniendo a los",
            "start": 2414.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 2417.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Entonces se puede pensar un",
            "start": 2420.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "muro una",
            "start": 2425.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "muralla Entonces ya no van a poder",
            "start": 2431.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "entrar ya no van a",
            "start": 2435.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "venir es",
            "start": 2439.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "propaganda primero porque nuestra",
            "start": 2443.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "frontera es de m\u00e1s de 3000",
            "start": 2446.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "km y Llevan como 50",
            "start": 2449.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2453.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "construyendo por tramos el muro y deben",
            "start": 2455.319,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de tener",
            "start": 2460.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "construidos pues como el",
            "start": 2463.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "40% como 100 km c\u00f3mo le van a hacer con",
            "start": 2467.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "el resto Cu\u00e1ndo van a",
            "start": 2472.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 2475.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ni siquiera es",
            "start": 2478.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 2485.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2487.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "si no se atienden las",
            "start": 2490.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "causas Qu\u00e9 se hace en la",
            "start": 2493.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "frontera muchos construyen",
            "start": 2496.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 2499.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "descubierto",
            "start": 2501.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como 10",
            "start": 2503.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "t\u00faneles en vez de muros hay que",
            "start": 2510.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 2513.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puentes para el entendimiento el",
            "start": 2515.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desarrollo y todo esto lo",
            "start": 2520.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh repito porque vienen las elecciones",
            "start": 2524.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en Estados",
            "start": 2527.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Unidos y se envuelven en esa",
            "start": 2529.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "bandera los que quieren ser",
            "start": 2535.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh diputados",
            "start": 2538.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "senadores o",
            "start": 2542.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidentes Ese es el discurso los",
            "start": 2544.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "candidatos como el gobernador de",
            "start": 2549.0,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Texas que pone alambradas",
            "start": 2553.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y lleva a los migrantes a Nueva",
            "start": 2558.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "York los manda a Nueva",
            "start": 2564.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "York a los estados donde gobiernan los",
            "start": 2567.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2572.119,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 2573.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata",
            "start": 2575.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera",
            "start": 2578.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2581.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inhumana en el",
            "start": 2584.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "invierno llegan con camiones y los dejan",
            "start": 2586.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed enfrente de las casas de los l\u00edderes",
            "start": 2590.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas",
            "start": 2594.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eso es inhumano",
            "start": 2597.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "anti\u00e9tico",
            "start": 2602.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "politiquero y piensan que con eso ganan",
            "start": 2605.079,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "votos Pues a lo mejor",
            "start": 2609.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "antes pero ahora",
            "start": 2613.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no ahora los ciudadanos estadounidenses",
            "start": 2616.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy informados sobre todo los",
            "start": 2620.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que",
            "start": 2625.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy conscientes los j\u00f3venes",
            "start": 2627.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "estadounidenses y de todo el",
            "start": 2632.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2635.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una nueva",
            "start": 2638.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n ya no",
            "start": 2641.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "susceptible a la",
            "start": 2643.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n entonces",
            "start": 2647.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh estamos trabajando en esto Tambi\u00e9n",
            "start": 2650.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aprovecho para",
            "start": 2654.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "comentar de que ayer hubieron algunos",
            "start": 2655.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "robos en villermosa",
            "start": 2659.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2661.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con prop\u00f3sitos",
            "start": 2663.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "propagand\u00edsticos hubo mucha difusi\u00f3n de",
            "start": 2671.2,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "esto decirle a mis paisanos",
            "start": 2674.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2678.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 hablando con el",
            "start": 2680.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "gobernador con Carlos Merino para",
            "start": 2683.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "apoyarlo en todo",
            "start": 2686.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 2690.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2694.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reforzar las labores de seguridad en",
            "start": 2697.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Tabasco elementos de la guardia",
            "start": 2699.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nacional para que",
            "start": 2703.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 2705.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tranquilos este no va a suceder nada",
            "start": 2707.4,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "y ya el secretario de la",
            "start": 2714.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "defensa est\u00e1 actuando para reforzar la",
            "start": 2718.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "seguridad en el estado y digo propaganda",
            "start": 2722.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2726.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no pasa a mayores pero",
            "start": 2727.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay mucha",
            "start": 2731.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n porque",
            "start": 2735.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son reacomodos que se dan en las",
            "start": 2737.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bandas en la",
            "start": 2741.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "delincuencia y se magnifican porque",
            "start": 2744.559,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos en M\u00e9xico",
            "start": 2749.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2753.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "temporada de",
            "start": 2754.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 2760.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero vamos bien ayer",
            "start": 2762.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "toda esta temporada ahora s\u00ed que de",
            "start": 2768.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Guadalupe",
            "start": 2773.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Reyes",
            "start": 2775.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ha bajado ha disminuido la",
            "start": 2779.079,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "violencia en el pa\u00eds eh tenemos un",
            "start": 2783.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "promedio de homicidios de 60 diarios",
            "start": 2788.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2792.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed El promedio nacional es 80",
            "start": 2796.2,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "entonces eh est\u00e1 bajando en estos d\u00edas y",
            "start": 2801.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos a continuar as\u00ed Eso es lo que",
            "start": 2806.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "deseamos y siempre d\u00e1ndole atenci\u00f3n",
            "start": 2809.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "especial al problema de la inseguridad y",
            "start": 2813.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2816.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "violencia adelante",
            "start": 2818.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "vamos que se lo brincamos a \u00e9l eso",
            "start": 2823.119,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed si tenemos que este si nos alcanza",
            "start": 2827.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "con las compa\u00f1eras",
            "start": 2832.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mujeres Buenos d\u00edas presidente hanan",
            "start": 2834.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Salazar de noticiero en redes",
            "start": 2836.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "preguntarle si qu\u00e9 opina sobre ya la",
            "start": 2839.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "protesta la nueva ministra lenia el d\u00eda",
            "start": 2843.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de ayer sus palabras retumbaron fuerte",
            "start": 2846.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en eh Pues ya como ministra entre otras",
            "start": 2848.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cosas dijo si actuara eh Como verdadero",
            "start": 2852.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tribunal constitucional en sus",
            "start": 2855.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "resoluciones no prevalecera la suprema",
            "start": 2857.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corte sino la Constituci\u00f3n fue parte de",
            "start": 2860.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lo que dijo el d\u00eda de ayer No s\u00e9 si",
            "start": 2862.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 todo el discurso qu\u00e9 opina ya",
            "start": 2864.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del de esta nueva eh encomienda que",
            "start": 2866.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene la nueva ministra obviamente ha",
            "start": 2869.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sido fuertemente atacada por la",
            "start": 2871.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n yo quisiera preguntarle todo",
            "start": 2873.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esto Y c\u00f3mo va la eh reforma la",
            "start": 2875.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "iniciativa sobre Cu\u00e1les son los tiempos",
            "start": 2878.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si ya lo ha estado planteando al",
            "start": 2880.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "respecto presidente ser\u00eda mi primer",
            "start": 2882.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pregunta Gracias pues este celebro que",
            "start": 2884.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya se haya",
            "start": 2887.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "integrado lenia bat",
            "start": 2889.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a la suprema corte pues es una mujer con",
            "start": 2894.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "principios con",
            "start": 2901.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ideales de lucha",
            "start": 2903.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 2910.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "verdadera defensora de la",
            "start": 2912.76,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "justicia le\u00ed por ah\u00ed que ya le llaman la",
            "start": 2916.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ministra del pueblo me",
            "start": 2922.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "acord\u00e9 que",
            "start": 2924.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a Francisco",
            "start": 2927.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Villa",
            "start": 2932.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2934.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "llamaban bueno el Centauro del",
            "start": 2936.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Norte pero",
            "start": 2939.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2942.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "El Revolucionario del",
            "start": 2945.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblo por su",
            "start": 2948.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "origen le sacaron a",
            "start": 2951.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "lenia lo de un video de un pleito de uno",
            "start": 2955.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de sus hijos en una",
            "start": 2960.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "vecindad y me dio mucho gusto porque",
            "start": 2964.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "demuestra Qui\u00e9n es",
            "start": 2967.44,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "lenia",
            "start": 2971.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "es pues eh una mam\u00e1 una",
            "start": 2973.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 2980.04,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "abogada que llega",
            "start": 2981.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a la suprema corte Pues",
            "start": 2986.839,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "sabe lo que pasa en la calle lo que pasa",
            "start": 2990.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 2996.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 2999.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no este es de la",
            "start": 3001.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "\u00e9lite ya con eso vamos de",
            "start": 3005.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "gane porque pues hay algunos",
            "start": 3010.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que toda su carrera la hacen",
            "start": 3016.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "arriba por las",
            "start": 3023.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en la \u00e9lite en el",
            "start": 3026.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pin\u00e1culo",
            "start": 3030.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "arriba ni voltean a ver al",
            "start": 3032.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pueblo ni a sus trabajadoras o",
            "start": 3037.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3041.2,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos los",
            "start": 3044.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "este tratan bien no se comunican con",
            "start": 3048.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3054.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3056.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "son jefes",
            "start": 3058.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "superiores y se relacionan con los de",
            "start": 3062.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "arriba pues imag\u00ednense alguien que",
            "start": 3065.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "imparte",
            "start": 3068.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "justicia para qui\u00e9n va a",
            "start": 3070.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajar para los de",
            "start": 3073.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "arriba Entonces qu\u00e9",
            "start": 3077.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "bueno que jueces magistrados",
            "start": 3080.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 3084.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "surjan del pueblo y defiendan a los",
            "start": 3086.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ciudadanos me da mucho gusto eso y",
            "start": 3093.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "acerca de la iniciativa Pues ese es el",
            "start": 3096.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que lleguen este tipo de",
            "start": 3099.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que la gente elija que el pueblo elija a",
            "start": 3103.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los jueces a los magistrados a los",
            "start": 3107.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ministros para",
            "start": 3111.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3114.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3116.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atienda a la gente",
            "start": 3118.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es que no hace nada la corte el poder",
            "start": 3121.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "judicial m\u00e1s que proteger a las",
            "start": 3125.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "minor\u00edas",
            "start": 3133.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero llevan d\u00e9cadas",
            "start": 3134.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3138.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas sobre todo a",
            "start": 3140.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "partir de la",
            "start": 3144.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del modelo neoliberal o neop",
            "start": 3146.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porfirista a partir del",
            "start": 3149.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "83 36 a\u00f1os As\u00ed un poco",
            "start": 3152.52,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s defendiendo a las empresas",
            "start": 3156.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "extranjeras defendiendo a los potentados",
            "start": 3163.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 3168.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "asuntos vinculados con",
            "start": 3171.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "herencias pleitos de",
            "start": 3174.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3179.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3181.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Fiscales protegiendo",
            "start": 3184.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3188.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "evasores",
            "start": 3191.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Fiscales y",
            "start": 3198.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n defendiendo a la delincuencia",
            "start": 3201.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "organizada por",
            "start": 3205.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dinero por",
            "start": 3206.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces s hace falta un",
            "start": 3213.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cambio desde luego se requiere una",
            "start": 3218.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3222.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "constitucional y Si",
            "start": 3228.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 3231.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3234.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bloqueando estas reformas los",
            "start": 3236.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3241.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pues se va a",
            "start": 3243.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "seguir con lo",
            "start": 3246.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "mismo sin embargo hay la",
            "start": 3250.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "oportunidad porque vienen",
            "start": 3252.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "elecciones de",
            "start": 3258.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 3261.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 3264.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que se pueda reformar la",
            "start": 3269.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para reformar la",
            "start": 3274.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se",
            "start": 3276.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "necesita mayor\u00eda calificada no",
            "start": 3279.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "solo tener mayor\u00eda simple No",
            "start": 3282.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "solo son 250 y un",
            "start": 3286.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "votos de los 500",
            "start": 3290.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 3293.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "200 300 334",
            "start": 3300.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "34 para",
            "start": 3306.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tener mayor\u00eda calificada solo as\u00ed se",
            "start": 3309.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "puede reformar la",
            "start": 3313.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y se hace",
            "start": 3316.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "falta reformar la",
            "start": 3319.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en eso de eh",
            "start": 3321.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n de jueces de magistrados",
            "start": 3326.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ministros para la reforma del poder",
            "start": 3328.119,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "judicial y en otros",
            "start": 3332.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "temas que tambi\u00e9n se",
            "start": 3337.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 3341.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "insistir en que debe de haber una",
            "start": 3343.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de austeridad de",
            "start": 3346.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado eso me gust\u00f3 de lo de lenia de",
            "start": 3350.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3354.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible que un",
            "start": 3357.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 3360.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 obligado a cumplir con la",
            "start": 3362.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n est\u00e9 violando la",
            "start": 3366.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque gana m\u00e1s que el",
            "start": 3369.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "presidente cuando el art\u00edculo 127 de la",
            "start": 3373.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Establece que ning\u00fan",
            "start": 3377.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "funcionario puede ganar m\u00e1s que lo que",
            "start": 3380.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "obtiene el presidente de la rep\u00fablica Y",
            "start": 3384.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ellos ganan cuatro veces m\u00e1s que lo que",
            "start": 3387.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "yo percibo y no es porque yo quiera",
            "start": 3390.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ganar como",
            "start": 3393.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "oso porque se me hace",
            "start": 3395.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ofensivo habiendo tantas",
            "start": 3398.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "necesidades tanta",
            "start": 3402.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pobreza Los que imparten",
            "start": 3405.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "justicia se",
            "start": 3410.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sirvan con La cuchara",
            "start": 3412.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "grande y eso lo mencion\u00f3",
            "start": 3418.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "lenia Qu\u00e9 significa que ella no va a",
            "start": 3422.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cobrar",
            "start": 3425.359,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "eso y ojal\u00e1 y hagan lo mismo",
            "start": 3428.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "otros y que cumplan con el compromiso",
            "start": 3434.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que hicieron de que ese fidecomiso que",
            "start": 3438.119,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tienen para esas prestaciones",
            "start": 3441.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 3446.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "extravagantes",
            "start": 3448.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "onerosas para garantizarles",
            "start": 3452.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "privilegios esos 15000 millones los",
            "start": 3455.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "destinen a ayudar en la",
            "start": 3459.16,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n y apoyo a la",
            "start": 3464.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gente damnificada de Acapulco y de",
            "start": 3468.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Coyuca como lo hab\u00edan",
            "start": 3471.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ofrecido",
            "start": 3473.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que se desviaron y",
            "start": 3476.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "empezaron imag\u00ednense a promover amparos",
            "start": 3479.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3483.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mismos los",
            "start": 3485.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "jueces es",
            "start": 3487.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "lamentable los jueces empiezan a",
            "start": 3491.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "promover",
            "start": 3494.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "amparos un poco lo que",
            "start": 3495.839,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "hicieron para no bajarse el",
            "start": 3498.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3501.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "sueldo C\u00f3mo",
            "start": 3503.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hac si la Constituci\u00f3n Establece que",
            "start": 3506.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nadie puede ganar m\u00e1s el",
            "start": 3509.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "presidente C\u00f3mo",
            "start": 3512.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "retorci\u00f3 la",
            "start": 3516.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ley se",
            "start": 3518.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ampararon para",
            "start": 3521.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 3523.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ganando lo",
            "start": 3525.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mismo Es decir para seguir manteniendo",
            "start": 3528.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los privilegios bueno en este caso del",
            "start": 3531.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "fidecomiso",
            "start": 3533.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "igual de repente una juez se ampara y",
            "start": 3535.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "luego otro juez se",
            "start": 3541.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ampara",
            "start": 3543.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y lo que no sucede cuando se imparte",
            "start": 3545.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "justicia para otros",
            "start": 3548.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3550.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 3552.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido justicia r\u00e1pida y expedita llega",
            "start": 3555.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a la corte y ah\u00ed est\u00e1 un",
            "start": 3558.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ministro laines",
            "start": 3562.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 3565.68,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "ministro Pues",
            "start": 3568.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3571.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tiene inter\u00e9s en el",
            "start": 3573.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "caso como juez y",
            "start": 3576.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 3579.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resuelve de que no",
            "start": 3582.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "procede lo que se",
            "start": 3585.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 en el poder legislativo que es un",
            "start": 3590.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "poder pendiente que tiene como",
            "start": 3593.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "facultad la aprobaci\u00f3n de las",
            "start": 3598.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "leyes y",
            "start": 3604.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3606.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "anulan la decisi\u00f3n del poder legislativo",
            "start": 3607.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se situan por",
            "start": 3611.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "encima del poder",
            "start": 3613.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "legislativo se",
            "start": 3618.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3620.26,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "rompe el",
            "start": 3621.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "equilibrio",
            "start": 3623.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y la divisi\u00f3n de",
            "start": 3625.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 3631.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 pasa",
            "start": 3633.119,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "nada al contrario les aplauden en los",
            "start": 3635.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "medios los comentaristas Oh guardan",
            "start": 3643.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 3647.68,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice",
            "start": 3653.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3655.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 3657.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "constitucionalistas deber\u00edan de estar",
            "start": 3659.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "diendo esto es",
            "start": 3662.28,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo",
            "start": 3665.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3667.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "silencio eso es lo que tiene que cambiar",
            "start": 3674.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "por eso la",
            "start": 3677.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "reforma que vamos a presentar en su",
            "start": 3681.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "momento incluso comentaron algunos de la",
            "start": 3684.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "derecha que con este esta nueva protesta",
            "start": 3686.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "esta protesta de la Nueva ministra Era",
            "start": 3689.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un nuevo ataque a la suprema corte de",
            "start": 3691.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "justicia y que era precisamente acabar",
            "start": 3693.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con el poder judicial s\u00ed a ese grado",
            "start": 3695.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bueno eh presidente en segunda pregunta",
            "start": 3698.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o planteamiento pregunta es sobre el",
            "start": 3701.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hospital Fray Bernardino \u00c1lvarez es un",
            "start": 3703.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hospital psiqui\u00e1trico eh aqu\u00ed en la",
            "start": 3706.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico pertenece al sistema de",
            "start": 3708.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica eh los problemas de salud",
            "start": 3711.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh mentales son tambi\u00e9n un problema y",
            "start": 3714.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha planteado varias veces",
            "start": 3717.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "incluso por parte de un servidor",
            "start": 3718.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bastante eh graves tambi\u00e9n se dejaron",
            "start": 3720.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acrecentar por la falta de atenci\u00f3n hay",
            "start": 3723.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "diversas instancias pero una de las que",
            "start": 3726.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se recurre mucho es precisamente a este",
            "start": 3728.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hospital porque siendo del sistema de",
            "start": 3730.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salud pues es mucha gente la que no",
            "start": 3733.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tiene eh el IMS el ise y recurre",
            "start": 3735.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precisamente a esto que es parte tambi\u00e9n",
            "start": 3739.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del rescate de todo lo que ha estado",
            "start": 3741.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "haciendo si sin embargo presidente Bueno",
            "start": 3743.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed hay un programa que se le llama",
            "start": 3745.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "se le ha denominado hospital parcial de",
            "start": 3748.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fin de semana eh este esquema fue creado",
            "start": 3751.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "por el doctor Ojeda y el doctor Estrada",
            "start": 3755.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "son dos doctores que bueno pues no tiene",
            "start": 3758.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tampoco poco que se fund\u00f3 ese ese",
            "start": 3759.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "programa ese es un esquema nuevo A qu\u00e9",
            "start": 3763.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se refiere este hospital parcial a que",
            "start": 3765.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la gente pueda ser atendida y No",
            "start": 3768.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "necesariamente",
            "start": 3770.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "quedarse en el hospital de manera",
            "start": 3772.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "permanente por eso se le denomina as\u00ed y",
            "start": 3774.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica por parte de estos",
            "start": 3778.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "psiquiatras pues es directamente los",
            "start": 3780.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "fines de semana que son atendidos",
            "start": 3783.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bastantes pacientes y muchos de ellos Yo",
            "start": 3785.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tuve la oportunidad de entrevistar a",
            "start": 3787.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "varios a familiares C\u00f3mo avanzaron",
            "start": 3790.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "incluso me entregaron varias cartas que",
            "start": 3792.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "le voy a dejar presidente si me permite",
            "start": 3795.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se lo aqu\u00ed la centreo con El Vocero con",
            "start": 3797.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez porque est\u00e1n hay una",
            "start": 3801.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n",
            "start": 3804.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Desafortunadamente la la nueva directora",
            "start": 3805.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "o la directora actual la doctora Rosa",
            "start": 3807.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Osiris",
            "start": 3810.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n est\u00e1 socavando este programa lo",
            "start": 3812.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desmantelando de hecho eh Hay un",
            "start": 3816.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hay varias denuncias ya est\u00e1n las",
            "start": 3819.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "denuncias en la secretar\u00eda de la funci\u00f3n",
            "start": 3821.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica directamente por parte de estos",
            "start": 3824.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "doctores donde eh incluso hay un acoso",
            "start": 3826.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "laboral y tambi\u00e9n hay denuncias de m\u00e1s",
            "start": 3830.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "personal administrativo eh Tambi\u00e9n hay",
            "start": 3832.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos hacia la directora que",
            "start": 3835.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Eh pues poniendo familiares y eh",
            "start": 3837.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gente con una red de intereses que no",
            "start": 3841.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tiene nada que ver con el tema de salud",
            "start": 3843.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ni para mejorar ni para Eh pues tener un",
            "start": 3845.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mejor servicio hay diversas denuncias",
            "start": 3848.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 por escrito presidente hay",
            "start": 3851.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nombres incluso tambi\u00e9n subieron en la",
            "start": 3853.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "plataforma de",
            "start": 3856.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "change.org una denuncia y una petici\u00f3n",
            "start": 3858.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "directa que no se acabe este programa",
            "start": 3860.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que este programa pueda seguir Eh pues",
            "start": 3863.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vigente Y que se pueda atender porque ha",
            "start": 3867.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "habido rechazo de gente que viene de",
            "start": 3869.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Guerrero que gente que viene de Morelos",
            "start": 3871.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque desafortunadamente Bueno pues no",
            "start": 3874.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil encontrar un servicio",
            "start": 3876.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "psiqui\u00e1trico del nivel que se llega a",
            "start": 3878.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tener en este tipo de hospitales",
            "start": 3880.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos presidente concretamente Bueno",
            "start": 3882.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pues es eso eh yo aqu\u00ed le muestro y le y",
            "start": 3884.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "le le voy a dejar las cartas de los",
            "start": 3887.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pacientes de las pacientes con las que",
            "start": 3890.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pude platicar y me gustar\u00eda mucho mucho",
            "start": 3893.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que las digo si no las leyera todas por",
            "start": 3895.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "lo menos que se pudiera revisar lo que",
            "start": 3898.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo que se le dirigen la necesidad que",
            "start": 3900.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hay de esta atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica porque",
            "start": 3903.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cuando no hay una atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica",
            "start": 3905.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Pues hay un alto \u00edndice de suicidios se",
            "start": 3907.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quitan la vida hay gente que dice cuando",
            "start": 3910.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a este programa Aqu\u00ed lo dice estas",
            "start": 3912.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pacientes dicen cuando llegamos a este",
            "start": 3915.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "programa por fin encontramos un poco de",
            "start": 3916.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "paz de tranquilidad que es precisamente",
            "start": 3919.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica entonces pues",
            "start": 3921.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "yo le pedir\u00eda presidente Si pudiera eh",
            "start": 3923.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "revisar este caso que no se acabara",
            "start": 3926.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "concretamente este problema al contrario",
            "start": 3929.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que se pudiera fortalecer que pudieran",
            "start": 3930.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hablar con los con los doctores para ver",
            "start": 3932.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo y lejos de",
            "start": 3935.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "terminarlo o desmantelarlo que pudiera",
            "start": 3937.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reforzarse para que pues la atenci\u00f3n",
            "start": 3940.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "psiqui\u00e1trica digo yo soy uno de los que",
            "start": 3942.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "me atiendo con un doctor psiquiatra y s\u00e9",
            "start": 3945.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de la gravedad cuando t\u00fa no tienes",
            "start": 3947.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "acceso al medicamento o a un programa",
            "start": 3949.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que te quede bien que te ayude entonces",
            "start": 3951.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidente si me permite eso y tambi\u00e9n",
            "start": 3953.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "revisar con la funci\u00f3n p\u00fablica digo la",
            "start": 3955.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "idea no es irse en contra de nadie sino",
            "start": 3958.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "simplemente que se corrijan este tipo de",
            "start": 3960.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cosas que se se\u00f1alan si se pudiera",
            "start": 3962.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed s\u00ed este lo vemos con el",
            "start": 3964.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "doctor Jorge alcoser se lo vamos a pedir",
            "start": 3967.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nos entregas los",
            "start": 3970.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "documentos y lo vamos a ver con el",
            "start": 3972.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secretario de salud Okay presidente",
            "start": 3975.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Y por \u00faltimo preguntarle",
            "start": 3977.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh En este",
            "start": 3979.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tema que hoy se toc\u00f3",
            "start": 3981.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en torno a los migrantes usted Eh Pues",
            "start": 3984.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuando sucedi\u00f3 una terrible tragedia en",
            "start": 3988.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Eh Pues fue sumamente doloroso",
            "start": 3991.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues hemos ya sabido todo todo lo que ha",
            "start": 3994.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sucedido al respecto alrededor eh usted",
            "start": 3997.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mencionaba tambi\u00e9n Adem\u00e1s de que se",
            "start": 4000.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "toque la profundidad de los cambios que",
            "start": 4002.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se necesitan eh a nivel de pol\u00edticas",
            "start": 4004.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para que se atiendan en en el origen de",
            "start": 4007.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de sus",
            "start": 4010.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de de la gente que",
            "start": 4011.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "desafortunadamente Pues ve la necesidad",
            "start": 4014.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de salir a buscar trabajo de de buscar",
            "start": 4017.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una necesidad afuera es eh preguntarle",
            "start": 4019.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si todav\u00eda usted contempla antes de que",
            "start": 4023.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "termine su gobierno una reforma un",
            "start": 4026.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cambio profundo al Instituto Nacional de",
            "start": 4029.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n tal como lo hab\u00eda comentado",
            "start": 4031.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en torno a eh la atenci\u00f3n a ellos eh",
            "start": 4034.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "creo que ha habido por lo menos lo que",
            "start": 4037.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se percibe menos quejas al respecto y",
            "start": 4039.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando hace se hacen quejas pues se",
            "start": 4042.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "atienden se atienden pero mire por",
            "start": 4044.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ejemplo hay unos casos de de migrantes",
            "start": 4046.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que ya llevaban el para eh este tema de",
            "start": 4050.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que se hace por la aplicaci\u00f3n para ser",
            "start": 4053.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "atendidos y y terminan siendo regresados",
            "start": 4055.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este es decir todav\u00eda hay que tener",
            "start": 4058.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayor coordinaci\u00f3n yo lo entiendo Son",
            "start": 4060.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "son esquemas nuevos que se tienen que",
            "start": 4063.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "implantar tambi\u00e9n para que el personal",
            "start": 4065.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "toda la estructura pueda atender de la",
            "start": 4067.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mejor manera por ejemplo en la Ciudad de",
            "start": 4069.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Eh Pues hay hay bastante pobla",
            "start": 4071.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Bueno ya se integraron es muy curioso",
            "start": 4074.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "eso que est\u00e1 pasando en la Ciudad de",
            "start": 4077.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque hay bastantes eh migrantes",
            "start": 4079.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de origen haitiano hay much\u00edsimos",
            "start": 4082.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "principalmente en el suroriente lo que",
            "start": 4084.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es istapalapa y lo que es Tl\u00e1huac",
            "start": 4086.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "particularmente digo hay en m\u00e1s lugares",
            "start": 4088.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero se han ido integrando a la",
            "start": 4090.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de hecho yo vivo en Tl\u00e1huac eh",
            "start": 4092.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "yo convivo con ellos y y ha habido",
            "start": 4095.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "bastante recepci\u00f3n ha habido de todo",
            "start": 4098.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero ellos incluso ya est\u00e1n trabajando",
            "start": 4100.319,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en diversas actividades por ejemplo en",
            "start": 4103.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mkik est\u00e1n sembrando eh est\u00e1n sembrando",
            "start": 4105.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "romeritos por ejemplo en Iztapalapa",
            "start": 4108.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "trabajan en alg\u00fan restaurante de estos",
            "start": 4111.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "locales eh sirviendo la comida eh est\u00e1n",
            "start": 4114.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "trabajando de alba\u00f1iles est\u00e1n O sea hay",
            "start": 4117.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una integraci\u00f3n muy interesante no eh",
            "start": 4120.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "incluso hay un poco de broma en ello en",
            "start": 4123.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estas poblaciones que que dicen que",
            "start": 4125.52,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "bueno pues la la parte de los migrantes",
            "start": 4127.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a veces son m\u00e1s trabajadores que mucha",
            "start": 4130.759,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "otra muchas otras personas zas pero eh",
            "start": 4132.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "preguntarle mucha de esta preocupaci\u00f3n",
            "start": 4135.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "por parte de ellos es Eh si est\u00e1n en",
            "start": 4136.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta integraci\u00f3n Pues que tengan hay",
            "start": 4139.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esquemas de alg\u00fan tipo de eh permiso",
            "start": 4142.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transitorio para que no tengan problemas",
            "start": 4145.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y que eh No necesariamente se queden",
            "start": 4147.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque tienen otras intenciones de",
            "start": 4151.359,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "traslado hacia el norte pero no s\u00e9 si se",
            "start": 4153.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "puedan esquematizar alg\u00fan tipo de",
            "start": 4155.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "programa sobre de ellos porque Bueno si",
            "start": 4158.239,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se puede revisar no s\u00e9 si usted lo tenga",
            "start": 4161.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "detectado yo invitar\u00eda presidente",
            "start": 4162.759,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "respetuosamente a que se revise este",
            "start": 4165.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "caso en la ciudad y preguntarle esto que",
            "start": 4166.759,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "le comentaba sobre la estructura y por",
            "start": 4168.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presidente no s\u00e9 si me permita",
            "start": 4172.159,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pasarle a a a al Vocero presidencial",
            "start": 4173.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sobre algunos temas de eh sembrando vida",
            "start": 4176.839,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que yo ya la hab\u00eda comentado dos veces",
            "start": 4179.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esa no ser\u00eda pregunta sino Simplemente",
            "start": 4181.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que me de su autorizaci\u00f3n por favor muy",
            "start": 4183.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bien gracias gracias de acuerdo si",
            "start": 4185.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estamos eh tratando el tema migratorio y",
            "start": 4188.0,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "este a fondo nos estamos",
            "start": 4192.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reuniendo cada",
            "start": 4199.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "semana aparte de que diario si hay",
            "start": 4201.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "necesidad se trata pero cada semana",
            "start": 4207.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh vemos el tema",
            "start": 4210.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "migratorio y se acord\u00f3 con funcionarios",
            "start": 4213.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 4217.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh que se den reuniones se establecieron",
            "start": 4219.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "equipos de trabajo para",
            "start": 4223.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "trabajar de manera coordinada conjunta",
            "start": 4225.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 4229.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "funcionarios estamos ocupados en",
            "start": 4232.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4238.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Muchos trabajadores de migraci\u00f3n",
            "start": 4240.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 4245.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "p\u00fablica los gobiernos",
            "start": 4249.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 4252.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Quienes se hacen cargo de albergues que",
            "start": 4258.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4260.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "DIF en los",
            "start": 4261.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Estados en fin es un equipo y destinamos",
            "start": 4264.719,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "recursos no voy a hablar de",
            "start": 4270.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eso porque pues no se trata",
            "start": 4275.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de dinero de presupuesto es un asunto",
            "start": 4279.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "unitario pero s\u00ed destinamos bastantes",
            "start": 4283.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "recursos para eh atender",
            "start": 4286.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el tema la cuesti\u00f3n migratoria y lo",
            "start": 4292.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "vamos a a seguir haciendo y se van",
            "start": 4295.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "buscando opciones y siempre",
            "start": 4299.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4305.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "entendiendo las causas el Por qu\u00e9 la",
            "start": 4308.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "gente abandona sus pueblos",
            "start": 4310.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4314.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eh buscando estas salidas de",
            "start": 4317.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 4321.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 4323.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dejando",
            "start": 4326.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4329.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuestionar la labor de algunos",
            "start": 4332.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "traficantes de personas que",
            "start": 4335.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 4339.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cobran para trasladar a los",
            "start": 4342.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "migrantes hay una red que opera con ese",
            "start": 4348.04,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y varios",
            "start": 4355.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobiernos de Centroam\u00e9rica del",
            "start": 4359.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Caribe de Am\u00e9rica",
            "start": 4363.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Latina Est\u00e1n en",
            "start": 4366.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "contra de estos",
            "start": 4369.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Traficantes",
            "start": 4372.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de personas nos han pedido que actuemos",
            "start": 4374.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de manera conjunta para desmantelar",
            "start": 4379.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estas bandas porque son muy",
            "start": 4382.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "irresponsables",
            "start": 4384.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh No cuidan a los migrantes Adem\u00e1s de",
            "start": 4386.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que cobran",
            "start": 4390.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 4392.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "enga\u00f1an",
            "start": 4395.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y en algunos casos o tienen",
            "start": 4396.719,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con pol\u00edticos de Estados",
            "start": 4400.92,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "Unidos que alientan la migraci\u00f3n para",
            "start": 4405.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 4411.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a partidos",
            "start": 4413.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "contrarios y en el caso extremo tambi\u00e9n",
            "start": 4416.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n con bandas de la",
            "start": 4421.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 4423.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh tienen",
            "start": 4426.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "transporte el traficante maneja tambi\u00e9n",
            "start": 4429.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 4435.679,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "eh transportes tienen l\u00edneas de",
            "start": 4438.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "transporte y estamos",
            "start": 4444.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "constantemente tratando esto hablando",
            "start": 4446.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 4450.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobiernos de todos los pa\u00edses se portan",
            "start": 4451.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "muy bien todos los",
            "start": 4455.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gobiernos para los retornos",
            "start": 4457.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "asistidos procurando tambi\u00e9n que",
            "start": 4461.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh sea de manera voluntaria y no",
            "start": 4465.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh mandarlos",
            "start": 4469.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4473.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sin ninguna",
            "start": 4474.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 4477.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de tener",
            "start": 4479.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "trabajo se les est\u00e1 mandando con",
            "start": 4482.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "posibilidad de que puedan ellos tener",
            "start": 4487.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empleo formarse",
            "start": 4491.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "capacitarse ahora eh estamos",
            "start": 4493.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "implementando un programa hay empresas",
            "start": 4498.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "mexicanas en pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del",
            "start": 4502.199,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Caribe de otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 4506.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Entonces estamos buscando que el",
            "start": 4511.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 4514.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que es un programa de formaci\u00f3n de",
            "start": 4517.84,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n eh se aplique que el",
            "start": 4522.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "migrante que",
            "start": 4527.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "retorne pueda",
            "start": 4528.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "trabajar en una empresa de M\u00e9xico de",
            "start": 4531.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh un grupo",
            "start": 4537.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "comercial o industrial de M\u00e9xico una",
            "start": 4540.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "empresa mexicana en ese pa\u00eds y ellos",
            "start": 4544.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "puedan trabajar ah\u00ed y formarse",
            "start": 4548.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed como si si se tratara de el programa",
            "start": 4551.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes construyendo el futuro que",
            "start": 4555.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reciban un salario",
            "start": 4559.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo entonces regresan a trabajar a",
            "start": 4562.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "esa empresa mexicana y nosotros les",
            "start": 4567.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ayudamos con ese salario",
            "start": 4571.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo son de las cosas que estamos",
            "start": 4576.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "llevando ao",
            "start": 4578.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque no es ar camiones",
            "start": 4581.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y van de regreso o",
            "start": 4584.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aviones que se tienen que contratar con",
            "start": 4588.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 4591.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito para el retorno asistido Pero",
            "start": 4593.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "bueno hacerlo voluntario y que",
            "start": 4596.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh lleven pues este",
            "start": 4603.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "apoyo por un tiempo un a\u00f1o que est\u00e9n",
            "start": 4606.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "trabajando formando",
            "start": 4611.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "si act\u00faan bien como el caso de los",
            "start": 4614.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los j\u00f3venes empiezan a",
            "start": 4620.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "trabajar en un taller en una empresa en",
            "start": 4624.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un comercio y ya",
            "start": 4628.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de el total de j\u00f3venes del programa",
            "start": 4631.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con futuro que ya deben de ser",
            "start": 4635.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3 millones a ver",
            "start": 4638.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4642.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4643.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ya m\u00e1s del 60",
            "start": 4645.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "por es",
            "start": 4648.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "contratado",
            "start": 4651.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4653.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "misma f\u00e1brica el mismo taller el mismo",
            "start": 4656.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 4660.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "donde se",
            "start": 4662.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "form\u00f3 y eso nos da mucho gusto",
            "start": 4664.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sea se",
            "start": 4669.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "capacitan ayuda y luego las empresas los",
            "start": 4672.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "contratan a",
            "start": 4678.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "2.8 a ver si",
            "start": 4684.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1 miren este",
            "start": 4690.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dato C exios lo que destinaban a los",
            "start": 4701.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a todos los",
            "start": 4708.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "programas y un solo programa Nuestro",
            "start": 4711.6,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "porque ayer vimos lo de las becas que es",
            "start": 4716.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "incluso hasta m\u00e1s pero este programa son",
            "start": 4720.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "109000",
            "start": 4724.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "millones y lo que destinaron a los",
            "start": 4726.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en cinco gobiernos anteriores",
            "start": 4728.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 4733.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "6700",
            "start": 4734.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "millones lo \u00fanico que",
            "start": 4737.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hicieron fue llamarles",
            "start": 4739.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ninis y",
            "start": 4743.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "re\u00edrse de esa manera despectiva",
            "start": 4747.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "discriminatoria de tratar a los j\u00f3venes",
            "start": 4750.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y nunca los voltearon a",
            "start": 4753.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ver y este es un programa muy bueno",
            "start": 4758.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "y a ver si est\u00e1 el dato a ver si nos",
            "start": 4764.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mandan el dato de",
            "start": 4767.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos de estos 2",
            "start": 4770.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "m800 ya se han quedado a",
            "start": 4774.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "trabajar en las empresas donde se",
            "start": 4779.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "forman ah\u00ed est\u00e1 se de",
            "start": 4784.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cada seg\u00fan",
            "start": 4788.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 4791.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seis esto mismo",
            "start": 4798.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es lo que estamos haciendo",
            "start": 4801.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ya en algunos pa\u00edses de Centroam\u00e9rica y",
            "start": 4806.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del Caribe",
            "start": 4809.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y queremos",
            "start": 4811.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ampliar pero no solo a",
            "start": 4814.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes sino a todos los que",
            "start": 4817.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4821.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "emigran porque no tienen opciones no",
            "start": 4823.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tienen alternativas a ver te regresamos",
            "start": 4825.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay empresas mexicanas",
            "start": 4829.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh ellos van a ser Los tutores hablamos",
            "start": 4831.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con ellos y nosotros",
            "start": 4835.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eh pagamos con dinero del presupuesto",
            "start": 4838.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo los",
            "start": 4842.8,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "eh salarios que es un salario m\u00ednimo que",
            "start": 4846.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pues ya el salario m\u00ednimo",
            "start": 4853.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya",
            "start": 4855.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pues mejor un poco mejor Entonces",
            "start": 4858.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos",
            "start": 4863.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "haciendo mande con Hait\u00ed se puede tener",
            "start": 4867.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "S\u00ed el caso de Hait\u00ed",
            "start": 4870.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4872.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "especial Porque",
            "start": 4874.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eh Hay mucha",
            "start": 4877.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "inestabilidad",
            "start": 4879.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4881.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hay mucho predominio de",
            "start": 4884.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "bandas nosotros",
            "start": 4889.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh tenemos problema para la aplicaci\u00f3n",
            "start": 4892.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de los programas de",
            "start": 4895.639,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4898.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4900.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay problemas por fen\u00f3menos naturales y",
            "start": 4902.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "llevamos eh",
            "start": 4907.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "v\u00edveres mandamos v\u00edveres tenemos",
            "start": 4910.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "problema En una ocasi\u00f3n hace como dos o",
            "start": 4914.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "TR",
            "start": 4918.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os este mandamos",
            "start": 4919.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "barcos de la",
            "start": 4922.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "armada con",
            "start": 4925.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "alimentos y no pod\u00edan",
            "start": 4927.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atracar porque les",
            "start": 4934.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "disparaban",
            "start": 4941.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y estuvimos que esperar un",
            "start": 4943.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tiempo hasta que",
            "start": 4947.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pudieron arribar y este bajar la",
            "start": 4949.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda",
            "start": 4953.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay ingobernabilidad y",
            "start": 4958.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no reacciona la",
            "start": 4962.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ONU olvidan a los pueblos",
            "start": 4969.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "esto deber\u00eda de atenderlo la la ONU y",
            "start": 4974.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses",
            "start": 4977.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ayudar para",
            "start": 4981.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad el",
            "start": 4983.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bienestar de la",
            "start": 4987.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gente pero es una situaci\u00f3n de",
            "start": 4991.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ingobernabilidad",
            "start": 4996.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil de todas maneras nosotros",
            "start": 4998.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ayudamos lo que t\u00fa",
            "start": 5001.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dices son de los",
            "start": 5004.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "migrantes m\u00e1s",
            "start": 5007.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5010.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "respetuosos todos son muy",
            "start": 5012.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "respetuosos",
            "start": 5014.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "este Pero",
            "start": 5016.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5019.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y se adaptan",
            "start": 5021.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pronto en las ciudades fronterizas",
            "start": 5026.84,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "y ya hay comida de Hait\u00ed Por",
            "start": 5031.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 5036.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5038.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sabrosa este",
            "start": 5040.28,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "porque ellos este se ocupan",
            "start": 5043.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trabajan y todos los migrantes miren en",
            "start": 5050.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el mundo en el mundo el",
            "start": 5054.08,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "migrante es un ser",
            "start": 5059.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especial puede ser mexicano pero si es",
            "start": 5065.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "migrante tiene una",
            "start": 5069.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "peculiaridad es espa\u00f1ol y es migrante y",
            "start": 5072.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5075.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5077.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 5083.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Estilo su forma de",
            "start": 5085.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ser y una caracter\u00edstica del es que es",
            "start": 5089.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5093.08,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "trabajador muy",
            "start": 5097.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "trabajador de",
            "start": 5099.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 5102.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nacionalidad llegan a trabajar como",
            "start": 5104.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "llegan nuestros",
            "start": 5107.84,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 5112.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rentan 10",
            "start": 5114.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "15 una casa",
            "start": 5119.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tien sus",
            "start": 5123.159,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "literas y llegan a dormir a una",
            "start": 5126.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "determinada hora y se est\u00e1 levantando de",
            "start": 5130.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la cama Son camas",
            "start": 5133.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "calientes este el que se va a",
            "start": 5135.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trabajar y van a",
            "start": 5139.199,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eso van a eso Entonces salen adelante",
            "start": 5142.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed son todos los migrantes del",
            "start": 5148.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5151.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los migrantes del mundo por eso",
            "start": 5155.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "merece much\u00edsimo respeto",
            "start": 5158.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que hubiese",
            "start": 5161.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sucedido en Estados Unidos sin los",
            "start": 5163.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "migrantes Un d\u00eda sin",
            "start": 5168.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "migrantes ad\u00e1s esa gran",
            "start": 5175.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 5178.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5181.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "fruto de",
            "start": 5183.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso desde su",
            "start": 5184.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n ent son muy trabajadores",
            "start": 5189.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "merecen mucho",
            "start": 5192.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "respeto pero lo mejor pues es vivir y",
            "start": 5195.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 5200.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "feliz y tener trabajo donde est\u00e1n",
            "start": 5201.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nuestras familias d\u00f3nde est\u00e1n nuestras",
            "start": 5206.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "culturas nuestras costumbres",
            "start": 5209.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eso es lo",
            "start": 5212.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mejor no verse",
            "start": 5213.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "obligado a emigrar que",
            "start": 5216.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n sea",
            "start": 5220.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "opcional no",
            "start": 5223.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "forzosa es es el ideal el que quiera",
            "start": 5227.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "salir pues se vaya y este que vivamos en",
            "start": 5231.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "un mundo sin",
            "start": 5236.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fronteras y de fraternidad",
            "start": 5239.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "universal pero que la gente pueda",
            "start": 5243.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajar donde naci\u00f3 y donde est\u00e1n sus",
            "start": 5247.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "familiares Ese es el",
            "start": 5250.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ideal y por lo general la gente no",
            "start": 5252.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quiere salir de sus",
            "start": 5255.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblos lo hacen por",
            "start": 5257.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "necesidad nosotros tenemos programas",
            "start": 5261.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estos programas el sembrando vida cuando",
            "start": 5263.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se aplica en Guatemala se est\u00e1 aplicando",
            "start": 5266.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en El Salvador se est\u00e1 aplicando en",
            "start": 5268.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "varios pa\u00edses y tenemos os evaluaciones",
            "start": 5270.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de gente de j\u00f3venes que quer\u00edan emigrar",
            "start": 5273.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "y con el programa se",
            "start": 5278.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "quedan",
            "start": 5282.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5285.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este son",
            "start": 5287.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "atendidos Y eso es lo que hay que",
            "start": 5291.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "procurar hacia adelante y se est\u00e1",
            "start": 5293.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "haciendo un trabajo conjunto con el",
            "start": 5296.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos y",
            "start": 5298.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues",
            "start": 5300.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5303.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh inter\u00e9s de parte del gobierno de",
            "start": 5306.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Estados Unidos si no lo estuvi\u00e9semos",
            "start": 5309.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed denunciando pero no la vez pasada",
            "start": 5311.76,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "que se satur\u00f3 la frontera",
            "start": 5317.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "norte habl\u00f3 el presidente",
            "start": 5323.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "bid creo que como el 16 18 de de",
            "start": 5326.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 5331.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y nosotros ya sab\u00edamos no de lo que se",
            "start": 5333.44,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "trataba y con el inter\u00e9s de ayudar le",
            "start": 5339.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "dijimos Pues el",
            "start": 5343.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "23 invitamos",
            "start": 5347.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a se\u00f1or blinken y al se\u00f1or",
            "start": 5349.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "mallorca y a la se\u00f1ora",
            "start": 5353.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Elizabeth ah\u00ed le dije por tel\u00e9fono",
            "start": 5358.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "los invitamos que vengan vamos a tratar",
            "start": 5362.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el asunto de manera",
            "start": 5364.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 5369.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y no pues el 23 no pod\u00edan ya ten\u00edan sus",
            "start": 5371.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "agendas llenas pero el 27 s\u00ed Y aqu\u00ed",
            "start": 5374.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estuvieron y del d\u00eda que",
            "start": 5379.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hablamos lo podemos",
            "start": 5382.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 5384.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a Ayer ya la disminuci\u00f3n es",
            "start": 5388.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "considerable por algunas acciones que se",
            "start": 5393.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo",
            "start": 5397.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh de protecci\u00f3n a",
            "start": 5402.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "migrantes y Antier cu\u00e1ndo llegaron los",
            "start": 5405.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "republicanos el a la",
            "start": 5409.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "frontera Antier",
            "start": 5413.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Antier",
            "start": 5416.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "legisladores porque quer\u00edan encontrar",
            "start": 5418.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este a miles de igrantes ya no",
            "start": 5420.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "encontraron no les sali\u00f3 su",
            "start": 5425.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "numerito pero no fue porque",
            "start": 5429.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh se les ha expulsado no no no no no no",
            "start": 5434.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se convenci\u00f3 de",
            "start": 5437.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que buscar las v\u00edas",
            "start": 5440.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "legales y se actu\u00f3 Y as\u00ed vamos a seguir",
            "start": 5445.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el lo",
            "start": 5448.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 5450.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Carlos Guzm\u00e1n de cuatro",
            "start": 5456.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "medi telecomunicaciones Veracruz haban",
            "start": 5458.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "noticias pues retomar el tema de los",
            "start": 5459.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "migrantes Considero que es muy",
            "start": 5462.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "importante usted ya hab\u00eda informado que",
            "start": 5463.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estaba trabajando la posibilidad de",
            "start": 5465.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "otorgarles visas a estos migrantes no",
            "start": 5468.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "solamente son",
            "start": 5471.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "haitianos yo soy del sur de la sudad",
            "start": 5472.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le puedo decir que incluso en la",
            "start": 5474.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda Milpalta tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 5476.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajando en el nopal Pero bueno el",
            "start": 5478.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tema no es darles visas porque S\u00ed",
            "start": 5480.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "incluso creo que ya tuvieron previo a",
            "start": 5483.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "a\u00f1o nuevo y aqu\u00ed est\u00e1 una de las que si",
            "start": 5485.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "no mal me fallan mis Fuentes pues estuvo",
            "start": 5487.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en esa reuni\u00f3n se analiz\u00f3 esta",
            "start": 5489.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "posibilidad por parte de la secretaria",
            "start": 5492.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alcalde de gobernaci\u00f3n por el inami Y",
            "start": 5494.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si no mal recuerdo y aqu\u00ed si no",
            "start": 5497.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que me desmienta la secretaria de",
            "start": 5499.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "seguridad eh justamente este tema de los",
            "start": 5500.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "migrantes eh aqu\u00ed al lado de Palacio",
            "start": 5502.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Nacional tenemos incluso hoteles",
            "start": 5505.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "repletos de migrantes eh a qu\u00e9 me",
            "start": 5507.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "refiero con el tema igual que tocaba",
            "start": 5510.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Hans es usted ha comentado ese tema no",
            "start": 5512.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es malo Cuando lo coment\u00f3 en el senado",
            "start": 5515.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica platicamos con entre",
            "start": 5517.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "otros el integrante el presidente del",
            "start": 5519.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "cce que nos dec\u00eda que le hac\u00eda falta",
            "start": 5521.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gente incluso los eh acapulque\u00f1os cuando",
            "start": 5523.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fuimos a las conferencias all\u00e1 en",
            "start": 5526.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Acapulco pues dec\u00edan que le hac\u00edan falta",
            "start": 5528.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "palaperos le hac\u00eda falta gente mano de",
            "start": 5530.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obra eh pero curiosamente los que",
            "start": 5533.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "emplean a los haitianos les pagan menos",
            "start": 5536.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la mitad est\u00e1n pagando 20 30 % de lo",
            "start": 5538.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que deber\u00edan ganar usted lo puede ver en",
            "start": 5542.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tiktok si no aqu\u00ed est\u00e1 Jes\u00fas que le",
            "start": 5544.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puede decir que en redes sociales su",
            "start": 5546.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hijo en tiktok b\u00e1sicamente hay videos de",
            "start": 5548.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "haitianos trabajando en central de",
            "start": 5551.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "abastos Incluso en empresas que est\u00e1n",
            "start": 5552.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "repavimentaci\u00f3n",
            "start": 5555.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nacional pero les pagan mucho menos de",
            "start": 5557.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la mitad por qu\u00e9 porque no tienen visa",
            "start": 5559.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no tienen documento los negrean como",
            "start": 5561.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "decimos nosotros los mexicanos no es mal",
            "start": 5564.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino ah\u00ed en Estados Unidos lo",
            "start": 5566.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "entiendan de otra forma pero bueno es",
            "start": 5567.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "preguntarle si se mantiene la",
            "start": 5569.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "posibilidad de que como dice usted y as\u00ed",
            "start": 5572.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habla mi pap\u00e1 como en donde",
            "start": 5575.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comen dos comen tres si se le echa m\u00e1s",
            "start": 5577.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "agua a los frijoles como dice mi pap\u00e1",
            "start": 5580.719,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "los t\u00e9rminos que se ocupa los ocupa mi",
            "start": 5582.48,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 5583.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh De que se les pudiera dar un trato",
            "start": 5584.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "humano a los migrantes si reclamamos de",
            "start": 5588.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de nuestros paisanos",
            "start": 5591.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nosotros no estamos haciendo lo mismo es",
            "start": 5594.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "preguntarle si se podr\u00eda hacer",
            "start": 5596.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "finalmente algo con esas personas que",
            "start": 5598.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "hasta tienen que pedir limosna aqu\u00ed",
            "start": 5599.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fuera de Palacio Nacional salimos y hay",
            "start": 5601.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hasta se\u00f1oras pidiendo que pueden",
            "start": 5603.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "trabajar la econom\u00eda Usted lo ha dicho",
            "start": 5605.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es la que tiene menor desempleo ahorita",
            "start": 5608.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tiene si no me recuerdo 2% o",
            "start": 5611.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "3% en muchos lados si usted ha caminado",
            "start": 5613.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por todo el pa\u00eds como lo hace pues V",
            "start": 5616.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "letrero se solicita personal se",
            "start": 5618.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "solicitan personas y no hay mano de obra",
            "start": 5620.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Porque est\u00e1 creciendo la econom\u00eda es uno",
            "start": 5622.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "preguntarle eh si finalmente se va a",
            "start": 5625.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hacer este programa de Visas Y si le",
            "start": 5628.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "informaron de los que trabajaron en esta",
            "start": 5630.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n previa a a\u00f1o nuevo las",
            "start": 5632.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "secretarias por favor s\u00ed si me",
            "start": 5634.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "informaron Y si estamos les hablaba yo",
            "start": 5636.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de estos retornos asistidos con",
            "start": 5639.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "empleo en sus comunidades all\u00e1 en sus",
            "start": 5643.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y tambi\u00e9n aqu\u00ed hay",
            "start": 5647.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5652.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n",
            "start": 5654.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para ofrecerles",
            "start": 5657.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5660.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tenemos en",
            "start": 5662.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Tapachula en la frontera Sur opciones",
            "start": 5665.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "alternativas y hay este",
            "start": 5669.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh oferta de",
            "start": 5673.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "trabajo el asunto es",
            "start": 5676.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que cuando",
            "start": 5682.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "salen por lo general ya salen con el",
            "start": 5686.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de llegar a Estados",
            "start": 5690.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5692.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "incluso antes de salir ya tienen el",
            "start": 5694.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acuerdo con el",
            "start": 5697.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "traficante con el",
            "start": 5700.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pollero ya reunieron el dinero Entonces",
            "start": 5703.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 5708.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vienen pensando en que se pueden quedar",
            "start": 5709.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a trabajar aqu\u00ed que no es llegar all\u00e1 La",
            "start": 5711.84,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda por eso insistimos",
            "start": 5717.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que hay que",
            "start": 5721.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "atender las causas las causas S\u00ed de",
            "start": 5723.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todas maneras s tenemos posibilidad",
            "start": 5728.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nosotros de ofrecer",
            "start": 5731.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "trabajo hay este trabajo en todo el",
            "start": 5733.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 5739.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y en todo el",
            "start": 5742.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para que no se congestiona las",
            "start": 5744.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "zonas del Norte S\u00ed s\u00ed Y pues ahora",
            "start": 5746.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico en el sureste",
            "start": 5752.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Es mayor que en el norte esto significa",
            "start": 5755.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que hay m\u00e1s oportunidades de empleo y",
            "start": 5758.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "siempre van a haber m\u00e1s oportunidades de",
            "start": 5762.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "empleo lo que estamos haciendo en el",
            "start": 5764.0,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "ismo es para los oaxaque\u00f1os para los",
            "start": 5768.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "isme\u00f1o para la gente de Chiapas del",
            "start": 5774.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sureste pero tambi\u00e9n para los hermanos",
            "start": 5777.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "centroam",
            "start": 5780.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "porque es como una",
            "start": 5783.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cortina para el desarrollo todo el",
            "start": 5785.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "corredor",
            "start": 5789.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "eh Son",
            "start": 5790.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "parques",
            "start": 5792.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "industriales",
            "start": 5794.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n entregando esos parques con",
            "start": 5796.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la condici\u00f3n de que",
            "start": 5800.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se generen empleos porque quienes",
            "start": 5802.44,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n qued\u00e1ndose con estos",
            "start": 5808.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "terrenos van a recibir subsidios",
            "start": 5812.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Fiscales no van a",
            "start": 5817.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pagar IVA no van a pagar impuestos sobre",
            "start": 5820.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5823.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "renta porque lo que queremos es que se",
            "start": 5824.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de trabajo que haya empleo y Esto va a",
            "start": 5827.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 5830.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mucho El caso de Centroam\u00e9rica el",
            "start": 5831.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "planteamiento nuestro es la integraci\u00f3n",
            "start": 5834.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de todo el",
            "start": 5838.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "continente",
            "start": 5840.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nosotros lo que queremos es que si ya se",
            "start": 5842.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que funciona que es exitosa la",
            "start": 5846.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de Am\u00e9rica del Norte Por qu\u00e9",
            "start": 5850.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "no ampliamos la integraci\u00f3n con toda",
            "start": 5853.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica eso es lo que les estamos",
            "start": 5858.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "planteando a",
            "start": 5860.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los amigos del gobierno de Estados",
            "start": 5865.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Unidos y de Canad\u00e1",
            "start": 5868.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 5872.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 5874.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "regularizar la situaci\u00f3n",
            "start": 5876.159,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "migratoria",
            "start": 5879.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5880.7,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5882.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "con mucha objetividad con mucho realismo",
            "start": 5883.76,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "para no permitir la explotaci\u00f3n de los",
            "start": 5887.96,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "trabajadores que se les",
            "start": 5894.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "regularice",
            "start": 5900.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Empezando por los que llevan m\u00e1s de 10",
            "start": 5903.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a\u00f1os trabajando honradamente en Estados",
            "start": 5906.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Unidos y que no se les",
            "start": 5909.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "reconoce nosotros planteamos algo",
            "start": 5914.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5919.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5921.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Avanzada hicimos dos planteamientos en",
            "start": 5924.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n en la pasada",
            "start": 5928.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a ver Vamos a ponernos de acuerdo con",
            "start": 5931.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 5935.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vecinos que llevan muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 5937.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con nosotros Les agradecemos mucho a",
            "start": 5939.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 5943.44,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "gobiernos para que podamos aplicar",
            "start": 5946.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 5952.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "apoyo que podamos trabajar juntos y lo",
            "start": 5957.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ya lo estamos haciendo y luego la",
            "start": 5961.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n por ejemplo esto de que est\u00e9n",
            "start": 5965.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en el",
            "start": 5970.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sureste que no tengan que atravesar el",
            "start": 5971.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hacia el norte por los",
            "start": 5974.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "riesgos no solo de la delincuencia Y",
            "start": 5978.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5983.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "secuestros sin los",
            "start": 5984.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "accidentes de de tr\u00e1nsito",
            "start": 5988.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "volcaduras por el mal estado de los",
            "start": 5992.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "camiones y dem\u00e1s sufren",
            "start": 5995.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5999.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Entonces eso",
            "start": 6001.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6003.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hacemos de manera conjunta",
            "start": 6005.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "y lo de el visado que est\u00e1 entregando",
            "start": 6009.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las visas que est\u00e1n entregando en",
            "start": 6013.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 6016.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Unidos hasta ah\u00ed esa es Zona un",
            "start": 6017.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "planteamiento a ver Ah\u00ed va",
            "start": 6021.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 6024.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuat",
            "start": 6028.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 6031.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6032.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una 20000 millones de",
            "start": 6035.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y",
            "start": 6038.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6042.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Caribe que el congreso de Estados Unidos",
            "start": 6043.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "apruebe un",
            "start": 6047.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "plan operaci\u00f3n para el desarrollo y el",
            "start": 6049.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "bienestar estamos hablando en lo",
            "start": 6054.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estructural",
            "start": 6059.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este no lo hacen y",
            "start": 6060.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cuestionan dos",
            "start": 6065.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6072.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "regularizar",
            "start": 6075.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a cuando menos 10 millones",
            "start": 6077.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de hispanos que tienen m\u00e1s de 10 a\u00f1os",
            "start": 6081.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "trabajando honradamente en Estados",
            "start": 6085.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6090.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 6094.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suspender el bloqueo a",
            "start": 6098.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Cuba",
            "start": 6106.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y comenzar un diogo",
            "start": 6108.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "bilateral y",
            "start": 6113.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "abandonar esos temores de que",
            "start": 6116.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6119.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "terrorismo Qu\u00e9 peligro",
            "start": 6122.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 6124.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "significar",
            "start": 6127.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este para Estados Unidos Cuba o",
            "start": 6129.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cualquier otro",
            "start": 6132.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y c\u00f3mo se sacrifica un",
            "start": 6136.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6142.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "por intereses pol\u00edticos o ideol\u00f3gicos",
            "start": 6143.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que no puede haber di\u00e1logo que no puede",
            "start": 6147.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 6150.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entendimiento que no puede haber una",
            "start": 6151.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de",
            "start": 6153.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "respeto cuatro Quitar todas las",
            "start": 6163.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sanciones a",
            "start": 6166.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Venezuela miren",
            "start": 6168.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 6172.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "venezolanos de los",
            "start": 6174.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "32",
            "start": 6185.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y claro",
            "start": 6188.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 6190.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "es ir al fondo",
            "start": 6192.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Ah que no les va a gustar a los de un",
            "start": 6196.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "partido pues no",
            "start": 6199.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "no pero yo estoy seguro que a la gente",
            "start": 6201.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "s\u00ed me refiero a los ciudadanos",
            "start": 6206.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "estadounidenses porque",
            "start": 6211.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "es enfrentar el problema como tal no",
            "start": 6213.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "estar administrando el",
            "start": 6218.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "conflicto Claro que los del",
            "start": 6225.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Congreso este",
            "start": 6228.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ponen",
            "start": 6234.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el grito en el",
            "start": 6235.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cielo pero tiene que haber una",
            "start": 6237.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6243.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "humana con dimensi\u00f3n",
            "start": 6246.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6250.09,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "social y ya abandonar la pol\u00edtica de",
            "start": 6252.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hace 200",
            "start": 6257.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6259.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 6263.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nica de",
            "start": 6264.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "imposiciones de bloqueos eso es del",
            "start": 6270.119,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "medioevo eso no tiene nada que ver con",
            "start": 6275.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 6279.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "actual es como la irracionalidad de Las",
            "start": 6282.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Guerras ahora que fuimos a a la reuni\u00f3n",
            "start": 6288.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hacia Pac\u00edfico me dio mucho gusto adem\u00e1s",
            "start": 6291.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lo celebr\u00e9 lo expres\u00e9 ah\u00ed en mi",
            "start": 6295.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n el encuentro bilateral",
            "start": 6299.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entre los pa los",
            "start": 6302.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidentes de China y de Estados Unidos",
            "start": 6304.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque es la opci\u00f3n por el di\u00e1logo por",
            "start": 6308.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6312.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es hacer un",
            "start": 6314.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "lado La Apuesta a la",
            "start": 6318.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "hegemon\u00eda al armamentismo",
            "start": 6321.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eso no conduce a",
            "start": 6326.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "nada entonces s\u00ed estamos viendo el tema",
            "start": 6330.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6334.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 6335.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se",
            "start": 6337.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "piensa como son",
            "start": 6341.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "elecciones una propuesta",
            "start": 6343.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed s\u00ed",
            "start": 6347.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6349.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "imposible Pues",
            "start": 6351.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no porque qu\u00e9 es lo que sucede en la",
            "start": 6356.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en el",
            "start": 6360.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mundo predomina la",
            "start": 6362.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "indefinici\u00f3n y el ciudadano lo que",
            "start": 6368.599,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "quiere es A ver dime 1 2 3 4 5 6",
            "start": 6371.599,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "10 qu\u00e9 vas a hacer",
            "start": 6378.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "claro para ver si est\u00e1s Estoy de acuerdo",
            "start": 6385.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "o no estoy de acuerdo pero resulta que",
            "start": 6389.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "no hay definici\u00f3n o que lo mismo que",
            "start": 6392.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "piensa uno piensa el",
            "start": 6395.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otro dices buen Cu\u00e1l es la",
            "start": 6398.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diferencia aqu\u00ed por ejemplo No yo no",
            "start": 6405.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "puedo hablar de eso",
            "start": 6408.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 hacen",
            "start": 6411.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atac\u00e1ndome los",
            "start": 6414.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "conservadores todo es el",
            "start": 6417.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s",
            "start": 6424.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Manuel que si se trastabilla en la",
            "start": 6426.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "casa Andr\u00e9s",
            "start": 6430.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Manuel",
            "start": 6434.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este qui recomiendas los asesores no que",
            "start": 6438.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6444.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pueden hacer una",
            "start": 6445.159,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "propuesta a la",
            "start": 6447.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6449.75,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "gente a ver regresando al tema al tema",
            "start": 6458.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de las visas podr\u00edamos ver entonces eh",
            "start": 6460.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Muy pronto o antes de que acabe su",
            "start": 6462.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n un programa de visas para",
            "start": 6464.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los centroamericanos s\u00ed estamos",
            "start": 6466.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "analiz\u00e1ndolo bien y tambi\u00e9n y y y ya",
            "start": 6468.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 6472.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh lo tenemos que ver",
            "start": 6474.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh en funci\u00f3n de los cambios es que es",
            "start": 6477.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "un tema urgente est\u00e1 la secretaria de",
            "start": 6481.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguridad se los pueden jalar para el",
            "start": 6483.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "crimen organizado tambi\u00e9n y ya est\u00e1",
            "start": 6485.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pasando en algunos casos s\u00ed",
            "start": 6487.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no se da mucho todav\u00eda",
            "start": 6490.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eso no no no tenemos mucha informaci\u00f3n",
            "start": 6492.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sobre eso Este pero tenemos que hacerlo",
            "start": 6496.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por razones humanitarias es un tema que",
            "start": 6499.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lo estamos atendiendo hay seguimiento",
            "start": 6503.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "permanente y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 6506.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "retomando el tema de seguridad y de lo",
            "start": 6509.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 en Tamaulipas Pues s\u00ed me",
            "start": 6511.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntar a la secretaria de",
            "start": 6513.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguridad hay varias cuentas que yo sigo",
            "start": 6514.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en redes sociales y le voy a decir dos",
            "start": 6517.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de dos ejemplos de ellas una que tengo",
            "start": 6518.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siguiendo desde 2009 Desde cuando estaba",
            "start": 6523.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "todo el tema de Michoac\u00e1n y las",
            "start": 6525.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "autodefensas que incluso Me atrevo a",
            "start": 6526.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pensar sin afirmarlo",
            "start": 6528.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de que es parte de los que ten\u00edan una",
            "start": 6530.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cuenta que se llamaba valor por",
            "start": 6533.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Tamaulipas que es una cuenta que se",
            "start": 6534.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dedicaba a denunciar b\u00e1sicamente",
            "start": 6536.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reportes ciudadanos da reportes",
            "start": 6539.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciudadanos sobre la inseguridad en esta",
            "start": 6540.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cuenta que le voy a comentar ahorita",
            "start": 6543.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh Perm\u00edtame segundo no acostumbro leer",
            "start": 6546.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "las cosas porque no me gusta Considero",
            "start": 6549.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que es este es no profesional leer leer",
            "start": 6551.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "temas cuando uno est\u00e1 hablando con usted",
            "start": 6556.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es una que se llama meni de riesgo esa",
            "start": 6558.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cuenta desde 2009 est\u00e1 trabajando eh",
            "start": 6561.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "maneja informaci\u00f3n de muchas cosas pero",
            "start": 6565.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente de tama ulipas en esa cuenta",
            "start": 6566.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se asegura Incluso en otra cuenta que se",
            "start": 6570.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llama reinosa c\u00f3digo rojo que son de las",
            "start": 6573.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que yo tengo m\u00e1s informaci\u00f3n de lo que",
            "start": 6575.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasa en Tamaulipas de que hasta que no",
            "start": 6578.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se pag\u00f3 el total del rescate por cada",
            "start": 6580.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cabeza por cada migrante se liber\u00f3 es",
            "start": 6584.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preguntarles si tienen alguna",
            "start": 6587.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de esto ya que est\u00e1n libres",
            "start": 6588.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los Implicados En el delito dos es eh",
            "start": 6590.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "preguntarle si nos puede dar avances de",
            "start": 6594.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pasando en el Estado de",
            "start": 6596.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los eh secuestrados levantados",
            "start": 6599.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como quiera decirle del en Toluca por el",
            "start": 6601.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tema del pollo se ha dejado de lado el",
            "start": 6604.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tema pero es muy importante que pues",
            "start": 6607.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "aparezcan las personas son trabajadores",
            "start": 6610.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "finalmente pero se menciona de que",
            "start": 6612.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "incluso en no en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6615.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sino en pr\u00e1cticamente y se lo pregunto a",
            "start": 6617.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la secretaria porque ya tiene m\u00e1s",
            "start": 6621.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que yo en muchas partes del",
            "start": 6622.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los grupos del crimen organizado",
            "start": 6624.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente La Familia Michoacana se ha",
            "start": 6626.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dedicado a cobrarles",
            "start": 6628.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s que derecho de piso cobrarles por",
            "start": 6630.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cada pieza en el caso de los polleros",
            "start": 6634.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "del pollo que venden cobrarles si cuesta",
            "start": 6636.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el pollo un peso les cobran 20 centavos",
            "start": 6638.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de cuota por cada pollo en el caso de",
            "start": 6642.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "otros bienes tambi\u00e9n",
            "start": 6645.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh pero tambi\u00e9n les piden que compren",
            "start": 6646.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en los lugares donde el crimen",
            "start": 6650.719,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "organizado establece es preguntarles si",
            "start": 6652.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en base a la inteligencia que tienen en",
            "start": 6654.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional tienen",
            "start": 6656.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de esto en el caso tambi\u00e9n",
            "start": 6658.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de tasco sucede con el tema de la",
            "start": 6660.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cerveza Todo esto lo hemos visto por",
            "start": 6662.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "redes sociales no es por otra cuesti\u00f3n y",
            "start": 6664.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "s\u00ed aprovecho la oportunidad que est\u00e1 la",
            "start": 6666.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "secretaria para que eh pueda desmentir o",
            "start": 6668.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "afirmar estas cuestiones y r\u00e1pidamente",
            "start": 6671.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para ver si le da chance al Se\u00f1or",
            "start": 6674.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "marroqu\u00ed de preguntar sus temas pues es",
            "start": 6675.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eh preguntarle sobre el tema de la",
            "start": 6677.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "farmacia del bienestar yo soy usuario de",
            "start": 6679.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "servicio de salud yo tengo opci\u00f3n de",
            "start": 6681.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenerme medicina privada pero yo me",
            "start": 6683.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atiendo en sistema de salud en mi centro",
            "start": 6686.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de salud que est\u00e1 en milpal San topan",
            "start": 6688.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "siempre me atiendo Ah\u00ed cualquier cosa",
            "start": 6690.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que tengo voy con",
            "start": 6692.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ellos desgraciadamente Pues sigue",
            "start": 6694.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "habiendo desabasto presidente sigue",
            "start": 6697.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "habiendo desabasto de",
            "start": 6699.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "medicinas Ojal\u00e1 y funcione lo del tema",
            "start": 6700.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de la farmacia pero yo s\u00ed quisiera",
            "start": 6703.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pedirle a mutuo propio que hiciera",
            "start": 6705.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "alguna conferencia en alg\u00fan hospital de",
            "start": 6709.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los grandes que est\u00e1n aqu\u00ed que reciben",
            "start": 6711.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gente de la masa molada me estoy",
            "start": 6713.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "refiriendo b\u00e1sicamente a los institutos",
            "start": 6715.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en talpan que usted los conoce",
            "start": 6717.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Que viene mucha gente de los estados",
            "start": 6719.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Incluso se se quedan en la Glorita de",
            "start": 6722.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "talpan a dormir otro y del que s\u00ed me",
            "start": 6725.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "consta que de cinco medicamentos que le",
            "start": 6727.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pidieron a una personas con esclerosis",
            "start": 6730.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s uno hay un medicamento ser\u00eda en",
            "start": 6732.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el hospital general que est\u00e1 saliendo",
            "start": 6736.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del metro Ojal\u00e1 contemple as\u00ed Como hizo",
            "start": 6737.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "con los 80 hospitales y que fue a todo",
            "start": 6740.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds hacer alguna conferencia en ese",
            "start": 6743.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "especialmente en ese hospital y que",
            "start": 6745.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "usted le pregunte a la gente si est\u00e1",
            "start": 6747.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "funcionando o no el sistema obviamente",
            "start": 6749.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se quiere que funcione para que la gente",
            "start": 6752.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "no compre Enfrente hay muchas farmacias",
            "start": 6754.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de ese hospital muchas farmacias la",
            "start": 6756.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gente tiene que empe\u00f1ar hasta la gallina",
            "start": 6758.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "para comprar S\u00ed ser\u00eda bueno que que",
            "start": 6760.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y contemple una una ma\u00f1anera ah\u00ed y",
            "start": 6763.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "si nos puede informar la secretaria de",
            "start": 6766.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "los temas de seguridad si es tan amable",
            "start": 6767.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por favor s\u00ed de los tres asuntos que",
            "start": 6769.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trataste eh lo que tiene que ver con",
            "start": 6771.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "seguridad lo va a responder eh rosela",
            "start": 6774.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pero hay algo que",
            "start": 6778.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh tiene que ver con estas Este",
            "start": 6781.599,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "plataformas S\u00ed este s\u00ed no manejan este",
            "start": 6784.84,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en todos los casos",
            "start": 6791.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6795.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "verdadera en este caso por ejemplo",
            "start": 6797.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "es un poco como lo que ayer se dijo no",
            "start": 6800.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6804.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6805.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "polic\u00edas de d\u00f3nde sale eso de algunos",
            "start": 6806.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "medios de que hab\u00edan participado en el",
            "start": 6812.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "secuestro de los migrantes polic\u00edas o",
            "start": 6816.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sea falso no hay elementos y esto otro",
            "start": 6818.8,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n empiezan a decir bueno",
            "start": 6824.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6828.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "rescate o",
            "start": 6830.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Liberaci\u00f3n sea rescate o sea",
            "start": 6837.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Liberaci\u00f3n lo que tenemos que",
            "start": 6840.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "celebrar es que se",
            "start": 6843.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "encontraron con",
            "start": 6847.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "vida sanos salvos Eso es lo m\u00e1s",
            "start": 6850.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "importante resulta que los medios",
            "start": 6855.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 6858.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s se enfrasca en",
            "start": 6860.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso si fue rescate o fue",
            "start": 6862.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Liberaci\u00f3n les podemos",
            "start": 6868.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "decir pero creo que lo",
            "start": 6870.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 que los",
            "start": 6875.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 6878.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secuestradores",
            "start": 6883.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esto por las declaraciones de los",
            "start": 6885.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 6888.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "expresaron un poco lo que dec\u00eda yo",
            "start": 6891.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ayer de que hab\u00eda mucho",
            "start": 6894.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobierno de que era mucho el",
            "start": 6899.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6902.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "operativo entonces todo eso ayuda lo",
            "start": 6904.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 6908.36,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "que pagaron y por eso los",
            "start": 6911.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dejaron que hasta que pagaron todos pues",
            "start": 6914.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no es cierto",
            "start": 6918.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "algunos como lo mencion\u00f3 ya hab\u00edan",
            "start": 6921.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pagado S\u00ed pero no",
            "start": 6925.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "todos por eso este hay que tener mucho",
            "start": 6929.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cuidado con",
            "start": 6933.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esas plataformas y acerca de lo de la",
            "start": 6935.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "farmacia cada vez va a funcionar",
            "start": 6939.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mejor y vamos a tener el 100% de las",
            "start": 6942.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "medicinas es un",
            "start": 6947.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo",
            "start": 6948.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y soy consciente de lo que est\u00e1s",
            "start": 6951.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "planteando O sea ya tenemos 96 97 por de",
            "start": 6952.92,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "abasto en el Iste en el",
            "start": 6958.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "seguro ayer hicimos la evaluaci\u00f3n",
            "start": 6964.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6969.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6971.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Acapulco 96 97 de abasto",
            "start": 6974.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6978.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas centros de salud de",
            "start": 6980.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primer nivel segundo nivel lo mismo",
            "start": 6982.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tercer nivel",
            "start": 6985.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 6987.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque se echaron a perder muchos",
            "start": 6989.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "medicamentos y se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 6992.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 6997.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "abasto Y tenemos 56 por de abasto Pues",
            "start": 6999.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "estamos pendientes de eso y lo vamos a",
            "start": 7003.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 7006.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estando hasta lograr nuestro prop\u00f3sito",
            "start": 7008.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Es un",
            "start": 7011.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo",
            "start": 7014.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y no vamos a dejar ya",
            "start": 7016.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7021.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7022.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "responsable por",
            "start": 7024.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "estado no no no no no del abasto y de",
            "start": 7028.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "todo lo que es Ims",
            "start": 7032.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7035.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "bienestar ya sea un servidor p\u00fablico de",
            "start": 7037.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alto nivel por ejemplo el encargado de",
            "start": 7041.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "salud de Tamaulipas es",
            "start": 7044.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "precisamente el doctor Am\u00e9rico vigar el",
            "start": 7048.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "encargado de salud de Nayarit es el",
            "start": 7052.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "doctor Miguel \u00c1ngel",
            "start": 7054.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Navarro pero el encargado",
            "start": 7057.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de salud en Chiapas",
            "start": 7062.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Alejandro Reyes",
            "start": 7067.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el doctor Reyes Ter\u00e1n de los",
            "start": 7070.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "hospitales es el responsable en",
            "start": 7074.119,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Oaxaca o sea lo estamos tratando",
            "start": 7079.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh a fondo porque en marzo tenemos que",
            "start": 7084.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "informar y algo",
            "start": 7088.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que no se sabe as\u00ed como t\u00fa me dices no",
            "start": 7091.679,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "De cinco este hubo una S\u00ed as\u00ed te puedo",
            "start": 7095.52,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "decir que eh Ya en los",
            "start": 7101.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "hospitales este estos",
            "start": 7106.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "especialidades por primera vez en",
            "start": 7110.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Se entregan de manera gratuita los",
            "start": 7113.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "medicamentos usted fue el que cre\u00f3 la",
            "start": 7124.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hay una hojita que se llama de",
            "start": 7126.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gratuidad gratuitos yo la tengo yo la",
            "start": 7128.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tengo porque yoo en sistema P\u00fablico de",
            "start": 7130.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "salud y tambi\u00e9n tengo lo que es la",
            "start": 7133.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "credencial que dieron ustedes Cuando",
            "start": 7135.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "usted jefe de gobierno la tengo",
            "start": 7136.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "perfectamente S\u00ed pero eso",
            "start": 7138.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya el tema es lo que le dec\u00eda Ojal\u00e1 y",
            "start": 7140.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contemple una matutina ah\u00ed especialmente",
            "start": 7143.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en un hospital la la podemos tener en un",
            "start": 7145.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hospital pero pero quiero que avancemos",
            "start": 7148.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 7152.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7156.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tener en los",
            "start": 7158.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hechos este las pruebas del",
            "start": 7160.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "abasto este completo de las medicamentos",
            "start": 7165.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed rosela sabe por ejemplo c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 7169.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el abasto en el",
            "start": 7172.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Iste s\u00ed por qu\u00e9 no les explicas y lo que",
            "start": 7175.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hacemos de los",
            "start": 7179.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "cuestionarios con los este pacientes y",
            "start": 7182.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "contesta tambi\u00e9n la parte de seguridad",
            "start": 7187.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "paso lo del po lo de los pollos S\u00ed se\u00f1or",
            "start": 7189.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "este con su permiso presidente bueno",
            "start": 7193.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e9 por este \u00faltimo cuestionamiento",
            "start": 7196.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh primero",
            "start": 7200.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "decirle que en el Iste de acuerdo a la",
            "start": 7204.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7209.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "probada hay un",
            "start": 7211.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "99% de",
            "start": 7214.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "abasto de los medicamentos",
            "start": 7216.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a nivel",
            "start": 7219.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "central pero",
            "start": 7221.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh Por instrucci\u00f3n del presidente nos",
            "start": 7223.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tenemos que cerciorar precisamente de lo",
            "start": 7227.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que usted est\u00e1 diciendo que en todas las",
            "start": 7230.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas del",
            "start": 7234.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Iste haya los medicamentos que",
            "start": 7236.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "corresponden a ese por cento de abasto",
            "start": 7240.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7243.76,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "96 pero resulta que no ocurre",
            "start": 7246.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "As\u00ed que al momento de que levantamos",
            "start": 7250.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "5,000 cuestionarios mensuales en cada",
            "start": 7255.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "una de las unidades",
            "start": 7258.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas vamos a 500 eh unidades m\u00e9dicas",
            "start": 7260.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "o a 600 por parte de la Secretar\u00eda de",
            "start": 7265.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Seguridad",
            "start": 7268.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n Ciudadana de las mesas de",
            "start": 7269.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "paz los compa\u00f1eros que est\u00e1n",
            "start": 7273.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "participando ah\u00ed solamente ten tenemos",
            "start": 7275.239,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "la cobertura del 86 a 88 por en la",
            "start": 7279.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "\u00faltima milla ya en el hospital Qu\u00e9",
            "start": 7284.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "quiere decir esto que",
            "start": 7288.88,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "e el 86 88 tiene el 100% de la",
            "start": 7292.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "receta",
            "start": 7298.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "completa pero el otro porcentaje el",
            "start": 7300.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "14 a\u00fan tienen problemas para el surtido",
            "start": 7304.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de la receta que Qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 7308.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que solamente les cumple la receta al",
            "start": 7311.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "50% al 60",
            "start": 7316.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "por. falta todav\u00eda que llegue en algunas",
            "start": 7318.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "unidades",
            "start": 7322.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas eh el medicamento",
            "start": 7324.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "completo se sigue",
            "start": 7328.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajando porque el presidente nos dijo",
            "start": 7331.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n y nos dijo No",
            "start": 7333.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "quiero que sea el 95 qu\u00e9 les",
            "start": 7336.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pasa Quiero el",
            "start": 7340.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "100% no me salgan con que el 95 por y",
            "start": 7342.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "nos llama la atenci\u00f3n a todos No nada",
            "start": 7347.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s al al Iste a otras este",
            "start": 7350.119,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a otros eh centros a otras eh",
            "start": 7354.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "\u00e1reas a otros entes de de de salud",
            "start": 7359.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Entonces estamos yendo Ahora cuando",
            "start": 7363.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empezamos a lo del que el presidente nos",
            "start": 7366.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3 y que empezamos a hacer las",
            "start": 7370.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "encuestas pues no nos iba tan bien era",
            "start": 7372.199,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "el 68 por etc\u00e9tera y poco a poco ya con",
            "start": 7375.199,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "varias acciones que se ha hecho en el",
            "start": 7381.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Iste Como por ejemplo tener encargados",
            "start": 7385.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de farmacia que no lo sab\u00eda y duramos",
            "start": 7389.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "varios meses con ese tema ya Esperamos",
            "start": 7393.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e9 el 100% de encargados de F",
            "start": 7396.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque s hab\u00eda medicamentos s\u00ed estaba el",
            "start": 7399.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "abasto a nivel central pero no llegaba a",
            "start": 7402.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "todas las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 7406.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces esperamos abatir y m\u00e1s con el",
            "start": 7408.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "apoyo de la farmacia este de huetoca la",
            "start": 7412.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "megafarma Pues nosotros estamos felices",
            "start": 7417.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque va a ayudar a que los",
            "start": 7420.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trabajadores del Estado en este caso",
            "start": 7422.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pues los maestros principalmente tengan",
            "start": 7424.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acceso a este",
            "start": 7427.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "entonces esa es una primera",
            "start": 7429.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pregunta la otra relacionada con el tema",
            "start": 7432.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de la extorsi\u00f3n de los pollos",
            "start": 7435.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "e ah\u00ed est\u00e1 la Secretar\u00eda de Seguridad y",
            "start": 7439.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana participando",
            "start": 7443.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "directamente en la",
            "start": 7446.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n ayer tuve un",
            "start": 7448.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "reporte bastante Bueno pero no quiero",
            "start": 7451.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "compartirlo porque nosotros no no",
            "start": 7456.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "queremos estarles diciendo a los",
            "start": 7459.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "delincuentes Oigan ustedes son ya los",
            "start": 7461.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7464.599,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "detectados pues si hay muchas cr\u00edticas",
            "start": 7467.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque no presento Aqu\u00ed Cu\u00e1l es la banda",
            "start": 7469.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "delictiva que est\u00e1 en",
            "start": 7472.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Matamoros en el caso de Rio Bravo",
            "start": 7475.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "interviniendo y afectando a la poblaci\u00f3n",
            "start": 7479.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "migrante haciendo estos casos de",
            "start": 7481.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n pero yo prefiero las",
            "start": 7484.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas estas que nos hacen a avisarles",
            "start": 7487.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "a los delincuentes que ya hay un avance",
            "start": 7492.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "respecto de la investigaci\u00f3n",
            "start": 7496.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros esperamos ya ha habido",
            "start": 7498.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "detenciones en el caso de",
            "start": 7501.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pollos pero todav\u00eda",
            "start": 7504.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh queremos tener m\u00e1s y hacer la",
            "start": 7507.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n aqu\u00ed en en el en la parte",
            "start": 7510.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7513.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de de cero impunidad para que nos",
            "start": 7514.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "permitan explicar bien C\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 7518.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "avance seguimos trabajando muy de la",
            "start": 7520.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mano ah\u00ed con la fiscal\u00eda del Estado de",
            "start": 7523.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con la gobernadora del Estado de",
            "start": 7526.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el secretario de",
            "start": 7529.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguridad el tema de la problem\u00e1tica del",
            "start": 7532.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "del sur de de del estado con el tema de",
            "start": 7536.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la extorsi\u00f3n es un tema real que existe",
            "start": 7540.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha manifestado los detalles pero",
            "start": 7543.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando y hacer",
            "start": 7547.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de",
            "start": 7549.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh el grupo delictivo que opera y en la",
            "start": 7552.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "entidad Este nosotros s\u00ed creemos que",
            "start": 7555.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tengamos pronto avances as\u00ed como cuando",
            "start": 7559.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "vinimos",
            "start": 7562.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este que nos preguntaron el d\u00eda 3",
            "start": 7564.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "no y sobre los secuestrados los 31",
            "start": 7568.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "secuestrados en en este en Tamaulipas",
            "start": 7573.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nosotros les dijimos nosotros Esperamos",
            "start": 7577.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s temprano que tarde est\u00e9n",
            "start": 7579.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "este pues liberados rescatados y pues",
            "start": 7583.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "unas horas m\u00e1s tarde Esto ocurri\u00f3 y es",
            "start": 7588.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el mismo caso no hemos dejado de estos",
            "start": 7591.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hechos que usted menciona y s\u00ed le quiero",
            "start": 7594.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 7599.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que que no fue por el pago del rescate",
            "start": 7600.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "que se liberaron a los 32 personas eso",
            "start": 7604.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "est muy claro S\u00ed hubo el pago de algunos",
            "start": 7608.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de ellos de acuerdo a la investigaci\u00f3n a",
            "start": 7611.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las declaraciones de ellos mismos en las",
            "start": 7615.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n parte de lo",
            "start": 7617.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que dije ah\u00ed viene de manera general no",
            "start": 7620.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "podemos decir esto dijo esto Esto no",
            "start": 7623.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque son eh pruebas para eh que nos",
            "start": 7627.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "van a servir en el proceso Porque",
            "start": 7632.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "alguien preguntaba aqu\u00ed Oigan de no s\u00e9",
            "start": 7634.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el nombre del grupo y no podemos",
            "start": 7637.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "preferimos detenerlos y preferimos por",
            "start": 7640.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ejemplo guardar la identidad del ch\u00f3fer",
            "start": 7643.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "este porque pues los migrantes van a ir",
            "start": 7648.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de paso Los",
            "start": 7651.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh otras personas que son mexicanas se",
            "start": 7654.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "quedan ah\u00ed y tenemos necesidad de seguir",
            "start": 7657.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contando con la colaboraci\u00f3n de la",
            "start": 7660.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n",
            "start": 7663.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "miren 800 est 50",
            "start": 7666.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eh personas polic\u00edas que est\u00e1n en r\u00ed",
            "start": 7671.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Bravo y en la",
            "start": 7675.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "zona vamos a tener resultados fuerzas",
            "start": 7677.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "armadas Guardia nacional vamos a tener",
            "start": 7681.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "resultados porque vamos a tener",
            "start": 7685.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "resultados as\u00ed lo exige el presidente",
            "start": 7686.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "entonces no es nada m\u00e1s este venir y dar",
            "start": 7689.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "una declaraci\u00f3n tenemos que ser",
            "start": 7694.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cuidadosos con lo que declaramos y lo",
            "start": 7695.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7698.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cza Tambi\u00e9n tenemos un tema no no no de",
            "start": 7699.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la cerveza tenemos un tema de extorsi\u00f3n",
            "start": 7704.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en algunos este negocios pero se ha",
            "start": 7707.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "avanzado ah\u00ed tambi\u00e9n hemos tenido",
            "start": 7711.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "detenciones importantes Ojal\u00e1 que el",
            "start": 7713.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "general bucio la pr\u00f3xima vez que venga",
            "start": 7716.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en cero impunidad vea Cu\u00e1les han sido",
            "start": 7719.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las detenciones en la zona ah\u00ed en esa",
            "start": 7722.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "zona de Guerrero S\u00ed",
            "start": 7724.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso miren Adem\u00e1s",
            "start": 7727.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7731.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se escuchan y se",
            "start": 7732.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ven las",
            "start": 7736.52,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras todos se enteran todos todos",
            "start": 7740.36,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "entonces puede ser que si se hace un",
            "start": 7746.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "comentario con todo respeto no en otro",
            "start": 7750.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "medio no se enteran pero aqu\u00ed s\u00ed se",
            "start": 7754.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "enteran",
            "start": 7757.559,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este",
            "start": 7759.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 7760.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7762.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tanto la poblaci\u00f3n en general sea muchos",
            "start": 7764.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n general",
            "start": 7769.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que les interesa conocer lo que est\u00e1",
            "start": 7771.76,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sucediendo en el pa\u00eds y tambi\u00e9n la",
            "start": 7775.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7779.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "delincuencia la organizada y los de",
            "start": 7781.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cuello",
            "start": 7783.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "blanco Los de cuello blanco est\u00e1n",
            "start": 7785.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este muy",
            "start": 7790.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pendientes que por ejemplo no hemos",
            "start": 7793.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "hablado de la detenci\u00f3n en",
            "start": 7798.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a de un",
            "start": 7803.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "socio de Garc\u00eda",
            "start": 7805.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Luna Ah s\u00ed pero todav\u00eda este No termina",
            "start": 7808.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "el proceso Ah\u00ed vamos a",
            "start": 7812.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "invitar ablo G\u00f3mez que",
            "start": 7816.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "venga a",
            "start": 7820.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "explicar En qu\u00e9 consiste la",
            "start": 7823.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n",
            "start": 7826.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "porque si no es aqu\u00ed en",
            "start": 7828.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde lo van a",
            "start": 7832.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ver o lo van a",
            "start": 7835.719,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "escuchar con todo respeto no para que",
            "start": 7839.52,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "nadie se sienta afectado t\u00fa vas no el",
            "start": 7843.559,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero hacemos un",
            "start": 7849.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "acuerdo empezamos con tres mujeres el",
            "start": 7852.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "lunes Okay ya s\u00ed Y",
            "start": 7855.079,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "este bueno eh Buenos d\u00edas presidente",
            "start": 7860.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Alberto marroquino Espinosa de jf",
            "start": 7864.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "informa desde Canc\u00fan frecuenci cat.com y",
            "start": 7866.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es ahora am Desde Quer\u00e9taro se\u00f1or",
            "start": 7868.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente lo voy a poner en contexto",
            "start": 7870.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "alguna denuncia que le hice alguna vez",
            "start": 7872.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre un despido injustificado en la s",
            "start": 7874.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de Coahuila de un subdirector",
            "start": 7876.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "transportes donde el director que ya fue",
            "start": 7878.559,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "destituido por otras por otras anomal\u00edas",
            "start": 7881.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed la cuesti\u00f3n era eh eh exponer",
            "start": 7884.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n violando la ley del servicio",
            "start": 7888.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "profesional de carrera flagrantemente a",
            "start": 7890.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "veces no y y la funci\u00f3n p\u00fablica ha",
            "start": 7892.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "emitido documentos incluso avalando lo",
            "start": 7894.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que yo le denuncie eh eh que",
            "start": 7897.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "efectivamente era una falta grave y y",
            "start": 7899.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 a todas todas las secretar\u00edas ese",
            "start": 7902.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "documento diciendo bueno se tiene que",
            "start": 7904.559,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "respetar la ley del servicio profesional",
            "start": 7906.079,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "de carrera",
            "start": 7907.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero bueno se ha hecho caso omiso",
            "start": 7908.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Incluso en este caso que yo lo denunci",
            "start": 7910.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ya hace m\u00e1s de 2 a\u00f1os no se no se",
            "start": 7912.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "atendi\u00f3 eh este funcionario sigui\u00f3",
            "start": 7914.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "despedido y y no hubo ninguna acci\u00f3n",
            "start": 7917.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incluso la funci\u00f3n p\u00fablica haba hab\u00eda",
            "start": 7919.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "determinado que se restituyera porque el",
            "start": 7921.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "procedimiento estaba mal no Entonces en",
            "start": 7923.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "este caso la idea siempre de exponer un",
            "start": 7926.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "caso muy en particular es porque pues",
            "start": 7929.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que pong pongan atenci\u00f3n en en en m\u00e1s",
            "start": 7932.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "casos que pueden ocurrir hoy en d\u00eda est\u00e1",
            "start": 7934.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ocurriendo eso hoy en d\u00eda hay despedidos",
            "start": 7936.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en toda la Secretar\u00eda de Comunicaciones",
            "start": 7939.159,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "y Transportes bueno secretar\u00eda de",
            "start": 7940.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "infraestructura y Comunicaciones y",
            "start": 7941.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Transportes de subdirectores de",
            "start": 7942.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y jur\u00eddicos pero pero no",
            "start": 7944.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1n respetando el procedimiento que",
            "start": 7948.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "marca la ley del servicio profesional de",
            "start": 7950.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "carrera simplemente es como una un",
            "start": 7952.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "advertencia y los que se quieran quedar",
            "start": 7953.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Pues los bajan a jefes de departamento y",
            "start": 7956.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los y los que no pues van a ver c\u00f3mo lo",
            "start": 7958.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "despiden o renuncien no eh est\u00e1",
            "start": 7960.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ocurriendo mucho eso Por eso siempre era",
            "start": 7963.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "la idea de de exponer siempre casos a lo",
            "start": 7965.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mejor muy particulares Pero con todas",
            "start": 7967.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las evidencias para que sea un ejemplo y",
            "start": 7969.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que la funci\u00f3n p\u00fablica ya en su momento",
            "start": 7972.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 cartas en el asunto pero los",
            "start": 7974.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos internos de control y los a",
            "start": 7976.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mejor los responsables de los \u00f3rganos",
            "start": 7978.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "internos de control de los de las",
            "start": 7980.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas no han acatado A lo mejor",
            "start": 7982.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este tipo de acciones Ojal\u00e1 que nos",
            "start": 7984.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pudiera eh apoyar con este tipo de de",
            "start": 7986.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "situaciones presidente porque",
            "start": 7989.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "normalmente cuando se expone este tipo",
            "start": 7991.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de casos siempre el \u00f3rgano interno de",
            "start": 7993.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "control deber\u00eda llegar con el",
            "start": 7996.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "funcionario p\u00fablico decirle Qu\u00e9 hizo",
            "start": 7997.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "usted al respecto al momento de conocer",
            "start": 7998.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la denuncia en la ma\u00f1anera ante el",
            "start": 8000.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente y mismo que orden\u00f3 que lo",
            "start": 8002.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "revisaran ser\u00eda una de las acciones que",
            "start": 8004.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tienen que responder los funcionarios",
            "start": 8006.159,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron al respecto cuando se",
            "start": 8007.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enteraron porque no pueden decir que no",
            "start": 8009.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que no sab\u00edan nada que desconoc\u00edan del",
            "start": 8011.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "caso porque aqu\u00ed se aqu\u00ed se expuso",
            "start": 8013.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente y deber\u00eda haber acciones en",
            "start": 8015.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "contra de todo es tipo de de",
            "start": 8017.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "funcionarios que no atendieron en su",
            "start": 8019.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "momento no y que hoy se est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 8021.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de nuevo en en la misma propia",
            "start": 8022.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones pues vamos",
            "start": 8025.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a pedirle a Roberto",
            "start": 8027.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Salcedo que",
            "start": 8030.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "nos de una respuesta pero",
            "start": 8033.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ejecutiva que se",
            "start": 8038.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "act\u00fae",
            "start": 8039.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8043.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8045.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este lo revise y que por",
            "start": 8046.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "instrucciones del titular del",
            "start": 8051.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ejecutivo se reinstale Okay s\u00ed y se",
            "start": 8055.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "corrija cualquier anomal\u00eda S\u00ed yo creo",
            "start": 8059.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que si te parece o sea vamos a pedirle a",
            "start": 8063.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Roberto que se haga cargo de eso y se",
            "start": 8066.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tome y se tome muy en serio lo que es el",
            "start": 8069.559,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "servicio profesional de carrera porque",
            "start": 8071.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "siempre es una esperanza para el",
            "start": 8072.159,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "funcionario de darle continuidad a su a",
            "start": 8073.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "su trabajo y y y a \u00e9l es una forma de",
            "start": 8075.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que se va profesionalizando y se va",
            "start": 8079.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "especializando no digo le he tocado",
            "start": 8081.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "incluso s\u00ed Y adem\u00e1s si no hay este ning\u00fa",
            "start": 8083.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 8087.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "queja no hay raz\u00f3n",
            "start": 8089.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8093.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "removerlo",
            "start": 8094.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "para quitarlo del cargo o bajarle la",
            "start": 8096.44,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "categor\u00eda si hay queja de",
            "start": 8102.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de ineficiencias Entonces s\u00ed",
            "start": 8106.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pero si no hay normalmente tengo la",
            "start": 8111.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "evidenza que no las hay S\u00ed es que lo que",
            "start": 8114.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "suele pasar",
            "start": 8116.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que llegan nuevos y quieren tener Pues a",
            "start": 8118.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 8122.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8124.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "colaboradores",
            "start": 8125.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "cercanos",
            "start": 8128.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "o amigos",
            "start": 8130.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8133.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y no saben este trabajar",
            "start": 8135.28,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "con otros servidores p\u00fablicos no que",
            "start": 8140.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pueden hacer la",
            "start": 8146.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "labor o no quiere s\u00ed s\u00ed pasa eso pero",
            "start": 8149.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "como t\u00fa dices eh No se pueden cometer",
            "start": 8154.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "injusticias y se tiene que cumplir con",
            "start": 8157.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la normatividad S\u00ed hay hay un comit\u00e9 de",
            "start": 8161.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de profesionalizaci\u00f3n donde se determina",
            "start": 8163.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a ver las faltas graves este el derecho",
            "start": 8165.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a defenderse todo un proceso no y que no",
            "start": 8168.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se cumple nada de eso s\u00ed pero bueno es",
            "start": 8170.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "parte de lo que le quer\u00eda exponer",
            "start": 8173.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "presidente Tambi\u00e9n este ahora que estuvo",
            "start": 8174.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en el tren Maya que ve\u00edamos el la hora",
            "start": 8176.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "oficial que cambia la mitad del tren",
            "start": 8178.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mayo entre entre Campeche y M\u00e9rida el",
            "start": 8180.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cambio de horario a veces confunde un",
            "start": 8183.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "poco la gente y hay gente en las redes",
            "start": 8185.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que nos han pedido bueno por qu\u00e9 no se",
            "start": 8187.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "establece una hora \u00fanica en el pa\u00eds para",
            "start": 8189.159,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que fuera la misma hora en cualquier",
            "start": 8191.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "parte del pa\u00eds que bueno tenemos",
            "start": 8193.519,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "variaciones entre el sur y y el norte",
            "start": 8194.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds pues solo Quintana Roa en el",
            "start": 8196.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "caso del sureste Aj\u00e1 s\u00ed s\u00ed es donde hay",
            "start": 8199.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una hora",
            "start": 8201.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s tarde mm",
            "start": 8205.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "este y se da cuando se va de Yucat\u00e1n a",
            "start": 8208.719,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Quintana ro o de Campeche a",
            "start": 8213.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "quintanar de Chiapas a",
            "start": 8216.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "quintanar ah\u00ed hay alguna justificaci\u00f3n",
            "start": 8219.719,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el",
            "start": 8224.359,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "turismo hay que",
            "start": 8226.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "analizarlo pero si",
            "start": 8228.679,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este se agrega una hora o se disminuye",
            "start": 8232.08,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "una hora",
            "start": 8236.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "formalmente no no",
            "start": 8240.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "realmente este estamos",
            "start": 8243.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "viendo Es como lo de las",
            "start": 8248.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "medicinas el que el",
            "start": 8251.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tren Como los aviones de",
            "start": 8255.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mexicana salgan a",
            "start": 8260.479,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiempo lleguen",
            "start": 8263.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "puntuales",
            "start": 8266.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "e que no fallemos en nada y como lo",
            "start": 8268.519,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 aqu\u00ed ros\u00e9 yela estamos",
            "start": 8274.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pendientes y todos est\u00e1n haciendo su",
            "start": 8276.399,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajo en el caso del tren Maya todos",
            "start": 8279.24,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed pendientes para que se haga",
            "start": 8282.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh menos",
            "start": 8288.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tiempo que no haya fallas en el",
            "start": 8290.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "equipo porque pues son tren",
            "start": 8295.479,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nuevos y ah\u00ed est\u00e1n los t\u00e9cnicos buscando",
            "start": 8298.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "que no fallen en el caso de los aviones",
            "start": 8302.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "hemos tenido menos problema",
            "start": 8306.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en los vuelos de",
            "start": 8309.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mexicana hay m\u00e1s puntualidad el caso del",
            "start": 8312.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tren hemos tenido m\u00e1s",
            "start": 8316.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "problemas este pero todo se va a",
            "start": 8319.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corregir todo",
            "start": 8321.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este desde luego",
            "start": 8325.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Eso es lo importante de iniciar con",
            "start": 8328.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n porque nos da",
            "start": 8333.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tiempo de dejar bien las cosas no Okay y",
            "start": 8336.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este y lo del horario pues lo vamos a",
            "start": 8340.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Bueno a revisar este presidente ahora",
            "start": 8343.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seguramente el 5 de febrero va a asistir",
            "start": 8346.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a quer\u00e9tero de nuevo Como cada a\u00f1o lo",
            "start": 8348.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hacen y el a\u00f1o pasado el gobernador de",
            "start": 8351.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Mauricio hab\u00eda expuesto",
            "start": 8354.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "algunos proyectos de Quer\u00e9taro incluso",
            "start": 8355.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Despu\u00e9s yo le pregunt\u00e9 si nos iba a dar",
            "start": 8357.88,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "una premisa si iba a apoyar y dijo que",
            "start": 8359.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 lo iba a revisar y que iba a",
            "start": 8361.519,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "considerar c\u00f3mo iba a apoyar a quer\u00e9tero",
            "start": 8363.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en estos proyectos que le present\u00f3 el",
            "start": 8365.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gobernador de Quer\u00e9taro y ojal\u00e1 nos",
            "start": 8367.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pudiera decir pues antes del 5 de",
            "start": 8368.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "febrero C\u00f3mo si nos va a apoyar a",
            "start": 8369.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro digo vemos el apoyo que que le",
            "start": 8371.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "da otros estados panistas no como",
            "start": 8374.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y y Quer\u00e9taro pues es otro caso",
            "start": 8376.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "s no el gobernador de Quer\u00e9taro es de",
            "start": 8378.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "primera Mauricio ci es muy buen",
            "start": 8381.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gobernador y llevamos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 8384.28,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el asunto",
            "start": 8389.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es las agendas Pues que la",
            "start": 8390.439,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "verdad estoy dedicando m\u00e1s tiempo",
            "start": 8395.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a donde tenemos",
            "start": 8399.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "obras en proceso que no quiero dejar",
            "start": 8403.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "inconclusas por",
            "start": 8408.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ejemplo hoy me voy a la",
            "start": 8410.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n de el tren",
            "start": 8414.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a",
            "start": 8418.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "lecher\u00eda porque lo tenemos que",
            "start": 8422.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "terminar este a\u00f1o",
            "start": 8426.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero en",
            "start": 8432.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 8434.56,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "mayo a m\u00e1s tardar y voy a eso",
            "start": 8437.12,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "hoy voy a est tamb",
            "start": 8445.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "evaluando los programas de bienestar en",
            "start": 8449.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico con la maestra",
            "start": 8452.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Delfina vamos a estar en",
            "start": 8457.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "acolman y vamos a tener una reuni\u00f3n",
            "start": 8460.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y luego voy a estar en Texcoco",
            "start": 8463.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "pero en el parque ecol\u00f3gico de Texcoco",
            "start": 8467.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que tenemos ah\u00ed donde se iba a construir",
            "start": 8471.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8474.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aeropuerto and todo el lago se Est\u00e1",
            "start": 8476.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 8479.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bastante ya se declar\u00f3 \u00e1rea natural",
            "start": 8481.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "protegida se est\u00e1 recuperando todo lo",
            "start": 8485.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 8488.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "destruy\u00f3 y",
            "start": 8490.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1n construyendo",
            "start": 8493.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8499.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instalaciones de",
            "start": 8501.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "salud va a haber un hospital",
            "start": 8503.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh una escuela de Medicina",
            "start": 8508.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh centros",
            "start": 8511.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "deportivos",
            "start": 8515.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh H para canchas de basquetbol de",
            "start": 8517.56,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol de b\u00e9isbol toda una unidad",
            "start": 8523.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "deportiva y voy a a la supervisi\u00f3n a eso",
            "start": 8528.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Ma\u00f1ana voy a",
            "start": 8533.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "supervisar la obra",
            "start": 8535.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de El troleb\u00fas",
            "start": 8537.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de Chalco a Santa Marta y voy a tepiaca",
            "start": 8540.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8546.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Puebla y a Veracruz el domingo S\u00ed",
            "start": 8548.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "incluso antes de de ir aqu\u00ed tengo el",
            "start": 8552.399,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "programa voy a chicoloapan primero para",
            "start": 8556.359,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "bienestar luego eh Chalco para la",
            "start": 8561.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de",
            "start": 8565.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "el troleb\u00fas",
            "start": 8567.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y termino en tepiaca",
            "start": 8569.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8573.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Puebla una reuni\u00f3n tambi\u00e9n de evaluaci\u00f3n",
            "start": 8577.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sobre programas de",
            "start": 8580.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar y el domingo",
            "start": 8582.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "en r\u00ed blanco blanco vamos",
            "start": 8585.76,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "a a recordar la huelga de Rio blanco el",
            "start": 8590.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "d\u00eda domingo",
            "start": 8595.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de de este mes de enero y vamos a llevar",
            "start": 8598.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a cabo un acto ah\u00ed en Rio blanco y",
            "start": 8601.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "retomando bueno en caso de Quer\u00e9taro",
            "start": 8605.12,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "sabemos que Quer\u00e9taro es un estado",
            "start": 8606.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "seguro digo a pesar de que est\u00e1 junto a",
            "start": 8608.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "un estado tan complicado como Guanajuato",
            "start": 8609.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y que y que esta seguridad que que ha",
            "start": 8611.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generado Quer\u00e9taro bueno no ha implicado",
            "start": 8614.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mayor atenci\u00f3n del Gobierno Federal",
            "start": 8616.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hacia el Estado de Quer\u00e9taro no pero",
            "start": 8618.16,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "siempre la gente de Quer\u00e9taro lo quiere",
            "start": 8620.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ver all\u00e1 y ojal\u00e1 pudiera pensar una",
            "start": 8621.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera en Quer\u00e9taro s\u00ed s\u00ed tenemos eso",
            "start": 8624.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "tenemos este ese ese ese pendiente este",
            "start": 8628.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "ahora Estamos atendiendo de manera",
            "start": 8632.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prioritaria",
            "start": 8635.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Guanajuato este",
            "start": 8637.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh Hay muchos elementos de la guardia",
            "start": 8640.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 8643.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 complicado en el caso de",
            "start": 8645.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Guanajuato sea siguen los homicidios",
            "start": 8649.08,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "y no queremos este",
            "start": 8653.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dejar de tener presencia con la guardia",
            "start": 8658.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nacional con las fuerzas",
            "start": 8662.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "armadas para ayudar en Guanajuato y pero",
            "start": 8664.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 8670.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro es algo raro como si son",
            "start": 8672.479,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "estados vecinos hay una",
            "start": 8678.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 8682.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8683.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sustancial nada m\u00e1s",
            "start": 8685.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pongan lo de ayer de",
            "start": 8689.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "homicidios vamos yo creo que ni siquiera",
            "start": 8691.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8694.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro y miren Guanajuato",
            "start": 8695.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ayer y apoyar\u00e1 los proyectos del",
            "start": 8700.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernador que le comentaba sobre un",
            "start": 8703.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este eran dos proyectos del 5 de Febrero",
            "start": 8706.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y un acueducto que estaban en los",
            "start": 8708.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "proyectos a ver si sa",
            "start": 8712.359,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "qu no aparece no aparece y",
            "start": 8715.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gu 23 del",
            "start": 8723.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 8727.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8730.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro nada est\u00e1 extra\u00f1o",
            "start": 8733.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no ah\u00ed se lo dejo de",
            "start": 8740.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tarea como dicen los del reforma",
            "start": 8743.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 8748.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8749.86,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "expertos a ver qu\u00e9 dicen los expertos",
            "start": 8751.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "este curi muy buen gobernador y estamos",
            "start": 8764.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trabajando con \u00e9l de manera conjunta y",
            "start": 8768.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vamos a ver lo de la visita y los",
            "start": 8771.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "proyectos que tiene y los proyectos hay",
            "start": 8772.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una caseta quetaro rbo playa ya llegando",
            "start": 8775.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la a la caseta eh de capufe Pero hay",
            "start": 8777.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a caseta que va hacia el",
            "start": 8780.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "libramiento este Libramiento del norte",
            "start": 8782.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de de Quer\u00e9taro pero esa caseta es una",
            "start": 8785.8,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "caseta de 11 pesos que ya se hab\u00eda",
            "start": 8787.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quitado la cuota pero hoy en d\u00eda como",
            "start": 8789.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "esa zona ya se la comi\u00f3 la zona urbana",
            "start": 8791.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de verdad es un problema porque la gente",
            "start": 8794.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "va sus casas saliendo de ah\u00ed son varios",
            "start": 8796.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh unidadas habitaciones que est\u00e1n",
            "start": 8799.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alrededor pero con la caseta se vuelve",
            "start": 8801.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un caos es una caseta que de verdad le",
            "start": 8804.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "les costar\u00eda m\u00e1s caro ampliar la caseta",
            "start": 8806.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "son nada m\u00e1s dos casetas y siempre est",
            "start": 8808.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "un abierto de 11 pesos y lo vemos es",
            "start": 8811.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "capufe o es privada es capufe capufe es",
            "start": 8814.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "capufe lo vemos ah\u00ed en la caseta se",
            "start": 8817.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acelaya la primera caseta a la derecha",
            "start": 8820.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a caseta pero no tienea raz\u00f3n",
            "start": 8822.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de ser esa caseta realmente lo vemos",
            "start": 8824.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Okay muchas gracias se\u00f1or presidente s\u00ed",
            "start": 8826.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "nos vamos a",
            "start": 8828.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "desayunar ya quedamos cuando menos",
            "start": 8830.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ustedes dos est\u00e1n para el",
            "start": 8833.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lunes bueno las tres",
            "start": 8835.72,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "Ya ya ya ya Ah s\u00ed porque este fueron",
            "start": 8838.96,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "tres hombres ahora tres",
            "start": 8845.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "mujeres Ah el lunes la la rosca",
            "start": 8850.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed",
            "start": 8856.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8857.93,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "eh Es que hoy dijeron que mejor el lunes",
            "start": 8860.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8865.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no le hace",
            "start": 8867.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este va va va va a llegar demorado pero",
            "start": 8871.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este Pero va a",
            "start": 8874.399,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "llegar gracias",
            "start": 8877.92,
            "duration": 3.84
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo aqid in 221 20223 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas buenos \u00e1nimo Ah te cambiaste ac\u00e1 ahora vamos a empezar por ac\u00e1 No hombre no no este vamos a informar invitamos a la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana rosela Rodr\u00edguez para que nos informe sobre el caso de los migrantes secuestrados en Tamaulipas quedamos ayer en informar tambi\u00e9n vamos a platicar a conversar con el gobernador Am\u00e9rico Villarreal quiero dar a conocer el que estamos trabajando de manera coordinada con el gobierno de Tamaulipas por lo general con todos los gobiernos estatales A lo mejor eh No se sabe o se conoce poco pero todos los d\u00edas de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana nosotros nos reunimos son reuniones del gabinete de seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana aqu\u00ed en palacio por lo general aunque a veces hacemos esta reuni\u00f3n de seguridad en los Estados nos reunimos todos la secretaria de gobernaci\u00f3n la secretaria de seguridad p\u00fablica el secretario de la defensa el secretario de Marina el comandante de la guardia nacional todos en la mayor\u00eda de las veces tambi\u00e9n la secretaria de relaciones exteriores y nosotros recibimos un informe todos los d\u00edas de lo que sucede en las \u00faltimas 24 horas y tomamos decisiones actuamos de esa manera esto nos ayuda mucho porque es darle atenci\u00f3n especial con perseverancia al tema que m\u00e1s le importa a la gente y a todos lo que tiene que ver con la seguridad Entonces todos los d\u00edas sabemos Cu\u00e1ntos homicidios en las \u00faltimas 24 horas en donde los asuntos especiales y actuamos esto mismo lo hacen en los Estados algunos a las 7 de la ma\u00f1ana otros a las 8 terminando eh esta reuni\u00f3n nuestra a veces esperan a que inicie esta conferencia pero se re\u00fanen los comandantes de zonas navales de regiones militares de la guardia nacional se invita a los fiscales estatales eh secretarios de gobernaci\u00f3n secretarios de seguridad p\u00fablica y los gobernadores as\u00ed como estoy yo diario La mayor\u00eda de los gobernadores est\u00e1n de lunes a viernes todos los d\u00edas atendiendo lo que corresponde a sus estados uno de los que m\u00e1s participa en estas reuniones de seguridad que tiene m\u00e1s asistencia es precisamente el doctor Am\u00e9rico tiene como 95 por de asistencia cu\u00e1nto 966 96 por siempre [M\u00fasica] est\u00e1 todos los d\u00edas ese m\u00e9todo de trabajo ayuda mucho porque se eh unen esfuerzos de autoridades locales con autoridades federales es la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica de los estados la fiscal\u00eda Estatal el gobernador pero tambi\u00e9n los comandantes de zona naval militar el comandante de la guardia nacional en el estado Este es un buen m\u00e9todo de trabajo esto nos ayuda mucho y trabajamos as\u00ed de manera conjunta coordinada Por eso ante esta situaci\u00f3n que se present\u00f3 Pues de inmediato se act\u00faa desde las mismas mesas de b\u00fasqueda de la paz en los Estados eh se toman decisiones y a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Seguridad se decide reforzarlos apoyarlos si hace falta eso quer\u00eda yo introducirlo para escuchar a la secretaria de seguridad que nos informe c\u00f3m se dieron los hechos y que se est\u00e1 haciendo actualmente con su permiso presidente con el Muy buenos d\u00edas a todas y a todos estamos hoy aqu\u00ed en conjunto con el gobernador del estado de Tamaulipas el doctor Am\u00e9rico Villarreal para informar sobre lo ocurrido el pasado 30 de diciembre cerca de las 19:30 horas cuando 32 personas migrantes de distintas nacionalidades fueron privadas ilegalmente de su libertad mientras viajaban de Monterrey a Matamoros Tamaulipas a bordo de un autob\u00fas de la compa\u00f1\u00eda sedna la unidad fue interceptada por hombres armados a bordo de cinco camionetas sobre el Libramiento Sur 2 en el municipio R\u00edo Bravo en Tamaulipas con 37 pasajeros incluido un beb\u00e9 los delincuentes hicieron bajar de la unidad a los migrantes y se llevaron a 32 de ellos En las camionetas dejando en el lugar a cinco pasajeros dos de nacionalidad mexicana y tres venezolanos el ch\u00f3fer del autob\u00fas sedna realiz\u00f3 una llamada de auxilio a las autoridades y reanud\u00f3 la marcha rumbo a la central de autobuses de Matamoros con los cinco migrantes por lo que elementos de la guardia estatal lograron alcanzarlo a la altura de la caseta Nuevo progreso donde lo escoltaron hasta llegar a su destino sabemos por el testimonio de las v\u00edctimas que fueron llevadas por un camino de terracer\u00eda durante aproximadamente 20 minutos pasados los cuales los cambiaron a un autob\u00fas viejo a un viejo autob\u00fas a bordo De esta unidad llegaron a una finca con una bodega y una casa cercana Donde fueron agrupados por familias despojados de sus tel\u00e9fonos celulares y art\u00edculos de valor en el lugar les tomaron fotograf\u00edas y durante la madrugada del 31 de diciembre los secuestradores llamaron a las familias de las v\u00edctimas con el prop\u00f3sito de solicitarles dinero en algunos casos tenemos la informaci\u00f3n de que s\u00ed se concret\u00f3 el dep\u00f3sito de una parte del recurso exigido decir que desde el primer momento el Gobierno Federal estableci\u00f3 comunicaci\u00f3n con las autoridades estatales a fin de coadyuvar en la b\u00fasqueda y rescate de las v\u00edctimas las instituciones de seguridad actuaron de manera inmediata como parte de un acuerdo de la mesa de paz Estatal se efectuaron operativos interinstitucionales en los que participaron las secretar\u00eda de la defensa nacional la Secretar\u00eda de Marina la guardia nacional la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana Y por supuesto las autoridades estatales encabezando la investigaci\u00f3n la fiscal\u00eda general de justicia de Tamaulipas se usaron binomios caninos y drones en v\u00edas de comunicaci\u00f3n Federal cruceros estatales hoteles moteles bodegas y fincas de seis municipios lim\u00edtrofes con el lugar de los hechos en Camargo en Ciudad Gustavo D\u00edaz hordaz en reinosa r\u00ed Bravo Valle Hermoso y Matamoros adem\u00e1s se efectu\u00f3 el seguimiento de telefon\u00eda de noche y de d\u00eda Se realizaron recorridos a pie y entrevistas con los pobladores de la zona en b\u00fasqueda de indicios que posibilitaran la localizaci\u00f3n de las v\u00edctimas el d\u00eda mi\u00e9rcoles 3 de enero la fiscal\u00eda general de justicia de Tamaulipas report\u00f3 la localizaci\u00f3n con vida de los 32 migrantes secuestrados a bordo de un cami\u00f3n local de transporte de pasajeros en la autopista Federal reyosa Matamoros en el municipio de r\u00ed Bravo por lo que de inmediato fueron trasladados a las instalaciones de la fiscal\u00eda para su valor naci\u00f3n m\u00e9dica report\u00e1ndose todos en buen estado de salud y sin lesiones sabemos por el mismo testimonio de las v\u00edctimas que fueron liberadas ante el despliegue de las fuerzas federales en la zona decir que de las 32 v\u00edctimas 26 son de nacionalidad venezolana y seis hondure\u00f1a adem\u00e1s 12 son mujeres y ocho ni\u00f1as mientras que nueve son hombres y tres ni\u00f1os por \u00faltimo solo mostrar en una l\u00e1mina los nombres de las personas que hoy ya se encuentran a salvo efectivamente los migrantes corren peligro cuando transitan sin documentos por el pa\u00eds por eso existe toda una estrategia del gobierno para brindarles atenci\u00f3n desde el inicio de la actual administraci\u00f3n a la fecha el delito de secuestro ha bajado 77.6 por hay que subrayarlo gracias al esfuerzo conjunto de los tres niveles de gobierno ese trabajo de coordinaci\u00f3n es permanente y se mantiene con todos los gobiernos estatales incluido el de tama ulipas donde continuar\u00e1n los operativos con el refuerzo de 400 elementos m\u00e1s de la secretar\u00eda de la defensa nacional 60 de la guardia nacional y 12 helic\u00f3pteros que est\u00e1n haciendo labores en la zona para ser un total de 850 efectivos y tres helic\u00f3pteros que trabajan ah\u00ed en la zona repito que est\u00e1n exclusivamente para continuar con eh los operativos finalmente decir que por instrucci\u00f3n del presidente de M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se siguen las indagaciones y que tambi\u00e9n informar que ya hay l\u00edneas de investigaci\u00f3n muy claras para lograr la detenci\u00f3n de los responsables terminar con los delitos de esa zona y acabar con la impunidad Muchas gracias por su atenci\u00f3n ciudadano gobernador muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Gusto en saludarlo buenos d\u00edas a todos los presentes a sus \u00f3rdenes se\u00f1or Qu\u00e9 nos puede informar sobre estos hechos pues se\u00f1or \u00fanicamente reiterar eh Y reafirmar lo que ha mencionado en este momento la secetaria roscel en un informe muy completo de la investigaci\u00f3n y la este puesta en libertad de los migrantes que es tal y como ha sido relatado eh algunas de las condiciones que se han visto en prensa es que si hab\u00eda no algunos colombianos lo que podr\u00edamos precisar es que tres de los venezolanos tienen doble nacionalidad pero este ellos mismos manifestaron en el trabajo de las fiscal\u00edas que est\u00e1n trabajando ambas la del estado y la de la rep\u00fablica que no deseaban tener la asistencia consular eh por parte de Colombia Si no se apegaba a su nacionalidad venezolana que era la de nacimiento y decirle que pues ahorita los migrantes est\u00e1n haciendo atendidos de acuerdo a los procesos eh que se dan tanto por el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n las integrantes de n\u00facleos familiares est\u00e1n siendo atendidos a trav\u00e9s del sistema DIF y este y concluy\u00e9ndose todav\u00eda en este momento algunas nuevas diligencias de interrogatorio a algunos de los este migrantes en este momento pasajeros que fueron privados ilegalmente de su libertad y darle como siempre un agradecimiento de parte de todos los tamaulipecos por la atenci\u00f3n pronta y el trabajo conjunto que se hace con esta entidad de las fuerzas federales del ej\u00e9rcito de la marina armada de M\u00e9xico de la guardia Nacional de la polic\u00eda investigadora de las este central inteligencia que nos ha permitido ir avanzando y ver este nuevo mundo modo operandi de Lamentablemente los delincuencia organizada est\u00e1 haciendo en este caso la frontera de Tamaulipas en el sentido de que debido a las nuevas modalidades de migraci\u00f3n y que muchos de los migrantes ya llegan con un tr\u00e1nsito legal por nuestro pa\u00eds y con una cita previa en el cvp pues ya no necesitan el apoyo que antes pagaban para tener una una migraci\u00f3n ilegal y pues han buscado nuevas modalidades y que se han manifestado en estos \u00faltimos d\u00edas de los mes del a\u00f1o pasado y el principios de estos en base a buscar los migrantes que se transportan con estas condiciones en los medios de transporte p\u00fablico y este y y tener estos modalidad de extorsi\u00f3n muy bien este se habl\u00f3 de eh la posible participaci\u00f3n presunta participaci\u00f3n de polic\u00edas eh En este caso que estaban involucrados polic\u00edas eso se coment\u00f3 aqu\u00ed ayer que medios de informaci\u00f3n de Tamaulipas estaban dando esa noticia Qu\u00e9 nos puede decir este este se\u00f1or presidente este con mucho gusto este pues en su momento nos ofende en el sentido de el trabajo y se quiere desprestigiar las circunstancias de este trabajo de estas instituciones que en esta transformaci\u00f3n se est\u00e1n volcando al servicio de la seguridad de nuestra poblaci\u00f3n que ening ninguno de las circunstancias de este proceso de investigaci\u00f3n y de la seguimiento del caso que como hab\u00edamos dicho hab\u00eda videos a trav\u00e9s de las c\u00e1maras de c5 y el seguimiento espec\u00edfico de este momento este Hay una posibilidad de presencia de esta circunstancia que se plantea eh Y que son suposiciones de de un medio que tambi\u00e9n nos dar\u00eda pensar que podemos suponer algo de ese mismo medio pero no nos basamos en sus posiciones sino en una investigaci\u00f3n s\u00f3lida y cient\u00edfica y la prueba de lo que se ha venido trabajando en Tamaulipas con el descenso de los \u00edndices delincuenciales en eventos de esta naturaleza que se han presentado en la frontera y el trabajo conjunto nuevamente del Gobierno Federal con el gobierno Estatal ha brindado eh buenos resultados S\u00ed este hay en todo esto independientemente de que se trata de asuntos eh humanitarios Muy eh delicados graves porque est\u00e1 de por medio de la vida de seres humanos eh No deja de haber politiquer\u00eda en la actitud de nuestros adversarios tanto a nivel nacional como en algunos estados eh Tambi\u00e9n adem\u00e1s de esta eh falsedad de que participaron polic\u00edas lo cual como usted dice y tiene toda la raz\u00f3n es ofensivo porque eh Hay muy buenos servidores p\u00fablicos polic\u00edas y hay que reconocer la labor de los buenos servidores p\u00fablicos que arriesgan su vida para proteger la vida de los dem\u00e1s Entonces es muy responsable calumniar losos Pero adem\u00e1s de eso tambi\u00e9n eh se manej\u00f3 eh de que si enviamos elementos de la guardia nacional y de la secretar\u00eda de la defensa de las fuerzas armadas era por la situaci\u00f3n de ingobernabilidad de Tamaulipas tambi\u00e9n eso es rotundamente falso Yo quiero dejar constancia y lo puedo probar de que en Tamaulipas se ha logrado disminuir considerablemente la incidencia delictiva y muy notoriamente a partir de que est\u00e1 usted en el gobierno lo podemos probar A lo mejor ahora que terminemos de platicar ponemos las gr\u00e1ficas del comportamiento delos en Tamaulipas si caemos en estos detalles es porque hace falta frente a las campa\u00f1as de desprestigio frente a la mentira a los ataques a las calumnias lo mejor ayer lo comentaba es informar informar informar no ocultar nada y basarnos en el dicho Popular de que el que nada debe nada teme y que no tenemos nada de que avergonzarnos y transparentar todo y estamos muy orgullosos con el trabajo eh doctor Am\u00e9rico que est\u00e1 usted llevando a cabo antes de que informar hablaba de que lleva el 96 por de asistencia no env\u00eda usted a su secretario de gobierno no env\u00eda usted a su secretario de seguridad p\u00fablica las reuniones diarias del gabinete de seguridad si no asiste usted de manera personal es un ejemplo y ojal\u00e1 esto siga eh eh sucediendo que todos los gobernadores gobernadoras sigan asistiendo a encabezar las mesas de paz como se est\u00e1 haciendo en Tamaulipas eso es b\u00e1sicamente este gobernador no s\u00e9 si quiere agregar algo No pues este reiterar verdad que gracias a la presencia que ya desde el d\u00eda de ayer llegaron de las fuerzas federales del ej\u00e9rcito en y de eh guardias especiales est\u00e1n teniendo los procesos de investigaci\u00f3n para atender puntualmente esta nueva modalidad de extorsi\u00f3n a los migrantes que ya se ha visto su modo de operaci\u00f3n y que son procesos din\u00e1micos que se dan en la frontera que hay que estar atentos en su momento cuando es posible prevenirlos y sio acotarlos y sancionarlos cuando se da el caso y que agradecemos mucho tambi\u00e9n esta reforzamiento de esta presencia de seguridad este puesto que da todas tipo de acciones este preventivas y disuasivas Y como siempre Se incrementa la seguridad en Tamaulipas para el Franco desarrollo que Gracias al apoyo que hemos recibido de su gobierno estamos teniendo en nuestra entidad pues muchas gracias muchas gracias gobernador Dr Am\u00e9rico Muchas gracias tenemos informaci\u00f3n deos a ver homicidios en Tamaulipas ahora vamos a [M\u00fasica] ver m Este es el comportamiento no esto es Tamaulipas en homicidios hasta el 18 Esta es la llegada nuestra y aqu\u00ed entra el doctor am\u00e9ri y miren es lo m\u00e1s bajo que sea obtenido actuamos este reforzando a las autoridades locales en el caso de Tamaulipas porque este es un asunto especial todo lo que tiene que ver con migrantes por eso tambi\u00e9n insistimos mucho en que eh Es preferible cuidar a los migrantes en el sureste porque la traves\u00eda antes hasta ni quisiera recordarlo pero en Tamaulipas hab\u00edan asesinatos de migrantes incluso secuestros y este ejecuciones de muchos migrantes y de gente que de M\u00e9xico que iba a la frontera tengo presente la situaci\u00f3n de un grupo de comerciantes que se dedicaban a la compra venta de veh\u00edculos usados de Pochutla de la costa de Oaxaca reun\u00edan su dineros s dedicaban a eso comerciantes modestos medianos iban a la frontera compraban veh\u00edculos uno dos los tra\u00edan a Oaxaca y los vend\u00edan Pues de repente van all\u00e1 pasaban por matamor eso ya hace algunos a\u00f1os y desaparecieron y as\u00ed otros casos muy lamentables entonces Entonces siempre cuidamos que el migrante pues est\u00e9 protegido en el sur sureste en albergues sin embargo muchos de los traficantes de personas con veh\u00edculos los trasladan y los riesgos mayores en el norte y los tenemos que cuidar y vamos a seguir haci\u00e9ndolo lo ideal es que nuestros hermanos venezolanos hondure\u00f1os colombianos guatemaltecos de Ecuador no salgan que tengan en sus pueblos opciones alternativas oportunidades de trabajo que es lo que hemos venido insistiendo con el gobierno de Estados Unidos que podamos impulsar conjuntamente un plan de desarrollo y de cooperaci\u00f3n en pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y de Centroam\u00e9rica del Caribe para que la gente tenga oportunidades de trabajo lo estamos haciendo nosotros pero de manera limitada estamos aplicando el programa sembrando vida el programa j\u00f3venes construyendo el futuro en Guatemala en El Salvador en otros pa\u00edses y lo vamos a seguir haciendo pero si el congreso de Estados Unidos aprobara un plan como el de la alianza para el progreso que se aplic\u00f3 durante el gobierno del presidente Kennedy que signific\u00f3 invertir en Am\u00e9rica Latina en el Caribe a ver si tenemos el dato de cu\u00e1nto se invirti\u00f3 con el eh plan de la alianza para el progreso en los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe durante el gobierno del presidente Kennedy desde entonces no no hay un plan as\u00ed en vez de estar este se\u00f1alando de que no se hace nada en M\u00e9xico por detener a los migrantes acusar sin raz\u00f3n a nuestro pa\u00eds lo que deber\u00edan de estar Endo los legisladores de Estados Unidos en el congreso es aprobar un plan para el desarrollo de los pueblos de Am\u00e9rica Latina la gente no sale de sus comunidades de sus pueblos de sus pa\u00edses por gusto lo hace por necesidad y c\u00f3mo es que aprueban presupuesto para armas en Las Guerras en el congreso de Estados Unidos y por qu\u00e9 no aprueban un presupuesto para el desarrollo de Am\u00e9rica Latina y del Caribe para fortalecer el desarrollo y mejorar las condiciones de vida en nuestro continente Esa es la pregunta 2000 por a\u00f1o durante 20000 millones de d\u00f3lares 2000 millones por a\u00f1o eso no se ha vuelto aplicar Y eso es ir a las causas y otras acciones se ha avanzado con el pres presidente biden hay esto que hac\u00eda referencia el doctor Am\u00e9rico hay ahora visas temporales que se est\u00e1n entregando para un ingreso legal a Estados Unidos eso no exist\u00eda antes no hab\u00eda ninguna posibilidad en Estados Unidos ahora hay esa posibilidad pero hace falta m\u00e1s y tambi\u00e9n es muy importante el que el presidente biden no haya apostado a la publicidad de la construcci\u00f3n del muro que todos los presidentes de Estados Unidos han hecho su tramo de muro que no es m\u00e1s que publicidad para tratar de enga\u00f1ar a sus ciudadanos de que est\u00e1n deteniendo a los migrantes Entonces se puede pensar un muro una muralla Entonces ya no van a poder entrar ya no van a venir es propaganda primero porque nuestra frontera es de m\u00e1s de 3000 km y Llevan como 50 a\u00f1os construyendo por tramos el muro y deben de tener construidos pues como el 40% como 100 km c\u00f3mo le van a hacer con el resto Cu\u00e1ndo van a terminar adem\u00e1s ni siquiera es eficaz este si no se atienden las causas Qu\u00e9 se hace en la frontera muchos construyen hemos descubierto como 10 t\u00faneles en vez de muros hay que construir puentes para el entendimiento el desarrollo y todo esto lo eh repito porque vienen las elecciones en Estados Unidos y se envuelven en esa bandera los que quieren ser eh diputados senadores o presidentes Ese es el discurso los candidatos como el gobernador de Texas que pone alambradas y lleva a los migrantes a Nueva York los manda a Nueva York a los estados donde gobiernan los del partido dem\u00f3crata tambi\u00e9n de manera muy inhumana en el invierno llegan con camiones y los dejan ah\u00ed enfrente de las casas de los l\u00edderes dem\u00f3cratas eso es inhumano anti\u00e9tico politiquero y piensan que con eso ganan votos Pues a lo mejor antes pero ahora no ahora los ciudadanos estadounidenses est\u00e1n muy informados sobre todo los j\u00f3venes que est\u00e1n muy conscientes los j\u00f3venes estadounidenses y de todo el mundo es una nueva generaci\u00f3n ya no susceptible a la manipulaci\u00f3n entonces eh estamos trabajando en esto Tambi\u00e9n aprovecho para comentar de que ayer hubieron algunos robos en villermosa y tambi\u00e9n con prop\u00f3sitos propagand\u00edsticos hubo mucha difusi\u00f3n de esto decirle a mis paisanos [M\u00fasica] que se est\u00e1 hablando con el gobernador con Carlos Merino para apoyarlo en todo y van a reforzar las labores de seguridad en Tabasco elementos de la guardia nacional para que est\u00e9n tranquilos este no va a suceder nada y ya el secretario de la defensa est\u00e1 actuando para reforzar la seguridad en el estado y digo propaganda porque Afortunadamente no pasa a mayores pero s\u00ed hay mucha difusi\u00f3n porque son reacomodos que se dan en las bandas en la delincuencia y se magnifican porque tambi\u00e9n estamos en M\u00e9xico en temporada de elecciones pero vamos bien ayer toda esta temporada ahora s\u00ed que de Guadalupe Reyes este ha bajado ha disminuido la violencia en el pa\u00eds eh tenemos un promedio de homicidios de 60 diarios cuando Eh s\u00ed El promedio nacional es 80 entonces eh est\u00e1 bajando en estos d\u00edas y vamos a continuar as\u00ed Eso es lo que deseamos y siempre d\u00e1ndole atenci\u00f3n especial al problema de la inseguridad y de la violencia adelante vamos que se lo brincamos a \u00e9l eso s\u00ed si tenemos que este si nos alcanza con las compa\u00f1eras mujeres Buenos d\u00edas presidente hanan Salazar de noticiero en redes preguntarle si qu\u00e9 opina sobre ya la protesta la nueva ministra lenia el d\u00eda de ayer sus palabras retumbaron fuerte en eh Pues ya como ministra entre otras cosas dijo si actuara eh Como verdadero tribunal constitucional en sus resoluciones no prevalecera la suprema corte sino la Constituci\u00f3n fue parte de lo que dijo el d\u00eda de ayer No s\u00e9 si escuch\u00f3 todo el discurso qu\u00e9 opina ya del de esta nueva eh encomienda que tiene la nueva ministra obviamente ha sido fuertemente atacada por la oposici\u00f3n yo quisiera preguntarle todo esto Y c\u00f3mo va la eh reforma la iniciativa sobre Cu\u00e1les son los tiempos si ya lo ha estado planteando al respecto presidente ser\u00eda mi primer pregunta Gracias pues este celebro que ya se haya integrado lenia bat a la suprema corte pues es una mujer con principios con ideales de lucha incorruptible verdadera defensora de la justicia le\u00ed por ah\u00ed que ya le llaman la ministra del pueblo me acord\u00e9 que a Francisco Villa lo llamaban bueno el Centauro del Norte pero tambi\u00e9n El Revolucionario del pueblo por su origen le sacaron a lenia lo de un video de un pleito de uno de sus hijos en una vecindad y me dio mucho gusto porque demuestra Qui\u00e9n es lenia es pues eh una mam\u00e1 una ciudadana abogada que llega a la suprema corte Pues sabe lo que pasa en la calle lo que pasa en las familias no este es de la \u00e9lite ya con eso vamos de gane porque pues hay algunos que toda su carrera la hacen arriba por las en la \u00e9lite en el pin\u00e1culo arriba ni voltean a ver al pueblo ni a sus trabajadoras o trabajadores dom\u00e9sticos los este tratan bien no se comunican con ellos ellos son jefes superiores y se relacionan con los de arriba pues imag\u00ednense alguien que imparte justicia para qui\u00e9n va a trabajar para los de arriba Entonces qu\u00e9 bueno que jueces magistrados ministros surjan del pueblo y defiendan a los ciudadanos me da mucho gusto eso y acerca de la iniciativa Pues ese es el prop\u00f3sito que lleguen este tipo de que la gente elija que el pueblo elija a los jueces a los magistrados a los ministros para que se atienda a la gente es que no hace nada la corte el poder judicial m\u00e1s que proteger a las minor\u00edas pero llevan d\u00e9cadas as\u00ed d\u00e9cadas sobre todo a partir de la aplicaci\u00f3n del modelo neoliberal o neop porfirista a partir del 83 36 a\u00f1os As\u00ed un poco m\u00e1s defendiendo a las empresas extranjeras defendiendo a los potentados atendiendo asuntos vinculados con herencias pleitos de dinero eh Fiscales protegiendo a evasores Fiscales y tambi\u00e9n defendiendo a la delincuencia organizada por dinero por corrupci\u00f3n entonces s hace falta un cambio desde luego se requiere una reforma constitucional y Si siguen eh bloqueando estas reformas los conservadores pues se va a seguir con lo mismo sin embargo hay la oportunidad porque vienen elecciones de que los ciudadanos para que se pueda reformar la Constituci\u00f3n para reformar la Constituci\u00f3n se necesita mayor\u00eda calificada no solo tener mayor\u00eda simple No solo son 250 y un votos de los 500 no son 200 300 334 34 para tener mayor\u00eda calificada solo as\u00ed se puede reformar la Constituci\u00f3n y se hace falta reformar la constituci\u00f3n en eso de eh la elecci\u00f3n de jueces de magistrados ministros para la reforma del poder judicial y en otros temas que tambi\u00e9n se requiere insistir en que debe de haber una pol\u00edtica de austeridad de estado eso me gust\u00f3 de lo de lenia de ayer c\u00f3mo es posible que un ministro que est\u00e1 obligado a cumplir con la Constituci\u00f3n est\u00e9 violando la Constituci\u00f3n porque gana m\u00e1s que el presidente cuando el art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n Establece que ning\u00fan funcionario puede ganar m\u00e1s que lo que obtiene el presidente de la rep\u00fablica Y ellos ganan cuatro veces m\u00e1s que lo que yo percibo y no es porque yo quiera ganar como oso porque se me hace ofensivo habiendo tantas necesidades tanta pobreza Los que imparten justicia se sirvan con La cuchara grande y eso lo mencion\u00f3 lenia Qu\u00e9 significa que ella no va a cobrar eso y ojal\u00e1 y hagan lo mismo otros y que cumplan con el compromiso que hicieron de que ese fidecomiso que tienen para esas prestaciones especiales extravagantes onerosas para garantizarles privilegios esos 15000 millones los destinen a ayudar en la recuperaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n y apoyo a la gente damnificada de Acapulco y de Coyuca como lo hab\u00edan ofrecido nada m\u00e1s que se desviaron y empezaron imag\u00ednense a promover amparos ellos mismos los jueces es lamentable los jueces empiezan a promover amparos un poco lo que hicieron para no bajarse el [M\u00fasica] sueldo C\u00f3mo hac si la Constituci\u00f3n Establece que nadie puede ganar m\u00e1s el presidente C\u00f3mo retorci\u00f3 la ley se ampararon para seguir ganando lo mismo Es decir para seguir manteniendo los privilegios bueno en este caso del fidecomiso igual de repente una juez se ampara y luego otro juez se ampara y lo que no sucede cuando se imparte justicia para otros [M\u00fasica] ciudadanos r\u00e1pido justicia r\u00e1pida y expedita llega a la corte y ah\u00ed est\u00e1 un ministro laines y el ministro Pues que tiene inter\u00e9s en el caso como juez y parte resuelve de que no procede lo que se aprob\u00f3 en el poder legislativo que es un poder pendiente que tiene como facultad la aprobaci\u00f3n de las leyes y [M\u00fasica] anulan la decisi\u00f3n del poder legislativo se situan por encima del poder legislativo se [M\u00fasica] rompe el equilibrio y la divisi\u00f3n de poderes Pero qu\u00e9 pasa nada al contrario les aplauden en los medios los comentaristas Oh guardan silencio c\u00f3mplice los abogados constitucionalistas deber\u00edan de estar diendo esto es grav\u00edsimo no silencio eso es lo que tiene que cambiar por eso la reforma que vamos a presentar en su momento incluso comentaron algunos de la derecha que con este esta nueva protesta esta protesta de la Nueva ministra Era un nuevo ataque a la suprema corte de justicia y que era precisamente acabar con el poder judicial s\u00ed a ese grado bueno eh presidente en segunda pregunta o planteamiento pregunta es sobre el hospital Fray Bernardino \u00c1lvarez es un hospital psiqui\u00e1trico eh aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico pertenece al sistema de salud p\u00fablica eh los problemas de salud eh mentales son tambi\u00e9n un problema y aqu\u00ed se ha planteado varias veces incluso por parte de un servidor bastante eh graves tambi\u00e9n se dejaron acrecentar por la falta de atenci\u00f3n hay diversas instancias pero una de las que se recurre mucho es precisamente a este hospital porque siendo del sistema de salud pues es mucha gente la que no tiene eh el IMS el ise y recurre precisamente a esto que es parte tambi\u00e9n del rescate de todo lo que ha estado haciendo si sin embargo presidente Bueno pues ah\u00ed hay un programa que se le llama se le ha denominado hospital parcial de fin de semana eh este esquema fue creado por el doctor Ojeda y el doctor Estrada son dos doctores que bueno pues no tiene tampoco poco que se fund\u00f3 ese ese programa ese es un esquema nuevo A qu\u00e9 se refiere este hospital parcial a que la gente pueda ser atendida y No necesariamente quedarse en el hospital de manera permanente por eso se le denomina as\u00ed y la atenci\u00f3n m\u00e9dica por parte de estos psiquiatras pues es directamente los fines de semana que son atendidos bastantes pacientes y muchos de ellos Yo tuve la oportunidad de entrevistar a varios a familiares C\u00f3mo avanzaron incluso me entregaron varias cartas que le voy a dejar presidente si me permite se lo aqu\u00ed la centreo con El Vocero con Jes\u00fas Ram\u00edrez porque est\u00e1n hay una opci\u00f3n Desafortunadamente la la nueva directora o la directora actual la doctora Rosa Mar\u00eda Osiris pasar\u00e1n est\u00e1 socavando este programa lo est\u00e1 desmantelando de hecho eh Hay un hay varias denuncias ya est\u00e1n las denuncias en la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica directamente por parte de estos doctores donde eh incluso hay un acoso laboral y tambi\u00e9n hay denuncias de m\u00e1s personal administrativo eh Tambi\u00e9n hay se\u00f1alamientos hacia la directora que est\u00e1 Eh pues poniendo familiares y eh gente con una red de intereses que no tiene nada que ver con el tema de salud ni para mejorar ni para Eh pues tener un mejor servicio hay diversas denuncias todo est\u00e1 por escrito presidente hay nombres incluso tambi\u00e9n subieron en la plataforma de change.org una denuncia y una petici\u00f3n directa que no se acabe este programa que este programa pueda seguir Eh pues vigente Y que se pueda atender porque ha habido rechazo de gente que viene de Guerrero que gente que viene de Morelos porque desafortunadamente Bueno pues no no es f\u00e1cil encontrar un servicio psiqui\u00e1trico del nivel que se llega a tener en este tipo de hospitales p\u00fablicos presidente concretamente Bueno pues es eso eh yo aqu\u00ed le muestro y le y le le voy a dejar las cartas de los pacientes de las pacientes con las que pude platicar y me gustar\u00eda mucho mucho que las digo si no las leyera todas por lo menos que se pudiera revisar lo que lo que se le dirigen la necesidad que hay de esta atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica porque cuando no hay una atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica Pues hay un alto \u00edndice de suicidios se quitan la vida hay gente que dice cuando lleg\u00f3 a este programa Aqu\u00ed lo dice estas pacientes dicen cuando llegamos a este programa por fin encontramos un poco de paz de tranquilidad que es precisamente la atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica entonces pues yo le pedir\u00eda presidente Si pudiera eh revisar este caso que no se acabara concretamente este problema al contrario que se pudiera fortalecer que pudieran hablar con los con los doctores para ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo y lejos de terminarlo o desmantelarlo que pudiera reforzarse para que pues la atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica digo yo soy uno de los que me atiendo con un doctor psiquiatra y s\u00e9 de la gravedad cuando t\u00fa no tienes acceso al medicamento o a un programa que te quede bien que te ayude entonces presidente si me permite eso y tambi\u00e9n revisar con la funci\u00f3n p\u00fablica digo la idea no es irse en contra de nadie sino simplemente que se corrijan este tipo de cosas que se se\u00f1alan si se pudiera presidente S\u00ed s\u00ed este lo vemos con el doctor Jorge alcoser se lo vamos a pedir nos entregas los documentos y lo vamos a ver con el secretario de salud Okay presidente Muchas gracias Y por \u00faltimo preguntarle eh En este tema que hoy se toc\u00f3 en torno a los migrantes usted Eh Pues cuando sucedi\u00f3 una terrible tragedia en Ju\u00e1rez Eh Pues fue sumamente doloroso pues hemos ya sabido todo todo lo que ha sucedido al respecto alrededor eh usted mencionaba tambi\u00e9n Adem\u00e1s de que se toque la profundidad de los cambios que se necesitan eh a nivel de pol\u00edticas para que se atiendan en en el origen de de sus pa\u00edses de de la gente que desafortunadamente Pues ve la necesidad de salir a buscar trabajo de de buscar una necesidad afuera es eh preguntarle si todav\u00eda usted contempla antes de que termine su gobierno una reforma un cambio profundo al Instituto Nacional de inmigraci\u00f3n tal como lo hab\u00eda comentado en torno a eh la atenci\u00f3n a ellos eh creo que ha habido por lo menos lo que se percibe menos quejas al respecto y cuando hace se hacen quejas pues se atienden se atienden pero mire por ejemplo hay unos casos de de migrantes que ya llevaban el para eh este tema de que se hace por la aplicaci\u00f3n para ser atendidos y y terminan siendo regresados este es decir todav\u00eda hay que tener mayor coordinaci\u00f3n yo lo entiendo Son son esquemas nuevos que se tienen que implantar tambi\u00e9n para que el personal toda la estructura pueda atender de la mejor manera por ejemplo en la Ciudad de M\u00e9xico Eh Pues hay hay bastante pobla Bueno ya se integraron es muy curioso eso que est\u00e1 pasando en la Ciudad de M\u00e9xico porque hay bastantes eh migrantes de origen haitiano hay much\u00edsimos principalmente en el suroriente lo que es istapalapa y lo que es Tl\u00e1huac particularmente digo hay en m\u00e1s lugares pero se han ido integrando a la poblaci\u00f3n de hecho yo vivo en Tl\u00e1huac eh yo convivo con ellos y y ha habido bastante recepci\u00f3n ha habido de todo pero ellos incluso ya est\u00e1n trabajando en diversas actividades por ejemplo en mkik est\u00e1n sembrando eh est\u00e1n sembrando romeritos por ejemplo en Iztapalapa trabajan en alg\u00fan restaurante de estos locales eh sirviendo la comida eh est\u00e1n trabajando de alba\u00f1iles est\u00e1n O sea hay una integraci\u00f3n muy interesante no eh incluso hay un poco de broma en ello en estas poblaciones que que dicen que bueno pues la la parte de los migrantes a veces son m\u00e1s trabajadores que mucha otra muchas otras personas zas pero eh preguntarle mucha de esta preocupaci\u00f3n por parte de ellos es Eh si est\u00e1n en esta integraci\u00f3n Pues que tengan hay esquemas de alg\u00fan tipo de eh permiso transitorio para que no tengan problemas y que eh No necesariamente se queden aqu\u00ed porque tienen otras intenciones de traslado hacia el norte pero no s\u00e9 si se puedan esquematizar alg\u00fan tipo de programa sobre de ellos porque Bueno si se puede revisar no s\u00e9 si usted lo tenga detectado yo invitar\u00eda presidente respetuosamente a que se revise este caso en la ciudad y preguntarle esto que le comentaba sobre la estructura y por \u00faltimo presidente no s\u00e9 si me permita pasarle a a a al Vocero presidencial sobre algunos temas de eh sembrando vida que yo ya la hab\u00eda comentado dos veces esa no ser\u00eda pregunta sino Simplemente que me de su autorizaci\u00f3n por favor muy bien gracias gracias de acuerdo si estamos eh tratando el tema migratorio y este a fondo nos estamos reuniendo cada semana aparte de que diario si hay necesidad se trata pero cada semana eh vemos el tema migratorio y se acord\u00f3 con funcionarios de Estados Unidos eh que se den reuniones se establecieron equipos de trabajo para trabajar de manera coordinada conjunta con los funcionarios estamos ocupados en eso Muchos trabajadores de migraci\u00f3n de la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica los gobiernos estatales Quienes se hacen cargo de albergues que son DIF en los Estados en fin es un equipo y destinamos recursos no voy a hablar de eso porque pues no se trata de dinero de presupuesto es un asunto unitario pero s\u00ed destinamos bastantes recursos para eh atender el tema la cuesti\u00f3n migratoria y lo vamos a a seguir haciendo y se van buscando opciones y siempre eh entendiendo las causas el Por qu\u00e9 la gente abandona sus pueblos y tambi\u00e9n eh buscando estas salidas de fondo y no dejando de cuestionar la labor de algunos traficantes de personas que hay que cobran para trasladar a los migrantes hay una red que opera con ese prop\u00f3sito y varios gobiernos de Centroam\u00e9rica del Caribe de Am\u00e9rica Latina Est\u00e1n en contra de estos Traficantes de personas nos han pedido que actuemos de manera conjunta para desmantelar estas bandas porque son muy irresponsables eh No cuidan a los migrantes Adem\u00e1s de que cobran eh los enga\u00f1an y en algunos casos o tienen relaci\u00f3n con pol\u00edticos de Estados Unidos que alientan la migraci\u00f3n para afectar a partidos contrarios y en el caso extremo tambi\u00e9n vinculaci\u00f3n con bandas de la delincuencia eh tienen transporte el traficante maneja tambi\u00e9n sus eh transportes tienen l\u00edneas de transporte y estamos constantemente tratando esto hablando con los gobiernos de todos los pa\u00edses se portan muy bien todos los gobiernos para los retornos asistidos procurando tambi\u00e9n que eh sea de manera voluntaria y no eh mandarlos eh sin ninguna posibilidad de tener trabajo se les est\u00e1 mandando con posibilidad de que puedan ellos tener empleo formarse capacitarse ahora eh estamos implementando un programa hay empresas mexicanas en pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe de otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina Entonces estamos buscando que el programa j\u00f3venes construyendo el futuro que es un programa de formaci\u00f3n de capacitaci\u00f3n eh se aplique que el migrante que retorne pueda trabajar en una empresa de M\u00e9xico de eh un grupo comercial o industrial de M\u00e9xico una empresa mexicana en ese pa\u00eds y ellos puedan trabajar ah\u00ed y formarse ah\u00ed como si si se tratara de el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro que reciban un salario m\u00ednimo entonces regresan a trabajar a esa empresa mexicana y nosotros les ayudamos con ese salario m\u00ednimo son de las cosas que estamos llevando ao porque no es ar camiones y van de regreso o aviones que se tienen que contratar con ese prop\u00f3sito para el retorno asistido Pero bueno hacerlo voluntario y que eh lleven pues este apoyo por un tiempo un a\u00f1o que est\u00e9n trabajando formando si act\u00faan bien como el caso de los j\u00f3venes los j\u00f3venes empiezan a trabajar en un taller en una empresa en un comercio y ya de el total de j\u00f3venes del programa j\u00f3venes con futuro que ya deben de ser m\u00e1s de 3 millones a ver si los j\u00f3venes ya m\u00e1s del 60 por es contratado en la misma f\u00e1brica el mismo taller el mismo comercio donde se form\u00f3 y eso nos da mucho gusto sea se capacitan ayuda y luego las empresas los contratan a 2.8 a ver si est\u00e1 miren este dato C exios lo que destinaban a los j\u00f3venes a todos los programas y un solo programa Nuestro porque ayer vimos lo de las becas que es incluso hasta m\u00e1s pero este programa son 109000 millones y lo que destinaron a los j\u00f3venes en cinco gobiernos anteriores fueron 6700 millones lo \u00fanico que hicieron fue llamarles ninis y re\u00edrse de esa manera despectiva discriminatoria de tratar a los j\u00f3venes y nunca los voltearon a ver y este es un programa muy bueno y a ver si est\u00e1 el dato a ver si nos mandan el dato de Cu\u00e1ntos de estos 2 m800 ya se han quedado a trabajar en las empresas donde se forman ah\u00ed est\u00e1 se de cada seg\u00fan datos seis esto mismo es lo que estamos haciendo ya en algunos pa\u00edses de Centroam\u00e9rica y del Caribe y queremos ampliar pero no solo a j\u00f3venes sino a todos los que eh emigran porque no tienen opciones no tienen alternativas a ver te regresamos hay empresas mexicanas eh ellos van a ser Los tutores hablamos con ellos y nosotros eh pagamos con dinero del presupuesto que es dinero del pueblo los eh salarios que es un salario m\u00ednimo que pues ya el salario m\u00ednimo tambi\u00e9n ya est\u00e1 pues mejor un poco mejor Entonces eso es lo que estamos haciendo mande con Hait\u00ed se puede tener S\u00ed el caso de Hait\u00ed es especial Porque eh Hay mucha inestabilidad y hay mucho predominio de bandas nosotros eh tenemos problema para la aplicaci\u00f3n de los programas de bienestar cuando hay problemas por fen\u00f3menos naturales y llevamos eh v\u00edveres mandamos v\u00edveres tenemos problema En una ocasi\u00f3n hace como dos o TR a\u00f1os este mandamos barcos de la armada con alimentos y no pod\u00edan atracar porque les disparaban y estuvimos que esperar un tiempo hasta que pudieron arribar y este bajar la mercanc\u00eda hay ingobernabilidad y tambi\u00e9n no reacciona la ONU olvidan a los pueblos esto deber\u00eda de atenderlo la la ONU y todos los pa\u00edses ayudar para garantizar la seguridad el bienestar de la gente pero es una situaci\u00f3n de ingobernabilidad muy dif\u00edcil de todas maneras nosotros ayudamos lo que t\u00fa dices son de los migrantes m\u00e1s eh respetuosos todos son muy respetuosos este Pero ellos m\u00e1s y se adaptan pronto en las ciudades fronterizas y ya hay comida de Hait\u00ed Por cierto muy sabrosa este porque ellos este se ocupan trabajan y todos los migrantes miren en el mundo en el mundo el migrante es un ser especial puede ser mexicano pero si es migrante tiene una peculiaridad es espa\u00f1ol y es migrante y tiene tambi\u00e9n su Estilo su forma de ser y una caracter\u00edstica del es que es muy trabajador muy trabajador de cualquier nacionalidad llegan a trabajar como llegan nuestros paisanos rentan 10 15 una casa y ah\u00ed tien sus literas y llegan a dormir a una determinada hora y se est\u00e1 levantando de la cama Son camas calientes este el que se va a trabajar y van a eso van a eso Entonces salen adelante Pero as\u00ed son todos los migrantes del mundo todos los migrantes del mundo por eso merece much\u00edsimo respeto que hubiese sucedido en Estados Unidos sin los migrantes Un d\u00eda sin migrantes ad\u00e1s esa gran naci\u00f3n es fruto de eso desde su fundaci\u00f3n ent son muy trabajadores merecen mucho respeto pero lo mejor pues es vivir y ser feliz y tener trabajo donde est\u00e1n nuestras familias d\u00f3nde est\u00e1n nuestras culturas nuestras costumbres eso es lo mejor no verse obligado a emigrar que la migraci\u00f3n sea opcional no forzosa es es el ideal el que quiera salir pues se vaya y este que vivamos en un mundo sin fronteras y de fraternidad universal pero que la gente pueda trabajar donde naci\u00f3 y donde est\u00e1n sus familiares Ese es el ideal y por lo general la gente no quiere salir de sus pueblos lo hacen por necesidad nosotros tenemos programas estos programas el sembrando vida cuando se aplica en Guatemala se est\u00e1 aplicando en El Salvador se est\u00e1 aplicando en varios pa\u00edses y tenemos os evaluaciones de gente de j\u00f3venes que quer\u00edan emigrar y con el programa se quedan y este son atendidos Y eso es lo que hay que procurar hacia adelante y se est\u00e1 haciendo un trabajo conjunto con el gobierno de Estados Unidos y afortunadamente pues hay eh inter\u00e9s de parte del gobierno de Estados Unidos si no lo estuvi\u00e9semos aqu\u00ed denunciando pero no la vez pasada que se satur\u00f3 la frontera norte habl\u00f3 el presidente bid creo que como el 16 18 de de diciembre y nosotros ya sab\u00edamos no de lo que se trataba y con el inter\u00e9s de ayudar le dijimos Pues el 23 invitamos a se\u00f1or blinken y al se\u00f1or mallorca y a la se\u00f1ora Elizabeth ah\u00ed le dije por tel\u00e9fono los invitamos que vengan vamos a tratar el asunto de manera directa y no pues el 23 no pod\u00edan ya ten\u00edan sus agendas llenas pero el 27 s\u00ed Y aqu\u00ed estuvieron y del d\u00eda que hablamos lo podemos probar a Ayer ya la disminuci\u00f3n es considerable por algunas acciones que se llevaron a cabo eh de protecci\u00f3n a migrantes y Antier cu\u00e1ndo llegaron los republicanos el a la frontera Antier Antier legisladores porque quer\u00edan encontrar ah\u00ed este a miles de igrantes ya no encontraron no les sali\u00f3 su numerito pero no fue porque eh se les ha expulsado no no no no no no se convenci\u00f3 de que hab\u00eda que buscar las v\u00edas legales y se actu\u00f3 Y as\u00ed vamos a seguir el lo asiento se\u00f1or presidente Carlos Guzm\u00e1n de cuatro medi telecomunicaciones Veracruz haban noticias pues retomar el tema de los migrantes Considero que es muy importante usted ya hab\u00eda informado que estaba trabajando la posibilidad de otorgarles visas a estos migrantes no solamente son haitianos yo soy del sur de la sudad tambi\u00e9n le puedo decir que incluso en la alcald\u00eda Milpalta tambi\u00e9n est\u00e1n trabajando en el nopal Pero bueno el tema no es darles visas porque S\u00ed incluso creo que ya tuvieron previo a a\u00f1o nuevo y aqu\u00ed est\u00e1 una de las que si no mal me fallan mis Fuentes pues estuvo en esa reuni\u00f3n se analiz\u00f3 esta posibilidad por parte de la secretaria alcalde de gobernaci\u00f3n por el inami Y tambi\u00e9n si no mal recuerdo y aqu\u00ed si no que me desmienta la secretaria de seguridad eh justamente este tema de los migrantes eh aqu\u00ed al lado de Palacio Nacional tenemos incluso hoteles repletos de migrantes eh a qu\u00e9 me refiero con el tema igual que tocaba Hans es usted ha comentado ese tema no es malo Cuando lo coment\u00f3 en el senado de la Rep\u00fablica platicamos con entre otros el integrante el presidente del cce que nos dec\u00eda que le hac\u00eda falta gente incluso los eh acapulque\u00f1os cuando fuimos a las conferencias all\u00e1 en Acapulco pues dec\u00edan que le hac\u00edan falta palaperos le hac\u00eda falta gente mano de obra eh pero curiosamente los que emplean a los haitianos les pagan menos de la mitad est\u00e1n pagando 20 30 % de lo que deber\u00edan ganar usted lo puede ver en tiktok si no aqu\u00ed est\u00e1 Jes\u00fas que le puede decir que en redes sociales su hijo en tiktok b\u00e1sicamente hay videos de haitianos trabajando en central de abastos Incluso en empresas que est\u00e1n repavimentaci\u00f3n nacional pero les pagan mucho menos de la mitad por qu\u00e9 porque no tienen visa no tienen documento los negrean como decimos nosotros los mexicanos no es mal el t\u00e9rmino ah\u00ed en Estados Unidos lo entiendan de otra forma pero bueno es preguntarle si se mantiene la posibilidad de que como dice usted y as\u00ed tambi\u00e9n habla mi pap\u00e1 como en donde comen dos comen tres si se le echa m\u00e1s agua a los frijoles como dice mi pap\u00e1 los t\u00e9rminos que se ocupa los ocupa mi pap\u00e1 eh De que se les pudiera dar un trato humano a los migrantes si reclamamos de Estados Unidos de nuestros paisanos nosotros no estamos haciendo lo mismo es preguntarle si se podr\u00eda hacer finalmente algo con esas personas que hasta tienen que pedir limosna aqu\u00ed fuera de Palacio Nacional salimos y hay hasta se\u00f1oras pidiendo que pueden trabajar la econom\u00eda Usted lo ha dicho es la que tiene menor desempleo ahorita tiene si no me recuerdo 2% o 3% en muchos lados si usted ha caminado por todo el pa\u00eds como lo hace pues V letrero se solicita personal se solicitan personas y no hay mano de obra Porque est\u00e1 creciendo la econom\u00eda es uno preguntarle eh si finalmente se va a hacer este programa de Visas Y si le informaron de los que trabajaron en esta reuni\u00f3n previa a a\u00f1o nuevo las secretarias por favor s\u00ed si me informaron Y si estamos les hablaba yo de estos retornos asistidos con empleo en sus comunidades all\u00e1 en sus pa\u00edses y tambi\u00e9n aqu\u00ed hay este promoci\u00f3n para ofrecerles trabajo tenemos en Tapachula en la frontera Sur opciones alternativas y hay este eh oferta de trabajo el asunto es que cuando salen por lo general ya salen con el prop\u00f3sito de llegar a Estados Unidos incluso antes de salir ya tienen el acuerdo con el traficante con el pollero ya reunieron el dinero Entonces ya no vienen pensando en que se pueden quedar a trabajar aqu\u00ed que no es llegar all\u00e1 La mayor\u00eda por eso insistimos que hay que atender las causas las causas S\u00ed de todas maneras s tenemos posibilidad nosotros de ofrecer trabajo hay este trabajo en todo el sureste y en todo el pa\u00eds para que no se congestiona las zonas del Norte S\u00ed s\u00ed Y pues ahora el crecimiento econ\u00f3mico en el sureste Es mayor que en el norte esto significa que hay m\u00e1s oportunidades de empleo y siempre van a haber m\u00e1s oportunidades de empleo lo que estamos haciendo en el ismo es para los oaxaque\u00f1os para los isme\u00f1o para la gente de Chiapas del sureste pero tambi\u00e9n para los hermanos centroam porque es como una cortina para el desarrollo todo el corredor eh Son parques industriales y se est\u00e1n entregando esos parques con la condici\u00f3n de que se generen empleos porque quienes est\u00e1n qued\u00e1ndose con estos terrenos van a recibir subsidios Fiscales no van a pagar IVA no van a pagar impuestos sobre la renta porque lo que queremos es que se de trabajo que haya empleo y Esto va a ayudar mucho El caso de Centroam\u00e9rica el planteamiento nuestro es la integraci\u00f3n de todo el continente nosotros lo que queremos es que si ya se demostr\u00f3 que funciona que es exitosa la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica del Norte Por qu\u00e9 no ampliamos la integraci\u00f3n con toda Am\u00e9rica eso es lo que les estamos planteando a los amigos del gobierno de Estados Unidos y de Canad\u00e1 y esto significa regularizar la situaci\u00f3n migratoria [M\u00fasica] tambi\u00e9n con mucha objetividad con mucho realismo para no permitir la explotaci\u00f3n de los trabajadores que se les regularice Empezando por los que llevan m\u00e1s de 10 a\u00f1os trabajando honradamente en Estados Unidos y que no se les reconoce nosotros planteamos algo ahora de Avanzada hicimos dos planteamientos en la reuni\u00f3n en la pasada a ver Vamos a ponernos de acuerdo con los gobiernos vecinos que llevan muy buena relaci\u00f3n con nosotros Les agradecemos mucho a todos los gobiernos para que podamos aplicar programas de apoyo que podamos trabajar juntos y lo ya lo estamos haciendo y luego la contenci\u00f3n por ejemplo esto de que est\u00e9n m\u00e1s en el sureste que no tengan que atravesar el pa\u00eds hacia el norte por los riesgos no solo de la delincuencia Y estos secuestros sin los accidentes de de tr\u00e1nsito volcaduras por el mal estado de los camiones y dem\u00e1s sufren mucho Entonces eso lo hacemos de manera conjunta y lo de el visado que est\u00e1 entregando las visas que est\u00e1n entregando en Estados Unidos hasta ah\u00ed esa es Zona un planteamiento a ver Ah\u00ed va otro cuat medidas [M\u00fasica] una 20000 millones de d\u00f3lares para pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y el Caribe que el congreso de Estados Unidos apruebe un plan operaci\u00f3n para el desarrollo y el bienestar estamos hablando en lo estructural este no lo hacen y cuestionan dos eh regularizar a cuando menos 10 millones de hispanos que tienen m\u00e1s de 10 a\u00f1os trabajando honradamente en Estados Unidos tres suspender el bloqueo a Cuba y comenzar un diogo bilateral y abandonar esos temores de que eh el terrorismo Qu\u00e9 peligro puede significar este para Estados Unidos Cuba o cualquier otro pa\u00eds y c\u00f3mo se sacrifica un pueblo por intereses pol\u00edticos o ideol\u00f3gicos que no puede haber di\u00e1logo que no puede haber entendimiento que no puede haber una relaci\u00f3n de respeto cuatro Quitar todas las sanciones a Venezuela miren Cu\u00e1ntos venezolanos de los 32 y claro que eso es ir al fondo Ah que no les va a gustar a los de un partido pues no no pero yo estoy seguro que a la gente s\u00ed me refiero a los ciudadanos estadounidenses porque es enfrentar el problema como tal no estar administrando el conflicto Claro que los del Congreso este ponen el grito en el cielo pero tiene que haber una pol\u00edtica humana con dimensi\u00f3n [M\u00fasica] social y ya abandonar la pol\u00edtica de hace 200 a\u00f1os la pol\u00edtica hegem\u00f3nica de imposiciones de bloqueos eso es del medioevo eso no tiene nada que ver con el mundo actual es como la irracionalidad de Las Guerras ahora que fuimos a a la reuni\u00f3n hacia Pac\u00edfico me dio mucho gusto adem\u00e1s lo celebr\u00e9 lo expres\u00e9 ah\u00ed en mi intervenci\u00f3n el encuentro bilateral entre los pa los presidentes de China y de Estados Unidos porque es la opci\u00f3n por el di\u00e1logo por la pol\u00edtica es hacer un lado La Apuesta a la hegemon\u00eda al armamentismo eso no conduce a nada entonces s\u00ed estamos viendo el tema a fondo y tambi\u00e9n se piensa como son elecciones una propuesta as\u00ed s\u00ed eh imposible Pues no porque qu\u00e9 es lo que sucede en la pol\u00edtica en el mundo predomina la indefinici\u00f3n y el ciudadano lo que quiere es A ver dime 1 2 3 4 5 6 10 qu\u00e9 vas a hacer claro para ver si est\u00e1s Estoy de acuerdo o no estoy de acuerdo pero resulta que no hay definici\u00f3n o que lo mismo que piensa uno piensa el otro dices buen Cu\u00e1l es la diferencia aqu\u00ed por ejemplo No yo no puedo hablar de eso Pero qu\u00e9 hacen atac\u00e1ndome los conservadores todo es el presidente Andr\u00e9s Manuel que si se trastabilla en la casa Andr\u00e9s Manuel este qui recomiendas los asesores no que no pueden hacer una propuesta a la [M\u00fasica] gente a ver regresando al tema al tema de las visas podr\u00edamos ver entonces eh Muy pronto o antes de que acabe su administraci\u00f3n un programa de visas para los centroamericanos s\u00ed estamos analiz\u00e1ndolo bien y tambi\u00e9n y y y ya todo esto eh lo tenemos que ver eh en funci\u00f3n de los cambios es que es un tema urgente est\u00e1 la secretaria de seguridad se los pueden jalar para el crimen organizado tambi\u00e9n y ya est\u00e1 pasando en algunos casos s\u00ed Afortunadamente no se da mucho todav\u00eda eso no no no tenemos mucha informaci\u00f3n sobre eso Este pero tenemos que hacerlo por razones humanitarias es un tema que lo estamos atendiendo hay seguimiento permanente y lo vamos a seguir haciendo retomando el tema de seguridad y de lo que pas\u00f3 en Tamaulipas Pues s\u00ed me gustar\u00eda preguntar a la secretaria de seguridad hay varias cuentas que yo sigo en redes sociales y le voy a decir dos de dos ejemplos de ellas una que tengo siguiendo desde 2009 Desde cuando estaba todo el tema de Michoac\u00e1n y las autodefensas que incluso Me atrevo a pensar sin afirmarlo de que es parte de los que ten\u00edan una cuenta que se llamaba valor por Tamaulipas que es una cuenta que se dedicaba a denunciar b\u00e1sicamente reportes ciudadanos da reportes ciudadanos sobre la inseguridad en esta cuenta que le voy a comentar ahorita eh Perm\u00edtame segundo no acostumbro leer las cosas porque no me gusta Considero que es este es no profesional leer leer temas cuando uno est\u00e1 hablando con usted es una que se llama meni de riesgo esa cuenta desde 2009 est\u00e1 trabajando eh maneja informaci\u00f3n de muchas cosas pero b\u00e1sicamente de tama ulipas en esa cuenta se asegura Incluso en otra cuenta que se llama reinosa c\u00f3digo rojo que son de las que yo tengo m\u00e1s informaci\u00f3n de lo que pasa en Tamaulipas de que hasta que no se pag\u00f3 el total del rescate por cada cabeza por cada migrante se liber\u00f3 es preguntarles si tienen alguna informaci\u00f3n de esto ya que est\u00e1n libres los Implicados En el delito dos es eh preguntarle si nos puede dar avances de lo que est\u00e1 pasando en el Estado de M\u00e9xico los eh secuestrados levantados como quiera decirle del en Toluca por el tema del pollo se ha dejado de lado el tema pero es muy importante que pues aparezcan las personas son trabajadores finalmente pero se menciona de que incluso en no en el Estado de M\u00e9xico sino en pr\u00e1cticamente y se lo pregunto a la secretaria porque ya tiene m\u00e1s informaci\u00f3n que yo en muchas partes del pa\u00eds los grupos del crimen organizado b\u00e1sicamente La Familia Michoacana se ha dedicado a cobrarles eh m\u00e1s que derecho de piso cobrarles por cada pieza en el caso de los polleros del pollo que venden cobrarles si cuesta el pollo un peso les cobran 20 centavos de cuota por cada pollo en el caso de otros bienes tambi\u00e9n eh pero tambi\u00e9n les piden que compren en los lugares donde el crimen organizado establece es preguntarles si en base a la inteligencia que tienen en en la guardia nacional tienen informaci\u00f3n de esto en el caso tambi\u00e9n de tasco sucede con el tema de la cerveza Todo esto lo hemos visto por redes sociales no es por otra cuesti\u00f3n y s\u00ed aprovecho la oportunidad que est\u00e1 la secretaria para que eh pueda desmentir o afirmar estas cuestiones y r\u00e1pidamente para ver si le da chance al Se\u00f1or marroqu\u00ed de preguntar sus temas pues es eh preguntarle sobre el tema de la farmacia del bienestar yo soy usuario de servicio de salud yo tengo opci\u00f3n de tenerme medicina privada pero yo me atiendo en sistema de salud en mi centro de salud que est\u00e1 en milpal San topan siempre me atiendo Ah\u00ed cualquier cosa que tengo voy con ellos desgraciadamente Pues sigue habiendo desabasto presidente sigue habiendo desabasto de medicinas Ojal\u00e1 y funcione lo del tema de la farmacia pero yo s\u00ed quisiera pedirle a mutuo propio que hiciera alguna conferencia en alg\u00fan hospital de los grandes que est\u00e1n aqu\u00ed que reciben gente de la masa molada me estoy refiriendo b\u00e1sicamente a los institutos que est\u00e1n en talpan que usted los conoce Que viene mucha gente de los estados Incluso se se quedan en la Glorita de talpan a dormir otro y del que s\u00ed me consta que de cinco medicamentos que le pidieron a una personas con esclerosis nada m\u00e1s uno hay un medicamento ser\u00eda en el hospital general que est\u00e1 saliendo del metro Ojal\u00e1 contemple as\u00ed Como hizo con los 80 hospitales y que fue a todo el pa\u00eds hacer alguna conferencia en ese especialmente en ese hospital y que usted le pregunte a la gente si est\u00e1 funcionando o no el sistema obviamente se quiere que funcione para que la gente no compre Enfrente hay muchas farmacias de ese hospital muchas farmacias la gente tiene que empe\u00f1ar hasta la gallina para comprar S\u00ed ser\u00eda bueno que que ojal\u00e1 y contemple una una ma\u00f1anera ah\u00ed y si nos puede informar la secretaria de los temas de seguridad si es tan amable por favor s\u00ed de los tres asuntos que trataste eh lo que tiene que ver con seguridad lo va a responder eh rosela pero hay algo que eh tiene que ver con estas Este plataformas S\u00ed este s\u00ed no manejan este informaci\u00f3n en todos los casos eh verdadera en este caso por ejemplo es un poco como lo que ayer se dijo no de que polic\u00edas de d\u00f3nde sale eso de algunos medios de que hab\u00edan participado en el secuestro de los migrantes polic\u00edas o sea falso no hay elementos y esto otro tambi\u00e9n empiezan a decir bueno fue rescate o Liberaci\u00f3n sea rescate o sea Liberaci\u00f3n lo que tenemos que celebrar es que se encontraron con vida sanos salvos Eso es lo m\u00e1s importante resulta que los medios convencionales s se enfrasca en eso si fue rescate o fue Liberaci\u00f3n les podemos decir pero creo que lo mencion\u00f3 que los mismos secuestradores esto por las declaraciones de los migrantes expresaron un poco lo que dec\u00eda yo ayer de que hab\u00eda mucho gobierno de que era mucho el [M\u00fasica] operativo entonces todo eso ayuda lo otro que pagaron y por eso los dejaron que hasta que pagaron todos pues no es cierto algunos como lo mencion\u00f3 ya hab\u00edan pagado S\u00ed pero no todos por eso este hay que tener mucho cuidado con esas plataformas y acerca de lo de la farmacia cada vez va a funcionar mejor y vamos a tener el 100% de las medicinas es un desaf\u00edo y soy consciente de lo que est\u00e1s planteando O sea ya tenemos 96 97 por de abasto en el Iste en el seguro ayer hicimos la evaluaci\u00f3n en eh Acapulco 96 97 de abasto en en unidades m\u00e9dicas centros de salud de primer nivel segundo nivel lo mismo tercer nivel No porque se echaron a perder muchos medicamentos y se est\u00e1 llevando a cabo este el abasto Y tenemos 56 por de abasto Pues estamos pendientes de eso y lo vamos a seguir estando hasta lograr nuestro prop\u00f3sito Es un desaf\u00edo y no vamos a dejar ya tenemos un responsable por estado no no no no no del abasto y de todo lo que es Ims [M\u00fasica] bienestar ya sea un servidor p\u00fablico de alto nivel por ejemplo el encargado de salud de Tamaulipas es precisamente el doctor Am\u00e9rico vigar el encargado de salud de Nayarit es el doctor Miguel \u00c1ngel Navarro pero el encargado de salud en Chiapas Alejandro Reyes el doctor Reyes Ter\u00e1n de los hospitales es el responsable en Oaxaca o sea lo estamos tratando eh a fondo porque en marzo tenemos que informar y algo que no se sabe as\u00ed como t\u00fa me dices no De cinco este hubo una S\u00ed as\u00ed te puedo decir que eh Ya en los hospitales este estos especialidades por primera vez en a\u00f1os Se entregan de manera gratuita los medicamentos usted fue el que cre\u00f3 la hay una hojita que se llama de gratuidad gratuitos yo la tengo yo la tengo porque yoo en sistema P\u00fablico de salud y tambi\u00e9n tengo lo que es la credencial que dieron ustedes Cuando usted jefe de gobierno la tengo perfectamente S\u00ed pero eso ya el tema es lo que le dec\u00eda Ojal\u00e1 y contemple una matutina ah\u00ed especialmente en un hospital la la podemos tener en un hospital pero pero quiero que avancemos m\u00e1s este para tener en los hechos este las pruebas del abasto este completo de las medicamentos aqu\u00ed rosela sabe por ejemplo c\u00f3mo est\u00e1 el abasto en el Iste s\u00ed por qu\u00e9 no les explicas y lo que hacemos de los cuestionarios con los este pacientes y contesta tambi\u00e9n la parte de seguridad paso lo del po lo de los pollos S\u00ed se\u00f1or este con su permiso presidente bueno iniciar\u00e9 por este \u00faltimo cuestionamiento eh primero decirle que en el Iste de acuerdo a la informaci\u00f3n probada hay un 99% de abasto de los medicamentos a nivel central pero eh Por instrucci\u00f3n del presidente nos tenemos que cerciorar precisamente de lo que usted est\u00e1 diciendo que en todas las unidades m\u00e9dicas del Iste haya los medicamentos que corresponden a ese por cento de abasto al 96 pero resulta que no ocurre As\u00ed que al momento de que levantamos 5,000 cuestionarios mensuales en cada una de las unidades m\u00e9dicas vamos a 500 eh unidades m\u00e9dicas o a 600 por parte de la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n Ciudadana de las mesas de paz los compa\u00f1eros que est\u00e1n participando ah\u00ed solamente ten tenemos la cobertura del 86 a 88 por en la \u00faltima milla ya en el hospital Qu\u00e9 quiere decir esto que e el 86 88 tiene el 100% de la receta completa pero el otro porcentaje el 14 a\u00fan tienen problemas para el surtido de la receta que Qu\u00e9 quiere decir que solamente les cumple la receta al 50% al 60 por. falta todav\u00eda que llegue en algunas unidades m\u00e9dicas eh el medicamento completo se sigue trabajando porque el presidente nos dijo nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n y nos dijo No quiero que sea el 95 qu\u00e9 les pasa Quiero el 100% no me salgan con que el 95 por y nos llama la atenci\u00f3n a todos No nada m\u00e1s al al Iste a otras este tambi\u00e9n a otros eh centros a otras eh \u00e1reas a otros entes de de de salud Entonces estamos yendo Ahora cuando empezamos a lo del que el presidente nos encarg\u00f3 y que empezamos a hacer las encuestas pues no nos iba tan bien era el 68 por etc\u00e9tera y poco a poco ya con varias acciones que se ha hecho en el Iste Como por ejemplo tener encargados de farmacia que no lo sab\u00eda y duramos varios meses con ese tema ya Esperamos que ya est\u00e9 el 100% de encargados de F porque s hab\u00eda medicamentos s\u00ed estaba el abasto a nivel central pero no llegaba a todas las unidades m\u00e9dicas entonces esperamos abatir y m\u00e1s con el apoyo de la farmacia este de huetoca la megafarma Pues nosotros estamos felices porque va a ayudar a que los trabajadores del Estado en este caso pues los maestros principalmente tengan acceso a este entonces esa es una primera pregunta la otra relacionada con el tema de la extorsi\u00f3n de los pollos e ah\u00ed est\u00e1 la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana participando directamente en la investigaci\u00f3n ayer tuve un reporte bastante Bueno pero no quiero compartirlo porque nosotros no no queremos estarles diciendo a los delincuentes Oigan ustedes son ya los tenemos detectados pues si hay muchas cr\u00edticas porque no presento Aqu\u00ed Cu\u00e1l es la banda delictiva que est\u00e1 en Matamoros en el caso de Rio Bravo interviniendo y afectando a la poblaci\u00f3n migrante haciendo estos casos de extorsi\u00f3n pero yo prefiero las cr\u00edticas estas que nos hacen a avisarles a los delincuentes que ya hay un avance respecto de la investigaci\u00f3n Entonces nosotros esperamos ya ha habido detenciones en el caso de pollos pero todav\u00eda eh queremos tener m\u00e1s y hacer la presentaci\u00f3n aqu\u00ed en en el en la parte de de de cero impunidad para que nos permitan explicar bien C\u00f3mo est\u00e1 el avance seguimos trabajando muy de la mano ah\u00ed con la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico con la gobernadora del Estado de M\u00e9xico y el secretario de seguridad el tema de la problem\u00e1tica del del sur de de del estado con el tema de la extorsi\u00f3n es un tema real que existe aqu\u00ed se ha manifestado los detalles pero vamos a seguir trabajando y hacer detenci\u00f3n de eh el grupo delictivo que opera y en la entidad Este nosotros s\u00ed creemos que tengamos pronto avances as\u00ed como cuando vinimos aqu\u00ed este que nos preguntaron el d\u00eda 3 no y sobre los secuestrados los 31 secuestrados en en este en Tamaulipas nosotros les dijimos nosotros Esperamos que m\u00e1s temprano que tarde est\u00e9n este pues liberados rescatados y pues unas horas m\u00e1s tarde Esto ocurri\u00f3 y es el mismo caso no hemos dejado de estos hechos que usted menciona y s\u00ed le quiero aclarar que que no fue por el pago del rescate que se liberaron a los 32 personas eso est muy claro S\u00ed hubo el pago de algunos de ellos de acuerdo a la investigaci\u00f3n a las declaraciones de ellos mismos en las carpetas de investigaci\u00f3n parte de lo que dije ah\u00ed viene de manera general no podemos decir esto dijo esto Esto no porque son eh pruebas para eh que nos van a servir en el proceso Porque alguien preguntaba aqu\u00ed Oigan de no s\u00e9 el nombre del grupo y no podemos preferimos detenerlos y preferimos por ejemplo guardar la identidad del ch\u00f3fer este porque pues los migrantes van a ir de paso Los eh otras personas que son mexicanas se quedan ah\u00ed y tenemos necesidad de seguir contando con la colaboraci\u00f3n de la identificaci\u00f3n miren 800 est 50 eh personas polic\u00edas que est\u00e1n en r\u00ed Bravo y en la zona vamos a tener resultados fuerzas armadas Guardia nacional vamos a tener resultados porque vamos a tener resultados as\u00ed lo exige el presidente entonces no es nada m\u00e1s este venir y dar una declaraci\u00f3n tenemos que ser cuidadosos con lo que declaramos y lo estamos cza Tambi\u00e9n tenemos un tema no no no de la cerveza tenemos un tema de extorsi\u00f3n en algunos este negocios pero se ha avanzado ah\u00ed tambi\u00e9n hemos tenido detenciones importantes Ojal\u00e1 que el general bucio la pr\u00f3xima vez que venga en cero impunidad vea Cu\u00e1les han sido las detenciones en la zona ah\u00ed en esa zona de Guerrero S\u00ed eso miren Adem\u00e1s este se escuchan y se ven las ma\u00f1aneras todos se enteran todos todos entonces puede ser que si se hace un comentario con todo respeto no en otro medio no se enteran pero aqu\u00ed s\u00ed se enteran est\u00e1n este pendientes este tanto la poblaci\u00f3n en general sea muchos de la poblaci\u00f3n general que les interesa conocer lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds y tambi\u00e9n la [M\u00fasica] delincuencia la organizada y los de cuello blanco Los de cuello blanco est\u00e1n este muy pendientes que por ejemplo no hemos hablado de la detenci\u00f3n en Espa\u00f1a de un socio de Garc\u00eda Luna Ah s\u00ed pero todav\u00eda este No termina el proceso Ah\u00ed vamos a invitar ablo G\u00f3mez que venga a explicar En qu\u00e9 consiste la acusaci\u00f3n porque si no es aqu\u00ed en d\u00f3nde lo van a ver o lo van a escuchar con todo respeto no para que nadie se sienta afectado t\u00fa vas no el compa\u00f1ero hacemos un acuerdo empezamos con tres mujeres el lunes Okay ya s\u00ed Y este bueno eh Buenos d\u00edas presidente Alberto marroquino Espinosa de jf informa desde Canc\u00fan frecuenci cat.com y es ahora am Desde Quer\u00e9taro se\u00f1or presidente lo voy a poner en contexto alguna denuncia que le hice alguna vez sobre un despido injustificado en la s de Coahuila de un subdirector transportes donde el director que ya fue destituido por otras por otras anomal\u00edas pero aqu\u00ed la cuesti\u00f3n era eh eh exponer C\u00f3mo est\u00e1n violando la ley del servicio profesional de carrera flagrantemente a veces no y y la funci\u00f3n p\u00fablica ha emitido documentos incluso avalando lo que yo le denuncie eh eh que efectivamente era una falta grave y y envi\u00f3 a todas todas las secretar\u00edas ese documento diciendo bueno se tiene que respetar la ley del servicio profesional de carrera Pero bueno se ha hecho caso omiso Incluso en este caso que yo lo denunci ya hace m\u00e1s de 2 a\u00f1os no se no se atendi\u00f3 eh este funcionario sigui\u00f3 despedido y y no hubo ninguna acci\u00f3n incluso la funci\u00f3n p\u00fablica haba hab\u00eda determinado que se restituyera porque el procedimiento estaba mal no Entonces en este caso la idea siempre de exponer un caso muy en particular es porque pues que pong pongan atenci\u00f3n en en en m\u00e1s casos que pueden ocurrir hoy en d\u00eda est\u00e1 ocurriendo eso hoy en d\u00eda hay despedidos en toda la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes bueno secretar\u00eda de infraestructura y Comunicaciones y Transportes de subdirectores de administraci\u00f3n y jur\u00eddicos pero pero no est\u00e1n respetando el procedimiento que marca la ley del servicio profesional de carrera simplemente es como una un advertencia y los que se quieran quedar Pues los bajan a jefes de departamento y los y los que no pues van a ver c\u00f3mo lo despiden o renuncien no eh est\u00e1 ocurriendo mucho eso Por eso siempre era la idea de de exponer siempre casos a lo mejor muy particulares Pero con todas las evidencias para que sea un ejemplo y que la funci\u00f3n p\u00fablica ya en su momento tom\u00f3 cartas en el asunto pero los \u00f3rganos internos de control y los a mejor los responsables de los \u00f3rganos internos de control de los de las secretar\u00edas no han acatado A lo mejor este tipo de acciones Ojal\u00e1 que nos pudiera eh apoyar con este tipo de de situaciones presidente porque normalmente cuando se expone este tipo de casos siempre el \u00f3rgano interno de control deber\u00eda llegar con el funcionario p\u00fablico decirle Qu\u00e9 hizo usted al respecto al momento de conocer la denuncia en la ma\u00f1anera ante el presidente y mismo que orden\u00f3 que lo revisaran ser\u00eda una de las acciones que tienen que responder los funcionarios qu\u00e9 hicieron al respecto cuando se enteraron porque no pueden decir que no que no sab\u00edan nada que desconoc\u00edan del caso porque aqu\u00ed se aqu\u00ed se expuso p\u00fablicamente y deber\u00eda haber acciones en contra de todo es tipo de de funcionarios que no atendieron en su momento no y que hoy se est\u00e1 ocurriendo de nuevo en en la misma propia secretar\u00eda de comunicaciones pues vamos a pedirle a Roberto Salcedo que nos de una respuesta pero ejecutiva que se act\u00fae este que este lo revise y que por instrucciones del titular del ejecutivo se reinstale Okay s\u00ed y se corrija cualquier anomal\u00eda S\u00ed yo creo que si te parece o sea vamos a pedirle a Roberto que se haga cargo de eso y se tome y se tome muy en serio lo que es el servicio profesional de carrera porque siempre es una esperanza para el funcionario de darle continuidad a su a su trabajo y y y a \u00e9l es una forma de que se va profesionalizando y se va especializando no digo le he tocado incluso s\u00ed Y adem\u00e1s si no hay este ning\u00fa ninguna queja no hay raz\u00f3n para removerlo para quitarlo del cargo o bajarle la categor\u00eda si hay queja de corrupci\u00f3n de ineficiencias Entonces s\u00ed pero si no hay normalmente tengo la evidenza que no las hay S\u00ed es que lo que suele pasar que llegan nuevos y quieren tener Pues a sus este colaboradores cercanos o amigos tambi\u00e9n y no saben este trabajar con otros servidores p\u00fablicos no que pueden hacer la labor o no quiere s\u00ed s\u00ed pasa eso pero como t\u00fa dices eh No se pueden cometer injusticias y se tiene que cumplir con la normatividad S\u00ed hay hay un comit\u00e9 de de profesionalizaci\u00f3n donde se determina a ver las faltas graves este el derecho a defenderse todo un proceso no y que no se cumple nada de eso s\u00ed pero bueno es parte de lo que le quer\u00eda exponer presidente Tambi\u00e9n este ahora que estuvo en el tren Maya que ve\u00edamos el la hora oficial que cambia la mitad del tren mayo entre entre Campeche y M\u00e9rida el cambio de horario a veces confunde un poco la gente y hay gente en las redes que nos han pedido bueno por qu\u00e9 no se establece una hora \u00fanica en el pa\u00eds para que fuera la misma hora en cualquier parte del pa\u00eds que bueno tenemos variaciones entre el sur y y el norte del pa\u00eds pues solo Quintana Roa en el caso del sureste Aj\u00e1 s\u00ed s\u00ed es donde hay una hora este m\u00e1s tarde mm este y se da cuando se va de Yucat\u00e1n a Quintana ro o de Campeche a quintanar de Chiapas a quintanar ah\u00ed hay alguna justificaci\u00f3n que tiene que ver con el turismo hay que analizarlo pero si este se agrega una hora o se disminuye una hora formalmente no no realmente este estamos viendo Es como lo de las medicinas el que el tren Como los aviones de mexicana salgan a tiempo lleguen puntuales e que no fallemos en nada y como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed ros\u00e9 yela estamos pendientes y todos est\u00e1n haciendo su trabajo en el caso del tren Maya todos est\u00e1n ah\u00ed pendientes para que se haga eh menos tiempo que no haya fallas en el equipo porque pues son tren nuevos y ah\u00ed est\u00e1n los t\u00e9cnicos buscando que no fallen en el caso de los aviones hemos tenido menos problema en los vuelos de mexicana hay m\u00e1s puntualidad el caso del tren hemos tenido m\u00e1s problemas este pero todo se va a corregir todo este desde luego Eso es lo importante de iniciar con anticipaci\u00f3n porque nos da tiempo de dejar bien las cosas no Okay y este y lo del horario pues lo vamos a Bueno a revisar este presidente ahora seguramente el 5 de febrero va a asistir a quer\u00e9tero de nuevo Como cada a\u00f1o lo hacen y el a\u00f1o pasado el gobernador de Quer\u00e9taro Mauricio hab\u00eda expuesto algunos proyectos de Quer\u00e9taro incluso Despu\u00e9s yo le pregunt\u00e9 si nos iba a dar una premisa si iba a apoyar y dijo que lo est\u00e1 lo iba a revisar y que iba a considerar c\u00f3mo iba a apoyar a quer\u00e9tero en estos proyectos que le present\u00f3 el gobernador de Quer\u00e9taro y ojal\u00e1 nos pudiera decir pues antes del 5 de febrero C\u00f3mo si nos va a apoyar a Quer\u00e9taro digo vemos el apoyo que que le da otros estados panistas no como Yucat\u00e1n y y Quer\u00e9taro pues es otro caso s no el gobernador de Quer\u00e9taro es de primera Mauricio ci es muy buen gobernador y llevamos muy buena relaci\u00f3n el asunto es las agendas Pues que la verdad estoy dedicando m\u00e1s tiempo a donde tenemos obras en proceso que no quiero dejar inconclusas por ejemplo hoy me voy a la supervisi\u00f3n de el tren del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a lecher\u00eda porque lo tenemos que terminar este a\u00f1o pero en abril mayo a m\u00e1s tardar y voy a eso hoy voy a est tamb evaluando los programas de bienestar en el Estado de M\u00e9xico con la maestra Delfina vamos a estar en acolman y vamos a tener una reuni\u00f3n tambi\u00e9n y luego voy a estar en Texcoco pero en el parque ecol\u00f3gico de Texcoco que tenemos ah\u00ed donde se iba a construir el aeropuerto and todo el lago se Est\u00e1 avanzando bastante ya se declar\u00f3 \u00e1rea natural protegida se est\u00e1 recuperando todo lo que se destruy\u00f3 y eh se est\u00e1n construyendo eh instalaciones de salud va a haber un hospital eh una escuela de Medicina eh centros deportivos eh H para canchas de basquetbol de f\u00fatbol de b\u00e9isbol toda una unidad deportiva y voy a a la supervisi\u00f3n a eso Ma\u00f1ana voy a supervisar la obra de El troleb\u00fas de Chalco a Santa Marta y voy a tepiaca a Puebla y a Veracruz el domingo S\u00ed incluso antes de de ir aqu\u00ed tengo el programa voy a chicoloapan primero para bienestar luego eh Chalco para la evaluaci\u00f3n de el troleb\u00fas y termino en tepiaca en Puebla una reuni\u00f3n tambi\u00e9n de evaluaci\u00f3n sobre programas de bienestar y el domingo en r\u00ed blanco blanco vamos a a recordar la huelga de Rio blanco el d\u00eda domingo de de este mes de enero y vamos a llevar a cabo un acto ah\u00ed en Rio blanco y retomando bueno en caso de Quer\u00e9taro sabemos que Quer\u00e9taro es un estado seguro digo a pesar de que est\u00e1 junto a un estado tan complicado como Guanajuato y que y que esta seguridad que que ha generado Quer\u00e9taro bueno no ha implicado mayor atenci\u00f3n del Gobierno Federal hacia el Estado de Quer\u00e9taro no pero siempre la gente de Quer\u00e9taro lo quiere ver all\u00e1 y ojal\u00e1 pudiera pensar una ma\u00f1anera en Quer\u00e9taro s\u00ed s\u00ed tenemos eso tenemos este ese ese ese pendiente este ahora Estamos atendiendo de manera prioritaria Guanajuato este eh Hay muchos elementos de la guardia nacional porque est\u00e1 complicado en el caso de Guanajuato sea siguen los homicidios y no queremos este dejar de tener presencia con la guardia nacional con las fuerzas armadas para ayudar en Guanajuato y pero es distinto Quer\u00e9taro es algo raro como si son estados vecinos hay una diferencia pero sustancial nada m\u00e1s pongan lo de ayer de homicidios vamos yo creo que ni siquiera est\u00e1 Quer\u00e9taro y miren Guanajuato ayer y apoyar\u00e1 los proyectos del gobernador que le comentaba sobre un este eran dos proyectos del 5 de Febrero y un acueducto que estaban en los proyectos a ver si sa qu no aparece no aparece y gu 23 del total y Quer\u00e9taro nada est\u00e1 extra\u00f1o no ah\u00ed se lo dejo de tarea como dicen los del reforma a los [Risas] expertos a ver qu\u00e9 dicen los expertos este curi muy buen gobernador y estamos trabajando con \u00e9l de manera conjunta y vamos a ver lo de la visita y los proyectos que tiene y los proyectos hay una caseta quetaro rbo playa ya llegando a la a la caseta eh de capufe Pero hay una peque\u00f1a caseta que va hacia el libramiento este Libramiento del norte de de Quer\u00e9taro pero esa caseta es una caseta de 11 pesos que ya se hab\u00eda quitado la cuota pero hoy en d\u00eda como esa zona ya se la comi\u00f3 la zona urbana de verdad es un problema porque la gente va sus casas saliendo de ah\u00ed son varios eh unidadas habitaciones que est\u00e1n alrededor pero con la caseta se vuelve un caos es una caseta que de verdad le les costar\u00eda m\u00e1s caro ampliar la caseta son nada m\u00e1s dos casetas y siempre est un abierto de 11 pesos y lo vemos es capufe o es privada es capufe capufe es capufe lo vemos ah\u00ed en la caseta se acelaya la primera caseta a la derecha una peque\u00f1a caseta pero no tienea raz\u00f3n de ser esa caseta realmente lo vemos Okay muchas gracias se\u00f1or presidente s\u00ed nos vamos a desayunar ya quedamos cuando menos ustedes dos est\u00e1n para el lunes bueno las tres Ya ya ya ya Ah s\u00ed porque este fueron tres hombres ahora tres mujeres Ah el lunes la la rosca Eh s\u00ed [M\u00fasica] eh Es que hoy dijeron que mejor el lunes no no le hace este va va va va a llegar demorado pero este Pero va a llegar gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:51:07.272130"
}