{
    "video_id": "PRHeRiyp15A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PRHeRiyp15A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDiGTPJMQ4UgfWrcQJvzuWy9KI-ww",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PRHeRiyp15A",
    "video_title": "Actores del cambio: Impulso al campo",
    "video_length_seconds": 209,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ah",
            "start": 0.0,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.99,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "yo soy jorge fe nivel si soy ingeniero",
            "start": 9.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "agr\u00f3nomo soy director general de varias",
            "start": 12.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "empresas relacionadas en investigaci\u00f3n y",
            "start": 14.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de papaya maradol somos el",
            "start": 17.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "producto n\u00famero uno del mundo siendo",
            "start": 19.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n l\u00edder global en herramientas",
            "start": 21.67,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "para mejoramientos de cultivos",
            "start": 23.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tropicales son un productor de plantas",
            "start": 25.689,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "micro propagadas tanto de caf\u00e9 como de",
            "start": 28.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "banano como de pl\u00e1tano y somos un",
            "start": 30.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importante exportador tambi\u00e9n de",
            "start": 33.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "productos frescos el agro mexicano es",
            "start": 35.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "producto de las pol\u00edticas que se han",
            "start": 38.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aplicado en los \u00faltimos a\u00f1os m\u00e9xico",
            "start": 40.03,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "deber\u00eda mejorar su deficiencia",
            "start": 42.67,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "agroalimentaria mejorando la",
            "start": 45.21,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "productividad de cultivos b\u00e1sicos como",
            "start": 46.989,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ma\u00edz frijol arroz y muchos otros",
            "start": 49.479,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "productos que importamos de una forma",
            "start": 51.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "masiva m\u00e9xico tiene el potencial para",
            "start": 54.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ser un pa\u00eds que no dependa tanto de",
            "start": 57.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "importaciones de otros pa\u00edses y lo que",
            "start": 60.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se requiere en mi opini\u00f3n es poder",
            "start": 64.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "concretar acciones precisas concretas",
            "start": 66.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para poder llevar al campo riqueza para",
            "start": 69.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "evitar marginaci\u00f3n y sobre todo tener",
            "start": 72.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un mejor nivel de vida de la mayor\u00eda de",
            "start": 76.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los campesinos en m\u00e9xico yo creo que el",
            "start": 78.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tiene todas las caracter\u00edsticas y",
            "start": 80.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el talento humano para poder desarrollar",
            "start": 82.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la tecnolog\u00eda propia que se requiere y",
            "start": 85.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "poder llevar al campo m\u00e1s apoyos de",
            "start": 88.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "transporte log\u00edstica empaque productos",
            "start": 91.98,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "suministro y obviamente el consumidor",
            "start": 95.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "final que podr\u00e1 obtener productos de una",
            "start": 97.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "calidad alimentaria de primer nivel y",
            "start": 100.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s baratos que los que se",
            "start": 103.18,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pudieran obtener en algunos casos",
            "start": 105.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "importando por todo lo que est\u00e9 un clic",
            "start": 107.67,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "yo fue invitado para participar en el",
            "start": 109.98,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "grupo de morena que lidera el licenciado",
            "start": 113.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador pues est\u00e1 enfocado",
            "start": 116.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "principalmente en buscar los elementos",
            "start": 117.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para llevar tecnolog\u00eda al campo es gente",
            "start": 120.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comprometida plural incluyente y que son",
            "start": 124.03,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "expertos en los temas en los que est\u00e1n",
            "start": 127.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajando yo no tengo la menor duda que",
            "start": 129.429,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s salir un resultado muy bueno en",
            "start": 131.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "poder llegar a tener un pa\u00eds m\u00e1s moderno",
            "start": 133.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en su agricultura y sobre todo una",
            "start": 136.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agricultura m\u00e1s justa y sostenible yo",
            "start": 139.24,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pienso que",
            "start": 141.37,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "en particular de los distintos tratados",
            "start": 142.69,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "de libre comercio",
            "start": 144.4,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el grupo de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 145.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "seguramente tendr\u00e1 todos los elementos",
            "start": 147.87,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "para poder tener una negociaci\u00f3n gana",
            "start": 149.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gana una negociaci\u00f3n sostenible y que",
            "start": 152.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e9 ajustada a los nuevos entornos que",
            "start": 155.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el mundo est\u00e1 viviendo y estoy seguro en",
            "start": 158.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este caso l\u00f3pez obrador que va a ser un",
            "start": 161.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "defensor de todo aquello que cree",
            "start": 164.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "riqueza que siembre riqueza logrando",
            "start": 166.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llevar proyectos y apoyos directamente",
            "start": 168.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que sean en beneficio del pa\u00eds de los",
            "start": 172.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "productores y de una m\u00e1s justa sociedad",
            "start": 174.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "agropecuaria yo creo que tenemos una",
            "start": 178.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gran oportunidad para poder ser agentes",
            "start": 181.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del cambio para poder ser actores para",
            "start": 183.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poder aportar al crecimiento del pa\u00eds",
            "start": 186.52,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "poder desarrollar una sociedad agr\u00edcola",
            "start": 189.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pecuaria en cualquier sector del que",
            "start": 191.85,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "estemos que lleve al pa\u00eds a un mejor",
            "start": 194.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desarrollo con mayor justicia con mayor",
            "start": 196.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "equidad con mayor sostenibilidad y que",
            "start": 200.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todos nos sintamos orgullosos del pa\u00eds",
            "start": 202.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que estamos conformando",
            "start": 205.39,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 206.88,
            "duration": 3.3
        }
    ],
    "transcription_text": " ah [M\u00fasica] yo soy jorge fe nivel si soy ingeniero agr\u00f3nomo soy director general de varias empresas relacionadas en investigaci\u00f3n y producci\u00f3n de papaya maradol somos el producto n\u00famero uno del mundo siendo tambi\u00e9n l\u00edder global en herramientas para mejoramientos de cultivos tropicales son un productor de plantas micro propagadas tanto de caf\u00e9 como de banano como de pl\u00e1tano y somos un importante exportador tambi\u00e9n de productos frescos el agro mexicano es producto de las pol\u00edticas que se han aplicado en los \u00faltimos a\u00f1os m\u00e9xico deber\u00eda mejorar su deficiencia agroalimentaria mejorando la productividad de cultivos b\u00e1sicos como ma\u00edz frijol arroz y muchos otros productos que importamos de una forma masiva m\u00e9xico tiene el potencial para ser un pa\u00eds que no dependa tanto de importaciones de otros pa\u00edses y lo que se requiere en mi opini\u00f3n es poder concretar acciones precisas concretas para poder llevar al campo riqueza para evitar marginaci\u00f3n y sobre todo tener un mejor nivel de vida de la mayor\u00eda de los campesinos en m\u00e9xico yo creo que el pa\u00eds tiene todas las caracter\u00edsticas y el talento humano para poder desarrollar la tecnolog\u00eda propia que se requiere y poder llevar al campo m\u00e1s apoyos de transporte log\u00edstica empaque productos suministro y obviamente el consumidor final que podr\u00e1 obtener productos de una calidad alimentaria de primer nivel y mucho m\u00e1s baratos que los que se pudieran obtener en algunos casos importando por todo lo que est\u00e9 un clic yo fue invitado para participar en el grupo de morena que lidera el licenciado l\u00f3pez obrador pues est\u00e1 enfocado principalmente en buscar los elementos para llevar tecnolog\u00eda al campo es gente comprometida plural incluyente y que son expertos en los temas en los que est\u00e1n trabajando yo no tengo la menor duda que es m\u00e1s salir un resultado muy bueno en poder llegar a tener un pa\u00eds m\u00e1s moderno en su agricultura y sobre todo una agricultura m\u00e1s justa y sostenible yo pienso que en particular de los distintos tratados de libre comercio el grupo de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador seguramente tendr\u00e1 todos los elementos para poder tener una negociaci\u00f3n gana gana una negociaci\u00f3n sostenible y que est\u00e9 ajustada a los nuevos entornos que el mundo est\u00e1 viviendo y estoy seguro en este caso l\u00f3pez obrador que va a ser un defensor de todo aquello que cree riqueza que siembre riqueza logrando llevar proyectos y apoyos directamente que sean en beneficio del pa\u00eds de los productores y de una m\u00e1s justa sociedad agropecuaria yo creo que tenemos una gran oportunidad para poder ser agentes del cambio para poder ser actores para poder aportar al crecimiento del pa\u00eds poder desarrollar una sociedad agr\u00edcola pecuaria en cualquier sector del que estemos que lleve al pa\u00eds a un mejor desarrollo con mayor justicia con mayor equidad con mayor sostenibilidad y que todos nos sintamos orgullosos del pa\u00eds que estamos conformando [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:49:49.952952"
}