{
    "video_id": "prsYCHE_py8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/prsYCHE_py8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCnNjNv_5vIgAyeN-foKRQXe6K7IA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=prsYCHE_py8",
    "video_title": "Instalaci\u00f3n de industria militar en Puebla impulsa desarrollo econ\u00f3mico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8645,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 396.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "acq I INE",
            "start": 399.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "221/2 de conformidad con lo dispuesto en",
            "start": 405.039,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 407.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 410.8,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 413.639,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 416.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 418.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 421.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 424.199,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 426.639,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 428.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 431.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 434.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 437.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 439.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 441.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 444.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 446.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 448.84,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 452.24,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 478.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 508.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 519.78,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 528.5,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "r",
            "start": 538.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 553.07,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 568.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 598.72,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 612.06,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 628.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 655.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 658.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 687.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 730.29,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 741.39,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 747.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 777.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 783.17,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 785.29,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sereno Bueno pues nos",
            "start": 794.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "da bastante gusto amanecer aqu\u00ed en",
            "start": 796.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Oriental",
            "start": 800.92,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Puebla vamos",
            "start": 804.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a informar aqu\u00ed en",
            "start": 807.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Oriental",
            "start": 811.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy se",
            "start": 813.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "conmemora un aniversario",
            "start": 817.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la creaci\u00f3n del",
            "start": 819.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 823.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "mexicano y se van a",
            "start": 825.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "inaugurar todas las instalaciones de",
            "start": 830.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 833.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "complejo de la industria",
            "start": 834.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "militar por Por eso nos da mucho gusto",
            "start": 837.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed y vamos a",
            "start": 841.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "iniciar eh le",
            "start": 845.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "agradecemos la",
            "start": 849.32,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hospitalidad al",
            "start": 852.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gobernador de Puebla Sergio Salom\u00f3n",
            "start": 854.759,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "C\u00e9spedes y \u00e9l va a",
            "start": 859.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "introducir esta",
            "start": 862.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conferencia luego",
            "start": 865.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh como todos los lunes vamos a informar",
            "start": 867.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de",
            "start": 872.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 876.279,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alimentos posteriormente va a ser el",
            "start": 878.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informe de",
            "start": 881.759,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 883.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 885.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Puebla a cargo del General secretario de",
            "start": 887.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "la defensa y al final pues",
            "start": 891.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh un video sobre",
            "start": 895.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la industria militar lo que se",
            "start": 900.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inaugura el d\u00eda de hoy con todos sus",
            "start": 903.199,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "antecedentes hist\u00f3ricos de modo que",
            "start": 907.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comenzamos con",
            "start": 910.519,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "serg Muy buenos d\u00edas a todos los medios",
            "start": 915.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y a qui nos ven por las",
            "start": 918.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "redes sociales se\u00f1or presidente es un",
            "start": 920.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gusto y un honor tenerlo en esta sua me",
            "start": 923.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda aprovechar esta",
            "start": 926.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para agradecerle de manera",
            "start": 927.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y a nombre de mis paisanas y",
            "start": 930.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "paisanos el apoyo y decidido y",
            "start": 932.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "permanente que usted y su gobierno",
            "start": 935.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "brindan a nuestra entidad iniciar\u00eda",
            "start": 937.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando que se logr\u00f3 atraer una",
            "start": 940.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n una nueva inversi\u00f3n de",
            "start": 942.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Volkswagen de M\u00e9xico por 942 millones de",
            "start": 944.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para potenciar ya",
            "start": 947.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "electromovilidad en el estado y que pase",
            "start": 951.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la planta de autocombusti\u00f3n a",
            "start": 954.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "electromovilidad en este mismo rubro",
            "start": 956.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Quisiera dar una gran noticia generada",
            "start": 959.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ayer por la noche Audi M\u00e9xico y su",
            "start": 961.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sindicato independiente de trabajadores",
            "start": 963.519,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "conjurar la huelga al llegar a un",
            "start": 965.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "acuerdo en el que se les otorga Un",
            "start": 967.8,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "aumento salarial total de 10.2 por",
            "start": 969.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "distribuido en 7% directo al salario de",
            "start": 973.759,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los trabajadores y 3.2 por en",
            "start": 977.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prestaciones en infraestructura hemos",
            "start": 979.6,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "emprendido varios proyectos de forma",
            "start": 982.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conjunta y gracias a su apoyo destaco el",
            "start": 983.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "distribuidor ecol\u00f3gico a clis Cayo con",
            "start": 987.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 246 millones de pesos",
            "start": 989.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para mejorar la movilidad de forma",
            "start": 992.639,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "integral en la zona de crecimiento",
            "start": 994.16,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "destaca Igualmente el apoyo de manobras",
            "start": 996.959,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "instruido por usted para la construcci\u00f3n",
            "start": 999.959,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "del distribuidor vial Ej\u00e9rcito de",
            "start": 1001.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Oriente otro gran proyecto que tendr\u00e1",
            "start": 1003.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 761 millones de",
            "start": 1005.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pesos y que ayudar\u00e1 a mejorar la",
            "start": 1008.319,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "movilidad del paso de la zona centro al",
            "start": 1010.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sureste en una vialidad sin peaje El",
            "start": 1012.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Paso superior vehicular central de",
            "start": 1016.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Abastos que es otro apunto de movilidad",
            "start": 1018.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que nos comunica con clascala y que",
            "start": 1021.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "beneficia de forma directa a la Central",
            "start": 1023.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de Abasto en donde diariamente se",
            "start": 1025.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comercializan productos b\u00e1sicos en esta",
            "start": 1027.799,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "obra se invierten 383 millones de pesos",
            "start": 1030.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 1.3 millones de",
            "start": 1034.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "habitantes el sistema Metropolitano de",
            "start": 1038.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico masivo que se realiza",
            "start": 1041.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n tripartita de 1880",
            "start": 1044.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1047.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este sistema beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 3",
            "start": 1048.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "millones de habitantes de la zona",
            "start": 1051.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conurbada en la que se encuentran los",
            "start": 1053.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "municipios de Puebla mosoco ocan singo",
            "start": 1055.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "coronango San Pedro y San Andr\u00e9s Cholula",
            "start": 1058.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un orgullo especial Porque se trata de",
            "start": 1061.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "las futuras generaciones es la ciudad",
            "start": 1063.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "universitaria dos tenemos un gran avance",
            "start": 1066.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importante en la construcci\u00f3n de este",
            "start": 1069.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "complejo Que duplicar\u00e1 la oferta",
            "start": 1070.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "educativa son 10000 millones de pesos de",
            "start": 1072.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "manera bipartita entre el gobierno del",
            "start": 1076.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estado y la benem\u00e9rita Universidad",
            "start": 1078.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma de Puebla que le dar\u00e1n una gran",
            "start": 1080.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n a nuestro estado ya que nos",
            "start": 1082.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "convertimos en el centro de formaci\u00f3n de",
            "start": 1084.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recursos humanos m\u00e1s importante de la",
            "start": 1087.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n centro sur del pa\u00eds hace 50 a\u00f1os",
            "start": 1090.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que se construy\u00f3 la primera ciudad",
            "start": 1093.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "universitaria y hoy la segunda est\u00e1 en",
            "start": 1094.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "marcha gracias a su apoyo en donde se",
            "start": 1096.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "invertir\u00e1n adicionalmente",
            "start": 1099.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "450 millones de pesos de forma",
            "start": 1101.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tripartita con el Gobierno Federal para",
            "start": 1103.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1105.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "equipamiento por esto el cita e",
            "start": 1106.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "iniciamos los trabajos de construcci\u00f3n",
            "start": 1110.28,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "del centro de innovaci\u00f3n e integraci\u00f3n",
            "start": 1111.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de tecnolog\u00edas aplicadas cita del",
            "start": 1113.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Instituto Polit\u00e9cnico Nacional con una",
            "start": 1116.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 560 millones de pesos para",
            "start": 1118.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "transferencia de conocimiento y",
            "start": 1121.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda es un orgullo que el",
            "start": 1123.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico nacional est\u00e9 ya en Puebla",
            "start": 1125.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s del cita estaremos en proceso de",
            "start": 1128.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n para que antes de finalizar",
            "start": 1131.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este mes inicie la construcci\u00f3n del",
            "start": 1133.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cesit y la unidad profesional",
            "start": 1135.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "interdisciplinaria de ingenier\u00eda",
            "start": 1138.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "perteneciente al Instituto Polit\u00e9cnico",
            "start": 1139.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Nacional en donde se contar\u00e1 ya con la",
            "start": 1141.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vocacional y la superior Y por \u00faltimo",
            "start": 1145.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "entre muchas otras cosas m\u00e1s la nueva",
            "start": 1148.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sede del congreso del estado obra en la",
            "start": 1151.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que tenemos un avance importante y en la",
            "start": 1153.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que se tiene una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 750",
            "start": 1155.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "millones de pesos quiero aprovechar este",
            "start": 1158.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "espacio para agradecer a nuestras",
            "start": 1161.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos migrantes que",
            "start": 1164.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "volvieron a hacer historia Pues en 23",
            "start": 1166.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mandaron",
            "start": 1168.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "3,144 millones d por concepto de remesas",
            "start": 1170.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que representa un aumento del",
            "start": 1174.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "15% en relaci\u00f3n con el a\u00f1o anterior y",
            "start": 1176.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "seguimos y siguiendo su ejemplo",
            "start": 1180.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente estamos trabajando de la mano",
            "start": 1183.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de los migrantes en la zona de la",
            "start": 1185.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "misteca una de las regiones m\u00e1s",
            "start": 1187.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "importantes de nuestro estado y que se",
            "start": 1189.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mantiene en mucho por el apoyo de ellos",
            "start": 1191.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le reconocemos",
            "start": 1194.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "siguiendo ejemplo de usted y les",
            "start": 1197.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "abrazamos a la distancia a todos los",
            "start": 1199.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "paisanos y desde luego reiterar nuestro",
            "start": 1201.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "agradecimiento por los m\u00e1s de 27,000",
            "start": 1204.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "millones de pesos en apoyos sociales",
            "start": 1206.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para los 217 municipios de Puebla lo que",
            "start": 1209.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "habla del compromiso de usted y su",
            "start": 1212.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "gobierno con el pueblo no quisiera",
            "start": 1214.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "despedirme sin mencionar a la",
            "start": 1217.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "infraestructura hospitalaria gracias a",
            "start": 1219.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "su apoyo est\u00e1 por inaugurarse la unidad",
            "start": 1221.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de oftalmolog\u00eda obra en que se invierten",
            "start": 1223.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 139 millones de pesos para su",
            "start": 1225.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y equipamiento y que",
            "start": 1228.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "atender\u00e1 la alta demanda de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1230.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "para este servicio el dinero del pueblo",
            "start": 1232.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "invertido en el pueblo la cl\u00ednica de",
            "start": 1235.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "oftalmolog\u00eda es parte del plan y del",
            "start": 1237.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "proyecto que se tiene con el tema del",
            "start": 1239.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "INS bienestar es la primera en el estado",
            "start": 1241.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de Puebla que tiene estas condiciones de",
            "start": 1244.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la misma manera se est\u00e1 generando los",
            "start": 1247.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites correspondientes para",
            "start": 1249.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "incorporar 334 unidades hospitalarias de",
            "start": 1251.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestro sistema Estatal de salud al",
            "start": 1255.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sistema bienestar y estamos actualizando",
            "start": 1257.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "el estatus legal de otras 364 unidades",
            "start": 1260.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para que pueda transferirse a la",
            "start": 1263.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "brevedad Y por supuesto tambi\u00e9n",
            "start": 1265.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "siguiendo su ejemplo de rectificar a las",
            "start": 1268.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajadoras y los trabajadores de salud",
            "start": 1270.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quisiera mencionar y agradecer la",
            "start": 1273.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "versificaci\u00f3n que est\u00e1n otorgando el",
            "start": 1275.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal de",
            "start": 1277.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2653 personas de este sector en la",
            "start": 1279.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "primera fase hasta aqu\u00ed este breve",
            "start": 1282.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "resumen se\u00f1or presidente de nuevo",
            "start": 1285.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reiterarle el agradecimiento y ratificar",
            "start": 1287.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que este gobierno presente seguir\u00e1",
            "start": 1290.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "haciendo Fil a los valores de su",
            "start": 1292.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gobierno que usted profesa no mentir No",
            "start": 1293.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "robar y no traicionar al pueblo Muchas",
            "start": 1296.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "gracias Y nuevamente Es un honor tenerlo",
            "start": 1298.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en Puebla",
            "start": 1301.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1311.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador gobernador Sergio Salom\u00f3n",
            "start": 1313.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "C\u00e9spedes secretaria secretario",
            "start": 1315.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "comandante a todos muy buenos d\u00edas con",
            "start": 1318.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mucho gusto damos inicio esta semana en",
            "start": 1321.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el d\u00eda del ej\u00e9rcito mexicano a quienes",
            "start": 1323.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "admiramos y respetamos Muchas",
            "start": 1325.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "felicidades y en el Qui\u00e9nes quienen los",
            "start": 1327.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles informamos",
            "start": 1329.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que al d\u00eda 15 de febrero la mezcla",
            "start": 1331.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicana se cotiz\u00f3 a",
            "start": 1333.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "733 el barril y en M\u00e9xico para la misma",
            "start": 1336.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "fecha la gasolina regular tuvo un precio",
            "start": 1340.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "promedio de 23",
            "start": 1342.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pes6 la Premium 24 p63 centavos y el",
            "start": 1344.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "diesel 24",
            "start": 1349.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p93 en esta semana la gasolina regular",
            "start": 1351.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 un incentivo fiscal de 13.2 por",
            "start": 1354.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el diesel de 25.1 por y la Premium",
            "start": 1357.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 sin ning\u00fan incentivo en",
            "start": 1361.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de marcas y tomando como",
            "start": 1364.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "referencia la gasolina regular que es la",
            "start": 1367.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de mayor consumo observamos que respecto",
            "start": 1369.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al indicador de ganancia Esta vez redco",
            "start": 1372.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "chebron y arco fueron las m\u00e1s eladas y",
            "start": 1375.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en contraparte las marcas aliadas de los",
            "start": 1378.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "consumidores la semana pasada con",
            "start": 1381.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ganancias Menores en promedio fueron",
            "start": 1383.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuevamente g500 adem\u00e1s de hidrosina y",
            "start": 1385.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "orz\u00e1n",
            "start": 1388.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pasamos ahora a los precios promedios",
            "start": 1389.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el tipo de combustible y tenemos",
            "start": 1391.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que en el caso de la gasolina regular",
            "start": 1394.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "gogas con una ganancia de 3",
            "start": 1396.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "p58 dio el litro a un promedio de 24",
            "start": 1399.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "p86 un dato bastante elevado all\u00e1 en",
            "start": 1404.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan Quintana ro y lo mismo esta",
            "start": 1406.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "franquicia en aucalpan estado de M\u00e9xico",
            "start": 1409.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que la ofreci\u00f3 a 23",
            "start": 1410.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "p999 sin embargo m\u00e1s importante Resaltar",
            "start": 1413.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a franquicia Pemex petrol\u00edferos y",
            "start": 1416.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos Pinos Altos que en Guerrero",
            "start": 1418.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Chihuahua ofreci\u00f3 el litro de regular en",
            "start": 1421.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "22 pesos con 42 centavos con una",
            "start": 1423.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ganancia \u00fanicamente de 16 centavos",
            "start": 1426.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ejemplos como Valero en Apodaca Nuevo",
            "start": 1430.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n en 2123 pes brist oil en",
            "start": 1432.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "20.54 pesos en Guadalajara y tambi\u00e9n",
            "start": 1435.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Valero nuevamente aqu\u00ed cerca en Atlixco",
            "start": 1438.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Puebla a 21",
            "start": 1440.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "p45 en el caso de la gasolina de alto",
            "start": 1444.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "octanaje la Premium gasolinera flecha en",
            "start": 1446.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "guaima Sonora la observamos en fuera de",
            "start": 1450.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugar pues dio el litro en 26",
            "start": 1454.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "p79 y una ganancia de 3",
            "start": 1456.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "p67 casos a\u00fan aislados con estos precios",
            "start": 1461.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero a los cuales les estaremos dando",
            "start": 1464.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguimiento puntual para ver qu\u00e9 es lo",
            "start": 1465.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pasando por ah\u00ed sin embargo",
            "start": 1467.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n casos como nuevamente",
            "start": 1470.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Valero de hidrocarburos del Baj\u00edo que",
            "start": 1471.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Salamanca Guanajuato ofreci\u00f3 el",
            "start": 1474.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "litro de Premium en solo 23 pes con8 y",
            "start": 1476.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "as\u00ed tuvimos casos como repsol en",
            "start": 1480.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Veracruz a 2239 bp en San Nicol\u00e1s de los",
            "start": 1482.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gars all\u00e1 en Nuevo Le\u00f3n nuevamente a 22",
            "start": 1486.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "p63 cavos y m\u00f3vil en la capital de este",
            "start": 1488.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "bonito estado de Puebla a solo 22 pes",
            "start": 1491.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1494.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "55av en el caso de la gasolina Premium y",
            "start": 1495.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora pasando al diesel otra vez tenemos",
            "start": 1499.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arco all\u00e1 en Sonora en Hermosillo donde",
            "start": 1502.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corporativo en her\u00f3n gan\u00e1ndose 44",
            "start": 1505.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "p37 ofreci\u00f3 el litro en 26",
            "start": 1508.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p39 algo exagerado y abusivo si lo",
            "start": 1512.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comparamos con franquicia Masters de",
            "start": 1515.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "grupo ibno tambi\u00e9n all\u00ed en Sonora pero",
            "start": 1518.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el municipio de Cajeme donde ofreci\u00f3",
            "start": 1520.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el litro de di\u00e9sel en solamente 24 pes",
            "start": 1523.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con 63 centavos e incluso encontramos",
            "start": 1526.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "precios menores como en cadereita Nuevo",
            "start": 1529.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n donde franquicia Pemex dio el litro",
            "start": 1531.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de diesel en 22 pes con1 centavos o bp a",
            "start": 1533.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "23 p49 en Atizap\u00e1n de Zaragoza aqu\u00ed en",
            "start": 1538.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico del 9 al 15 de",
            "start": 1542.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "febrero informamos que atendimos 328",
            "start": 1545.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "denuncias realizamos 331 visitas y o",
            "start": 1548.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "verificaciones dos estaciones resultaron",
            "start": 1552.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "con irregularidades en dar litros de al",
            "start": 1555.44,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "litro",
            "start": 1557.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como dos bombas fueron inmovilizadas",
            "start": 1558.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estas dos situaciones se dieron en el",
            "start": 1560.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estado de Chiapas y pasamos ahora al",
            "start": 1563.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes quienen los precios del gas LP y",
            "start": 1567.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tenemos que si bien al 14 de febrero el",
            "start": 1570.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gas por kilogramo a nivel internacional",
            "start": 1572.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "convertido a pesos mexicanos se cotiz\u00f3",
            "start": 1574.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en 23 pes con un centavo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1577.919,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "este tuvo un precio promedio de 19",
            "start": 1582.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "p80 en el caso del gas por litro este se",
            "start": 1586.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cotiz\u00f3 en el exterior en",
            "start": 1590.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "12144 y solamente 10",
            "start": 1593.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "p68 aqu\u00ed en nuestro",
            "start": 1597.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds comportamientos constantes Y",
            "start": 1599.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estables en este mercado a nivel",
            "start": 1602.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "nacional sobre todo y en temas de",
            "start": 1604.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n de 818 visitas que",
            "start": 1606.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "realizamos todas ellas resultaron",
            "start": 1610.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "correctas en cuanto a no excederse a los",
            "start": 1612.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de los precios determinados por la",
            "start": 1615.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda nos",
            "start": 1617.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encontramos adem\u00e1s con que en el caso",
            "start": 1620.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "del gas estacionario el que se",
            "start": 1622.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "comercializa por litro gas especial all\u00e1",
            "start": 1624.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en La Piedad Michoac\u00e1n se ubic\u00f3 con un",
            "start": 1627.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "precio de 35 centavos por debajo del",
            "start": 1629.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de su respectiva regi\u00f3n ofert\u00e1",
            "start": 1632.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solo a 10 pes con 41",
            "start": 1635.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "centavos para el gas en cilindro gas de",
            "start": 1638.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Oaxaca y en el municipio de San Mateo",
            "start": 1641.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pi\u00f1as ofreci\u00f3 el kilo de gas en 19 con",
            "start": 1643.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "84 centavos Esto fue 42 centavos por",
            "start": 1647.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "debajo de su m\u00e1ximo regional casos",
            "start": 1651.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "similares observamos tambi\u00e9n que vale la",
            "start": 1654.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pena se\u00f1alar en San Luis Potos\u00ed Tabasco",
            "start": 1656.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Colima entre otros que podemos",
            "start": 1658.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ver en la",
            "start": 1661.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tabla del 10 al 16 de febrero de estas",
            "start": 1663.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "verificaciones que ya se comentaron",
            "start": 1666.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solamente dos resultaron con",
            "start": 1669.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "infracciones se inmovilizaron un",
            "start": 1671.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo y siete cilindros por",
            "start": 1674.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad",
            "start": 1676.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de un total de 240",
            "start": 1678.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "verificados y pasamos ahora al tema de",
            "start": 1681.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica observamos que el \u00edndice",
            "start": 1683.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Nacional de precios al consumidor",
            "start": 1686.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente dentro del rubro de alimentos",
            "start": 1688.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "empieza a tener un tope M\u00e1s estable pero",
            "start": 1691.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s como desde hace alrededor de",
            "start": 1695.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "32 semanas los precios de la canasta",
            "start": 1697.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy por debajo de este \u00edndice hoy",
            "start": 1700.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tenemos por ejemplo la canasta b\u00e1sica de",
            "start": 1703.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "referencia a un promedio de 828 pesos",
            "start": 1705.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "insisto muy por debajo de los 1039 pesos",
            "start": 1709.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que fue el compromiso acordado por parte",
            "start": 1712.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de las tiendas de autoservicio y las",
            "start": 1714.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "autoridades V\u00e1monos ahora por zonas y en",
            "start": 1717.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el caso del centro del pa\u00eds encontramos",
            "start": 1720.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a Soriana en Lerma estado de M\u00e9xico que",
            "start": 1722.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 la canasta en 968 pes con20",
            "start": 1726.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cavos una zona donde notamos decrementos",
            "start": 1729.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en general por ejemplo Bodega Aurrer\u00e1",
            "start": 1732.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "all\u00ed en la capital de este bonito estado",
            "start": 1734.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Puebla ofreci\u00f3 este paquete b\u00e1sico en",
            "start": 1736.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 1739.76,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "72250 adem\u00e1s encontramos precios de",
            "start": 1743.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alrededor de los 800 pes en Walmart aqu\u00ed",
            "start": 1745.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cerca en tlazcala Soriana en Le\u00f3n y la",
            "start": 1749.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "central de abastos en la Ciudad de",
            "start": 1752.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por su parte en la zona centro",
            "start": 1755.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Norte tuvimos a chedrawi que en la paz",
            "start": 1757.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en baj California Sur ofreci\u00f3 la canasta",
            "start": 1760.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica en 1,18",
            "start": 1763.159,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p35 con una diferencia notable muy por",
            "start": 1765.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "debajo Walmart Vallarta en Zapopan",
            "start": 1768.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Jalisco a solamente",
            "start": 1771.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "776 pes con 30",
            "start": 1773.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "centavos y\u00e9ndonos hasta el norte del",
            "start": 1776.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds encontramos en la Central de Abasto",
            "start": 1778.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de Monterrey que la canasta se se pudo",
            "start": 1781.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "adquirir en 965",
            "start": 1784.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pes24 Walmart en Tijuana Tampico y",
            "start": 1787.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Saltillo con precios alrededor de los",
            "start": 1791.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "880 pesos y Bodega Aurrer\u00e1 sucursal",
            "start": 1792.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Emilio carran all\u00e1 en Saltillo Coahuila",
            "start": 1796.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a un precio de agradecerse por parte de",
            "start": 1798.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "los consumidores",
            "start": 1801.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "754 pes Finalmente y nos vamos hasta el",
            "start": 1802.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Sur del pa\u00eds tenemos que la central de",
            "start": 1806.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "abastos de M\u00e9rida ya le baj\u00f3 un poquito",
            "start": 1808.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ubic\u00e1ndose al menos en 1024 pes con 70",
            "start": 1811.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "centavos pero una vez m\u00e1s y ech\u00e1ndole",
            "start": 1814.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "muchas ganas notamos el esfuerzo de",
            "start": 1817.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Bodega Aurrer\u00e1 en quienes notamos que",
            "start": 1818.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "este esfuerzo est\u00e1 refregando en los",
            "start": 1823.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "precios y en esta ocasi\u00f3n en su Patricio",
            "start": 1824.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "trueva en Campeche la capital de este",
            "start": 1828.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estado tuvimos la canasta en",
            "start": 1830.96,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "783 pesos con 70 centavos y este lunes",
            "start": 1833.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "como es costumbre cada mes tenemos",
            "start": 1838.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "remesas y en el Qui\u00e9nes quien en el",
            "start": 1841.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "env\u00edo de dinero tenemos que hacia el",
            "start": 1842.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cierre del a\u00f1o pasado y con informaci\u00f3n",
            "start": 1845.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del banco de M\u00e9xico estas se",
            "start": 1846.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "incrementaron alrededor de 10%",
            "start": 1849.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "alcanzando los",
            "start": 1851.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "5490 millones d colocando por arriba de",
            "start": 1854.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los 5 a\u00f1os anteriores esto represent\u00f3 un",
            "start": 1858.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aumento de",
            "start": 1861.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "71.6",
            "start": 1863.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "46.11",
            "start": 1865.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "15.14 y 2.06 por en 2019 20 21 y 22",
            "start": 1866.96,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "respectivamente lo anterior si lo",
            "start": 1874.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aterrizamos de manera m\u00e1s detallada y",
            "start": 1876.519,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "sobre todo para que nuestros",
            "start": 1878.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "connacionales puedan tomar mejores",
            "start": 1879.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "decisiones tenemos que para un env\u00edo",
            "start": 1881.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar de",
            "start": 1883.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "$350 como siempre lo manejamos que es el",
            "start": 1884.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "promedio que m\u00e1s o menos se env\u00eda por",
            "start": 1887.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "remiten para recibirse en efectivo",
            "start": 1890.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "considerando b\u00e1sicamente comisi\u00f3n y tipo",
            "start": 1893.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de cambio yink result\u00f3 la mejor opci\u00f3n",
            "start": 1896.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pagando al receptor final 6107 pes con",
            "start": 1899.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "50 centavos frente a remitly que por los",
            "start": 1903.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 1906.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "350 solamente pag\u00f3",
            "start": 1907.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "57570 y como lo hemos explicado Lo mismo",
            "start": 1913.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sucede con con la recepci\u00f3n de remesas",
            "start": 1916.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en cuentas bancarias en esta ocasi\u00f3n que",
            "start": 1918.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fue una temporada de las m\u00e1s altas que",
            "start": 1920.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es a finales de a\u00f1o una vez m\u00e1s",
            "start": 1922.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ylink tambi\u00e9n ofreci\u00f3 depositar al",
            "start": 1925.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "destinatario final los mismos 6107 p50",
            "start": 1928.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cavos como les mencionaba por estos",
            "start": 1932.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "$350 Y en este caso una vez m\u00e1s",
            "start": 1934.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "remitly result\u00f3 ser la peor pagadora",
            "start": 1938.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dando solamente",
            "start": 1940.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "5738 pes con 68",
            "start": 1943.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no olvidemos considerar siempre cuando",
            "start": 1947.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "menos el tipo de cambio y la comisi\u00f3n",
            "start": 1949.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para saber cu\u00e1l puede ser la mejor",
            "start": 1952.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n para enviar el dinero y si lo",
            "start": 1954.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "queremos decidir de manera m\u00e1s detallada",
            "start": 1955.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Es importante saber decidir en d\u00f3nde Y",
            "start": 1958.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo recibir estos recursos por ejemplo",
            "start": 1961.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la mejor opci\u00f3n siempre va a ser la",
            "start": 1964.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "financiera del bienestar no solamente",
            "start": 1966.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "por la cobertura y a\u00fan con los horarios",
            "start": 1968.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n vale la pena destacar otras",
            "start": 1971.159,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "opciones que ofrecen las mismas u otras",
            "start": 1973.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ventajas tales como seguros etc\u00e9tera por",
            "start": 1975.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ejemplo los oxos electras y algunas",
            "start": 1978.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "instituciones baari entre otros giros",
            "start": 1980.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comerciales y por ahora es todo y",
            "start": 1983.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "deseamos Muchas felicidades en este sud",
            "start": 1986.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "d\u00eda al ej\u00e9rcito mexicano de todas y",
            "start": 1988.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de Profeco",
            "start": 1990.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas",
            "start": 1992.12,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1998.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Eh primeramente nada m\u00e1s",
            "start": 2001.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "comentarles que estamos aqu\u00ed en lo que",
            "start": 2003.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "es la f\u00e1brica de aeron\u00e1utica Este es un",
            "start": 2005.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "un hangar un hangar donde a los a los",
            "start": 2008.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "extremos tiene lo que son laboratorios",
            "start": 2012.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tiene pues donde se hacen tod los",
            "start": 2015.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "proyectos que van desarrollando en esta",
            "start": 2018.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica comentarles tambi\u00e9n que aqu\u00ed en",
            "start": 2021.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "esta en esta parte de nuestra industria",
            "start": 2024.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "militar se est\u00e1 llevando a cabo un un",
            "start": 2026.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "proyecto importante sobre un avi\u00f3n un",
            "start": 2030.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n multiprop\u00f3sito y tambi\u00e9n un",
            "start": 2033.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desarrollo de un sistema de radar de",
            "start": 2035.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vigilancia a\u00e9rea Esto es lo lo que",
            "start": 2038.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tenemos adem\u00e1s de la manufactura y",
            "start": 2041.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desarrollo de diferentes tipos de",
            "start": 2044.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "municiones que requiere Nuestra fuerza",
            "start": 2046.2,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana bien pasamos a la al",
            "start": 2048.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informe sobre seguridad del estado de",
            "start": 2051.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Puebla adelante por favor aqu\u00ed tenemos",
            "start": 2054.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "el estado con 6.5 millones de",
            "start": 2057.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "habitantes tres",
            "start": 2060.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "municipios tienen el",
            "start": 2062.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "33 de la poblaci\u00f3n que es Puebla",
            "start": 2064.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Tehuac\u00e1n y San Mart\u00edn Texmelucan ah\u00ed",
            "start": 2068.159,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "concentran 2.1 millones de habitantes",
            "start": 2071.639,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sobre la incidencia delictiva que",
            "start": 2075.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tenemos en el estado hay",
            "start": 2077.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh tres delitos que est\u00e1n en los",
            "start": 2079.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "primeros lugares que son el robo a",
            "start": 2082.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "transportistas el segundo lugar con una",
            "start": 2084.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la alza el robo de",
            "start": 2087.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos el sexto lugar con tendencia a",
            "start": 2089.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la baja y la trata de personas el octavo",
            "start": 2091.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lugar con tendencia hacia la alza y lo",
            "start": 2095.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que es homicidios dolosos el secuestro",
            "start": 2097.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Rob casasa habitaci\u00f3n La extorsi\u00f3n y los",
            "start": 2100.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "delitos de impacto eh tienen Eh pues",
            "start": 2103.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ubicados ya en la a partir del 19 y",
            "start": 2107.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "hasta el 23 lugar y solamente el robo a",
            "start": 2110.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "casa habitaci\u00f3n es el \u00fanico que tiene la",
            "start": 2115.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la alza vamos a ver cada",
            "start": 2117.32,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "uno de ellos eh el robo a transportistas",
            "start": 2119.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en la informaci\u00f3n que tenemos es hasta",
            "start": 2123.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "diciembre es lo que nos da El",
            "start": 2125.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "secretariado Ejecutivo de seguridad",
            "start": 2127.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se presentaron 203 eh delitos de",
            "start": 2129.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "esta naturaleza eh Como mencion\u00e9 el",
            "start": 2134.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "segundo lugar la tendencia hacia la alza",
            "start": 2137.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo podemos ver en lo que es el",
            "start": 2139.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acumulado anual pero aqu\u00ed les",
            "start": 2141.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "informaremos lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2144.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para revertir este delito si ponemos el",
            "start": 2146.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo aqu\u00ed en esta informaci\u00f3n en esta",
            "start": 2150.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina tenemos los robos que se",
            "start": 2153.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "suscitaron en el 2023",
            "start": 2157.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "2589 robos en carreteras federales 250",
            "start": 2160.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en carreteras eh estatales en lo que es",
            "start": 2164.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el 24 en enero tenemos tuvimos 46 en",
            "start": 2168.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "febrero llevamos 13 robos para revertir",
            "start": 2172.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esta parte se han hecho algunas acciones",
            "start": 2176.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos desde el 23 el primero de",
            "start": 2178.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "julio se incrementaron tanto personal de",
            "start": 2181.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la guardia nacional como con",
            "start": 2184.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "radiopatrullas y tambi\u00e9n en febrero de",
            "start": 2187.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o hubo dos acciones de",
            "start": 2189.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reforzamiento a a esas carreteras y aqu\u00ed",
            "start": 2192.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en la parte eh izquierda inferior",
            "start": 2195.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "izquierda tenemos el comportamiento del",
            "start": 2198.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "del del 23 aqu\u00ed la raya roja est\u00e1 en",
            "start": 2201.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "julio que es este primer la primera",
            "start": 2206.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n que se toma de refuerzo y este",
            "start": 2209.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "compar\u00e1ndolo ven\u00edamos con un",
            "start": 2212.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "1362 este delitos de esta naturaleza y a",
            "start": 2215.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "partir de ese refuerzo o y hasta",
            "start": 2220.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "diciembre fueron 1227 hubo un 10% de",
            "start": 2222.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n ahora en el presente a\u00f1o eh A",
            "start": 2226.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "partir de de primero de febrero que se",
            "start": 2230.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vuelve a tomar acciones de refuerzo para",
            "start": 2233.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mayor vigilancia de las carreteras eh",
            "start": 2236.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tenemos 13 robos en 18 d\u00edas lo",
            "start": 2239.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comparamos con 18 d\u00edas anteriores de de",
            "start": 2242.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enero y bueno el resultado va es",
            "start": 2245.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "satisfactorio 26 robos en enero 13 robos",
            "start": 2248.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "en febrero en los 18 d\u00edas un 50% de eh",
            "start": 2252.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n en este robo que es el el",
            "start": 2256.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el pues principal eh acci\u00f3n delictiva",
            "start": 2260.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que se presenta en las carreteras del",
            "start": 2264.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2266.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh adelante por favor robo de veh\u00edculos",
            "start": 2267.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "539 eh que se presentaron en diciembre",
            "start": 2272.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el sexto lugar a nivel nacional con una",
            "start": 2275.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la la baja eh adelante",
            "start": 2278.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por favor la trata de personas cinco",
            "start": 2282.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "delitos de esta naturaleza en diciembre",
            "start": 2284.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la tendencia se marca hacia la alza y",
            "start": 2288.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiene el octavo lugar a nivel nacional",
            "start": 2290.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "eh homicidios dolosos Son 65 homicidios",
            "start": 2293.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "la tendencia es hacia la baja con el 19",
            "start": 2298.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lugar El secuestro solamente un un",
            "start": 2301.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "delito de esta naturaleza en diciembre",
            "start": 2304.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una tendencia hacia la baja la",
            "start": 2307.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del robo a casa habitaci\u00f3n con",
            "start": 2309.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "158 en diciembre la tendencia es hacia",
            "start": 2311.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la alza que es m\u00ednima pero s\u00ed se",
            "start": 2315.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mantiene hacia la alza la extorsi\u00f3n",
            "start": 2317.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "solamente siete Siete este delitos de",
            "start": 2320.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n registrados la tendencia es",
            "start": 2323.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hacia la baja con el 23 el 23 lugar",
            "start": 2326.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "delitos de impacto es de decir reuniendo",
            "start": 2330.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos estos delitos de de que da\u00f1an",
            "start": 2332.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tanto a la poblaci\u00f3n son 1130 delitos",
            "start": 2335.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tiene el 19 lugar a nivel nacional la",
            "start": 2338.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tendencia se registra hacia la baja y en",
            "start": 2341.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por entidad",
            "start": 2345.079,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "federativa en lo que va de la",
            "start": 2346.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y hasta el mes de",
            "start": 2348.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diciembre el estado tiene el 13 lugar",
            "start": 2350.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 Solamente arriba de la de la",
            "start": 2354.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "media tiene",
            "start": 2357.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "4626 homicidios la media es",
            "start": 2358.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "4,395 y esos eh homicidios osos por cada",
            "start": 2362.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "100000 habitantes el estado tiene el 19",
            "start": 2367.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lugar con 70 cuando la media es",
            "start": 2370.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "122 la mayor incidencia delictiva en lo",
            "start": 2374.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que es homicidios dolosos robo de",
            "start": 2378.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos sin arco menudeo el 5% est\u00e1",
            "start": 2380.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "concentrado en cuatro municipios Puebla",
            "start": 2383.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Tehuac\u00e1n San Mart\u00edn Texmelucan y tecama",
            "start": 2386.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Chalco",
            "start": 2389.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh Y aqu\u00ed vemos los efectivos de",
            "start": 2391.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica adelante por favor y",
            "start": 2394.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la presencia de los polic\u00edas",
            "start": 2396.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "precisamente est\u00e1 en esos municipios",
            "start": 2398.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Puebla tiene m\u00e1s de 4,000 este elementos",
            "start": 2401.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica eh En lo que es las",
            "start": 2405.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales los n\u00fameros de",
            "start": 2409.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "polic\u00edas operativos los que est\u00e1n en",
            "start": 2412.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contacto con la sociedad trabajando d\u00eda",
            "start": 2414.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a d\u00eda son 20,86 y polic\u00edas municipales",
            "start": 2417.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "8529 para hacer un total de este",
            "start": 2422.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "personal de 10,000",
            "start": 2425.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "6 155 elementos tiene un d\u00e9ficit del 39",
            "start": 2426.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "considerando Los est\u00e1ndares",
            "start": 2432.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Internacionales que tome en cuenta la",
            "start": 2434.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cantidad de poblaci\u00f3n y de ah\u00ed des el",
            "start": 2436.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "n\u00famero de elementos policiales que debe",
            "start": 2439.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de contener en cuanto a fuerzas de",
            "start": 2442.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "seguridad federales tenemos al ej\u00e9rcito",
            "start": 2444.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y fuerza a\u00e9rea con",
            "start": 2447.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "3869 elementos operativos",
            "start": 2450.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "187 de la secretaria de Marina",
            "start": 2453.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "1790 de la guardia nacional eh haciendo",
            "start": 2457.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "un total de",
            "start": 2460.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "6,846 que junto con las polic\u00edas",
            "start": 2462.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estatales y municipales en elementos",
            "start": 2465.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "operativos hacen un gran total de",
            "start": 2468.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "17461 elementos el estado adelante por",
            "start": 2472.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "favor el estado se divide en",
            "start": 2476.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "coordinaciones 10 coordinaciones",
            "start": 2478.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "regionales de la guardia nacional y su",
            "start": 2480.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Estatal y en esta de",
            "start": 2483.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n pues es donde se da la",
            "start": 2486.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las fuerzas de",
            "start": 2488.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "seguridad del Estado del municipio y las",
            "start": 2491.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "federales adelante por favor las",
            "start": 2496.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de guardia nacional en el",
            "start": 2498.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "programa del",
            "start": 2501.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "2020 se construy\u00f3 una en el 21 Fueron",
            "start": 2503.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cuatro en el",
            "start": 2507.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "22 se llevaron a cabo siete en el",
            "start": 2509.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "23 consideraron cuatro y est\u00e1 una en",
            "start": 2515.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y y tres est\u00e1n por iniciar",
            "start": 2518.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de ese programa y se dio se seed di\u00f3 una",
            "start": 2521.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda una instalaci\u00f3n del ej\u00e9rcito se",
            "start": 2524.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cedi\u00f3 a la guardia nacional para as\u00ed",
            "start": 2527.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hacer un total de 17 instalaciones que",
            "start": 2530.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh deber\u00e1 contener el estado para el",
            "start": 2533.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajo de la guardia Nacional sobre",
            "start": 2537.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "recursos federales y estatales en",
            "start": 2539.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "materia de seguridad p\u00fablica en lo que",
            "start": 2541.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es el fondo de aportaciones para las",
            "start": 2543.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica el estado cuenta con",
            "start": 2546.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "376.8 millones de pesos en el en el",
            "start": 2550.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "fortalecimiento en el fondo para el",
            "start": 2554.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de municipios y",
            "start": 2556.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "demarcaciones territoriales",
            "start": 2558.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "907.2 millones de pesos y en el fondo",
            "start": 2561.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento de las",
            "start": 2564.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2566.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "46.9 millones de pesos en cuanto a los",
            "start": 2569.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aseguramientos que se han realizado aqu\u00ed",
            "start": 2573.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el estado los relevantes 1300 kg de",
            "start": 2576.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "marihuana 719 de coca\u00edna",
            "start": 2580.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "367 de metanfetaminas y 10 kg de",
            "start": 2585.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fentanilo as\u00ed como",
            "start": 2589.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1644 detenidos",
            "start": 2592.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "4,596 veh\u00edculos asegurados siete",
            "start": 2594.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aeronaves hubo un laboratorio de",
            "start": 2597.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "metanfetaminas asegurado eh 590 armas de",
            "start": 2600.359,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "fuego 10 millon de pesos 16",
            "start": 2604.559,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "4,680 americanos 9 21,52 l de",
            "start": 2609.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "combustible",
            "start": 2613.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recuperado en cuanto a los resultados eh",
            "start": 2615.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de alertamiento a\u00e9reos y trabajos de",
            "start": 2619.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inteligencia eh en el estado han",
            "start": 2621.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "existido dos dos trabajos de",
            "start": 2625.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inteligencia a\u00e9rea que han llevado a",
            "start": 2626.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "asegurar dos aeronaves En b\u00fasqueda y",
            "start": 2628.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rescate en lo que es ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 2631.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea Marina y guardea nacional han",
            "start": 2633.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "participado en 22 eventos asistiendo a",
            "start": 2636.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "12 personas este el personal activado",
            "start": 2639.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2642.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "277 elementos de ambas de todas las",
            "start": 2643.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "instituciones sobre la aplicaci\u00f3n del",
            "start": 2646.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "plan d n3 plan de la guardia nacional y",
            "start": 2648.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "plan Marina",
            "start": 2652.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh las fuerzas Han atendido",
            "start": 2653.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "422 eventos eh beneficiando a",
            "start": 2657.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "29237 personas los que han participado",
            "start": 2663.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "principalmente es sismo incendios",
            "start": 2667.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "forestales ca\u00edda de cenizas lluvias",
            "start": 2670.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "severas simientos frentes fr\u00edos",
            "start": 2673.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "incendios urbanos accidentes derrame de",
            "start": 2675.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sustancias y explosiones es es todo lo",
            "start": 2678.839,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "que tenemos en el \u00e1mbito de la seguridad",
            "start": 2682.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Gracias Perd\u00f3n",
            "start": 2689.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tenemos un V un video",
            "start": 2691.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que da la informaci\u00f3n sobre lo que es",
            "start": 2694.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "nuestra industria desde su nacimiento su",
            "start": 2699.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "desarrollo la llegada aqu\u00ed a esta parte",
            "start": 2703.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Oriental Puebla y tambi\u00e9n",
            "start": 2706.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mencionamos pues lo que lo que se est\u00e1",
            "start": 2709.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desarrollando en el campo militar de",
            "start": 2713.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Santa Fe que fue cedido al al gobierno",
            "start": 2716.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico y que se est\u00e1n",
            "start": 2719.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "haciendo obras importantes para",
            "start": 2721.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "beneficio de la ciudadan\u00eda entes veremos",
            "start": 2723.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2726.88,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2731.14,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "video la primera f\u00e1brica Industrial",
            "start": 2734.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "establecida en M\u00e9xico y latinoam\u00e9rica",
            "start": 2736.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Data del a\u00f1o 1600 sin embargo fue hasta",
            "start": 2738.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "septiembre de",
            "start": 2742.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "1779 cuando el birrey Don Mart\u00edn de",
            "start": 2743.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mallorga traslad\u00f3 el sitio de",
            "start": 2746.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de p\u00f3lvora al Paraje de",
            "start": 2747.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Santa Fe llam\u00e1ndola real f\u00e1brica de",
            "start": 2750.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "p\u00f3lvora durante el movimiento",
            "start": 2752.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "revolucionario Don crustiano Carranza",
            "start": 2754.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con gran visi\u00f3n de estado asumi\u00f3 la",
            "start": 2756.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "necesidad de que nuestro pa\u00eds produjera",
            "start": 2759.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "su propio armamento y municiones es por",
            "start": 2760.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ello que en su ideario para encausar al",
            "start": 2763.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pa\u00eds mencion\u00f3 hay que fabricar nuestras",
            "start": 2765.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "propias armas y municiones si no",
            "start": 2767.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "queremos que nuestros asuntos internos",
            "start": 2769.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los resuelvan aquellos que nos las",
            "start": 2771.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "proporcionan el 16 de octubre de",
            "start": 2773.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "1916 expidi\u00f3 el decreto que dio vida al",
            "start": 2777.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "departamento de establecimientos",
            "start": 2780.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "fabriles y aprovisionamientos militares",
            "start": 2782.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dependiente de las secretar\u00eda de guerra",
            "start": 2784.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y marina integrando a este diversos",
            "start": 2786.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "talleres Incluyendo los de aeron\u00e1utica",
            "start": 2789.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este hecho dio origen a la organizaci\u00f3n",
            "start": 2791.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "formal de la industria militar sobre",
            "start": 2794.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este decreto el general revolucionario",
            "start": 2796.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Francisco l urquizo Indic\u00f3 que",
            "start": 2798.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza procuraba tener un",
            "start": 2800.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "abastecimiento seguro de armas y",
            "start": 2802.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "municiones producidas en el pa\u00eds debido",
            "start": 2804.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a que en ese momento los extranjeros",
            "start": 2807.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "influ\u00edan en la Revoluci\u00f3n Mexicana al",
            "start": 2809.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "otorgar o negar armamento a los",
            "start": 2811.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "distintos grupos en",
            "start": 2813.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conflicto posteriormente en",
            "start": 2814.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1947 se crea el departamento de la",
            "start": 2817.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "industria militar y se concentran todas",
            "start": 2820.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "las factor\u00edas dedicadas a la producci\u00f3n",
            "start": 2822.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de materiales de guerra en los complejos",
            "start": 2824.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "industriales de Tecamachalco y Santa Fe",
            "start": 2826.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "donde laboraron civiles y militares",
            "start": 2829.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "destacando como fuerza de trabajo Los",
            "start": 2831.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "artilleros t\u00e9cnicos llamados",
            "start": 2834.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "posteriormente ingenieros artilleros",
            "start": 2836.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "siendo hasta",
            "start": 2838.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "1960 que entra en funcionamiento la",
            "start": 2840.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Escuela Militar de ingenieros de la cual",
            "start": 2842.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "807 ingenieros industriales el predio de",
            "start": 2846.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Santa Fe se consider\u00f3 desde entonces un",
            "start": 2849.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "\u00e1rea estrat\u00e9gica para la seguridad",
            "start": 2852.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional por fabricarse en sus",
            "start": 2854.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "instalaciones diverso material de guerra",
            "start": 2856.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "requerido por el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2859.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para su operaci\u00f3n adiestramiento y en su",
            "start": 2861.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "caso para sostener un esfuerzo de guerra",
            "start": 2864.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contribuyendo esta factor\u00eda al",
            "start": 2866.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "crecimiento y progreso del entonces",
            "start": 2868.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblo de Santa Fe situaci\u00f3n similar",
            "start": 2870.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ocurrir\u00e1 en el municipio de Oriental",
            "start": 2873.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Puebla con el establecimiento y",
            "start": 2875.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "desarrollo de este nuevo complejo",
            "start": 2877.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Industrial la configuraci\u00f3n geogr\u00e1fica",
            "start": 2879.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de ese predio y el crecimiento de la",
            "start": 2882.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Mancha urbana fue limitando la",
            "start": 2884.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de nuevas f\u00e1bricas o la",
            "start": 2886.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de las ya existentes",
            "start": 2888.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "impidiendo la modernizaci\u00f3n de las",
            "start": 2889.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "capacidades fabriles y tecnol\u00f3gicas por",
            "start": 2891.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo que desde el punto de vista t\u00e9cnico",
            "start": 2894.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y estrat\u00e9gico el predio de",
            "start": 2896.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Santa Fe poco a poco fue dejando de ser",
            "start": 2899.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "funcional no obstante a lo largo de las",
            "start": 2901.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "\u00faltimas d\u00e9cadas industria militar ha",
            "start": 2904.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "evolucionado acorde las necesidades con",
            "start": 2906.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n de investigar dise\u00f1ar y",
            "start": 2908.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desarrollar tecnolog\u00eda para producir",
            "start": 2911.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ensamblar y mantener el material de",
            "start": 2913.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "guerra veh\u00edculos militares maquinaria y",
            "start": 2915.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo aquel equipo Industrial que permita",
            "start": 2918.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "satisfacer las necesidades de las",
            "start": 2920.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas para coadyuvar a",
            "start": 2922.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "preservar la seguridad nacional",
            "start": 2924.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constituy\u00e9ndose en un factor primordial",
            "start": 2926.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para fortalecer los sistemas de",
            "start": 2929.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "funcionamiento del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 2930.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicanos es as\u00ed como laci\u00f3n",
            "start": 2932.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "general de la industria militar defini\u00f3",
            "start": 2935.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n de ser una industria nacional",
            "start": 2937.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "competitiva con capital humano",
            "start": 2939.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especializado que contribuyera al",
            "start": 2941.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional mediante la",
            "start": 2943.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n aplicada a Independencia",
            "start": 2945.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica para generar productos",
            "start": 2947.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "militares e industriales innovadores",
            "start": 2949.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "confiables seguros y de calidad",
            "start": 2952.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comprometi\u00e9ndose con el cuidado del",
            "start": 2954.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "medio ambiente adem\u00e1s de fortalecer las",
            "start": 2956.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "relaciones comerciales estrat\u00e9gicas en",
            "start": 2958.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el entorno nacional regional y global",
            "start": 2960.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bajo estos dos conceptos durante el 2017",
            "start": 2963.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y 2018 inici\u00f3 el traslado de la",
            "start": 2967.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "industria militar al predio denominado",
            "start": 2970.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la c\u00e9lula con un avance del 12.4 por y",
            "start": 2972.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "del 2019 al 2024 con motivo de la",
            "start": 2976.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la guardia nacional y a fin",
            "start": 2980.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de apoyar con armamento y municiones a",
            "start": 2982.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales concluy\u00f3 su",
            "start": 2984.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "traslado y aceler\u00f3 su modernizaci\u00f3n en",
            "start": 2986.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2989.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "87.6 lo que involucr\u00f3 la construcci\u00f3n de",
            "start": 2990.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "instalaciones y la adquisici\u00f3n de de",
            "start": 2993.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nuevo equipamiento para satisfacer en",
            "start": 2995.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tiempo y forma las necesidades del",
            "start": 2997.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea Guardia nacional y",
            "start": 2999.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entidades federativas con esta",
            "start": 3003.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n tambi\u00e9n de manera",
            "start": 3005.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica se re\u00fanen en un solo campo",
            "start": 3007.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "militar los dos complejos fabriles para",
            "start": 3009.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ampliar sus capacidades de producci\u00f3n de",
            "start": 3012.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "armamento y municiones que permitan",
            "start": 3014.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cumplir de manera eficiente sus",
            "start": 3016.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "funciones a trav\u00e9s de la modernizaci\u00f3n",
            "start": 3018.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de su infraestructura disponiendo de",
            "start": 3020.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "instalaciones nuevas y con equipamiento",
            "start": 3022.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de \u00faltima gener",
            "start": 3024.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este conjunto Industrial militar Integra",
            "start": 3026.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en su infraestructura un edificio de",
            "start": 3029.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gobierno una subdirecci\u00f3n de",
            "start": 3031.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n 14 f\u00e1bricas de producci\u00f3n",
            "start": 3032.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "una ensambladora de veh\u00edculos en donde",
            "start": 3035.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "destacan dos pistas de pruebas una de",
            "start": 3038.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "500 m de longitud y una todo terreno de",
            "start": 3040.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "292 Met de longitud integrada por 10",
            "start": 3043.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos con diferentes",
            "start": 3046.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "configuraciones del terreno tambi\u00e9n se",
            "start": 3047.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Cuenta con 20 polvorines un taller de",
            "start": 3050.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fusi\u00f3n un campo de pruebas \u00e1reas de",
            "start": 3052.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desarrollo e investigaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y",
            "start": 3055.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de mantenimiento cuatro almacenes",
            "start": 3057.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "generales un batall\u00f3n de servicios",
            "start": 3059.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "especiales un edificio de seguridad",
            "start": 3061.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "f\u00edsica dos comedores dos alojamientos",
            "start": 3063.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para personal una secci\u00f3n de salud",
            "start": 3066.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ocupacional dos plantas potabilizadoras",
            "start": 3068.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de agua y dos plantas tratadoras de",
            "start": 3071.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aguas residuales entre",
            "start": 3073.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "otras De igual forma se adquiri\u00f3",
            "start": 3076.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "maquinaria y equipo industrial de Nueva",
            "start": 3079.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n as\u00ed como diverso equipamiento",
            "start": 3081.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "para la vida y operaci\u00f3n de este",
            "start": 3083.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "conjunto abril sobresaliendo la",
            "start": 3084.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n en el 2022 del sistema de",
            "start": 3087.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "fusi\u00f3n y carga de explosivos para",
            "start": 3089.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "granadas calibre 60 81 105 y 120 mm la",
            "start": 3091.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "capacidad instalada en este conjunto de",
            "start": 3097.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas ha permitido manufacturar",
            "start": 3100.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "durante la presente administraci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3102.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de 47,000 armas de diferentes",
            "start": 3105.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas 780,000 refacciones y",
            "start": 3107.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "accesorios 67 millones de cartuchos de",
            "start": 3110.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "diferentes calibres 34 7000 granadas as\u00ed",
            "start": 3113.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como 500,000 art\u00edculos de serigraf\u00eda de",
            "start": 3116.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "igual manera se ha proporcionado",
            "start": 3119.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mantenimiento a m\u00e1s de 21000 armas y",
            "start": 3121.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "accesorios 9600 veh\u00edculos blindados 600",
            "start": 3124.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "bocas de fuego 300 simuladores de tiro y",
            "start": 3128.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "285 astas bandera como parte del apoyo",
            "start": 3132.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "interinstitucional actualmente la",
            "start": 3136.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "industria militar fabrica fusiles fx0 fs",
            "start": 3138.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "calibre",
            "start": 3143.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "5.56 mm",
            "start": 3143.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que son comercializados a las entidades",
            "start": 3146.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "federativas para su empleo en",
            "start": 3148.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "actividades de seguridad p\u00fablica la",
            "start": 3149.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica ha sido una",
            "start": 3152.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "premisa de la direcci\u00f3n general de la",
            "start": 3154.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "industria militar y atendiendo a ello a",
            "start": 3156.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la fecha cuenta con 132 registros de",
            "start": 3158.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "propiedad intelectual que incluyen entre",
            "start": 3161.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "otras cuatro patentes 40 dise\u00f1os",
            "start": 3163.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "industriales y 48 marcas sobresaliendo",
            "start": 3166.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un microrobot",
            "start": 3169.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "explorador para la b\u00fasqueda y rescate de",
            "start": 3171.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "personas atrapadas en instalaci\u00f3n",
            "start": 3173.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Asimismo se encuentran desarrollando 26",
            "start": 3176.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proyectos de investigaci\u00f3n en",
            "start": 3180.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con instituciones p\u00fablicas",
            "start": 3181.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n superior y centros de",
            "start": 3183.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n nacionales destacando",
            "start": 3185.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "entre otros el dise\u00f1o y fabricaci\u00f3n de",
            "start": 3188.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la familia de armamento chikat que",
            "start": 3190.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "incluye armas individuales y colectivas",
            "start": 3192.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "municiones de diferentes calibres un",
            "start": 3195.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sistema de radar y vigilancia a\u00e9rea dos",
            "start": 3197.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos t\u00e1cticos blindados dn11 y",
            "start": 3200.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quitam una torreta",
            "start": 3203.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "360 gr un sistema de posicionamiento",
            "start": 3205.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "remoto de armas un dispositivo",
            "start": 3209.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico de punter\u00eda as\u00ed como Aceros",
            "start": 3211.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y vidrios blindados para uso militar por",
            "start": 3214.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo que respecta a la capacitaci\u00f3n del",
            "start": 3217.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "personal de la industria militar se han",
            "start": 3219.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "celebrado 13 convenios de colaboraci\u00f3n",
            "start": 3221.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con instituciones Nacionales con el",
            "start": 3224.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de incrementar las capacidades",
            "start": 3226.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "intelectuales en las diversas",
            "start": 3228.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "especialidades hoy la industria militar",
            "start": 3231.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mexicana ha fortalecido el desarrollo y",
            "start": 3233.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica con la",
            "start": 3235.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "perspectiva de incrementar las",
            "start": 3237.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "capacidades del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 3239.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanos permiti\u00e9ndole satisfacer las",
            "start": 3241.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "necesidades de ingenios b\u00e9licos e",
            "start": 3244.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "insumos de variada naturaleza la",
            "start": 3246.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n de este complejo Industrial",
            "start": 3248.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "al Estado de Puebla ha permitido la",
            "start": 3250.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "materializaci\u00f3n del proyecto del",
            "start": 3253.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobierno de la Rep\u00fablica de desarrollar",
            "start": 3254.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la cuarta secci\u00f3n del Bosque de",
            "start": 3257.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Chapultepec en la que la secretar\u00eda de",
            "start": 3258.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la defensa nacional entreg\u00f3 al gobierno",
            "start": 3260.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "capitalino po m\u00e1s 9 hect\u00e1reas de bosque",
            "start": 3263.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "donde actualmente se impulsa por parte",
            "start": 3266.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de cultura el",
            "start": 3269.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "desarrollo art\u00edstico y cultural m\u00e1s",
            "start": 3270.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "grande de latinoam\u00e9rica que alberga",
            "start": 3272.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parques museos \u00e1reas naturales espacios",
            "start": 3274.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de recreaci\u00f3n y Rutas peatonales para",
            "start": 3278.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "esparcimiento de la poblaci\u00f3n y donde",
            "start": 3280.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "sobresalen tres instalaciones el",
            "start": 3282.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "excuartel militar y la exf\u00e1brica de",
            "start": 3284.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00f3lvora que integrar\u00e1n un \u00e1rea de",
            "start": 3287.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n cultural para obras",
            "start": 3289.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "itinerantes as\u00ed como un teatro al aire",
            "start": 3291.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "libre y la ermita de Santa Fe ser\u00e1",
            "start": 3293.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "convertido en un museo de sitio y",
            "start": 3296.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "espacio comunitario adem\u00e1s las antiguas",
            "start": 3298.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estructuras del ensambladora militar",
            "start": 3301.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n la sede de la nueva cineteca",
            "start": 3303.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nacional \u00e1rea que adicionalmente",
            "start": 3306.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "funciona como un importante pulm\u00f3n verde",
            "start": 3308.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "En beneficio de los habitantes de la",
            "start": 3311.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "capital del pa\u00eds en este sentido es",
            "start": 3312.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "importante destacar que adicionalmente",
            "start": 3316.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la reubicaci\u00f3n del complejo fabril ha",
            "start": 3318.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contribuido a la derrama econ\u00f3mica en la",
            "start": 3321.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n ya que durante su construcci\u00f3n se",
            "start": 3323.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "originaron m\u00e1s de 8000 empleos directos",
            "start": 3325.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "e indirectos mejorando los niveles de",
            "start": 3327.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bienestar social y la seguridad para los",
            "start": 3330.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "habitantes de este y otros municipios",
            "start": 3332.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1os actualmente se generan m\u00e1s de",
            "start": 3334.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "3000 empleos que benefician directamente",
            "start": 3337.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a los habitantes de la localidad siendo",
            "start": 3339.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s una opci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 3342.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico y profesional de los j\u00f3venes de",
            "start": 3344.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "esta entidad Cabe destacar que Gracias",
            "start": 3347.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al apoyo del gobierno del Estado de",
            "start": 3350.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Puebla fue posible reubicar la industria",
            "start": 3352.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "milit a estas magnas instalaciones",
            "start": 3354.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "siendo determinante la valiosa",
            "start": 3357.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n del ayuntamiento municipal",
            "start": 3358.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de Oriental y su poblaci\u00f3n quienes nos",
            "start": 3360.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "han acogido como parte de su sociedad",
            "start": 3362.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "los ingenieros industriales tuvieron un",
            "start": 3365.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "papel relevante durante la contingencia",
            "start": 3368.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del covid-19 llevando a cabo la",
            "start": 3370.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n de 116 instalaciones",
            "start": 3372.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sanitarias entre hospitales civiles",
            "start": 3375.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "militares y unidades operativas como de",
            "start": 3377.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terapia intensiva realizando trabajos de",
            "start": 3380.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o y coordinaci\u00f3n de equipo",
            "start": 3382.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "industrial de red de gases medicinales",
            "start": 3384.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "puesta en marcha de unidades manejadoras",
            "start": 3386.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de aire y climatizaci\u00f3n instalaci\u00f3n de",
            "start": 3388.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "plantas generadoras de energ\u00eda y",
            "start": 3391.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "subestaciones el\u00e9ctricas entre otros",
            "start": 3393.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "actividades que en conjunto beneficiaron",
            "start": 3396.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a poco m\u00e1s de 141,000 mexicanos entre",
            "start": 3398.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "marzo de 2020 y mayo de",
            "start": 3402.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "2023 es as\u00ed como la industria militar se",
            "start": 3404.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posiciona como un organismo p\u00fablico",
            "start": 3408.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "\u00fanico en su tipo con una visi\u00f3n",
            "start": 3410.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "socialmente responsable competitiva y",
            "start": 3412.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "moderna demostrando a lo largo de m\u00e1s de",
            "start": 3415.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "107 a\u00f1os de historia que ha evolucionado",
            "start": 3417.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en infraestructura equipamiento y",
            "start": 3420.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda integr\u00e1ndose actualmente con",
            "start": 3422.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "destacadas mujeres y hombres",
            "start": 3424.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "profesionales que con su labor diaria",
            "start": 3426.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cuan con el incremento del poder",
            "start": 3428.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional y con el desarrollo de",
            "start": 3430.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico gobierno de",
            "start": 3434.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico vamos a empezar comenzamos vamos",
            "start": 3439.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "por ac\u00e1",
            "start": 3443.839,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3448.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a a dividir como",
            "start": 3449.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3452.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "alternar Puebla",
            "start": 3454.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3456.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "periodistas de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3458.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nacionales bueno Buenos d\u00edas presidente",
            "start": 3466.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "soyam de",
            "start": 3469.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "\u00e1ngulo",
            "start": 3471.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "preguntarle del 5 de mayo pues es una",
            "start": 3473.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fecha relevante donde se recuerdan los",
            "start": 3477.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "combatientes hay que recordar que hubo",
            "start": 3480.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tres Juanes Juan Francisco Lucas Juan",
            "start": 3484.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Cris\u00f3stomo Bonilla y Juan neeno",
            "start": 3486.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nepomuseno M\u00e9ndez que por cierto sus",
            "start": 3489.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nombres ya fueron inscritos en con",
            "start": 3492.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "letras de oro en el senado pero falta",
            "start": 3494.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la reinvindicaci\u00f3n de otros H\u00e9roes",
            "start": 3497.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas como el",
            "start": 3500.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "coronel Manuel Molina eh Pues que fue",
            "start": 3501.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reconocido como el primer combatiente de",
            "start": 3505.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "estas batallas y el gobernador Sergio",
            "start": 3507.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n lo ha invitado para el desfile",
            "start": 3510.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "del 5 de mayo sabemos que est\u00e1 la veda",
            "start": 3512.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "electoral pero pues preguntarle si",
            "start": 3514.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1 este a este desfile s\u00ed me invit\u00f3",
            "start": 3517.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "el gobernador y ya aceptamos vamos a",
            "start": 3522.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "estar el d\u00eda 5 de mayo en esa",
            "start": 3526.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n hist\u00f3rica fundamental de",
            "start": 3531.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 3534.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de nuestra patria vamos a a estar en",
            "start": 3535.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Puebla presidente mi segunda pregunta es",
            "start": 3540.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un tema internacional me gustar\u00eda",
            "start": 3543.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conocer su opini\u00f3n de la entrevista que",
            "start": 3545.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hizo el periodista Tucker carlson al",
            "start": 3547.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente Vladimir",
            "start": 3550.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Putin C\u00f3mo ve su perspectiva hay cambios",
            "start": 3552.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 cambios en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en la",
            "start": 3556.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "configuraci\u00f3n mundial de los pa\u00edses cu\u00e1l",
            "start": 3557.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Deber\u00eda ser el papel de Estados Unidos",
            "start": 3560.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l el de Rusia cu\u00e1l el de ch y el el",
            "start": 3562.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "resto de los pa\u00edses Gracias bueno no vi",
            "start": 3566.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3569.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entrevista nosotros estamos a favor del",
            "start": 3571.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 3575.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y de la",
            "start": 3577.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "paz en",
            "start": 3580.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la \u00faltima",
            "start": 3581.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n a la que asistimos",
            "start": 3584.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en San Francisco un encuentro de pa\u00edses",
            "start": 3587.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3591.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 3593.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico celebramos yo particip\u00e9",
            "start": 3596.799,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "y felicit\u00e9 a los presidentes de China y",
            "start": 3603.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 3608.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 3610.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reunieron",
            "start": 3612.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo una reuni\u00f3n",
            "start": 3615.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "bilateral",
            "start": 3618.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hablaron los dos presidentes y",
            "start": 3621.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que ese es el camino el del di\u00e1logo el",
            "start": 3625.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 3629.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "controversias el de no apostar al",
            "start": 3633.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "armamentismo",
            "start": 3636.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3639.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "procurar por encima de todo el bienestar",
            "start": 3640.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de los pueblos esa es nuestra postura de",
            "start": 3645.28,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior no a las hegemon\u00edas",
            "start": 3650.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "que se respeten las independencias las",
            "start": 3655.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas de todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 3659.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y de todos los pueblos eso es lo que",
            "start": 3662.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 3664.76,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "comentar qui\u00e9n",
            "start": 3669.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "sigue Presidente buenos d\u00edas Violeta",
            "start": 3675.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda de",
            "start": 3678.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ult quiero preguntar ha",
            "start": 3679.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ha administraci\u00f3n saber eh En el sentido",
            "start": 3683.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de que administraciones pasadas han",
            "start": 3687.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado involucradas en esta corrupci\u00f3n",
            "start": 3690.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 ha hecho realmente su gobierno para",
            "start": 3692.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tratar de de Pues de detener a todas",
            "start": 3695.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esas personas que fueron involucradas en",
            "start": 3698.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este tipo de de delitos en gobiernos",
            "start": 3701.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pasados y tambi\u00e9n le quiero preguntar",
            "start": 3703.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "e usted ayer en su evento que se tuvo en",
            "start": 3706.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el barrio de San Antonio reconoci\u00f3 el",
            "start": 3711.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trabajo de el gobernador Sergio salm\u00f3n",
            "start": 3713.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "preguntarle Y esa ha sido mi duda desde",
            "start": 3716.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n de Luis Miguel Barbosa",
            "start": 3719.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 Se gener\u00f3 para que hubiese",
            "start": 3722.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "un rompimiento durante el gobierno de",
            "start": 3726.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Luis Miguel Barbosa porque pues muy",
            "start": 3729.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pocas veces ven\u00eda usted y ten\u00edamos muy",
            "start": 3731.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "poco apoyo en cuestiones de",
            "start": 3734.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "infraestructura ahora es todo lo",
            "start": 3736.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "contrario Eso es todo gracias presidente",
            "start": 3738.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "bueno yo creo que hemos avanzado",
            "start": 3743.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3746.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el combate a la",
            "start": 3749.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n yo sostengo que ese era el",
            "start": 3752.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "principal problema de",
            "start": 3757.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la",
            "start": 3760.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Y por esa corrupci\u00f3n que",
            "start": 3763.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "imperaba pues hab\u00eda mucha",
            "start": 3769.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desigualdad ec econ\u00f3mica y",
            "start": 3772.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3775.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 3777.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 3779.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violencia se",
            "start": 3783.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "ha frenado la",
            "start": 3788.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en lo que corresponde sobre",
            "start": 3791.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todo al poder",
            "start": 3794.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ejecutivo no hemos permitido que se",
            "start": 3796.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "roben el dinero del presupuesto que es",
            "start": 3799.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo",
            "start": 3802.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y se ha avanzado",
            "start": 3805.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mucho en ese",
            "start": 3806.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sentido cu\u00e1nto hemos",
            "start": 3810.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ahorrado por no permitir la",
            "start": 3812.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n varios",
            "start": 3818.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "billones de",
            "start": 3821.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pesos nada",
            "start": 3824.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tengamos en",
            "start": 3829.279,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuenta que ahora",
            "start": 3832.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "el gobierno est\u00e1",
            "start": 3836.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "destinando 2 billones",
            "start": 3839.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "700000 millones de",
            "start": 3843.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pesos para programas de",
            "start": 3847.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bienestar eso nunca en la historia se",
            "start": 3851.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3856.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "visto y todo ese",
            "start": 3858.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "dinero se ha",
            "start": 3862.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "obtenido porque ya no hay",
            "start": 3866.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya no se",
            "start": 3871.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "permite que las grandes corporaciones",
            "start": 3875.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 3878.599,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "financieras no paguen",
            "start": 3882.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "impuestos porque as\u00ed",
            "start": 3884.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "era las grandes empresas los bancos no",
            "start": 3889.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos",
            "start": 3892.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "se les",
            "start": 3895.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "condonan los",
            "start": 3897.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "impuestos miles de millones de pesos eso",
            "start": 3900.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3904.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 y",
            "start": 3905.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ahora ha mejorado el",
            "start": 3909.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ingreso en la hacienda",
            "start": 3913.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3917.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3919.43,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "de tres",
            "start": 3921.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 3927.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3931.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ingresos por contribuciones Cuando",
            "start": 3933.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "llegamos de 3",
            "start": 3936.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 3939.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a 4",
            "start": 3941.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "billones y",
            "start": 3944.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "medio ha habido un incremento en 5 a\u00f1os",
            "start": 3948.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de un bill\u00f3n 500000",
            "start": 3953.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "millones t\u00e9rminos cuantitativos o sea se",
            "start": 3957.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ha incrementado la",
            "start": 3961.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n pero tambi\u00e9n hemos ahorrado",
            "start": 3964.16,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "mucho porque ya no se firman contratos",
            "start": 3969.4,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "leoninos qu\u00e9 son estos contratos",
            "start": 3974.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "leoninos pues son contratos que se",
            "start": 3977.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "firmaban con los grupos",
            "start": 3981.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos m\u00e1s",
            "start": 3987.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cercanos al",
            "start": 3988.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobierno por",
            "start": 3991.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 3994.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se pagaba",
            "start": 3996.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo por el mantenimiento de",
            "start": 3999.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 4002.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "privadas se construyeron reclusorios por",
            "start": 4005.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "empresas y se les ten\u00eda que",
            "start": 4008.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 4013.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4014.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "preso 5000 pesos",
            "start": 4017.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "diarios un",
            "start": 4022.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abuso lo",
            "start": 4025.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4027.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se construyeron",
            "start": 4030.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hospitales y se ten\u00eda que",
            "start": 4035.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pagar por esos",
            "start": 4038.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hospitales a\u00f1o con",
            "start": 4042.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "estamos por terminar un convenio leonino",
            "start": 4045.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de esa",
            "start": 4048.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "naturaleza en la",
            "start": 4051.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se ten\u00edan que pagar",
            "start": 4053.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "140,000 millones de pesos por nueve",
            "start": 4057.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hospitales y se hizo se llev\u00f3 a cabo un",
            "start": 4061.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "aval\u00fao y valen 6000",
            "start": 4065.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "millones Entonces",
            "start": 4070.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vamos a a",
            "start": 4072.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "comprar los nuevos hospitales vamos a",
            "start": 4075.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "entregar los 6000 millones y no",
            "start": 4078.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "140.000",
            "start": 4081.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "millones lo mismo en la compra de las",
            "start": 4084.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "medicinas 10 empresas distribuidoras ni",
            "start": 4090.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 4094.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 4095.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vinculados a los pol\u00edticos",
            "start": 4097.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "corruptos le vend\u00edan a al",
            "start": 4101.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "gobierno 100,000 millones de pesos al",
            "start": 4105.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de",
            "start": 4109.679,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "medicinas desde",
            "start": 4112.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "luego a precios",
            "start": 4115.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos todo eso se ha ido",
            "start": 4118.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "terminando el",
            "start": 4123.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "huachicol Cuando llegamos se robaban",
            "start": 4125.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "80.000 barriles",
            "start": 4130.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "diarios de",
            "start": 4132.799,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gasolinas 800.000",
            "start": 4135.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "barriles hemos",
            "start": 4138.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "bajado",
            "start": 4140.759,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4142.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "4500 9 5% menos nos hemos",
            "start": 4148.44,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ahorrado por no permitir el robo del",
            "start": 4154.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "huachicol en el tiempo que llevamos",
            "start": 4157.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "300000 millones de pesos",
            "start": 4160.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4165.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eso pues hay que",
            "start": 4167.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "seguir combatiendo la",
            "start": 4169.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque antes el gobierno",
            "start": 4173.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estaba al",
            "start": 4176.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "servicio de una",
            "start": 4177.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "mafia por eso tambi\u00e9n",
            "start": 4183.159,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh son las",
            "start": 4188.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "protestas los enojos",
            "start": 4191.359,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como la manifestaci\u00f3n de",
            "start": 4194.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ayer porque los que estaban",
            "start": 4197.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "antes ya sea en el gobierno o ya sean",
            "start": 4201.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los que se beneficiaban con la",
            "start": 4205.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 4208.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "inconformes y quieren",
            "start": 4213.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "regresar y yo tambi\u00e9n quiero que",
            "start": 4216.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "regresen pero lo que se",
            "start": 4219.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "robaron",
            "start": 4222.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4225.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4227.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Ahora se",
            "start": 4228.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "disfrazan de dem\u00f3cratas",
            "start": 4231.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cuando ellos eran los m\u00e1s tenaces",
            "start": 4236.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "violadores de los derechos del",
            "start": 4242.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4247.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dicen vamos a defender nuestra",
            "start": 4250.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "democracia Cu\u00e1l",
            "start": 4252.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "es la democracia de",
            "start": 4255.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ellos pues",
            "start": 4259.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4262.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que funciona nada m\u00e1s como",
            "start": 4265.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parapeto cuando en",
            "start": 4273.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "realidad lo que hab\u00eda era El dominio de",
            "start": 4278.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una oligarqu\u00eda",
            "start": 4282.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corrupta la oligarqu\u00eda",
            "start": 4284.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es el gobierno de una",
            "start": 4287.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "minor\u00eda el gobierno de los",
            "start": 4291.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ricos la democracia es el gobierno del",
            "start": 4294.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pueblo la democracia que ellos",
            "start": 4299.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 4303.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es la de El",
            "start": 4306.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "poder sin",
            "start": 4310.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblo democracia es poder del pueblo",
            "start": 4312.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Pero ellos quieren democracia sin",
            "start": 4317.28,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "pueblo nada m\u00e1s para las",
            "start": 4320.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "minor\u00edas por eso est\u00e1n enojados y las",
            "start": 4326.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as llam\u00e1ndome narco",
            "start": 4333.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4337.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente como tengo autoridad",
            "start": 4339.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 4342.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues estoy",
            "start": 4346.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "protegido porque lo que estimo m\u00e1s",
            "start": 4349.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importante en mi vida es la",
            "start": 4352.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "honestidad y por eso no",
            "start": 4356.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "pueden y vaya",
            "start": 4360.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que destinan much\u00edsimo",
            "start": 4367.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dinero a la compra de Bots",
            "start": 4369.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ponen en las",
            "start": 4374.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 4377.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente narco",
            "start": 4379.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "amlo",
            "start": 4382.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "amlo",
            "start": 4385.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4387.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "narcotraficante y",
            "start": 4389.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "aparece en las redes que ven ese",
            "start": 4392.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 4398.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "200 millones de personas o m\u00e1s",
            "start": 4400.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4405.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "verdad es que son robots",
            "start": 4406.56,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "compran en redes",
            "start": 4411.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sociales estas llamadas granjas de",
            "start": 4417.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Bots no son",
            "start": 4420.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "personas de carne y hueso y un",
            "start": 4423.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pedazo de",
            "start": 4428.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pescuezo son este",
            "start": 4431.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4434.239,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "publicistas la",
            "start": 4438.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "otra lanzada va en el",
            "start": 4441.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sentido de",
            "start": 4444.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que soy un",
            "start": 4446.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "dictador f\u00edjense es como el mundo al",
            "start": 4450.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s ellos son los dem\u00f3cratas",
            "start": 4454.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Nosotros somos La",
            "start": 4459.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 4462.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4467.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ellos no tienen nada que ver con el",
            "start": 4471.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico nosotros somos los",
            "start": 4475.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "narcotraficantes",
            "start": 4483.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuando ellos",
            "start": 4484.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estaban se padeci\u00f3 en M\u00e9xico de un",
            "start": 4487.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "narcoestado",
            "start": 4491.92,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 4496.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pruebas no",
            "start": 4498.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con calumnias Ah\u00ed est\u00e1 Garc\u00eda",
            "start": 4501.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Luna que fue secretario de",
            "start": 4505.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "seguridad de Calder\u00f3n y",
            "start": 4510.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4516.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y protegido por muchos de los que fueron",
            "start": 4518.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ayer a la marcha",
            "start": 4521.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 4525.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que eso quieren que se",
            "start": 4527.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "olvide y yo soy el que tengo relaci\u00f3n",
            "start": 4532.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 4536.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 4537.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pruebas traen periodistas",
            "start": 4542.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mercenarios del extranjero hacer",
            "start": 4546.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "art\u00edculos que difunden por todo el mundo",
            "start": 4549.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "desde luego con todo el manejo que",
            "start": 4554.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienen de la mayor\u00eda de los",
            "start": 4557.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "medios de manipulaci\u00f3n en M\u00e9xico con",
            "start": 4560.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "honrosas",
            "start": 4563.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "excepciones porque parte de esta",
            "start": 4564.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Mafia",
            "start": 4569.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es pues",
            "start": 4572.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eh la industria vamos a llamar por",
            "start": 4577.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cierto muy lucrativa",
            "start": 4581.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "de la supuesta informaci\u00f3n o",
            "start": 4585.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n no",
            "start": 4588.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ustedes los",
            "start": 4590.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajadores de los medios no ustedes",
            "start": 4592.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4596.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "periodistas y no todos los medios estoy",
            "start": 4598.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "hablando de los monopolios de los",
            "start": 4602.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "medios que forman parte de estos",
            "start": 4606.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 4612.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de intereses",
            "start": 4614.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "creados no solo en M\u00e9xico en el",
            "start": 4616.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mundo por",
            "start": 4620.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eso enfrentamos toda una campa\u00f1a",
            "start": 4622.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica de ataques",
            "start": 4627.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "constante pero me da much\u00edsimo gusto es",
            "start": 4630.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "un timbre de Orgullo El que no",
            "start": 4633.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "puedan nada",
            "start": 4638.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este la gente",
            "start": 4641.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 4644.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "despierta porque ha",
            "start": 4646.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "funcionado lo que llamamos la revoluci\u00f3n",
            "start": 4648.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 4652.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conciencias y estamos llevando a cabo en",
            "start": 4653.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico una transformaci\u00f3n muy profunda",
            "start": 4658.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "radical porque estamos arrancando de",
            "start": 4661.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ra\u00edz la",
            "start": 4664.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y lo estamos",
            "start": 4666.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "haciendo de manera",
            "start": 4669.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 4672.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "garantizando las libertades vivimos en",
            "start": 4673.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4675.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4676.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "libre donde",
            "start": 4679.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todos se pueden manifestar",
            "start": 4681.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "expresar Bueno hasta insultar al",
            "start": 4685.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente lo que no",
            "start": 4690.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en",
            "start": 4693.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas y el pa\u00eds",
            "start": 4698.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 4701.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 4704.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hacia la",
            "start": 4707.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y hay buenos",
            "start": 4711.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "resultados est\u00e1 creciendo la econom\u00eda",
            "start": 4714.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4717.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empleo no hay desempleo pr\u00e1cticamente en",
            "start": 4718.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4722.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay empleo",
            "start": 4723.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pleno los",
            "start": 4725.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 4728.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "han crecido han aumentado",
            "start": 4730.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como no se ve\u00eda en",
            "start": 4734.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas el peso es la moneda que m\u00e1s ha",
            "start": 4737.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "fortalecido con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en el",
            "start": 4741.84,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "mundo hay r\u00e9cord de inversi\u00f3n",
            "start": 4746.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "extranjera inversi\u00f3n for\u00e1nea que llega",
            "start": 4751.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4754.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds r\u00e9cord y lo agradezco",
            "start": 4756.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mucho aqu\u00ed en en",
            "start": 4760.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Puebla porque nuestros paisanos",
            "start": 4764.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "migrantes est\u00e1n enviando apoyos a sus",
            "start": 4770.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "familiares como nunca el a\u00f1o pasado",
            "start": 4773.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "632 millones de",
            "start": 4778.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares la",
            "start": 4782.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gente con menos",
            "start": 4788.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ingresos no han dejado de",
            "start": 4791.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "consumir no han dejado de contar con lo",
            "start": 4795.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 4799.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para poder satisfacer sus",
            "start": 4802.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "necesidades hemos reducido la",
            "start": 4807.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pobreza eso no se hab\u00eda logrado en",
            "start": 4811.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas a pesar de la",
            "start": 4817.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pandemia de todo el dolor y",
            "start": 4820.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que",
            "start": 4823.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 se logr\u00f3 en el tiempo que llevamos",
            "start": 4825.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 4828.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "gobierno reducir la",
            "start": 4829.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 4832.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "reducir la",
            "start": 4834.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desigualdad Entonces vamos",
            "start": 4837.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "bastante bien en el",
            "start": 4841.96,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y desde luego pues que hay una",
            "start": 4845.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 4851.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pero como dec\u00eda",
            "start": 4854.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez El Triunfo de la",
            "start": 4855.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n es moralmente",
            "start": 4860.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "imposible no pueden",
            "start": 4865.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar La mayor\u00eda de los dirigentes de",
            "start": 4868.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ese movimiento",
            "start": 4872.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "conservador son muy",
            "start": 4874.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "corruptos les gusta mucho el",
            "start": 4877.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dinero como dec\u00eda",
            "start": 4880.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del padre de nuestra",
            "start": 4883.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "patria cuando lo estaban exc",
            "start": 4886.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comulgando los",
            "start": 4889.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "realistas",
            "start": 4892.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 4894.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "replicaba a",
            "start": 4899.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ustedes lo \u00fanico que les",
            "start": 4902.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importa es el",
            "start": 4906.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dinero su Dios dec\u00eda Miguel hidalco a",
            "start": 4908.52,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "los oligarcas de entonces su Dios es el",
            "start": 4912.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "dinero y eso",
            "start": 4918.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1l es el Dios de",
            "start": 4921.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "crause el",
            "start": 4924.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "dinero Cu\u00e1l es el Dios de Claudio x",
            "start": 4927.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez el",
            "start": 4932.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dinero de todos",
            "start": 4936.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ellos puro",
            "start": 4939.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 4941.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero pues vivimos en un pa\u00eds libre y",
            "start": 4943.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "adelante Que",
            "start": 4948.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sigan nada",
            "start": 4950.719,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que como Yo escucho a la gente en la",
            "start": 4954.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "calle y estoy constantemente visitando",
            "start": 4960.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los pueblos me doy",
            "start": 4963.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuenta de que la gente ya no",
            "start": 4966.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "quiere que regrese los",
            "start": 4969.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "corruptos la gente lo que quiere es que",
            "start": 4973.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "contin\u00fae la",
            "start": 4978.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n acerca de tu pregunta",
            "start": 4980.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4984.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4988.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "gobernador Sergio Salom\u00f3n pues es",
            "start": 4991.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "un buen gobernante",
            "start": 4995.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "eh hemos trabajado muy juntos",
            "start": 4999.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hemos trabajado en beneficio de la gente",
            "start": 5004.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5008.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Puebla Puebla es uno de los estados en",
            "start": 5010.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "donde se",
            "start": 5013.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "redujo la",
            "start": 5015.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 5017.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y desde que estaba el finado Miguel",
            "start": 5019.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Barbosa hemos estado trabajando en",
            "start": 5023.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Puebla conozco lo comentaba yo",
            "start": 5026.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ayer Los 217 municipios de Puebla aqu\u00ed",
            "start": 5029.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 5034.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos con este",
            "start": 5037.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fr\u00edo a un",
            "start": 5039.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "grado saben",
            "start": 5041.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 5045.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "1990 porque ya llevamos a\u00f1os luchando",
            "start": 5049.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por la democracia",
            "start": 5053.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 5056.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh pasamos por aqu\u00ed caminando en el",
            "start": 5060.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "\u00c9xodo por la",
            "start": 5064.08,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "democracia me acuerdo",
            "start": 5067.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 5070.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Perote pasamos el",
            "start": 5077.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "24 de",
            "start": 5080.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "diciembre ah\u00ed amanecimos ah\u00ed fue la",
            "start": 5083.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Navidad y luego",
            "start": 5088.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "caminamos ha una",
            "start": 5091.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "hacienda en un lugar muy des\u00e9rtico",
            "start": 5095.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "semides\u00e9rtico y ah\u00ed nos quedamos no nos",
            "start": 5100.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "trataron muy bien casi en todos los",
            "start": 5102.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pueblos de este estado y donde pas\u00e1bamos",
            "start": 5106.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la gente muy solidaria muy",
            "start": 5110.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fraterna en esa",
            "start": 5113.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Hacienda Este no nos ataron muy bien nos",
            "start": 5116.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quedamos a dormir casi al interperie",
            "start": 5119.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pero luego llegamos Oriental y nos",
            "start": 5122.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trataron muy",
            "start": 5124.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bien y",
            "start": 5126.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh conozco pues",
            "start": 5128.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Oriental desde hace mucho tiempo gente",
            "start": 5131.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "muy buena trabajadora y ahora pues ya",
            "start": 5134.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Oriental se transform\u00f3 porque esta",
            "start": 5140.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "industria",
            "start": 5142.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "militar ha significado mucho",
            "start": 5144.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "empleo mucho",
            "start": 5147.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "beneficio para oriental",
            "start": 5149.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "para esta regi\u00f3n de Puebla y Sergio",
            "start": 5152.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n es un buen",
            "start": 5156.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "gobernante Y si voy a estar como ya lo",
            "start": 5159.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 el d\u00eda",
            "start": 5162.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "5 de",
            "start": 5164.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Mayo vamos a regresar a",
            "start": 5166.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 5170.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante puras",
            "start": 5173.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mujeres Buenos d\u00edas",
            "start": 5176.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente noticias",
            "start": 5178.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "preguntarle istas que est\u00e1n en contra de",
            "start": 5181.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la llegada de peristas a la fila de",
            "start": 5183.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Morena en el caso de Puebla de Pepe",
            "start": 5185.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "chedragui y qu\u00e9 proyectos tambi\u00e9n tiene",
            "start": 5187.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "para lo que resta de su administraci\u00f3n",
            "start": 5189.639,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5191.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Puebla lo",
            "start": 5192.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "segundo que me preguntastes que qu\u00e9",
            "start": 5194.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proyectos tiene para Puebla para lo que",
            "start": 5197.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "resta de su",
            "start": 5199.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n S\u00ed bueno en el caso",
            "start": 5201.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5205.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de Puebla Vamos a continuar trabajando",
            "start": 5207.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de manera coordinada",
            "start": 5210.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 5213.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "gobernador pienso que",
            "start": 5216.8,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "lo prioritario tiene que ser el dejar",
            "start": 5220.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "funcionando muy bien al 100 el sistema",
            "start": 5230.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5234.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica que",
            "start": 5235.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5241.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tengan m\u00e9dicos generales especialistas",
            "start": 5242.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los centros de salud los",
            "start": 5246.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hospitales que se puedan realizar",
            "start": 5248.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "estudios intervenciones",
            "start": 5252.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas",
            "start": 5257.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5259.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gratuito que no se cobre en los centros",
            "start": 5263.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de salud en los",
            "start": 5267.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hospitales y que se ofrezca un servicio",
            "start": 5269.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "de calidad como lo merece el pueblo que",
            "start": 5275.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5277.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "salud No es un privilegio es un derecho",
            "start": 5278.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5281.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueblo sobre eso estamos trabajando y en",
            "start": 5282.199,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "estos 7 meses que nos quedan vamos a",
            "start": 5288.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 5292.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mucho voy a regresar a Puebla",
            "start": 5294.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a en arbolar a levantar la bandera",
            "start": 5301.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "Blanca en materia de salud p\u00fablica y",
            "start": 5305.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "vamos a hacer lo mismo en 23 estados",
            "start": 5310.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "vamos a tener el mejor sistema de salud",
            "start": 5313.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del",
            "start": 5316.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mundo ya estamos trabajando en eso se ha",
            "start": 5318.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "avanzado bastante pero",
            "start": 5322.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "falta sin embargo estamos eh",
            "start": 5325.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dedicados a fortalecer el sistema de",
            "start": 5329.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 5333.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el gobernador es un buen promotor para",
            "start": 5334.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atraer",
            "start": 5340.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inversiones a",
            "start": 5341.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Puebla esto que se logr\u00f3 de una",
            "start": 5344.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de cerca de 1000 millones de",
            "start": 5347.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en",
            "start": 5350.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Volkswagen para",
            "start": 5352.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh los carros el\u00e9ctricos es una",
            "start": 5355.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n",
            "start": 5359.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5360.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo de el que se haya resuelto lo de la",
            "start": 5365.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "huelga",
            "start": 5368.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n de Audi es muy buena",
            "start": 5370.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 5376.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "porque fueron los trabajadores ahora ya",
            "start": 5377.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no es como",
            "start": 5381.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "antes se llev\u00f3 a cabo aprovecho",
            "start": 5382.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5386.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "recordarlo una reforma",
            "start": 5388.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "laboral y ahora los l\u00edderes no pueden",
            "start": 5390.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "firmar los",
            "start": 5396.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 5398.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "colectivos sin consulta a los",
            "start": 5400.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "trabajadores antes el",
            "start": 5405.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajador ni se",
            "start": 5408.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "enteraba de los arreglos que se hac\u00edan",
            "start": 5411.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "arriba por eso tambi\u00e9n hab\u00eda mucho",
            "start": 5415.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sindicato",
            "start": 5418.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 5420.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sindicatos de",
            "start": 5422.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "membretes",
            "start": 5424.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Ahora de acuerdo a la",
            "start": 5427.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "reforma laboral",
            "start": 5431.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 5434.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "l\u00edderes eh tienen que consultar a los",
            "start": 5436.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "trabajadores Ahora son los trabajadores",
            "start": 5442.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los que eligen a los",
            "start": 5446.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "l\u00edderes con voto libre directo",
            "start": 5447.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "secreto esa es una dos que cuando se",
            "start": 5454.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "firma un contrato se le tiene que",
            "start": 5459.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "consultar a los trabajadores y ayer se",
            "start": 5463.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 que ya se hab\u00edan llevado a cabo",
            "start": 5467.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "creo que una o dos consultas y los",
            "start": 5471.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "trabajadores hab\u00edan dicho no Y ayer",
            "start": 5474.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "dijeron",
            "start": 5478.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed y por por eso este incremento de",
            "start": 5480.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 5486.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "102 7 en salario y tres en prestaciones",
            "start": 5488.52,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed Entonces eso lo est\u00e1 promoviendo el",
            "start": 5493.719,
            "duration": 12.041
        },
        {
            "text": "gobernador y le va a ir muy bien a",
            "start": 5499.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Puebla le est\u00e1 yendo bien y le va a ir",
            "start": 5506.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mejor a",
            "start": 5508.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 5510.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya lo otro es la parte pol\u00edtica",
            "start": 5512.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "electoral no Quiero meterme en",
            "start": 5515.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eso seguimos",
            "start": 5521.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed Buenos d\u00edas presidente Esteban L\u00f3pez",
            "start": 5525.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de revista almanaque justamente hablaba",
            "start": 5528.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de sistema de salud preguntarle si en lo",
            "start": 5529.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que resta de su administraci\u00f3n vendr\u00eda a",
            "start": 5532.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inaugurar el hospital San Alejandro Y",
            "start": 5533.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para cu\u00e1ndo estar\u00eda listo antes de que",
            "start": 5535.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 5538.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este el gobierno vamos a inaugurar el",
            "start": 5540.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "hospital que est\u00e1 a cargo del seguro",
            "start": 5545.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n est\u00e1n construyendo",
            "start": 5548.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "no un hospital del IMS es",
            "start": 5551.32,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "ese a ver por favor",
            "start": 5556.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ay\u00fa este le informo presidente que el",
            "start": 5561.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hospal Alejandro fue daado durante \u00fatimo",
            "start": 5565.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "temblor y se pudo hacer la demolici\u00f3n",
            "start": 5569.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hasta que en el gobierno de usted llegan",
            "start": 5573.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es una demolici\u00f3n muy compleja el",
            "start": 5575.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito la estuvo revisando porque",
            "start": 5578.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estaba segmentada que fue lo que m\u00e1s",
            "start": 5580.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tiempo llev\u00f3 hoy ya lleva un avance de",
            "start": 5582.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 40% ya est\u00e1 en avances",
            "start": 5584.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importantes y parece que el d\u00eda 22 o 23",
            "start": 5587.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por ac\u00e1 Robledo junto con el",
            "start": 5590.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ingeniero de que est\u00e1 a cargo del Sedena",
            "start": 5593.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para darle paso a ese a ese hospital tan",
            "start": 5597.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5600.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed son de las obras que se tienen que",
            "start": 5602.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "concluir este centros de salud",
            "start": 5606.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh en construcci\u00f3n",
            "start": 5610.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mantenimiento equipos y los",
            "start": 5614.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospitales Buenos d\u00edas presidente eh",
            "start": 5622.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Quisiera tambi\u00e9n retomar un poco el tema",
            "start": 5625.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de proyectos de infraestructura para",
            "start": 5627.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Puebla saber cu\u00e1l es el avance",
            "start": 5630.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente que se tiene en el proyecto",
            "start": 5632.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sobre el tren eh Puebla Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5635.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Puebla Veracruz saber Eh pues Cu\u00e1les",
            "start": 5639.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ser\u00edan esos avances que hay y tambi\u00e9n eh",
            "start": 5642.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Hay algunos tram aqu\u00ed en Puebla de de",
            "start": 5646.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "v\u00edas f\u00e9rreas que est\u00e1n fuera de servicio",
            "start": 5649.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente C\u00f3mo ver\u00eda usted que la",
            "start": 5652.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima administraci\u00f3n contin\u00fae",
            "start": 5654.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "detonando y recuperando todo el sistema",
            "start": 5657.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de transporte ferroviario Y que adem\u00e1s",
            "start": 5659.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se recuperen todos los oficios que pues",
            "start": 5662.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "conllevan esta actividad empezando en",
            "start": 5664.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Puebla ese ser\u00eda un primer tema pues",
            "start": 5667.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "este este es el primer ferrrocarril",
            "start": 5670.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que funcion\u00f3 en M\u00e9xico",
            "start": 5675.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "e el primer tren de pasajeros del de",
            "start": 5679.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Puebla y luego a",
            "start": 5683.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Veracruz lo empez\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 5688.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y lo termin\u00f3 lo",
            "start": 5693.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 en",
            "start": 5695.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1873 el presidente Sebasti\u00e1n Lerdo de",
            "start": 5698.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tejaz",
            "start": 5702.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 5704.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tren de M\u00e9xico a",
            "start": 5706.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Veracruz 600",
            "start": 5711.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "km la gran",
            "start": 5716.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "obra en ese entonces ya conocen la",
            "start": 5718.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "historia de",
            "start": 5723.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "como el gobierno de",
            "start": 5725.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Cedillo de estos que quieren",
            "start": 5728.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5731.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regresar por sus",
            "start": 5733.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fueros privatizaron los",
            "start": 5736.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "trenes de",
            "start": 5739.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pasajeros sin",
            "start": 5743.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "embargo no hay crimen",
            "start": 5746.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "perfecto",
            "start": 5750.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 5752.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fall\u00f3 A lo mejor nunca pensaron que iba",
            "start": 5754.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a haber un gobierno como el",
            "start": 5758.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 5761.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y cuando entregan las",
            "start": 5763.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 5767.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 5769.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "18000 km de v\u00edas ferreas a dos",
            "start": 5770.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "empresas dos empresas 18000 km de v\u00edas",
            "start": 5777.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Ferras todo",
            "start": 5782.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente lo que eran los",
            "start": 5785.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 5787.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nacionales pero",
            "start": 5789.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 5793.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "establece de",
            "start": 5797.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5799.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 5802.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "necesitaba",
            "start": 5805.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "volver a poner en funcionamiento trenes",
            "start": 5807.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5812.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pasajeros el",
            "start": 5813.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "estado es decir el",
            "start": 5817.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gobierno pod\u00eda utilizar las",
            "start": 5820.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "v\u00edas",
            "start": 5825.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "concesionadas para carga se pod\u00edan",
            "start": 5827.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "utilizar para trenes de",
            "start": 5831.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pasajeros entonces sin necesidad de",
            "start": 5835.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "expropiar",
            "start": 5838.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nada para",
            "start": 5840.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 5842.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "espanten",
            "start": 5844.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este tampoco digan que adem\u00e1s de",
            "start": 5846.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dictadores comunistas",
            "start": 5849.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5852.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5854.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5857.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a Elevar a Rango",
            "start": 5859.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "constitucional estoy presentando una",
            "start": 5862.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma a la",
            "start": 5865.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que esos 18000",
            "start": 5868.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas se utilicen",
            "start": 5872.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "para trenes de",
            "start": 5876.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pasajeros y podamos",
            "start": 5879.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "recuperar todo lo",
            "start": 5882.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5886.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 durante el periodo",
            "start": 5888.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "neoliberal s\u00ed",
            "start": 5892.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Entonces ya no vamos nosotros a",
            "start": 5895.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5900.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hacerlo yo aspiro a",
            "start": 5902.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 5905.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "3500 km de trenes de",
            "start": 5907.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pasajeros lo que no se ve\u00eda",
            "start": 5912.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desde que se",
            "start": 5915.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 el plan de los trenes de",
            "start": 5919.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pasajeros desde se dillo vamos a dejar",
            "start": 5923.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "3500 km de trenes de pasajeros pero",
            "start": 5926.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "vamos a dejar la reserva de los",
            "start": 5932.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "18000 kil\u00f3metros de",
            "start": 5935.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "v\u00edas para trenes de",
            "start": 5938.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pasajeros y el pr\u00f3ximo",
            "start": 5940.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5944.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 5946.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "decidir si quiere",
            "start": 5948.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh hacer algo como lo que estamos",
            "start": 5950.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "haciendo con el tren Maya con el tren",
            "start": 5953.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "del ismo",
            "start": 5956.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ampliarlo por",
            "start": 5957.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ejemplo ya",
            "start": 5959.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "se va a poder este a\u00f1o llegar de",
            "start": 5961.639,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan hasta",
            "start": 5968.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "coacalcos hasta medias",
            "start": 5971.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aguas y ya ser\u00eda de medias aguas a",
            "start": 5976.599,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "Veracruz y de Veracruz Puebla",
            "start": 5982.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5987.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "incluso pensar",
            "start": 5990.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hasta en el tren de pasajeros a",
            "start": 5993.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Oaxaca M\u00e9xico",
            "start": 5998.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Oaxaca como era",
            "start": 6000.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6004.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y Qu\u00e9 significa esto no Por qu\u00e9 es",
            "start": 6006.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6010.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "primero porque es",
            "start": 6012.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "transporte de eficaz",
            "start": 6016.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido",
            "start": 6019.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e con esas v\u00edas con poco",
            "start": 6023.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "mejoramiento eh se",
            "start": 6027.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "puede tener un tren con",
            "start": 6031.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "desplazamientos hasta de 80 90 km por",
            "start": 6034.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "h pero no es como el",
            "start": 6039.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n el autob\u00fas que va",
            "start": 6043.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "parando es eh m\u00e1s constante la",
            "start": 6047.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "velocidad",
            "start": 6053.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "segundo se",
            "start": 6054.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueden electrificar las",
            "start": 6056.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "v\u00edas Y esto",
            "start": 6059.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "es menos consumo de combustible menos",
            "start": 6062.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n ese",
            "start": 6068.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es un factor importante tercero ya se",
            "start": 6070.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tiene el derecho de",
            "start": 6074.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "v\u00eda ya no es la inversi\u00f3n y no hay",
            "start": 6078.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "da\u00f1os Porque cuando uno construye una",
            "start": 6083.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 6087.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh Ya sea",
            "start": 6089.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 6091.84,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "viaducto el tren Maya eh incluso",
            "start": 6093.8,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "autopistas Lo m\u00e1s complicado es el",
            "start": 6101.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "derecho de v\u00eda conseguir el derecho de",
            "start": 6104.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "v\u00eda nosotros nos ha costado bastante eso",
            "start": 6107.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 6111.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todos estos corruptos los que",
            "start": 6112.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 6116.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este se movilizaron en contra de la",
            "start": 6119.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tienen",
            "start": 6123.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "abogados para",
            "start": 6126.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh promover amparos",
            "start": 6128.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en contra de todas las",
            "start": 6131.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "obras que llevamos a cabo quieren",
            "start": 6134.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pararnos",
            "start": 6137.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no han podido Y no van a",
            "start": 6138.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "poder pero s\u00ed es un problema lo el",
            "start": 6142.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derecho de v\u00eda en el",
            "start": 6146.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "caso de",
            "start": 6147.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh las v\u00edas concesionadas para carga",
            "start": 6150.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pues se tiene todo el derecho de v\u00eda y",
            "start": 6154.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puede ser que haya algunas invasiones",
            "start": 6157.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pero se va resolviendo",
            "start": 6159.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con la gente que por necesidad se meti\u00f3",
            "start": 6162.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al derecho de v\u00eda eso lo estamos",
            "start": 6166.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "haciendo en el ismo",
            "start": 6168.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh Y lo estamos",
            "start": 6171.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "haciendo en el tramo de istepec a",
            "start": 6173.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Guatemala y la gente si se les da",
            "start": 6178.719,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "opciones si se les eh moviliza a otros",
            "start": 6182.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "terrenos se les ayuda para que",
            "start": 6189.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "construyan sus viviendas aceptan y se va",
            "start": 6190.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 6194.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es muy bueno el proyecto ese",
            "start": 6195.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "es un proyecto que funcionar\u00eda muy bien",
            "start": 6199.8,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "el de M\u00e9xico Puebla Puebla Veracruz y",
            "start": 6204.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Veracruz hasta el",
            "start": 6209.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sureste morena eh Y ahora que pues ya se",
            "start": 6228.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 todo al interior de de morena",
            "start": 6232.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "saber si al igual de nivel Federal eh",
            "start": 6235.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para usted est\u00e1 garantizado ya Elo",
            "start": 6238.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en cubla Y si hay confianza",
            "start": 6241.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 tranquilo",
            "start": 6244.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porquea estoy",
            "start": 6250.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6253.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "optimista muy",
            "start": 6255.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 6257.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "porque estoy cerr",
            "start": 6258.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6261.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ciclo ya voy a terminar voy a",
            "start": 6263.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entregar el",
            "start": 6266.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 6268.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y estoy",
            "start": 6271.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 6274.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguro claro hay que ver",
            "start": 6278.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dice el pueblo Y qu\u00e9 dice el",
            "start": 6282.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "creador Pero como veo yo las",
            "start": 6285.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cosas voy a entregar la la banda",
            "start": 6288.599,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "presidencial a una",
            "start": 6292.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mujer que piensa como piensa la mayor\u00eda",
            "start": 6297.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6302.04,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "pueblo una mujer que se",
            "start": 6304.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 6308.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "justicia O sea que el futuro el",
            "start": 6311.44,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "porvenir viene acompa\u00f1ado de la justicia",
            "start": 6315.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y esto aplica en lo nacional y en",
            "start": 6322.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Puebla yo estoy",
            "start": 6330.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh muy seguro muy",
            "start": 6332.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 6336.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que va a continuar la",
            "start": 6337.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6342.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque eso tambi\u00e9n es",
            "start": 6346.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "importante que creo que es",
            "start": 6349.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esencial Nosotros le tenemos mucho",
            "start": 6352.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "respeto al",
            "start": 6354.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 6357.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "solo le tenemos amor al",
            "start": 6359.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pueblo sino le tenemos",
            "start": 6363.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "respeto nuestros",
            "start": 6366.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adversarios los fif\u00ed",
            "start": 6368.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6371.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corruptos no le tienen amor al",
            "start": 6374.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo ni le tienen respeto al pueblo",
            "start": 6376.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se sienten",
            "start": 6381.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "superiores Son clasistas son",
            "start": 6383.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "racistas por eso no entienden lo que",
            "start": 6387.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando y se enojan",
            "start": 6390.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mucho y empiezan a",
            "start": 6395.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "insultar",
            "start": 6400.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "narco",
            "start": 6402.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dictador",
            "start": 6408.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed la",
            "start": 6412.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "verdad me da mucho orgullo ser de",
            "start": 6414.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tepetit\u00e1n",
            "start": 6417.4,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "macuspana",
            "start": 6418.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Tabasco dice Aguilar cam\u00edn",
            "start": 6420.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "provinciano",
            "start": 6424.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "claro Soy del pueblo Vengo del pueblo",
            "start": 6426.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 estoy aqu\u00ed por el pueblo a qui\u00e9n",
            "start": 6430.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "debo servir al",
            "start": 6433.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pueblo por qu\u00e9 no nos",
            "start": 6435.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "han ad por el",
            "start": 6439.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pueblo pueblo pueblo pueblo y",
            "start": 6445.52,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "ellos eso no lo",
            "start": 6452.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "entienden porque aunque",
            "start": 6455.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hayan nacido en los",
            "start": 6458.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pueblos hayan ido a las escuelas",
            "start": 6461.719,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de repente Se volvieron ladinos",
            "start": 6467.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aspiracionista",
            "start": 6471.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y le dieron la",
            "start": 6473.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "espalda por completo al pueblo y no",
            "start": 6476.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quieren saber nada del",
            "start": 6479.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6483.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque se sienten ya",
            "start": 6484.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "superiores Ese es su",
            "start": 6487.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "problema para ellos la pol\u00edtica es",
            "start": 6490.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "asunto de los",
            "start": 6493.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 6496.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no el pueblo es",
            "start": 6498.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y la pol\u00edtica es asunto de",
            "start": 6503.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "todos cuando",
            "start": 6507.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eh empiecen",
            "start": 6513.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "a respetar al pueblo le va a ir",
            "start": 6516.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mejor pero se niegan a eso es una",
            "start": 6523.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "\u00e9lite entonces se divorcian del pueblo",
            "start": 6528.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se sienten",
            "start": 6531.92,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "superiores por eso tambi\u00e9n ofenden al",
            "start": 6534.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pueblo piensan que el pueblo es",
            "start": 6541.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ignorante que el pueblo es tonto",
            "start": 6544.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no tonto es el que piensa que el pueblo",
            "start": 6547.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6550.159,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "tonto Ese es su principal problema por",
            "start": 6552.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eso no les veo",
            "start": 6558.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "futuro claro no hay que desanimarse que",
            "start": 6561.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "le siguen echando ganas",
            "start": 6565.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s tengo que",
            "start": 6567.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "reconocer que se han portado muy bien",
            "start": 6572.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque nada m\u00e1s son",
            "start": 6576.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "insultos",
            "start": 6580.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y no ha",
            "start": 6582.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "optado por",
            "start": 6584.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 6587.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "violentas",
            "start": 6589.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque los conservadores tambi\u00e9n son muy",
            "start": 6590.679,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "autoritarios adem\u00e1s de corruptos son",
            "start": 6594.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fachos",
            "start": 6600.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero esa vertiente",
            "start": 6601.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "eh No se expresa mucho solo as\u00ed el",
            "start": 6605.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "insulto",
            "start": 6610.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nacos no",
            "start": 6611.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este dicen que la gente es",
            "start": 6618.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ignorante la gente del",
            "start": 6622.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pueblo que",
            "start": 6629.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 6632.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hablamos bien que nos comemos las",
            "start": 6635.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ceces desde luego que",
            "start": 6639.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no hablamos",
            "start": 6642.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s ya ven que",
            "start": 6645.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ellos lo ha muy bien y lo pronuncian muy",
            "start": 6648.56,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "bien entonces Este nosotros apenas",
            "start": 6652.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y manejamos el",
            "start": 6658.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Castilla pero es es eso lo que est\u00e1",
            "start": 6662.679,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "sucediendo en el pa\u00eds eh quieren ellos",
            "start": 6666.639,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "regresar por sus",
            "start": 6671.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "fueros y ya la gente no no lo va a",
            "start": 6675.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 6679.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "quiere gobernar el est si no no veo yo",
            "start": 6688.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que el bloque conservador en el pa\u00eds en",
            "start": 6692.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "general sea la facci\u00f3n que",
            "start": 6696.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sea tenga",
            "start": 6699.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 6702.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6704.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "avanzar no son pocos",
            "start": 6706.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6708.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6711.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "millones tambi\u00e9n eso hay que tenerlo",
            "start": 6714.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "presente porque no son los que fueron",
            "start": 6719.079,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ayer al Z\u00f3calo No eso es una banguardia",
            "start": 6722.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Esos son los",
            "start": 6729.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este vamos a decir",
            "start": 6733.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "dirigentes pero",
            "start": 6737.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "los conservadores en",
            "start": 6741.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pueden llegar a ser",
            "start": 6743.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6747.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "15 18 millones de",
            "start": 6748.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas o",
            "start": 6754.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "ciudadanos si",
            "start": 6758.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hay este muchos",
            "start": 6761.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "conservadores y no todos por",
            "start": 6765.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 6768.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6772.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Quienes",
            "start": 6773.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6775.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "este contrarios por",
            "start": 6778.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 6781.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6783.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "herencia por",
            "start": 6787.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n son contrarios",
            "start": 6791.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ajido nunca estuvieron de acuerdo con el",
            "start": 6797.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "reparto Agrario y Se volvieron muy",
            "start": 6800.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conservadores hay Quienes son muy",
            "start": 6804.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "contrarios",
            "start": 6807.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a los trabajadores y a los",
            "start": 6809.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sindicatos hay",
            "start": 6815.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Quienes",
            "start": 6817.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "son enemigos de la educaci\u00f3n",
            "start": 6819.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que quisieran que estudiara nada",
            "start": 6823.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el que tuviese para pagar coleg",
            "start": 6826.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ura ese pensamiento",
            "start": 6830.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "existe hay quienes",
            "start": 6833.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh eh Son",
            "start": 6836.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conservadores porque piensan que el",
            "start": 6839.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pueblo es",
            "start": 6841.719,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "flojo",
            "start": 6845.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un hijo de",
            "start": 6846.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hacendado que todav\u00eda tiene",
            "start": 6849.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "terrenos siempre se la pasa hablando mal",
            "start": 6854.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de su trabajador",
            "start": 6858.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "diciendo que es un flojo cuando",
            "start": 6861.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 en el caf\u00e9 todo el",
            "start": 6866.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tiempo pero ese es el tema de",
            "start": 6869.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n y",
            "start": 6875.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6879.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "existe mucha",
            "start": 6881.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gente con ese pensamiento conservador",
            "start": 6883.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6886.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "muchos nada m\u00e1s que",
            "start": 6887.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "afortunadamente nosotros por lo que fue",
            "start": 6890.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el movimiento de",
            "start": 6894.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Independencia el legado de Hidalgo de",
            "start": 6896.639,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "Morelos a ellos no les caen bien",
            "start": 6901.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nuestros H\u00e9roes a los",
            "start": 6906.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "conservadores ahora con",
            "start": 6909.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6913.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este con el predominio del",
            "start": 6914.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "neoliberalismo a Hidalgo",
            "start": 6918.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh lo acusaban de",
            "start": 6922.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mujeriego hicieron pel\u00edculas financiadas",
            "start": 6926.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con ese",
            "start": 6930.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito porque no les cae bien y algo",
            "start": 6933.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo les va a caer bien si fue el que",
            "start": 6937.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la",
            "start": 6940.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esclavitud y en escarmiento No solo le",
            "start": 6943.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cortaron la cabeza sino le exhibieron la",
            "start": 6945.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cabeza",
            "start": 6948.599,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 6950.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en la plaza",
            "start": 6951.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "principal de Guanajuato 10",
            "start": 6955.079,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y eso pues no desaparece eso se va",
            "start": 6958.88,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "heredando de generaci\u00f3n en",
            "start": 6964.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n lo mismo Pues no les gusta a",
            "start": 6968.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Morelos imag\u00ednense Ju\u00e1rez si les va a",
            "start": 6971.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "gustar",
            "start": 6974.599,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Las mujeres de ese",
            "start": 6977.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "entonces cuando iban al ba\u00f1o las",
            "start": 6982.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "encopetado",
            "start": 6984.8,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "dec\u00edan voy al",
            "start": 6988.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 6992.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "queda Madero que hoy lo tenemos que",
            "start": 6993.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "recordar porque el ej\u00e9rcito",
            "start": 6998.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "mexicano surge a",
            "start": 7002.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "partir del",
            "start": 7006.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "golpe",
            "start": 7008.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "militar en contra de Madero y un",
            "start": 7010.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gobernador venutiano",
            "start": 7013.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Carranza convoca la creaci\u00f3n del",
            "start": 7015.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito por eso este",
            "start": 7018.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito es distinto a los",
            "start": 7020.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos de otros",
            "start": 7024.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Este es un ej\u00e9rcito surgido de un",
            "start": 7027.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 7031.28,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "revolucionario los soldados son pueblo",
            "start": 7034.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "uniformado",
            "start": 7038.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no es un ej\u00e9rcito de \u00e9lite que eso es lo",
            "start": 7040.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que ellos quisieron un ej\u00e9rcito",
            "start": 7042.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquico Este es un ej\u00e9rcito",
            "start": 7047.84,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "popular pero no quer\u00edan para nada a",
            "start": 7051.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Madero al",
            "start": 7057.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contrario ellos fueron los que",
            "start": 7061.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "promovieron el",
            "start": 7064.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "asesinato del presidente Madero",
            "start": 7066.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s le ten\u00edan much\u00edsimo odio",
            "start": 7070.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "porque el presidente Madero",
            "start": 7074.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ven\u00eda de la clase",
            "start": 7078.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pudiente nada m\u00e1s que como era un hombre",
            "start": 7082.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "bueno y con el",
            "start": 7086.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "estudio tom\u00f3 las causas de la libertad y",
            "start": 7092.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7095.84,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "democracia que hizo Sim\u00f3n Bol\u00edvar que",
            "start": 7098.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n era hijo de",
            "start": 7101.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacendados pero como estudi\u00f3 se",
            "start": 7103.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "form\u00f3 cambi\u00f3 Yo por eso le hablo y le",
            "start": 7107.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hablo y le hablo a los",
            "start": 7110.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque ya con los mayores ya",
            "start": 7112.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil pero muchos j\u00f3venes a\u00fan",
            "start": 7116.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "siendo de familias",
            "start": 7120.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "acomodadas pueden",
            "start": 7122.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7126.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "enarbolar",
            "start": 7128.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y encabezar conducir causas justas",
            "start": 7130.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nobles estar del lado del",
            "start": 7134.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pueblo ser",
            "start": 7137.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "humanistas ustedes creen que los",
            "start": 7141.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "conservadores ve\u00edan bien a",
            "start": 7146.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Zapata a",
            "start": 7149.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Villa",
            "start": 7151.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no los trataban de",
            "start": 7153.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bandidos al general",
            "start": 7156.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no son todos",
            "start": 7161.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ellos que este se manifestaron",
            "start": 7165.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 7170.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y este a veces",
            "start": 7172.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy",
            "start": 7176.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "manipulados porque ahora lo que est\u00e1 de",
            "start": 7178.8,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "moda es el",
            "start": 7184.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 7188.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ante los",
            "start": 7189.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7192.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos ya no con la prensa",
            "start": 7194.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "escrita sino con la radio y la",
            "start": 7199.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y ya tambi\u00e9n con las redes",
            "start": 7202.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sociales control",
            "start": 7207.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico la manipulaci\u00f3n ayer estao",
            "start": 7209.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "viendo una se\u00f1ora que le hac\u00edan una",
            "start": 7212.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entrevista y por qu\u00e9 viene usted aqu\u00ed a",
            "start": 7215.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "esta marcha o a esta concentraci\u00f3n",
            "start": 7219.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque L\u00f3pez",
            "start": 7223.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Obrador quiere quitarnos nuestras",
            "start": 7226.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "propiedades quiere reformar el art\u00edculo",
            "start": 7229.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "139 y me da favor oiga pero si no hay",
            "start": 7233.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 7237.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "139 si nada m\u00e1s llega hasta",
            "start": 7239.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "136 Como sea Como sea Como sea tengo",
            "start": 7242.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "favor Pues ya qu\u00e9 le hace uno no",
            "start": 7248.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este ante una situaci\u00f3n",
            "start": 7252.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed eh Entonces s\u00ed existe No ese",
            "start": 7256.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador otras mantas no",
            "start": 7261.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no queremos el",
            "start": 7264.079,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "comunismo",
            "start": 7267.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7271.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que adem\u00e1s hay que respetar a",
            "start": 7273.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7278.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7283.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7286.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "perversos los",
            "start": 7288.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "camajan son estos",
            "start": 7291.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "craus",
            "start": 7294.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pseudointelectuales Claudia x",
            "start": 7297.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 7301.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes Con qu\u00e9 autoridad",
            "start": 7304.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 7308.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "si \u00e9l era un",
            "start": 7310.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empleado de",
            "start": 7312.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Pe\u00f1a le orden\u00f3 que les diera",
            "start": 7318.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "candidaturas a quienes ni siquiera",
            "start": 7322.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "reun\u00edan las firmas para ser candidatos",
            "start": 7325.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "recib\u00eda",
            "start": 7329.719,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes cuando el debate yo me",
            "start": 7333.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acuerdo estaban en contra de de",
            "start": 7336.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nosotros me acuerdo que le permitieron a",
            "start": 7339.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los opositores organizar un",
            "start": 7344.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "debate donde as\u00ed al",
            "start": 7347.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estilo del debate",
            "start": 7352.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que tuvo el presidente",
            "start": 7356.599,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Trump con la se\u00f1ora Clinton trajeron",
            "start": 7360.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 7365.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "publicistas",
            "start": 7367.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y quisieron copiar el",
            "start": 7369.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "modelo y como ellos manejaban el",
            "start": 7372.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "INE les",
            "start": 7378.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "autorizaron para que el presidente",
            "start": 7381.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Clinton",
            "start": 7383.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se presidente Trump en el debate se",
            "start": 7386.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "mueve y se viene",
            "start": 7390.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sobre la se\u00f1ora",
            "start": 7394.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hillary",
            "start": 7397.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo el impacto",
            "start": 7401.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corporal a imponerse",
            "start": 7404.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todo medi\u00e1tico",
            "start": 7408.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "no s asesores para",
            "start": 7413.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eso Y",
            "start": 7416.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entonces se los autoriza este que ahora",
            "start": 7419.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es el palad\u00edn de la",
            "start": 7423.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "democracia y muchas",
            "start": 7425.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 7427.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y se me viene",
            "start": 7430.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 7433.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "anay s\u00ed 10 ya lo ten\u00edan",
            "start": 7437.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "armado Aqu\u00ed",
            "start": 7441.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "traigo hice",
            "start": 7447.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "as\u00ed miren lo que traigo aqu\u00ed tambi\u00e9n Doo",
            "start": 7451.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo saqu\u00e9 S\u00ed el",
            "start": 7455.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "detente",
            "start": 7457.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero hice as\u00ed cuidando mi cartera",
            "start": 7465.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7470.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 7472.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "corruptos muy corruptos",
            "start": 7474.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "eh Por eso cuando los vean ustedes que",
            "start": 7478.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por su trabajo tienen",
            "start": 7481.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que no se acerquen tanto as\u00ed como est\u00e1n",
            "start": 7483.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed m\u00e1s de lejito",
            "start": 7486.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7489.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este para que no vayan a perder la la",
            "start": 7491.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "cartera porque son muy ladrones Pero",
            "start": 7494.96,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "bueno eso era antes pues lo de el",
            "start": 7499.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "INE y ahora pues",
            "start": 7505.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "es lo mismo como el mundo al rev\u00e9s pero",
            "start": 7508.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya no ya no les",
            "start": 7511.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 7517.679,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7519.82,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "No no tengo este informaci\u00f3n sobre Buen",
            "start": 7523.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda presidente inel de info warum en",
            "start": 7528.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Puebla est\u00e1 pasando una situaci\u00f3n hace",
            "start": 7531.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "poco se cumpli\u00f3 un a\u00f1o de un caso de",
            "start": 7533.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "madres ni\u00f1os y profesoras que est\u00e1n",
            "start": 7536.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "luchando en Zapotitl\u00e1n de M\u00e9ndez Contra",
            "start": 7539.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "un edil que en estado deedad dispar\u00f3",
            "start": 7541.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contra una escuela primaria el tema que",
            "start": 7543.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es local pero ya se present\u00f3 ante el",
            "start": 7546.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernador Sergio Salom\u00f3n gracias a eso",
            "start": 7549.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fue abierta una carpeta de investigaci\u00f3n",
            "start": 7552.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sin embargo no ha avanzado Y a lo largo",
            "start": 7555.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o este deal",
            "start": 7557.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ha embestido a las maestras a las madres",
            "start": 7560.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ha sacado denuncias por calumnia contra",
            "start": 7563.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Estas mujeres que est\u00e1n luchando por",
            "start": 7567.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "justicia para sus hijos y algo muy grave",
            "start": 7569.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Es que ha estado separando al pueblo a",
            "start": 7572.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "partir de versiones amenazas de que \u00e9l",
            "start": 7575.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "puede ser filtro para evitar el acceso a",
            "start": 7579.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "programas sociales a cr\u00e9ditos del banco",
            "start": 7581.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "del bienestar adem\u00e1s otro tema grave",
            "start": 7583.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "para los pobladores es que lo vinculan a",
            "start": 7586.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este ardelio Vargas fosado quien es",
            "start": 7590.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "alguien con un conocid\u00edsimo expediente",
            "start": 7593.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de v\u00ednculos bueno trabaj\u00f3 para Calder\u00f3n",
            "start": 7595.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para Garc\u00eda Luna para Pe\u00f1a Nieto y tiene",
            "start": 7597.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un amplio expediente de represi\u00f3n eh lo",
            "start": 7599.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "consideran en la poblaci\u00f3n eh A este",
            "start": 7602.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "deal un cacique que est\u00e1 bajo el amparo",
            "start": 7605.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de ardelio Vargas Quisiera saber su",
            "start": 7608.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n porque este fortalecimiento que",
            "start": 7609.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando algunos cacicazgos en varios",
            "start": 7613.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "municipios est\u00e1 generando u amplificando",
            "start": 7616.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conflictos otro conflicto que en",
            "start": 7619.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "particular los caciques de ardelio est\u00e1n",
            "start": 7622.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Desatando el a\u00f1o pasado en Francisco",
            "start": 7624.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "zamena se quaron cerca de 170 viviendas",
            "start": 7626.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de campesinos pobres Fueron apoyados por",
            "start": 7629.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "luchadores sociales de una organizaci\u00f3n",
            "start": 7632.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "llamada fudes y desde diciembre est\u00e1n",
            "start": 7633.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "apresados dos luchadores sociales de",
            "start": 7637.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esta organizaci\u00f3n un padre e hijo",
            "start": 7639.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Quisiera saber su opini\u00f3n sobre este",
            "start": 7641.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tipo de actitudes porque son varios",
            "start": 7644.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobios que tienen estas caracter\u00edsticas",
            "start": 7646.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "algunos eh Por ejemplo en el caso de",
            "start": 7648.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Zapotitl\u00e1n es un presidente municipal",
            "start": 7650.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "del Pri Quiere pasar a morena de hecho",
            "start": 7652.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "uno de sus hermanos quiere competir por",
            "start": 7654.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "morena mientras que la otra hermana por",
            "start": 7657.199,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "el pri al mismo tiempo por la",
            "start": 7658.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "presidencia municipal entonces son casos",
            "start": 7660.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en los que est\u00e1n tratando de fortalecer",
            "start": 7662.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobiernos que est\u00e1n de facto amenazando",
            "start": 7664.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "a los pobladores y aqu\u00ed y estamos",
            "start": 7667.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hablando de derechos eh de los m\u00e1s",
            "start": 7668.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vulnerables de poblaci\u00f3n ind\u00edgena y de",
            "start": 7670.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "las infancias y por otro lado tambi\u00e9n",
            "start": 7673.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "quer\u00eda preguntarles si ha tenido alg\u00fan",
            "start": 7675.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informe de un caso que se report\u00f3 hace",
            "start": 7677.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "unas semanas hace dos semanas en Palm de",
            "start": 7679.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Bravo los pobladores alrededor de 400",
            "start": 7683.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pobladores de Palmar de Bravo en su",
            "start": 7686.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 7687.84,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "exmr856 eh lo que ellos se\u00f1alan es que",
            "start": 7697.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n de Veracruz Los trat\u00f3 muy bien",
            "start": 7700.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que al llegar a Puebla migraci\u00f3n eh ac\u00e1",
            "start": 7702.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Estatal Tuvo una actitud completamente",
            "start": 7705.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "diferente con ellos y los trajeron a",
            "start": 7707.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "marchas forzadas por varios kil\u00f3metros",
            "start": 7710.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cerca de 6 horas y en alg\u00fan punto",
            "start": 7712.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "separaron familias hay por lo menos",
            "start": 7714.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cinco testimonios de familias separadas",
            "start": 7717.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de sus hijos fueron llevados los menores",
            "start": 7719.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a Tabasco en su mayor\u00eda de los que",
            "start": 7722.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fueron separados Pero hay dos casos",
            "start": 7724.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especialmente graves",
            "start": 7727.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "un padre al que le quitaron sus",
            "start": 7728.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pertenencias y al quedarse sin los",
            "start": 7731.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "papeles no pod\u00eda demostrar que era padre",
            "start": 7733.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de su hijita y est\u00e1n acus\u00e1ndolo de trata",
            "start": 7736.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de personas est\u00e1 detenido y hay otro",
            "start": 7738.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "caso de otro padre que no puede",
            "start": 7740.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunicarse con su hija no ha tenido",
            "start": 7743.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "acceso a ella hasta donde nos quedamos",
            "start": 7744.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque ya perdimos el contacto con los",
            "start": 7746.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "migrantes que es una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os con",
            "start": 7748.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una discapacidad eh Son alrededor de 70",
            "start": 7751.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "menores los que fueron agredidos y lo",
            "start": 7754.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que es un hecho incontrovertible es que",
            "start": 7756.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los pobladores de Palmar Desde esa",
            "start": 7758.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sensibilidad de migrantes los",
            "start": 7760.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "protegieron y grabaron testimonios",
            "start": 7761.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "grabaron las im\u00e1genes de carriolas",
            "start": 7764.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tiradas en vapuleados en el camino",
            "start": 7767.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque en ese en esa embestida no",
            "start": 7770.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tuvieron contemplaci\u00f3n a los menores de",
            "start": 7773.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "edad entonces Quisiera saber si hay",
            "start": 7776.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "posibilidad de que desde la federaci\u00f3n",
            "start": 7777.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "se de un informe sobre esto para aclarar",
            "start": 7779.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en Puebla con",
            "start": 7781.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n gracias S\u00ed sobre los temas que",
            "start": 7783.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1s tratando este",
            "start": 7785.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 7788.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos interesan mucho le vamos a",
            "start": 7790.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pedir a rosaisela",
            "start": 7794.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez que platique",
            "start": 7797.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "contigo",
            "start": 7800.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Este nosotros cuidamos mucho a los",
            "start": 7802.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 7804.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y pues felicitamos a la gente de Palmar",
            "start": 7807.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de brau por",
            "start": 7810.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "defenderlos por eso",
            "start": 7812.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este no queremos que llegue",
            "start": 7815.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a la frontera porque son muchos los",
            "start": 7819.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "riesgos muchos accidentes",
            "start": 7822.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1nsito",
            "start": 7826.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "volcaduras y",
            "start": 7830.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7833.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "secuestros de bandas",
            "start": 7835.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "organizadas que se dedican a eso son",
            "start": 7839.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "traficantes de",
            "start": 7843.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "personas no tenemos nosotros informaci\u00f3n",
            "start": 7845.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que sea migraci\u00f3n de todas maneras vamos",
            "start": 7848.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a investigar lo que est\u00e1s planteando Y",
            "start": 7850.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo de los",
            "start": 7854.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "caciques",
            "start": 7858.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Pues lo mismo yo creo que se van a ir",
            "start": 7860.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "desapareciendo",
            "start": 7865.559,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "porque los caciques duran Hasta que el",
            "start": 7869.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7873.559,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "quiere y ya la gente",
            "start": 7876.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en todos",
            "start": 7879.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 7880.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tomando conciencia muy avispada muy",
            "start": 7883.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "politizada y vivimos repito en un pa\u00eds",
            "start": 7891.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 7897.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "donde se pueden manifestar se pueden",
            "start": 7899.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "expresar nosotros no reprimimos",
            "start": 7901.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 7904.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 7907.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y as\u00ed Va a continuar el pa\u00eds entonces eh",
            "start": 7909.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s decirle a la gente que no se",
            "start": 7914.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "deje",
            "start": 7917.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar C\u00f3mo era antes estos que fueron",
            "start": 7919.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ayer se hac\u00edan de la vista gorda cuando",
            "start": 7923.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "los fraudes",
            "start": 7927.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "electorales hasta firmaban desplegados",
            "start": 7930.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en contra de",
            "start": 7933.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nosotros cuando reclamamos",
            "start": 7935.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque nos robaban",
            "start": 7938.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "elecciones se",
            "start": 7943.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "robaron la",
            "start": 7945.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n cuando el ingeniero",
            "start": 7948.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas porque no",
            "start": 7952.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "gan\u00f3",
            "start": 7954.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Salinas se robaron la",
            "start": 7956.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n cuando impusieron a Felipe",
            "start": 7961.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n esos mismos crause hasta firm\u00f3",
            "start": 7963.8,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "de que la elecci\u00f3n hab\u00eda sido",
            "start": 7969.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "limpia y fueron operadores del fraude",
            "start": 7975.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "electoral y",
            "start": 7979.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "luego se hicieron de la vista",
            "start": 7982.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gorda cuando",
            "start": 7985.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "compraron millones de",
            "start": 7988.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "votos para imponer a Pe\u00f1a",
            "start": 7991.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Nieto",
            "start": 7996.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "era con",
            "start": 7999.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "ellos por eso no cabe duda",
            "start": 8002.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que la doctrina de la",
            "start": 8007.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "derecha la",
            "start": 8010.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00fanica",
            "start": 8013.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "doctrina del conservadurismo es la",
            "start": 8015.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda yo recuerdo que en Puebla y",
            "start": 8021.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en todo el",
            "start": 8024.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8026.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en esta temporada empezaban a entregar",
            "start": 8029.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "despensas frijol con",
            "start": 8032.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "gorgojo y pollos patos chivos borregos",
            "start": 8035.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "puercos cochino Marrano",
            "start": 8039.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cerdo dinero in",
            "start": 8044.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "efectivo materiales de",
            "start": 8047.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n por los",
            "start": 8050.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 8053.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "solo en los tiempos de",
            "start": 8055.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "elecciones iban a ver a la",
            "start": 8060.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8064.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "luego que",
            "start": 8066.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ya se apoderaban de los votos Traficando",
            "start": 8069.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "con la pobreza de la",
            "start": 8074.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8077.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Eh con la",
            "start": 8079.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n en los",
            "start": 8081.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 8084.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8086.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "con la guerra",
            "start": 8089.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sucia L\u00f3pez Obrador un peligro para",
            "start": 8090.559,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8093.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y si gana L\u00f3pez Obrador va a haber fuga",
            "start": 8095.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de capital Si gana L\u00f3pez",
            "start": 8098.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Obrador se van a cerrar los negocios Si",
            "start": 8100.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gana L\u00f3pez Obrador va a haber",
            "start": 8104.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n Si gana L\u00f3pez Obrador se va",
            "start": 8107.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a caer la",
            "start": 8110.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "bolsa Si gana L\u00f3pez Obrador no vas a",
            "start": 8111.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "poder tener m\u00e1s que",
            "start": 8115.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hijos Si gana L\u00f3pez",
            "start": 8119.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 8122.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "este solo vas a tener una casa porque si",
            "start": 8123.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tienes dos se te va a quitar un poco lo",
            "start": 8126.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8130.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ayer Va desaparecer la propiedad privada",
            "start": 8131.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed viene el",
            "start": 8136.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "comunismo pura",
            "start": 8140.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n porque gente sin escr\u00fapulos",
            "start": 8142.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 8145.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 8148.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "deshonestos y",
            "start": 8150.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 8152.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces la gente",
            "start": 8156.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8158.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 8160.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "protegida ya",
            "start": 8165.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tiene una manera de pensar",
            "start": 8167.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "distinta ya hay un cambio de mentalidad",
            "start": 8171.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que eso es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr pero",
            "start": 8174.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cuando se logra ese cambio de mentalidad",
            "start": 8178.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cambia",
            "start": 8179.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "todo y hay muchos",
            "start": 8181.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ejemplos los conservadores pon\u00eda yo este",
            "start": 8184.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 8188.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no pero por ejemplo los",
            "start": 8189.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "conservadores este",
            "start": 8192.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "piensan de que el pueblo",
            "start": 8196.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8199.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "malagradecido para qu\u00e9",
            "start": 8202.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8206.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "te preocupas por el",
            "start": 8209.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblo si el pueblo no",
            "start": 8211.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "agradece no no el pueblo es muy",
            "start": 8219.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "leal el pueblo no",
            "start": 8224.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "traiciona les voy a poner un ejemplo",
            "start": 8227.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s bueno el de nosotros qui\u00e9n me",
            "start": 8229.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ha sacado a m\u00ed",
            "start": 8234.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adelante me han sacado adelante los",
            "start": 8236.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ricos los banqueros los",
            "start": 8240.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "empresarios los periodistas pero me",
            "start": 8242.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "refiero a los due\u00f1os de los",
            "start": 8245.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "medios me han sacado adelante los",
            "start": 8248.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 8252.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 8255.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "No a m\u00ed me han sacado adelante",
            "start": 8257.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "siempre el pueblo",
            "start": 8262.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "raso Qui\u00e9nes me sacaron adelante en",
            "start": 8265.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Tabasco los ind\u00edgenas",
            "start": 8268.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "chontales",
            "start": 8273.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes me sacaron adelante cuando me",
            "start": 8274.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "destituyeron como jefe de",
            "start": 8277.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gobierno los",
            "start": 8282.559,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pobres la gente del",
            "start": 8286.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8289.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n vot\u00f3 por m\u00ed cuando estaba a la",
            "start": 8291.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ola enga\u00f1ando",
            "start": 8295.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de que iba a haber un cambio La ola",
            "start": 8298.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "azul cuando Fox de que iba a haber un",
            "start": 8301.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "cambio y mucha gente se crey\u00f3 Ese cuento",
            "start": 8305.359,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y yo era candidato a jefe de gobierno en",
            "start": 8310.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8313.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 8314.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y estaba creciendo La ola y meti\u00e9ndose",
            "start": 8318.12,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hasta en las colonias m\u00e1s pobres",
            "start": 8322.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8326.519,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "crey\u00e9ndole",
            "start": 8328.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8330.8,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 8333.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un reverendo conservador",
            "start": 8335.519,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "corrupto pero la",
            "start": 8339.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gente cansada",
            "start": 8342.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8345.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8349.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n y el abandono de los",
            "start": 8351.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas",
            "start": 8354.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pensaban",
            "start": 8356.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de que iba a haber el cambio Bueno",
            "start": 8357.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n vota por m\u00ed y",
            "start": 8361.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "gano con apenas tres",
            "start": 8365.719,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "puntos de ventaja los de izapalapa",
            "start": 8369.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ahora la elecci\u00f3n intermedia per eso",
            "start": 8378.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno ya no lo puedo decir este no me",
            "start": 8381.559,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "corresponde pero siempre es el",
            "start": 8384.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pueblo por",
            "start": 8389.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso no hay que",
            "start": 8391.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dejar por convicci\u00f3n por",
            "start": 8395.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "humanismo y",
            "start": 8398.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por",
            "start": 8402.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "eh ser el pueblo",
            "start": 8406.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Leal confiar en la",
            "start": 8409.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gente y repito el pueblo no",
            "start": 8412.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "traiciona",
            "start": 8416.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces hay que tener eso presente y",
            "start": 8419.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "repito los caciques duran Hasta que el",
            "start": 8425.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pueblo quiere ahora lo estamos",
            "start": 8427.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "viendo c\u00f3mo I yo",
            "start": 8431.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "aguantar ya me hubiesen hecho minilla de",
            "start": 8434.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "peje Si todos los",
            "start": 8441.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas todos los d\u00edas",
            "start": 8444.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Salgo hasta en el New York",
            "start": 8447.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Times Washington Pos financial Time Wall",
            "start": 8453.28,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "stre journal el",
            "start": 8458.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reforma soy",
            "start": 8461.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cliente El",
            "start": 8463.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Universal las",
            "start": 8465.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "televisoras Radio",
            "start": 8468.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula lored de Mola L\u00f3pez",
            "start": 8470.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8476.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Leiva ustedes no y ya v\u00e1monos a",
            "start": 8479.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "desayunar Adi\u00f3s",
            "start": 8483.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s muy feo muy feo ese accidente",
            "start": 8487.359,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "este Eh ya la",
            "start": 8492.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobernadora est\u00e1",
            "start": 8496.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "atendiendo este caso muy lamentable",
            "start": 8498.76,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "eh perdieron la vida en ese accidente",
            "start": 8503.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hermanos argentinos y un",
            "start": 8508.84,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "mexicano en el tramo de Tulum a",
            "start": 8511.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "playa S\u00ed ya lo estamos atendiendo",
            "start": 8521.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que la gente de Argentina sepa que",
            "start": 8526.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8529.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atendiendo a",
            "start": 8532.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quienes Lamentablemente",
            "start": 8534.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la",
            "start": 8537.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 8538.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Estamos",
            "start": 8542.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "buscando que se les d\u00e9 pues todas las",
            "start": 8545.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "facilidades a",
            "start": 8549.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "familiares y estamos ayudando la",
            "start": 8551.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gobernadora de",
            "start": 8554.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quintanar Mara lesama desde ayer me",
            "start": 8556.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 para informarme sobre",
            "start": 8559.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8566.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo creo que ma\u00f1ana voy a",
            "start": 8570.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "resolver quiero mucho a Am\u00e9rico es este",
            "start": 8572.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "un buen gobernador eso tambi\u00e9n nos ha",
            "start": 8577.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ayudado mucho eh buenos",
            "start": 8581.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gobernadores como Sergio doctor Am\u00e9rico",
            "start": 8584.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los que gobernaban en",
            "start": 8589.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tamaulipa Ay",
            "start": 8591.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "Nanita este ahora est\u00e1n en el bloque",
            "start": 8594.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "conservador pero el doctor Am\u00e9rico",
            "start": 8600.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Villarreal un hombre \u00edntegro",
            "start": 8603.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 8606.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este voy es que tambi\u00e9n tengo una gira",
            "start": 8609.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "en el norte Voy a verlo ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 8613.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "resolverlo all\u00e1 en la",
            "start": 8617.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ciudad S\u00ed ma\u00f1ana o pasado S\u00ed bueno",
            "start": 8619.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 8624.08,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8630.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no no me meto en eso es que este no vaya",
            "start": 8633.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "a ser que me",
            "start": 8638.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cepillen",
            "start": 8643.6,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo acq I INE 221/2 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral o [M\u00fasica] [M\u00fasica] r [M\u00fasica] i est\u00e1 [M\u00fasica] ha [M\u00fasica] k eh [M\u00fasica] [M\u00fasica] a k [Aplausos] [M\u00fasica] sereno Bueno pues nos da bastante gusto amanecer aqu\u00ed en Oriental Puebla vamos a informar aqu\u00ed en Oriental porque tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy se conmemora un aniversario m\u00e1s de la creaci\u00f3n del ej\u00e9rcito mexicano y se van a inaugurar todas las instalaciones de este complejo de la industria militar por Por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed y vamos a iniciar eh le agradecemos la hospitalidad al gobernador de Puebla Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes y \u00e9l va a introducir esta conferencia luego eh como todos los lunes vamos a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de combustibles alimentos posteriormente va a ser el informe de seguridad sobre Puebla a cargo del General secretario de la defensa y al final pues eh un video sobre la industria militar lo que se inaugura el d\u00eda de hoy con todos sus antecedentes hist\u00f3ricos de modo que comenzamos con serg Muy buenos d\u00edas a todos los medios de comunicaci\u00f3n y a qui nos ven por las redes sociales se\u00f1or presidente es un gusto y un honor tenerlo en esta sua me gustar\u00eda aprovechar esta intervenci\u00f3n para agradecerle de manera p\u00fablica y a nombre de mis paisanas y paisanos el apoyo y decidido y permanente que usted y su gobierno brindan a nuestra entidad iniciar\u00eda se\u00f1alando que se logr\u00f3 atraer una inversi\u00f3n una nueva inversi\u00f3n de Volkswagen de M\u00e9xico por 942 millones de d\u00f3lares para potenciar ya electromovilidad en el estado y que pase la planta de autocombusti\u00f3n a electromovilidad en este mismo rubro Quisiera dar una gran noticia generada ayer por la noche Audi M\u00e9xico y su sindicato independiente de trabajadores conjurar la huelga al llegar a un acuerdo en el que se les otorga Un aumento salarial total de 10.2 por distribuido en 7% directo al salario de los trabajadores y 3.2 por en prestaciones en infraestructura hemos emprendido varios proyectos de forma conjunta y gracias a su apoyo destaco el distribuidor ecol\u00f3gico a clis Cayo con una inversi\u00f3n de 246 millones de pesos para mejorar la movilidad de forma integral en la zona de crecimiento destaca Igualmente el apoyo de manobras instruido por usted para la construcci\u00f3n del distribuidor vial Ej\u00e9rcito de Oriente otro gran proyecto que tendr\u00e1 una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 761 millones de pesos y que ayudar\u00e1 a mejorar la movilidad del paso de la zona centro al sureste en una vialidad sin peaje El Paso superior vehicular central de Abastos que es otro apunto de movilidad que nos comunica con clascala y que beneficia de forma directa a la Central de Abasto en donde diariamente se comercializan productos b\u00e1sicos en esta obra se invierten 383 millones de pesos y beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 1.3 millones de habitantes el sistema Metropolitano de transporte p\u00fablico masivo que se realiza con una inversi\u00f3n tripartita de 1880 millones de pesos este sistema beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 3 millones de habitantes de la zona conurbada en la que se encuentran los municipios de Puebla mosoco ocan singo coronango San Pedro y San Andr\u00e9s Cholula un orgullo especial Porque se trata de las futuras generaciones es la ciudad universitaria dos tenemos un gran avance importante en la construcci\u00f3n de este complejo Que duplicar\u00e1 la oferta educativa son 10000 millones de pesos de manera bipartita entre el gobierno del estado y la benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla que le dar\u00e1n una gran proyecci\u00f3n a nuestro estado ya que nos convertimos en el centro de formaci\u00f3n de recursos humanos m\u00e1s importante de la regi\u00f3n centro sur del pa\u00eds hace 50 a\u00f1os que se construy\u00f3 la primera ciudad universitaria y hoy la segunda est\u00e1 en marcha gracias a su apoyo en donde se invertir\u00e1n adicionalmente 450 millones de pesos de forma tripartita con el Gobierno Federal para el equipamiento por esto el cita e iniciamos los trabajos de construcci\u00f3n del centro de innovaci\u00f3n e integraci\u00f3n de tecnolog\u00edas aplicadas cita del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional con una inversi\u00f3n de 560 millones de pesos para transferencia de conocimiento y tecnolog\u00eda es un orgullo que el polit\u00e9cnico nacional est\u00e9 ya en Puebla Adem\u00e1s del cita estaremos en proceso de licitaci\u00f3n para que antes de finalizar este mes inicie la construcci\u00f3n del cesit y la unidad profesional interdisciplinaria de ingenier\u00eda perteneciente al Instituto Polit\u00e9cnico Nacional en donde se contar\u00e1 ya con la vocacional y la superior Y por \u00faltimo entre muchas otras cosas m\u00e1s la nueva sede del congreso del estado obra en la que tenemos un avance importante y en la que se tiene una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 750 millones de pesos quiero aprovechar este espacio para agradecer a nuestras hermanas y hermanos migrantes que volvieron a hacer historia Pues en 23 mandaron 3,144 millones d por concepto de remesas lo que representa un aumento del 15% en relaci\u00f3n con el a\u00f1o anterior y seguimos y siguiendo su ejemplo presidente estamos trabajando de la mano de los migrantes en la zona de la misteca una de las regiones m\u00e1s importantes de nuestro estado y que se mantiene en mucho por el apoyo de ellos se\u00f1or presidente le reconocemos siguiendo ejemplo de usted y les abrazamos a la distancia a todos los paisanos y desde luego reiterar nuestro agradecimiento por los m\u00e1s de 27,000 millones de pesos en apoyos sociales para los 217 municipios de Puebla lo que habla del compromiso de usted y su gobierno con el pueblo no quisiera despedirme sin mencionar a la infraestructura hospitalaria gracias a su apoyo est\u00e1 por inaugurarse la unidad de oftalmolog\u00eda obra en que se invierten m\u00e1s de 139 millones de pesos para su construcci\u00f3n y equipamiento y que atender\u00e1 la alta demanda de la poblaci\u00f3n para este servicio el dinero del pueblo invertido en el pueblo la cl\u00ednica de oftalmolog\u00eda es parte del plan y del proyecto que se tiene con el tema del INS bienestar es la primera en el estado de Puebla que tiene estas condiciones de la misma manera se est\u00e1 generando los tr\u00e1mites correspondientes para incorporar 334 unidades hospitalarias de nuestro sistema Estatal de salud al sistema bienestar y estamos actualizando el estatus legal de otras 364 unidades para que pueda transferirse a la brevedad Y por supuesto tambi\u00e9n siguiendo su ejemplo de rectificar a las trabajadoras y los trabajadores de salud quisiera mencionar y agradecer la versificaci\u00f3n que est\u00e1n otorgando el Gobierno Federal de 2653 personas de este sector en la primera fase hasta aqu\u00ed este breve resumen se\u00f1or presidente de nuevo reiterarle el agradecimiento y ratificar que este gobierno presente seguir\u00e1 haciendo Fil a los valores de su gobierno que usted profesa no mentir No robar y no traicionar al pueblo Muchas gracias Y nuevamente Es un honor tenerlo en Puebla Gracias se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes secretaria secretario comandante a todos muy buenos d\u00edas con mucho gusto damos inicio esta semana en el d\u00eda del ej\u00e9rcito mexicano a quienes admiramos y respetamos Muchas felicidades y en el Qui\u00e9nes quienen los precios de los combustibles informamos que al d\u00eda 15 de febrero la mezcla mexicana se cotiz\u00f3 a 733 el barril y en M\u00e9xico para la misma fecha la gasolina regular tuvo un precio promedio de 23 pes6 la Premium 24 p63 centavos y el diesel 24 p93 en esta semana la gasolina regular tendr\u00e1 un incentivo fiscal de 13.2 por el diesel de 25.1 por y la Premium continuar\u00e1 sin ning\u00fan incentivo en t\u00e9rminos de marcas y tomando como referencia la gasolina regular que es la de mayor consumo observamos que respecto al indicador de ganancia Esta vez redco chebron y arco fueron las m\u00e1s eladas y en contraparte las marcas aliadas de los consumidores la semana pasada con ganancias Menores en promedio fueron nuevamente g500 adem\u00e1s de hidrosina y orz\u00e1n pasamos ahora a los precios promedios seg\u00fan el tipo de combustible y tenemos que en el caso de la gasolina regular gogas con una ganancia de 3 p58 dio el litro a un promedio de 24 p86 un dato bastante elevado all\u00e1 en Canc\u00fan Quintana ro y lo mismo esta franquicia en aucalpan estado de M\u00e9xico que la ofreci\u00f3 a 23 p999 sin embargo m\u00e1s importante Resaltar a franquicia Pemex petrol\u00edferos y energ\u00e9ticos Pinos Altos que en Guerrero Chihuahua ofreci\u00f3 el litro de regular en 22 pesos con 42 centavos con una ganancia \u00fanicamente de 16 centavos ejemplos como Valero en Apodaca Nuevo Le\u00f3n en 2123 pes brist oil en 20.54 pesos en Guadalajara y tambi\u00e9n Valero nuevamente aqu\u00ed cerca en Atlixco Puebla a 21 p45 en el caso de la gasolina de alto octanaje la Premium gasolinera flecha en guaima Sonora la observamos en fuera de lugar pues dio el litro en 26 p79 y una ganancia de 3 p67 casos a\u00fan aislados con estos precios pero a los cuales les estaremos dando seguimiento puntual para ver qu\u00e9 es lo lo que est\u00e1 pasando por ah\u00ed sin embargo Tenemos tambi\u00e9n casos como nuevamente Valero de hidrocarburos del Baj\u00edo que all\u00e1 en Salamanca Guanajuato ofreci\u00f3 el litro de Premium en solo 23 pes con8 y as\u00ed tuvimos casos como repsol en Veracruz a 2239 bp en San Nicol\u00e1s de los gars all\u00e1 en Nuevo Le\u00f3n nuevamente a 22 p63 cavos y m\u00f3vil en la capital de este bonito estado de Puebla a solo 22 pes con 55av en el caso de la gasolina Premium y ahora pasando al diesel otra vez tenemos arco all\u00e1 en Sonora en Hermosillo donde corporativo en her\u00f3n gan\u00e1ndose 44 p37 ofreci\u00f3 el litro en 26 p39 algo exagerado y abusivo si lo comparamos con franquicia Masters de grupo ibno tambi\u00e9n all\u00ed en Sonora pero en el municipio de Cajeme donde ofreci\u00f3 el litro de di\u00e9sel en solamente 24 pes con 63 centavos e incluso encontramos precios menores como en cadereita Nuevo Le\u00f3n donde franquicia Pemex dio el litro de diesel en 22 pes con1 centavos o bp a 23 p49 en Atizap\u00e1n de Zaragoza aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico del 9 al 15 de febrero informamos que atendimos 328 denuncias realizamos 331 visitas y o verificaciones dos estaciones resultaron con irregularidades en dar litros de al litro as\u00ed como dos bombas fueron inmovilizadas estas dos situaciones se dieron en el estado de Chiapas y pasamos ahora al Qui\u00e9nes quienen los precios del gas LP y tenemos que si bien al 14 de febrero el gas por kilogramo a nivel internacional convertido a pesos mexicanos se cotiz\u00f3 en 23 pes con un centavo en nuestro pa\u00eds este tuvo un precio promedio de 19 p80 en el caso del gas por litro este se cotiz\u00f3 en el exterior en 12144 y solamente 10 p68 aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds comportamientos constantes Y estables en este mercado a nivel nacional sobre todo y en temas de verificaci\u00f3n de 818 visitas que realizamos todas ellas resultaron correctas en cuanto a no excederse a los de los precios determinados por la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda nos encontramos adem\u00e1s con que en el caso del gas estacionario el que se comercializa por litro gas especial all\u00e1 en La Piedad Michoac\u00e1n se ubic\u00f3 con un precio de 35 centavos por debajo del m\u00e1ximo de su respectiva regi\u00f3n ofert\u00e1 solo a 10 pes con 41 centavos para el gas en cilindro gas de Oaxaca y en el municipio de San Mateo pi\u00f1as ofreci\u00f3 el kilo de gas en 19 con 84 centavos Esto fue 42 centavos por debajo de su m\u00e1ximo regional casos similares observamos tambi\u00e9n que vale la pena se\u00f1alar en San Luis Potos\u00ed Tabasco Michoac\u00e1n Colima entre otros que podemos ver en la tabla del 10 al 16 de febrero de estas verificaciones que ya se comentaron solamente dos resultaron con infracciones se inmovilizaron un veh\u00edculo y siete cilindros por condiciones de seguridad de un total de 240 verificados y pasamos ahora al tema de canasta b\u00e1sica observamos que el \u00edndice Nacional de precios al consumidor \u00fanicamente dentro del rubro de alimentos empieza a tener un tope M\u00e1s estable pero una vez m\u00e1s como desde hace alrededor de 32 semanas los precios de la canasta est\u00e1n muy por debajo de este \u00edndice hoy tenemos por ejemplo la canasta b\u00e1sica de referencia a un promedio de 828 pesos insisto muy por debajo de los 1039 pesos que fue el compromiso acordado por parte de las tiendas de autoservicio y las autoridades V\u00e1monos ahora por zonas y en el caso del centro del pa\u00eds encontramos a Soriana en Lerma estado de M\u00e9xico que ofreci\u00f3 la canasta en 968 pes con20 cavos una zona donde notamos decrementos en general por ejemplo Bodega Aurrer\u00e1 all\u00ed en la capital de este bonito estado de Puebla ofreci\u00f3 este paquete b\u00e1sico en solamente 72250 adem\u00e1s encontramos precios de alrededor de los 800 pes en Walmart aqu\u00ed cerca en tlazcala Soriana en Le\u00f3n y la central de abastos en la Ciudad de M\u00e9xico por su parte en la zona centro Norte tuvimos a chedrawi que en la paz en baj California Sur ofreci\u00f3 la canasta b\u00e1sica en 1,18 p35 con una diferencia notable muy por debajo Walmart Vallarta en Zapopan Jalisco a solamente 776 pes con 30 centavos y\u00e9ndonos hasta el norte del pa\u00eds encontramos en la Central de Abasto de Monterrey que la canasta se se pudo adquirir en 965 pes24 Walmart en Tijuana Tampico y Saltillo con precios alrededor de los 880 pesos y Bodega Aurrer\u00e1 sucursal Emilio carran all\u00e1 en Saltillo Coahuila a un precio de agradecerse por parte de los consumidores 754 pes Finalmente y nos vamos hasta el Sur del pa\u00eds tenemos que la central de abastos de M\u00e9rida ya le baj\u00f3 un poquito ubic\u00e1ndose al menos en 1024 pes con 70 centavos pero una vez m\u00e1s y ech\u00e1ndole muchas ganas notamos el esfuerzo de Bodega Aurrer\u00e1 en quienes notamos que este esfuerzo est\u00e1 refregando en los precios y en esta ocasi\u00f3n en su Patricio trueva en Campeche la capital de este estado tuvimos la canasta en 783 pesos con 70 centavos y este lunes como es costumbre cada mes tenemos remesas y en el Qui\u00e9nes quien en el env\u00edo de dinero tenemos que hacia el cierre del a\u00f1o pasado y con informaci\u00f3n del banco de M\u00e9xico estas se incrementaron alrededor de 10% alcanzando los 5490 millones d colocando por arriba de los 5 a\u00f1os anteriores esto represent\u00f3 un aumento de 71.6 46.11 15.14 y 2.06 por en 2019 20 21 y 22 respectivamente lo anterior si lo aterrizamos de manera m\u00e1s detallada y sobre todo para que nuestros connacionales puedan tomar mejores decisiones tenemos que para un env\u00edo est\u00e1ndar de $350 como siempre lo manejamos que es el promedio que m\u00e1s o menos se env\u00eda por remiten para recibirse en efectivo considerando b\u00e1sicamente comisi\u00f3n y tipo de cambio yink result\u00f3 la mejor opci\u00f3n pagando al receptor final 6107 pes con 50 centavos frente a remitly que por los mismos 350 solamente pag\u00f3 57570 y como lo hemos explicado Lo mismo sucede con con la recepci\u00f3n de remesas en cuentas bancarias en esta ocasi\u00f3n que fue una temporada de las m\u00e1s altas que es a finales de a\u00f1o una vez m\u00e1s ylink tambi\u00e9n ofreci\u00f3 depositar al destinatario final los mismos 6107 p50 cavos como les mencionaba por estos $350 Y en este caso una vez m\u00e1s remitly result\u00f3 ser la peor pagadora dando solamente 5738 pes con 68 no olvidemos considerar siempre cuando menos el tipo de cambio y la comisi\u00f3n para saber cu\u00e1l puede ser la mejor opci\u00f3n para enviar el dinero y si lo queremos decidir de manera m\u00e1s detallada Es importante saber decidir en d\u00f3nde Y c\u00f3mo recibir estos recursos por ejemplo la mejor opci\u00f3n siempre va a ser la financiera del bienestar no solamente por la cobertura y a\u00fan con los horarios sino tambi\u00e9n vale la pena destacar otras opciones que ofrecen las mismas u otras ventajas tales como seguros etc\u00e9tera por ejemplo los oxos electras y algunas instituciones baari entre otros giros comerciales y por ahora es todo y deseamos Muchas felicidades en este sud d\u00eda al ej\u00e9rcito mexicano de todas y todos los trabajadores de Profeco Much\u00edsimas gracias con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Eh primeramente nada m\u00e1s comentarles que estamos aqu\u00ed en lo que es la f\u00e1brica de aeron\u00e1utica Este es un un hangar un hangar donde a los a los extremos tiene lo que son laboratorios tiene pues donde se hacen tod los proyectos que van desarrollando en esta f\u00e1brica comentarles tambi\u00e9n que aqu\u00ed en esta en esta parte de nuestra industria militar se est\u00e1 llevando a cabo un un proyecto importante sobre un avi\u00f3n un avi\u00f3n multiprop\u00f3sito y tambi\u00e9n un desarrollo de un sistema de radar de vigilancia a\u00e9rea Esto es lo lo que tenemos adem\u00e1s de la manufactura y desarrollo de diferentes tipos de municiones que requiere Nuestra fuerza a\u00e9rea mexicana bien pasamos a la al informe sobre seguridad del estado de Puebla adelante por favor aqu\u00ed tenemos el estado con 6.5 millones de habitantes tres municipios tienen el 33 de la poblaci\u00f3n que es Puebla Tehuac\u00e1n y San Mart\u00edn Texmelucan ah\u00ed concentran 2.1 millones de habitantes sobre la incidencia delictiva que tenemos en el estado hay eh tres delitos que est\u00e1n en los primeros lugares que son el robo a transportistas el segundo lugar con una tendencia hacia la alza el robo de veh\u00edculos el sexto lugar con tendencia a la baja y la trata de personas el octavo lugar con tendencia hacia la alza y lo que es homicidios dolosos el secuestro Rob casasa habitaci\u00f3n La extorsi\u00f3n y los delitos de impacto eh tienen Eh pues ubicados ya en la a partir del 19 y hasta el 23 lugar y solamente el robo a casa habitaci\u00f3n es el \u00fanico que tiene la tendencia hacia la alza vamos a ver cada uno de ellos eh el robo a transportistas en la informaci\u00f3n que tenemos es hasta diciembre es lo que nos da El secretariado Ejecutivo de seguridad p\u00fablica se presentaron 203 eh delitos de esta naturaleza eh Como mencion\u00e9 el segundo lugar la tendencia hacia la alza aqu\u00ed lo podemos ver en lo que es el acumulado anual pero aqu\u00ed les informaremos lo que se est\u00e1 haciendo para revertir este delito si ponemos el v\u00ednculo aqu\u00ed en esta informaci\u00f3n en esta l\u00e1mina tenemos los robos que se suscitaron en el 2023 2589 robos en carreteras federales 250 en carreteras eh estatales en lo que es el 24 en enero tenemos tuvimos 46 en febrero llevamos 13 robos para revertir esta parte se han hecho algunas acciones Aqu\u00ed vemos desde el 23 el primero de julio se incrementaron tanto personal de la guardia nacional como con radiopatrullas y tambi\u00e9n en febrero de este a\u00f1o hubo dos acciones de reforzamiento a a esas carreteras y aqu\u00ed en la parte eh izquierda inferior izquierda tenemos el comportamiento del del del 23 aqu\u00ed la raya roja est\u00e1 en julio que es este primer la primera acci\u00f3n que se toma de refuerzo y este compar\u00e1ndolo ven\u00edamos con un 1362 este delitos de esta naturaleza y a partir de ese refuerzo o y hasta diciembre fueron 1227 hubo un 10% de reducci\u00f3n ahora en el presente a\u00f1o eh A partir de de primero de febrero que se vuelve a tomar acciones de refuerzo para mayor vigilancia de las carreteras eh tenemos 13 robos en 18 d\u00edas lo comparamos con 18 d\u00edas anteriores de de enero y bueno el resultado va es satisfactorio 26 robos en enero 13 robos en febrero en los 18 d\u00edas un 50% de eh de reducci\u00f3n en este robo que es el el el pues principal eh acci\u00f3n delictiva que se presenta en las carreteras del estado eh adelante por favor robo de veh\u00edculos 539 eh que se presentaron en diciembre el sexto lugar a nivel nacional con una tendencia hacia la la baja eh adelante por favor la trata de personas cinco delitos de esta naturaleza en diciembre la tendencia se marca hacia la alza y tiene el octavo lugar a nivel nacional eh homicidios dolosos Son 65 homicidios la tendencia es hacia la baja con el 19 lugar El secuestro solamente un un delito de esta naturaleza en diciembre tambi\u00e9n una tendencia hacia la baja la del robo a casa habitaci\u00f3n con 158 en diciembre la tendencia es hacia la alza que es m\u00ednima pero s\u00ed se mantiene hacia la alza la extorsi\u00f3n solamente siete Siete este delitos de extorsi\u00f3n registrados la tendencia es hacia la baja con el 23 el 23 lugar delitos de impacto es de decir reuniendo todos estos delitos de de que da\u00f1an tanto a la poblaci\u00f3n son 1130 delitos tiene el 19 lugar a nivel nacional la tendencia se registra hacia la baja y en homicidios dolosos por entidad federativa en lo que va de la administraci\u00f3n y hasta el mes de diciembre el estado tiene el 13 lugar eh est\u00e1 Solamente arriba de la de la media tiene 4626 homicidios la media es 4,395 y esos eh homicidios osos por cada 100000 habitantes el estado tiene el 19 lugar con 70 cuando la media es 122 la mayor incidencia delictiva en lo que es homicidios dolosos robo de veh\u00edculos sin arco menudeo el 5% est\u00e1 concentrado en cuatro municipios Puebla Tehuac\u00e1n San Mart\u00edn Texmelucan y tecama Chalco eh Y aqu\u00ed vemos los efectivos de seguridad p\u00fablica adelante por favor y aqu\u00ed la presencia de los polic\u00edas precisamente est\u00e1 en esos municipios Puebla tiene m\u00e1s de 4,000 este elementos de seguridad p\u00fablica eh En lo que es las polic\u00edas estatales los n\u00fameros de polic\u00edas operativos los que est\u00e1n en contacto con la sociedad trabajando d\u00eda a d\u00eda son 20,86 y polic\u00edas municipales 8529 para hacer un total de este personal de 10,000 6 155 elementos tiene un d\u00e9ficit del 39 considerando Los est\u00e1ndares Internacionales que tome en cuenta la cantidad de poblaci\u00f3n y de ah\u00ed des el n\u00famero de elementos policiales que debe de contener en cuanto a fuerzas de seguridad federales tenemos al ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea con 3869 elementos operativos 187 de la secretaria de Marina 1790 de la guardia nacional eh haciendo un total de 6,846 que junto con las polic\u00edas estatales y municipales en elementos operativos hacen un gran total de 17461 elementos el estado adelante por favor el estado se divide en coordinaciones 10 coordinaciones regionales de la guardia nacional y su coordinaci\u00f3n Estatal y en esta de limitaci\u00f3n pues es donde se da la coordinaci\u00f3n con las fuerzas de seguridad del Estado del municipio y las federales adelante por favor las compa\u00f1\u00edas de guardia nacional en el programa del 2020 se construy\u00f3 una en el 21 Fueron cuatro en el 22 se llevaron a cabo siete en el 23 consideraron cuatro y est\u00e1 una en construcci\u00f3n y y tres est\u00e1n por iniciar de ese programa y se dio se seed di\u00f3 una compa\u00f1\u00eda una instalaci\u00f3n del ej\u00e9rcito se cedi\u00f3 a la guardia nacional para as\u00ed hacer un total de 17 instalaciones que eh deber\u00e1 contener el estado para el trabajo de la guardia Nacional sobre recursos federales y estatales en materia de seguridad p\u00fablica en lo que es el fondo de aportaciones para las seguridad p\u00fablica el estado cuenta con 376.8 millones de pesos en el en el fortalecimiento en el fondo para el fortalecimiento de municipios y demarcaciones territoriales 907.2 millones de pesos y en el fondo para el fortalecimiento de las instituciones de seguridad p\u00fablica 46.9 millones de pesos en cuanto a los aseguramientos que se han realizado aqu\u00ed en el estado los relevantes 1300 kg de marihuana 719 de coca\u00edna 367 de metanfetaminas y 10 kg de fentanilo as\u00ed como 1644 detenidos 4,596 veh\u00edculos asegurados siete aeronaves hubo un laboratorio de metanfetaminas asegurado eh 590 armas de fuego 10 millon de pesos 16 4,680 americanos 9 21,52 l de combustible recuperado en cuanto a los resultados eh de alertamiento a\u00e9reos y trabajos de inteligencia eh en el estado han existido dos dos trabajos de inteligencia a\u00e9rea que han llevado a asegurar dos aeronaves En b\u00fasqueda y rescate en lo que es ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea Marina y guardea nacional han participado en 22 eventos asistiendo a 12 personas este el personal activado son 277 elementos de ambas de todas las instituciones sobre la aplicaci\u00f3n del plan d n3 plan de la guardia nacional y plan Marina eh las fuerzas Han atendido 422 eventos eh beneficiando a 29237 personas los que han participado principalmente es sismo incendios forestales ca\u00edda de cenizas lluvias severas simientos frentes fr\u00edos incendios urbanos accidentes derrame de sustancias y explosiones es es todo lo que tenemos en el \u00e1mbito de la seguridad Gracias Perd\u00f3n tenemos un V un video que da la informaci\u00f3n sobre lo que es nuestra industria desde su nacimiento su desarrollo la llegada aqu\u00ed a esta parte aqu\u00ed en Oriental Puebla y tambi\u00e9n mencionamos pues lo que lo que se est\u00e1 desarrollando en el campo militar de Santa Fe que fue cedido al al gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y que se est\u00e1n haciendo obras importantes para beneficio de la ciudadan\u00eda entes veremos el [M\u00fasica] video la primera f\u00e1brica Industrial establecida en M\u00e9xico y latinoam\u00e9rica Data del a\u00f1o 1600 sin embargo fue hasta septiembre de 1779 cuando el birrey Don Mart\u00edn de mallorga traslad\u00f3 el sitio de fabricaci\u00f3n de p\u00f3lvora al Paraje de Santa Fe llam\u00e1ndola real f\u00e1brica de p\u00f3lvora durante el movimiento revolucionario Don crustiano Carranza con gran visi\u00f3n de estado asumi\u00f3 la necesidad de que nuestro pa\u00eds produjera su propio armamento y municiones es por ello que en su ideario para encausar al pa\u00eds mencion\u00f3 hay que fabricar nuestras propias armas y municiones si no queremos que nuestros asuntos internos los resuelvan aquellos que nos las proporcionan el 16 de octubre de 1916 expidi\u00f3 el decreto que dio vida al departamento de establecimientos fabriles y aprovisionamientos militares dependiente de las secretar\u00eda de guerra y marina integrando a este diversos talleres Incluyendo los de aeron\u00e1utica este hecho dio origen a la organizaci\u00f3n formal de la industria militar sobre este decreto el general revolucionario Francisco l urquizo Indic\u00f3 que Venustiano Carranza procuraba tener un abastecimiento seguro de armas y municiones producidas en el pa\u00eds debido a que en ese momento los extranjeros influ\u00edan en la Revoluci\u00f3n Mexicana al otorgar o negar armamento a los distintos grupos en conflicto posteriormente en 1947 se crea el departamento de la industria militar y se concentran todas las factor\u00edas dedicadas a la producci\u00f3n de materiales de guerra en los complejos industriales de Tecamachalco y Santa Fe donde laboraron civiles y militares destacando como fuerza de trabajo Los artilleros t\u00e9cnicos llamados posteriormente ingenieros artilleros siendo hasta 1960 que entra en funcionamiento la Escuela Militar de ingenieros de la cual 807 ingenieros industriales el predio de Santa Fe se consider\u00f3 desde entonces un \u00e1rea estrat\u00e9gica para la seguridad nacional por fabricarse en sus instalaciones diverso material de guerra requerido por el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea para su operaci\u00f3n adiestramiento y en su caso para sostener un esfuerzo de guerra contribuyendo esta factor\u00eda al crecimiento y progreso del entonces pueblo de Santa Fe situaci\u00f3n similar ocurrir\u00e1 en el municipio de Oriental Puebla con el establecimiento y desarrollo de este nuevo complejo Industrial la configuraci\u00f3n geogr\u00e1fica de ese predio y el crecimiento de la Mancha urbana fue limitando la construcci\u00f3n de nuevas f\u00e1bricas o la ampliaci\u00f3n de las ya existentes impidiendo la modernizaci\u00f3n de las capacidades fabriles y tecnol\u00f3gicas por lo que desde el punto de vista t\u00e9cnico econ\u00f3mico y estrat\u00e9gico el predio de Santa Fe poco a poco fue dejando de ser funcional no obstante a lo largo de las \u00faltimas d\u00e9cadas industria militar ha evolucionado acorde las necesidades con la misi\u00f3n de investigar dise\u00f1ar y desarrollar tecnolog\u00eda para producir ensamblar y mantener el material de guerra veh\u00edculos militares maquinaria y todo aquel equipo Industrial que permita satisfacer las necesidades de las fuerzas armadas para coadyuvar a preservar la seguridad nacional constituy\u00e9ndose en un factor primordial para fortalecer los sistemas de funcionamiento del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos es as\u00ed como laci\u00f3n general de la industria militar defini\u00f3 una visi\u00f3n de ser una industria nacional competitiva con capital humano especializado que contribuyera al desarrollo nacional mediante la investigaci\u00f3n aplicada a Independencia tecnol\u00f3gica para generar productos militares e industriales innovadores confiables seguros y de calidad comprometi\u00e9ndose con el cuidado del medio ambiente adem\u00e1s de fortalecer las relaciones comerciales estrat\u00e9gicas en el entorno nacional regional y global bajo estos dos conceptos durante el 2017 y 2018 inici\u00f3 el traslado de la industria militar al predio denominado la c\u00e9lula con un avance del 12.4 por y del 2019 al 2024 con motivo de la creaci\u00f3n de la guardia nacional y a fin de apoyar con armamento y municiones a los gobiernos estatales concluy\u00f3 su traslado y aceler\u00f3 su modernizaci\u00f3n en un 87.6 lo que involucr\u00f3 la construcci\u00f3n de instalaciones y la adquisici\u00f3n de de nuevo equipamiento para satisfacer en tiempo y forma las necesidades del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea Guardia nacional y entidades federativas con esta reubicaci\u00f3n tambi\u00e9n de manera estrat\u00e9gica se re\u00fanen en un solo campo militar los dos complejos fabriles para ampliar sus capacidades de producci\u00f3n de armamento y municiones que permitan cumplir de manera eficiente sus funciones a trav\u00e9s de la modernizaci\u00f3n de su infraestructura disponiendo de instalaciones nuevas y con equipamiento de \u00faltima gener este conjunto Industrial militar Integra en su infraestructura un edificio de gobierno una subdirecci\u00f3n de capacitaci\u00f3n 14 f\u00e1bricas de producci\u00f3n una ensambladora de veh\u00edculos en donde destacan dos pistas de pruebas una de 500 m de longitud y una todo terreno de 292 Met de longitud integrada por 10 obst\u00e1culos con diferentes configuraciones del terreno tambi\u00e9n se Cuenta con 20 polvorines un taller de fusi\u00f3n un campo de pruebas \u00e1reas de desarrollo e investigaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y de mantenimiento cuatro almacenes generales un batall\u00f3n de servicios especiales un edificio de seguridad f\u00edsica dos comedores dos alojamientos para personal una secci\u00f3n de salud ocupacional dos plantas potabilizadoras de agua y dos plantas tratadoras de aguas residuales entre otras De igual forma se adquiri\u00f3 maquinaria y equipo industrial de Nueva Generaci\u00f3n as\u00ed como diverso equipamiento para la vida y operaci\u00f3n de este conjunto abril sobresaliendo la adquisici\u00f3n en el 2022 del sistema de fusi\u00f3n y carga de explosivos para granadas calibre 60 81 105 y 120 mm la capacidad instalada en este conjunto de f\u00e1bricas ha permitido manufacturar durante la presente administraci\u00f3n m\u00e1s de 47,000 armas de diferentes caracter\u00edsticas 780,000 refacciones y accesorios 67 millones de cartuchos de diferentes calibres 34 7000 granadas as\u00ed como 500,000 art\u00edculos de serigraf\u00eda de igual manera se ha proporcionado mantenimiento a m\u00e1s de 21000 armas y accesorios 9600 veh\u00edculos blindados 600 bocas de fuego 300 simuladores de tiro y 285 astas bandera como parte del apoyo interinstitucional actualmente la industria militar fabrica fusiles fx0 fs calibre 5.56 mm que son comercializados a las entidades federativas para su empleo en actividades de seguridad p\u00fablica la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica ha sido una premisa de la direcci\u00f3n general de la industria militar y atendiendo a ello a la fecha cuenta con 132 registros de propiedad intelectual que incluyen entre otras cuatro patentes 40 dise\u00f1os industriales y 48 marcas sobresaliendo la construcci\u00f3n de un microrobot explorador para la b\u00fasqueda y rescate de personas atrapadas en instalaci\u00f3n Asimismo se encuentran desarrollando 26 proyectos de investigaci\u00f3n en coordinaci\u00f3n con instituciones p\u00fablicas de educaci\u00f3n superior y centros de investigaci\u00f3n nacionales destacando entre otros el dise\u00f1o y fabricaci\u00f3n de la familia de armamento chikat que incluye armas individuales y colectivas municiones de diferentes calibres un sistema de radar y vigilancia a\u00e9rea dos veh\u00edculos t\u00e1cticos blindados dn11 y quitam una torreta 360 gr un sistema de posicionamiento remoto de armas un dispositivo electr\u00f3nico de punter\u00eda as\u00ed como Aceros y vidrios blindados para uso militar por lo que respecta a la capacitaci\u00f3n del personal de la industria militar se han celebrado 13 convenios de colaboraci\u00f3n con instituciones Nacionales con el prop\u00f3sito de incrementar las capacidades intelectuales en las diversas especialidades hoy la industria militar mexicana ha fortalecido el desarrollo y la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica con la perspectiva de incrementar las capacidades del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos permiti\u00e9ndole satisfacer las necesidades de ingenios b\u00e9licos e insumos de variada naturaleza la reubicaci\u00f3n de este complejo Industrial al Estado de Puebla ha permitido la materializaci\u00f3n del proyecto del gobierno de la Rep\u00fablica de desarrollar la cuarta secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec en la que la secretar\u00eda de la defensa nacional entreg\u00f3 al gobierno capitalino po m\u00e1s 9 hect\u00e1reas de bosque donde actualmente se impulsa por parte de la secretar\u00eda de cultura el desarrollo art\u00edstico y cultural m\u00e1s grande de latinoam\u00e9rica que alberga parques museos \u00e1reas naturales espacios de recreaci\u00f3n y Rutas peatonales para esparcimiento de la poblaci\u00f3n y donde sobresalen tres instalaciones el excuartel militar y la exf\u00e1brica de p\u00f3lvora que integrar\u00e1n un \u00e1rea de exposici\u00f3n cultural para obras itinerantes as\u00ed como un teatro al aire libre y la ermita de Santa Fe ser\u00e1 convertido en un museo de sitio y espacio comunitario adem\u00e1s las antiguas estructuras del ensambladora militar ser\u00e1n la sede de la nueva cineteca nacional \u00e1rea que adicionalmente funciona como un importante pulm\u00f3n verde En beneficio de los habitantes de la capital del pa\u00eds en este sentido es importante destacar que adicionalmente la reubicaci\u00f3n del complejo fabril ha contribuido a la derrama econ\u00f3mica en la regi\u00f3n ya que durante su construcci\u00f3n se originaron m\u00e1s de 8000 empleos directos e indirectos mejorando los niveles de bienestar social y la seguridad para los habitantes de este y otros municipios aleda\u00f1os actualmente se generan m\u00e1s de 3000 empleos que benefician directamente a los habitantes de la localidad siendo adem\u00e1s una opci\u00f3n para el desarrollo t\u00e9cnico y profesional de los j\u00f3venes de esta entidad Cabe destacar que Gracias al apoyo del gobierno del Estado de Puebla fue posible reubicar la industria milit a estas magnas instalaciones siendo determinante la valiosa colaboraci\u00f3n del ayuntamiento municipal de Oriental y su poblaci\u00f3n quienes nos han acogido como parte de su sociedad los ingenieros industriales tuvieron un papel relevante durante la contingencia del covid-19 llevando a cabo la reconversi\u00f3n de 116 instalaciones sanitarias entre hospitales civiles militares y unidades operativas como de terapia intensiva realizando trabajos de dise\u00f1o y coordinaci\u00f3n de equipo industrial de red de gases medicinales puesta en marcha de unidades manejadoras de aire y climatizaci\u00f3n instalaci\u00f3n de plantas generadoras de energ\u00eda y subestaciones el\u00e9ctricas entre otros actividades que en conjunto beneficiaron a poco m\u00e1s de 141,000 mexicanos entre marzo de 2020 y mayo de 2023 es as\u00ed como la industria militar se posiciona como un organismo p\u00fablico \u00fanico en su tipo con una visi\u00f3n socialmente responsable competitiva y moderna demostrando a lo largo de m\u00e1s de 107 a\u00f1os de historia que ha evolucionado en infraestructura equipamiento y tecnolog\u00eda integr\u00e1ndose actualmente con destacadas mujeres y hombres profesionales que con su labor diaria cuan con el incremento del poder nacional y con el desarrollo de M\u00e9xico gobierno de M\u00e9xico vamos a empezar comenzamos vamos por ac\u00e1 vamos a a dividir como siempre alternar Puebla y periodistas de la Ciudad de M\u00e9xico nacionales bueno Buenos d\u00edas presidente soyam de \u00e1ngulo preguntarle del 5 de mayo pues es una fecha relevante donde se recuerdan los combatientes hay que recordar que hubo tres Juanes Juan Francisco Lucas Juan Cris\u00f3stomo Bonilla y Juan neeno nepomuseno M\u00e9ndez que por cierto sus nombres ya fueron inscritos en con letras de oro en el senado pero falta la reinvindicaci\u00f3n de otros H\u00e9roes ind\u00edgenas como el coronel Manuel Molina eh Pues que fue reconocido como el primer combatiente de estas batallas y el gobernador Sergio Salom\u00f3n lo ha invitado para el desfile del 5 de mayo sabemos que est\u00e1 la veda electoral pero pues preguntarle si vendr\u00e1 este a este desfile s\u00ed me invit\u00f3 el gobernador y ya aceptamos vamos a estar el d\u00eda 5 de mayo en esa conmemoraci\u00f3n hist\u00f3rica fundamental de defensa de nuestra patria vamos a a estar en Puebla presidente mi segunda pregunta es un tema internacional me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n de la entrevista que hizo el periodista Tucker carlson al presidente Vladimir Putin C\u00f3mo ve su perspectiva hay cambios habr\u00e1 cambios en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en la configuraci\u00f3n mundial de los pa\u00edses cu\u00e1l Deber\u00eda ser el papel de Estados Unidos cu\u00e1l el de Rusia cu\u00e1l el de ch y el el resto de los pa\u00edses Gracias bueno no vi la entrevista nosotros estamos a favor del di\u00e1logo y de la paz en la \u00faltima reuni\u00f3n a la que asistimos en San Francisco un encuentro de pa\u00edses de Asia Pac\u00edfico celebramos yo particip\u00e9 y felicit\u00e9 a los presidentes de China y de Estados Unidos porque se reunieron se llev\u00f3 a cabo una reuni\u00f3n bilateral hablaron los dos presidentes y que ese es el camino el del di\u00e1logo el de la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias el de no apostar al armamentismo y procurar por encima de todo el bienestar de los pueblos esa es nuestra postura de pol\u00edtica exterior no a las hegemon\u00edas que se respeten las independencias las soberan\u00edas de todos los pa\u00edses del mundo y de todos los pueblos eso es lo que puedo comentar qui\u00e9n sigue Presidente buenos d\u00edas Violeta Garc\u00eda de ult quiero preguntar ha ha administraci\u00f3n saber eh En el sentido de que administraciones pasadas han estado involucradas en esta corrupci\u00f3n Qu\u00e9 ha hecho realmente su gobierno para tratar de de Pues de detener a todas esas personas que fueron involucradas en este tipo de de delitos en gobiernos pasados y tambi\u00e9n le quiero preguntar e usted ayer en su evento que se tuvo en el barrio de San Antonio reconoci\u00f3 el trabajo de el gobernador Sergio salm\u00f3n preguntarle Y esa ha sido mi duda desde la administraci\u00f3n de Luis Miguel Barbosa qu\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 Se gener\u00f3 para que hubiese un rompimiento durante el gobierno de Luis Miguel Barbosa porque pues muy pocas veces ven\u00eda usted y ten\u00edamos muy poco apoyo en cuestiones de infraestructura ahora es todo lo contrario Eso es todo gracias presidente bueno yo creo que hemos avanzado mucho en el combate a la corrupci\u00f3n yo sostengo que ese era el principal problema de M\u00e9xico la corrupci\u00f3n Y por esa corrupci\u00f3n que imperaba pues hab\u00eda mucha desigualdad ec econ\u00f3mica y social pobreza migraci\u00f3n violencia se ha frenado la corrupci\u00f3n en lo que corresponde sobre todo al poder ejecutivo no hemos permitido que se roben el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo y se ha avanzado mucho en ese sentido cu\u00e1nto hemos ahorrado por no permitir la corrupci\u00f3n varios billones de pesos nada m\u00e1s tengamos en cuenta que ahora el gobierno est\u00e1 destinando 2 billones 700000 millones de pesos para programas de bienestar eso nunca en la historia se hab\u00eda visto y todo ese dinero se ha obtenido porque ya no hay corrupci\u00f3n ya no se permite que las grandes corporaciones econ\u00f3micas financieras no paguen impuestos porque as\u00ed era las grandes empresas los bancos no pagaban impuestos se les condonan los impuestos miles de millones de pesos eso se termin\u00f3 y ahora ha mejorado el ingreso en la hacienda p\u00fablica [Aplausos] de tres billones de ingresos por contribuciones Cuando llegamos de 3 billones a 4 billones y medio ha habido un incremento en 5 a\u00f1os de un bill\u00f3n 500000 millones t\u00e9rminos cuantitativos o sea se ha incrementado la recaudaci\u00f3n pero tambi\u00e9n hemos ahorrado mucho porque ya no se firman contratos leoninos qu\u00e9 son estos contratos leoninos pues son contratos que se firmaban con los grupos econ\u00f3micos m\u00e1s cercanos al gobierno por ejemplo se pagaba much\u00edsimo por el mantenimiento de c\u00e1rceles privadas se construyeron reclusorios por empresas y se les ten\u00eda que pagar por preso 5000 pesos diarios un abuso lo mismo se construyeron hospitales y se ten\u00eda que pagar por esos hospitales a\u00f1o con estamos por terminar un convenio leonino de esa naturaleza en la que se ten\u00edan que pagar 140,000 millones de pesos por nueve hospitales y se hizo se llev\u00f3 a cabo un aval\u00fao y valen 6000 millones Entonces vamos a a comprar los nuevos hospitales vamos a entregar los 6000 millones y no 140.000 millones lo mismo en la compra de las medicinas 10 empresas distribuidoras ni siquiera laboratorios vinculados a los pol\u00edticos corruptos le vend\u00edan a al gobierno 100,000 millones de pesos al a\u00f1o de medicinas desde luego a precios elevad\u00edsimos todo eso se ha ido terminando el huachicol Cuando llegamos se robaban 80.000 barriles diarios de gasolinas 800.000 barriles hemos bajado a 4500 9 5% menos nos hemos ahorrado por no permitir el robo del huachicol en el tiempo que llevamos 300000 millones de pesos por eso pues hay que seguir combatiendo la corrupci\u00f3n porque antes el gobierno estaba al servicio de una mafia por eso tambi\u00e9n eh son las protestas los enojos como la manifestaci\u00f3n de ayer porque los que estaban antes ya sea en el gobierno o ya sean los que se beneficiaban con la corrupci\u00f3n est\u00e1n inconformes y quieren regresar y yo tambi\u00e9n quiero que regresen pero lo que se robaron y eh Ahora se disfrazan de dem\u00f3cratas cuando ellos eran los m\u00e1s tenaces violadores de los derechos del pueblo dicen vamos a defender nuestra democracia Cu\u00e1l es la democracia de ellos pues la que funciona nada m\u00e1s como parapeto cuando en realidad lo que hab\u00eda era El dominio de una oligarqu\u00eda corrupta la oligarqu\u00eda es el gobierno de una minor\u00eda el gobierno de los ricos la democracia es el gobierno del pueblo la democracia que ellos defienden es la de El poder sin pueblo democracia es poder del pueblo Pero ellos quieren democracia sin pueblo nada m\u00e1s para las minor\u00edas por eso est\u00e1n enojados y las campa\u00f1as llam\u00e1ndome narco [M\u00fasica] presidente como tengo autoridad moral pues estoy protegido porque lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida es la honestidad y por eso no pueden y vaya que destinan much\u00edsimo dinero a la compra de Bots ponen en las redes presidente narco amlo amlo presidente narcotraficante y aparece en las redes que ven ese mensaje 200 millones de personas o m\u00e1s la verdad es que son robots compran en redes sociales estas llamadas granjas de Bots no son personas de carne y hueso y un pedazo de pescuezo son este con publicistas la otra lanzada va en el sentido de que soy un dictador f\u00edjense es como el mundo al rev\u00e9s ellos son los dem\u00f3cratas Nosotros somos La dictadura eh ellos no tienen nada que ver con el narcotr\u00e1fico nosotros somos los narcotraficantes cuando ellos estaban se padeci\u00f3 en M\u00e9xico de un narcoestado y con pruebas no con calumnias Ah\u00ed est\u00e1 Garc\u00eda Luna que fue secretario de seguridad de Calder\u00f3n y de y protegido por muchos de los que fueron ayer a la marcha y resulta que eso quieren que se olvide y yo soy el que tengo relaci\u00f3n con el narcotr\u00e1fico pruebas traen periodistas mercenarios del extranjero hacer art\u00edculos que difunden por todo el mundo desde luego con todo el manejo que tienen de la mayor\u00eda de los medios de manipulaci\u00f3n en M\u00e9xico con honrosas excepciones porque parte de esta Mafia es pues eh la industria vamos a llamar por cierto muy lucrativa de la supuesta informaci\u00f3n o comunicaci\u00f3n no ustedes los trabajadores de los medios no ustedes los periodistas y no todos los medios estoy hablando de los monopolios de los medios que forman parte de estos grupos de intereses creados no solo en M\u00e9xico en el mundo por eso enfrentamos toda una campa\u00f1a medi\u00e1tica de ataques constante pero me da much\u00edsimo gusto es un timbre de Orgullo El que no puedan nada este la gente est\u00e1 muy despierta porque ha funcionado lo que llamamos la revoluci\u00f3n de las conciencias y estamos llevando a cabo en M\u00e9xico una transformaci\u00f3n muy profunda radical porque estamos arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n y lo estamos haciendo de manera pac\u00edfica garantizando las libertades vivimos en un pa\u00eds libre donde todos se pueden manifestar expresar Bueno hasta insultar al presidente lo que no suced\u00eda en d\u00e9cadas y el pa\u00eds va avanzando hacia la transformaci\u00f3n y hay buenos resultados est\u00e1 creciendo la econom\u00eda hay empleo no hay desempleo pr\u00e1cticamente en el pa\u00eds hay empleo pleno los salarios han crecido han aumentado como no se ve\u00eda en d\u00e9cadas el peso es la moneda que m\u00e1s ha fortalecido con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en el mundo hay r\u00e9cord de inversi\u00f3n extranjera inversi\u00f3n for\u00e1nea que llega al pa\u00eds r\u00e9cord y lo agradezco mucho aqu\u00ed en en Puebla porque nuestros paisanos migrantes est\u00e1n enviando apoyos a sus familiares como nunca el a\u00f1o pasado 632 millones de d\u00f3lares la gente con menos ingresos no han dejado de consumir no han dejado de contar con lo b\u00e1sico para poder satisfacer sus necesidades hemos reducido la pobreza eso no se hab\u00eda logrado en d\u00e9cadas a pesar de la pandemia de todo el dolor y da\u00f1o que caus\u00f3 se logr\u00f3 en el tiempo que llevamos en el gobierno reducir la pobreza reducir la desigualdad Entonces vamos bastante bien en el pa\u00eds y desde luego pues que hay una oposici\u00f3n pero como dec\u00eda Ju\u00e1rez El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible no pueden enga\u00f1ar La mayor\u00eda de los dirigentes de ese movimiento conservador son muy corruptos les gusta mucho el dinero como dec\u00eda del padre de nuestra patria cuando lo estaban exc comulgando los realistas les replicaba a ustedes lo \u00fanico que les importa es el dinero su Dios dec\u00eda Miguel hidalco a los oligarcas de entonces su Dios es el dinero y eso es cu\u00e1l es el Dios de crause el dinero Cu\u00e1l es el Dios de Claudio x Gonz\u00e1lez el dinero de todos ellos puro corrupto pero pues vivimos en un pa\u00eds libre y adelante Que sigan nada m\u00e1s que como Yo escucho a la gente en la calle y estoy constantemente visitando los pueblos me doy cuenta de que la gente ya no quiere que regrese los corruptos la gente lo que quiere es que contin\u00fae la transformaci\u00f3n acerca de tu pregunta sobre el gobernador Sergio Salom\u00f3n pues es un buen gobernante eh hemos trabajado muy juntos hemos trabajado en beneficio de la gente de Puebla Puebla es uno de los estados en donde se redujo la pobreza y desde que estaba el finado Miguel Barbosa hemos estado trabajando en Puebla conozco lo comentaba yo ayer Los 217 municipios de Puebla aqu\u00ed donde estamos con este fr\u00edo a un grado saben que en 1990 porque ya llevamos a\u00f1os luchando por la democracia verdadera eh pasamos por aqu\u00ed caminando en el \u00c9xodo por la democracia me acuerdo que en Perote pasamos el 24 de diciembre ah\u00ed amanecimos ah\u00ed fue la Navidad y luego caminamos ha una hacienda en un lugar muy des\u00e9rtico semides\u00e9rtico y ah\u00ed nos quedamos no nos trataron muy bien casi en todos los pueblos de este estado y donde pas\u00e1bamos la gente muy solidaria muy fraterna en esa Hacienda Este no nos ataron muy bien nos quedamos a dormir casi al interperie pero luego llegamos Oriental y nos trataron muy bien y eh conozco pues Oriental desde hace mucho tiempo gente muy buena trabajadora y ahora pues ya Oriental se transform\u00f3 porque esta industria militar ha significado mucho empleo mucho beneficio para oriental para esta regi\u00f3n de Puebla y Sergio Salom\u00f3n es un buen gobernante Y si voy a estar como ya lo coment\u00e9 el d\u00eda 5 de Mayo vamos a regresar a Puebla adelante puras mujeres Buenos d\u00edas presidente noticias preguntarle istas que est\u00e1n en contra de la llegada de peristas a la fila de Morena en el caso de Puebla de Pepe chedragui y qu\u00e9 proyectos tambi\u00e9n tiene para lo que resta de su administraci\u00f3n para Puebla lo segundo que me preguntastes que qu\u00e9 proyectos tiene para Puebla para lo que resta de su administraci\u00f3n S\u00ed bueno en el caso de de Puebla Vamos a continuar trabajando de manera coordinada con el gobernador pienso que lo prioritario tiene que ser el dejar funcionando muy bien al 100 el sistema de salud p\u00fablica que eh tengan m\u00e9dicos generales especialistas los centros de salud los hospitales que se puedan realizar estudios intervenciones quir\u00fargicas todo gratuito que no se cobre en los centros de salud en los hospitales y que se ofrezca un servicio de calidad como lo merece el pueblo que la salud No es un privilegio es un derecho del pueblo sobre eso estamos trabajando y en estos 7 meses que nos quedan vamos a avanzar mucho voy a regresar a Puebla a en arbolar a levantar la bandera Blanca en materia de salud p\u00fablica y vamos a hacer lo mismo en 23 estados vamos a tener el mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo ya estamos trabajando en eso se ha avanzado bastante pero falta sin embargo estamos eh dedicados a fortalecer el sistema de salud el gobernador es un buen promotor para atraer inversiones a Puebla esto que se logr\u00f3 de una inversi\u00f3n de cerca de 1000 millones de d\u00f3lares en Volkswagen para eh los carros el\u00e9ctricos es una reconversi\u00f3n importante y lo de el que se haya resuelto lo de la huelga ayer tambi\u00e9n de Audi es muy buena noticia porque fueron los trabajadores ahora ya no es como antes se llev\u00f3 a cabo aprovecho para recordarlo una reforma laboral y ahora los l\u00edderes no pueden firmar los contratos colectivos sin consulta a los trabajadores antes el trabajador ni se enteraba de los arreglos que se hac\u00edan arriba por eso tambi\u00e9n hab\u00eda mucho sindicato blanco sindicatos de membretes eh Ahora de acuerdo a la reforma laboral eh los l\u00edderes eh tienen que consultar a los trabajadores Ahora son los trabajadores los que eligen a los l\u00edderes con voto libre directo secreto esa es una dos que cuando se firma un contrato se le tiene que consultar a los trabajadores y ayer se resolvi\u00f3 que ya se hab\u00edan llevado a cabo creo que una o dos consultas y los trabajadores hab\u00edan dicho no Y ayer dijeron s\u00ed y por por eso este incremento de 7 102 7 en salario y tres en prestaciones s\u00ed Entonces eso lo est\u00e1 promoviendo el gobernador y le va a ir muy bien a Puebla le est\u00e1 yendo bien y le va a ir mejor a Puebla ya lo otro es la parte pol\u00edtica electoral no Quiero meterme en eso seguimos as\u00ed Buenos d\u00edas presidente Esteban L\u00f3pez de revista almanaque justamente hablaba de sistema de salud preguntarle si en lo que resta de su administraci\u00f3n vendr\u00eda a inaugurar el hospital San Alejandro Y para cu\u00e1ndo estar\u00eda listo antes de que termine este el gobierno vamos a inaugurar el hospital que est\u00e1 a cargo del seguro ustedes tambi\u00e9n est\u00e1n construyendo no un hospital del IMS es ese a ver por favor ay\u00fa este le informo presidente que el hospal Alejandro fue daado durante \u00fatimo temblor y se pudo hacer la demolici\u00f3n hasta que en el gobierno de usted llegan es una demolici\u00f3n muy compleja el ej\u00e9rcito la estuvo revisando porque estaba segmentada que fue lo que m\u00e1s tiempo llev\u00f3 hoy ya lleva un avance de m\u00e1s del 40% ya est\u00e1 en avances importantes y parece que el d\u00eda 22 o 23 est\u00e1 por ac\u00e1 Robledo junto con el ingeniero de que est\u00e1 a cargo del Sedena para darle paso a ese a ese hospital tan importante s\u00ed son de las obras que se tienen que concluir este centros de salud eh en construcci\u00f3n mantenimiento equipos y los hospitales Buenos d\u00edas presidente eh Quisiera tambi\u00e9n retomar un poco el tema de proyectos de infraestructura para Puebla saber cu\u00e1l es el avance presidente que se tiene en el proyecto sobre el tren eh Puebla Ciudad de M\u00e9xico Puebla Veracruz saber Eh pues Cu\u00e1les ser\u00edan esos avances que hay y tambi\u00e9n eh Hay algunos tram aqu\u00ed en Puebla de de v\u00edas f\u00e9rreas que est\u00e1n fuera de servicio presidente C\u00f3mo ver\u00eda usted que la pr\u00f3xima administraci\u00f3n contin\u00fae detonando y recuperando todo el sistema de transporte ferroviario Y que adem\u00e1s se recuperen todos los oficios que pues conllevan esta actividad empezando en Puebla ese ser\u00eda un primer tema pues este este es el primer ferrrocarril que funcion\u00f3 en M\u00e9xico e el primer tren de pasajeros del de M\u00e9xico Puebla y luego a Veracruz lo empez\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez y lo termin\u00f3 lo inaugur\u00f3 en 1873 el presidente Sebasti\u00e1n Lerdo de tejaz El tren de M\u00e9xico a Veracruz 600 km la gran obra en ese entonces ya conocen la historia de como el gobierno de Cedillo de estos que quieren tambi\u00e9n regresar por sus fueros privatizaron los trenes de pasajeros sin embargo no hay crimen perfecto les fall\u00f3 A lo mejor nunca pensaron que iba a haber un gobierno como el nuestro y cuando entregan las concesiones entregaron 18000 km de v\u00edas ferreas a dos empresas dos empresas 18000 km de v\u00edas Ferras todo pr\u00e1cticamente lo que eran los ferrocarriles nacionales pero eh se establece de que si se necesitaba volver a poner en funcionamiento trenes de pasajeros el estado es decir el gobierno pod\u00eda utilizar las v\u00edas concesionadas para carga se pod\u00edan utilizar para trenes de pasajeros entonces sin necesidad de expropiar nada para que no se espanten este tampoco digan que adem\u00e1s de dictadores comunistas no este vamos a Elevar a Rango constitucional estoy presentando una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n para que esos 18000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas se utilicen para trenes de pasajeros y podamos recuperar todo lo que desapareci\u00f3 durante el periodo neoliberal s\u00ed Entonces ya no vamos nosotros a poder hacerlo yo aspiro a dejar 3500 km de trenes de pasajeros lo que no se ve\u00eda desde que se cancel\u00f3 el plan de los trenes de pasajeros desde se dillo vamos a dejar 3500 km de trenes de pasajeros pero vamos a dejar la reserva de los 18000 kil\u00f3metros de v\u00edas para trenes de pasajeros y el pr\u00f3ximo gobierno va a decidir si quiere eh hacer algo como lo que estamos haciendo con el tren Maya con el tren del ismo ampliarlo por ejemplo ya se va a poder este a\u00f1o llegar de Canc\u00fan hasta coacalcos hasta medias aguas y ya ser\u00eda de medias aguas a Veracruz y de Veracruz Puebla M\u00e9xico incluso pensar hasta en el tren de pasajeros a Oaxaca M\u00e9xico Oaxaca como era antes y Qu\u00e9 significa esto no Por qu\u00e9 es importante primero porque es transporte de eficaz r\u00e1pido e con esas v\u00edas con poco mejoramiento eh se puede tener un tren con desplazamientos hasta de 80 90 km por h pero no es como el cami\u00f3n el autob\u00fas que va parando es eh m\u00e1s constante la velocidad segundo se pueden electrificar las v\u00edas Y esto es menos consumo de combustible menos contaminaci\u00f3n ese es un factor importante tercero ya se tiene el derecho de v\u00eda ya no es la inversi\u00f3n y no hay da\u00f1os Porque cuando uno construye una obra eh Ya sea eh un viaducto el tren Maya eh incluso autopistas Lo m\u00e1s complicado es el derecho de v\u00eda conseguir el derecho de v\u00eda nosotros nos ha costado bastante eso Porque todos estos corruptos los que ayer este se movilizaron en contra de la transformaci\u00f3n tienen abogados para eh promover amparos en contra de todas las obras que llevamos a cabo quieren pararnos no han podido Y no van a poder pero s\u00ed es un problema lo el derecho de v\u00eda en el caso de eh las v\u00edas concesionadas para carga pues se tiene todo el derecho de v\u00eda y puede ser que haya algunas invasiones pero se va resolviendo con la gente que por necesidad se meti\u00f3 al derecho de v\u00eda eso lo estamos haciendo en el ismo eh Y lo estamos haciendo en el tramo de istepec a Guatemala y la gente si se les da opciones si se les eh moviliza a otros terrenos se les ayuda para que construyan sus viviendas aceptan y se va resolviendo Entonces s\u00ed es muy bueno el proyecto ese es un proyecto que funcionar\u00eda muy bien el de M\u00e9xico Puebla Puebla Veracruz y Veracruz hasta el sureste morena eh Y ahora que pues ya se resolvi\u00f3 todo al interior de de morena saber si al igual de nivel Federal eh para usted est\u00e1 garantizado ya Elo tambi\u00e9n aqu\u00ed en cubla Y si hay confianza usted est\u00e1 tranquilo porquea estoy eh optimista muy contento porque estoy cerr un ciclo ya voy a terminar voy a entregar el mandato y estoy absolutamente seguro claro hay que ver qu\u00e9 dice el pueblo Y qu\u00e9 dice el creador Pero como veo yo las cosas voy a entregar la la banda presidencial a una mujer que piensa como piensa la mayor\u00eda del pueblo una mujer que se llama justicia O sea que el futuro el porvenir viene acompa\u00f1ado de la justicia y esto aplica en lo nacional y en Puebla yo estoy eh muy seguro muy seguro que va a continuar la transformaci\u00f3n porque eso tambi\u00e9n es importante que creo que es esencial Nosotros le tenemos mucho respeto al pueblo no solo le tenemos amor al pueblo sino le tenemos respeto nuestros adversarios los fif\u00ed [M\u00fasica] corruptos no le tienen amor al pueblo ni le tienen respeto al pueblo se sienten superiores Son clasistas son racistas por eso no entienden lo que est\u00e1 pasando y se enojan mucho y empiezan a insultar narco dictador Y s\u00ed la verdad me da mucho orgullo ser de tepetit\u00e1n macuspana Tabasco dice Aguilar cam\u00edn provinciano claro Soy del pueblo Vengo del pueblo por qu\u00e9 estoy aqu\u00ed por el pueblo a qui\u00e9n debo servir al pueblo por qu\u00e9 no nos han ad por el pueblo pueblo pueblo pueblo y ellos eso no lo entienden porque aunque hayan nacido en los pueblos hayan ido a las escuelas p\u00fablicas de repente Se volvieron ladinos aspiracionista y le dieron la espalda por completo al pueblo y no quieren saber nada del pueblo porque se sienten ya superiores Ese es su problema para ellos la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos no el pueblo es y la pol\u00edtica es asunto de todos cuando eh empiecen a respetar al pueblo le va a ir mejor pero se niegan a eso es una \u00e9lite entonces se divorcian del pueblo se sienten superiores por eso tambi\u00e9n ofenden al pueblo piensan que el pueblo es ignorante que el pueblo es tonto no tonto es el que piensa que el pueblo es tonto Ese es su principal problema por eso no les veo futuro claro no hay que desanimarse que le siguen echando ganas Adem\u00e1s tengo que reconocer que se han portado muy bien porque nada m\u00e1s son insultos y no ha optado por acciones violentas porque los conservadores tambi\u00e9n son muy autoritarios adem\u00e1s de corruptos son fachos pero esa vertiente eh No se expresa mucho solo as\u00ed el insulto nacos no este dicen que la gente es ignorante la gente del pueblo que este no hablamos bien que nos comemos las ceces desde luego que no hablamos ingl\u00e9s ya ven que ellos lo ha muy bien y lo pronuncian muy bien entonces Este nosotros apenas y manejamos el Castilla pero es es eso lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds eh quieren ellos regresar por sus fueros y ya la gente no no lo va a permitir quiere gobernar el est si no no veo yo que el bloque conservador en el pa\u00eds en general sea la facci\u00f3n que sea tenga posibilidad de avanzar no son pocos eh son millones tambi\u00e9n eso hay que tenerlo presente porque no son los que fueron ayer al Z\u00f3calo No eso es una banguardia Esos son los este vamos a decir dirigentes pero los conservadores en M\u00e9xico pueden llegar a ser hasta 15 18 millones de personas o ciudadanos si hay este muchos conservadores y no todos por corruptos hay Quienes son este contrarios por ejemplo por herencia por tradici\u00f3n son contrarios ajido nunca estuvieron de acuerdo con el reparto Agrario y Se volvieron muy conservadores hay Quienes son muy contrarios a los trabajadores y a los sindicatos hay Quienes son enemigos de la educaci\u00f3n p\u00fablica que quisieran que estudiara nada m\u00e1s el que tuviese para pagar coleg ura ese pensamiento existe hay quienes eh eh Son conservadores porque piensan que el pueblo es flojo un hijo de hacendado que todav\u00eda tiene terrenos siempre se la pasa hablando mal de su trabajador diciendo que es un flojo cuando \u00e9l est\u00e1 en el caf\u00e9 todo el tiempo pero ese es el tema de conversaci\u00f3n y eh existe mucha gente con ese pensamiento conservador son muchos nada m\u00e1s que afortunadamente nosotros por lo que fue el movimiento de Independencia el legado de Hidalgo de Morelos a ellos no les caen bien nuestros H\u00e9roes a los conservadores ahora con la este con el predominio del neoliberalismo a Hidalgo eh lo acusaban de mujeriego hicieron pel\u00edculas financiadas con ese prop\u00f3sito porque no les cae bien y algo c\u00f3mo les va a caer bien si fue el que proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud y en escarmiento No solo le cortaron la cabeza sino le exhibieron la cabeza 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato 10 a\u00f1os y eso pues no desaparece eso se va heredando de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n lo mismo Pues no les gusta a Morelos imag\u00ednense Ju\u00e1rez si les va a gustar Ju\u00e1rez Las mujeres de ese entonces cuando iban al ba\u00f1o las encopetado dec\u00edan voy al Ju\u00e1rez queda Madero que hoy lo tenemos que recordar porque el ej\u00e9rcito mexicano surge a partir del golpe militar en contra de Madero y un gobernador venutiano Carranza convoca la creaci\u00f3n del ej\u00e9rcito por eso este ej\u00e9rcito es distinto a los ej\u00e9rcitos de otros pa\u00edses Este es un ej\u00e9rcito surgido de un movimiento revolucionario los soldados son pueblo uniformado no es un ej\u00e9rcito de \u00e9lite que eso es lo que ellos quisieron un ej\u00e9rcito olig\u00e1rquico Este es un ej\u00e9rcito popular pero no quer\u00edan para nada a Madero al contrario ellos fueron los que promovieron el asesinato del presidente Madero Porque adem\u00e1s le ten\u00edan much\u00edsimo odio porque el presidente Madero ven\u00eda de la clase pudiente nada m\u00e1s que como era un hombre bueno y con el estudio tom\u00f3 las causas de la libertad y de la democracia que hizo Sim\u00f3n Bol\u00edvar que tambi\u00e9n era hijo de hacendados pero como estudi\u00f3 se form\u00f3 cambi\u00f3 Yo por eso le hablo y le hablo y le hablo a los j\u00f3venes porque ya con los mayores ya est\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil pero muchos j\u00f3venes a\u00fan siendo de familias acomodadas pueden eh enarbolar y encabezar conducir causas justas nobles estar del lado del pueblo ser humanistas ustedes creen que los conservadores ve\u00edan bien a Zapata a Villa no los trataban de bandidos al general no son todos ellos que este se manifestaron ayer y este a veces tambi\u00e9n muy manipulados porque ahora lo que est\u00e1 de moda es el control ante los medios electr\u00f3nicos ya no con la prensa escrita sino con la radio y la televisi\u00f3n y ya tambi\u00e9n con las redes sociales control medi\u00e1tico la manipulaci\u00f3n ayer estao viendo una se\u00f1ora que le hac\u00edan una entrevista y por qu\u00e9 viene usted aqu\u00ed a esta marcha o a esta concentraci\u00f3n porque L\u00f3pez Obrador quiere quitarnos nuestras propiedades quiere reformar el art\u00edculo 139 y me da favor oiga pero si no hay art\u00edculo 139 si nada m\u00e1s llega hasta 136 Como sea Como sea Como sea tengo favor Pues ya qu\u00e9 le hace uno no este ante una situaci\u00f3n as\u00ed eh Entonces s\u00ed existe No ese pensamiento conservador otras mantas no no queremos el comunismo este y tambi\u00e9n que adem\u00e1s hay que respetar a todos los m\u00e1s perversos los camajan son estos craus pseudointelectuales Claudia x Gonz\u00e1lez Lorenzo C\u00f3rdoba imag\u00ednes Con qu\u00e9 autoridad moral si \u00e9l era un empleado de Pe\u00f1a Pe\u00f1a le orden\u00f3 que les diera candidaturas a quienes ni siquiera reun\u00edan las firmas para ser candidatos recib\u00eda \u00f3rdenes cuando el debate yo me acuerdo estaban en contra de de nosotros me acuerdo que le permitieron a los opositores organizar un debate donde as\u00ed al estilo del debate que tuvo el presidente Trump con la se\u00f1ora Clinton trajeron nuestros adversarios publicistas y quisieron copiar el modelo y como ellos manejaban el INE les autorizaron para que el presidente Clinton se presidente Trump en el debate se mueve y se viene sobre la se\u00f1ora hillary todo el impacto corporal a imponerse todo medi\u00e1tico no s asesores para eso Y entonces se los autoriza este que ahora es el palad\u00edn de la democracia y muchas cosas y se me viene igual anay s\u00ed 10 ya lo ten\u00edan armado Aqu\u00ed traigo hice as\u00ed miren lo que traigo aqu\u00ed tambi\u00e9n Doo lo saqu\u00e9 S\u00ed el detente pero hice as\u00ed cuidando mi cartera porque son muy corruptos muy corruptos eh Por eso cuando los vean ustedes que por su trabajo tienen que no se acerquen tanto as\u00ed como est\u00e1n aqu\u00ed m\u00e1s de lejito S\u00ed este para que no vayan a perder la la cartera porque son muy ladrones Pero bueno eso era antes pues lo de el INE y ahora pues es lo mismo como el mundo al rev\u00e9s pero ya no ya no les funciona [Aplausos] No no tengo este informaci\u00f3n sobre Buen d\u00eda presidente inel de info warum en Puebla est\u00e1 pasando una situaci\u00f3n hace poco se cumpli\u00f3 un a\u00f1o de un caso de madres ni\u00f1os y profesoras que est\u00e1n luchando en Zapotitl\u00e1n de M\u00e9ndez Contra un edil que en estado deedad dispar\u00f3 contra una escuela primaria el tema que es local pero ya se present\u00f3 ante el gobernador Sergio Salom\u00f3n gracias a eso fue abierta una carpeta de investigaci\u00f3n sin embargo no ha avanzado Y a lo largo de este a\u00f1o este deal ha embestido a las maestras a las madres ha sacado denuncias por calumnia contra Estas mujeres que est\u00e1n luchando por justicia para sus hijos y algo muy grave Es que ha estado separando al pueblo a partir de versiones amenazas de que \u00e9l puede ser filtro para evitar el acceso a programas sociales a cr\u00e9ditos del banco del bienestar adem\u00e1s otro tema grave para los pobladores es que lo vinculan a este ardelio Vargas fosado quien es alguien con un conocid\u00edsimo expediente de v\u00ednculos bueno trabaj\u00f3 para Calder\u00f3n para Garc\u00eda Luna para Pe\u00f1a Nieto y tiene un amplio expediente de represi\u00f3n eh lo consideran en la poblaci\u00f3n eh A este deal un cacique que est\u00e1 bajo el amparo de ardelio Vargas Quisiera saber su opini\u00f3n porque este fortalecimiento que est\u00e1 dando algunos cacicazgos en varios municipios est\u00e1 generando u amplificando conflictos otro conflicto que en particular los caciques de ardelio est\u00e1n Desatando el a\u00f1o pasado en Francisco zamena se quaron cerca de 170 viviendas de campesinos pobres Fueron apoyados por luchadores sociales de una organizaci\u00f3n llamada fudes y desde diciembre est\u00e1n apresados dos luchadores sociales de esta organizaci\u00f3n un padre e hijo Quisiera saber su opini\u00f3n sobre este tipo de actitudes porque son varios gobios que tienen estas caracter\u00edsticas algunos eh Por ejemplo en el caso de Zapotitl\u00e1n es un presidente municipal del Pri Quiere pasar a morena de hecho uno de sus hermanos quiere competir por morena mientras que la otra hermana por el pri al mismo tiempo por la presidencia municipal entonces son casos en los que est\u00e1n tratando de fortalecer gobiernos que est\u00e1n de facto amenazando a los pobladores y aqu\u00ed y estamos hablando de derechos eh de los m\u00e1s vulnerables de poblaci\u00f3n ind\u00edgena y de las infancias y por otro lado tambi\u00e9n quer\u00eda preguntarles si ha tenido alg\u00fan informe de un caso que se report\u00f3 hace unas semanas hace dos semanas en Palm de Bravo los pobladores alrededor de 400 pobladores de Palmar de Bravo en su mayor\u00eda exmr856 eh lo que ellos se\u00f1alan es que migraci\u00f3n de Veracruz Los trat\u00f3 muy bien que al llegar a Puebla migraci\u00f3n eh ac\u00e1 Estatal Tuvo una actitud completamente diferente con ellos y los trajeron a marchas forzadas por varios kil\u00f3metros cerca de 6 horas y en alg\u00fan punto separaron familias hay por lo menos cinco testimonios de familias separadas de sus hijos fueron llevados los menores a Tabasco en su mayor\u00eda de los que fueron separados Pero hay dos casos especialmente graves un padre al que le quitaron sus pertenencias y al quedarse sin los papeles no pod\u00eda demostrar que era padre de su hijita y est\u00e1n acus\u00e1ndolo de trata de personas est\u00e1 detenido y hay otro caso de otro padre que no puede comunicarse con su hija no ha tenido acceso a ella hasta donde nos quedamos porque ya perdimos el contacto con los migrantes que es una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os con una discapacidad eh Son alrededor de 70 menores los que fueron agredidos y lo que es un hecho incontrovertible es que los pobladores de Palmar Desde esa sensibilidad de migrantes los protegieron y grabaron testimonios grabaron las im\u00e1genes de carriolas tiradas en vapuleados en el camino porque en ese en esa embestida no tuvieron contemplaci\u00f3n a los menores de edad entonces Quisiera saber si hay posibilidad de que desde la federaci\u00f3n se de un informe sobre esto para aclarar Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en Puebla con migraci\u00f3n gracias S\u00ed sobre los temas que est\u00e1s tratando este que si nos interesan mucho le vamos a pedir a rosaisela Rodr\u00edguez que platique contigo Este nosotros cuidamos mucho a los migrantes y pues felicitamos a la gente de Palmar de brau por defenderlos por eso este no queremos que llegue a la frontera porque son muchos los riesgos muchos accidentes de tr\u00e1nsito volcaduras y eh secuestros de bandas organizadas que se dedican a eso son traficantes de personas no tenemos nosotros informaci\u00f3n que sea migraci\u00f3n de todas maneras vamos a investigar lo que est\u00e1s planteando Y lo de los caciques Pues lo mismo yo creo que se van a ir desapareciendo porque los caciques duran Hasta que el pueblo quiere y ya la gente en todos lados est\u00e1 tomando conciencia muy avispada muy politizada y vivimos repito en un pa\u00eds libre donde se pueden manifestar se pueden expresar nosotros no reprimimos no hay autoritarismo y as\u00ed Va a continuar el pa\u00eds entonces eh Nada m\u00e1s decirle a la gente que no se deje enga\u00f1ar C\u00f3mo era antes estos que fueron ayer se hac\u00edan de la vista gorda cuando los fraudes electorales hasta firmaban desplegados en contra de nosotros cuando reclamamos porque nos robaban elecciones se robaron la elecci\u00f3n cuando el ingeniero C\u00e1rdenas porque no gan\u00f3 Salinas se robaron la elecci\u00f3n cuando impusieron a Felipe Calder\u00f3n esos mismos crause hasta firm\u00f3 de que la elecci\u00f3n hab\u00eda sido limpia y fueron operadores del fraude electoral y luego se hicieron de la vista gorda cuando compraron millones de votos para imponer a Pe\u00f1a Nieto era con ellos por eso no cabe duda que la doctrina de la derecha la \u00fanica doctrina del conservadurismo es la hipocres\u00eda yo recuerdo que en Puebla y en todo el pa\u00eds en esta temporada empezaban a entregar despensas frijol con gorgojo y pollos patos chivos borregos puercos cochino Marrano cerdo dinero in efectivo materiales de construcci\u00f3n por los votos solo en los tiempos de elecciones iban a ver a la gente luego que ya se apoderaban de los votos Traficando con la pobreza de la gente Eh con la manipulaci\u00f3n en los medios de informaci\u00f3n con la guerra sucia L\u00f3pez Obrador un peligro para M\u00e9xico y si gana L\u00f3pez Obrador va a haber fuga de capital Si gana L\u00f3pez Obrador se van a cerrar los negocios Si gana L\u00f3pez Obrador va a haber devaluaci\u00f3n Si gana L\u00f3pez Obrador se va a caer la bolsa Si gana L\u00f3pez Obrador no vas a poder tener m\u00e1s que hijos Si gana L\u00f3pez Obrador este solo vas a tener una casa porque si tienes dos se te va a quitar un poco lo de ayer Va desaparecer la propiedad privada Ah\u00ed viene el comunismo pura manipulaci\u00f3n porque gente sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole son muy deshonestos y corruptos entonces la gente ahora ya est\u00e1 protegida ya tiene una manera de pensar distinta ya hay un cambio de mentalidad que eso es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr pero cuando se logra ese cambio de mentalidad cambia todo y hay muchos ejemplos los conservadores pon\u00eda yo este casos no pero por ejemplo los conservadores este piensan de que el pueblo es malagradecido para qu\u00e9 eh te preocupas por el pueblo si el pueblo no agradece no no el pueblo es muy leal el pueblo no traiciona les voy a poner un ejemplo nada m\u00e1s bueno el de nosotros qui\u00e9n me ha sacado a m\u00ed adelante me han sacado adelante los ricos los banqueros los empresarios los periodistas pero me refiero a los due\u00f1os de los medios me han sacado adelante los intelectuales org\u00e1nicos No a m\u00ed me han sacado adelante siempre el pueblo raso Qui\u00e9nes me sacaron adelante en Tabasco los ind\u00edgenas chontales Qui\u00e9nes me sacaron adelante cuando me destituyeron como jefe de gobierno los pobres la gente del pueblo qui\u00e9n vot\u00f3 por m\u00ed cuando estaba a la ola enga\u00f1ando de que iba a haber un cambio La ola azul cuando Fox de que iba a haber un cambio y mucha gente se crey\u00f3 Ese cuento y yo era candidato a jefe de gobierno en la ciudad y estaba creciendo La ola y meti\u00e9ndose hasta en las colonias m\u00e1s pobres imag\u00ednense crey\u00e9ndole a Fox un reverendo conservador corrupto pero la gente cansada no de la humillaci\u00f3n y el abandono de los tecn\u00f3cratas pensaban de que iba a haber el cambio Bueno qui\u00e9n vota por m\u00ed y gano con apenas tres puntos de ventaja los de izapalapa ahora la elecci\u00f3n intermedia per eso bueno ya no lo puedo decir este no me corresponde pero siempre es el pueblo por eso no hay que dejar por convicci\u00f3n por humanismo y tambi\u00e9n por eh ser el pueblo Leal confiar en la gente y repito el pueblo no traiciona entonces hay que tener eso presente y repito los caciques duran Hasta que el pueblo quiere ahora lo estamos viendo c\u00f3mo I yo aguantar ya me hubiesen hecho minilla de peje Si todos los d\u00edas todos los d\u00edas Salgo hasta en el New York Times Washington Pos financial Time Wall stre journal el reforma soy cliente El Universal las televisoras Radio F\u00f3rmula lored de Mola L\u00f3pez d Leiva ustedes no y ya v\u00e1monos a desayunar Adi\u00f3s adi\u00f3s muy feo muy feo ese accidente este Eh ya la gobernadora est\u00e1 atendiendo este caso muy lamentable eh perdieron la vida en ese accidente hermanos argentinos y un mexicano en el tramo de Tulum a playa S\u00ed ya lo estamos atendiendo que la gente de Argentina sepa que estamos atendiendo a quienes Lamentablemente perdi\u00f3 la vida Estamos buscando que se les d\u00e9 pues todas las facilidades a familiares y estamos ayudando la gobernadora de quintanar Mara lesama desde ayer me habl\u00f3 para informarme sobre esto yo creo que ma\u00f1ana voy a resolver quiero mucho a Am\u00e9rico es este un buen gobernador eso tambi\u00e9n nos ha ayudado mucho eh buenos gobernadores como Sergio doctor Am\u00e9rico imag\u00ednense los que gobernaban en tamaulipa Ay Nanita este ahora est\u00e1n en el bloque conservador pero el doctor Am\u00e9rico Villarreal un hombre \u00edntegro honesto Este voy es que tambi\u00e9n tengo una gira en el norte Voy a verlo ma\u00f1ana vamos a resolverlo all\u00e1 en la ciudad S\u00ed ma\u00f1ana o pasado S\u00ed bueno v\u00e1monos [Aplausos] no no me meto en eso es que este no vaya a ser que me cepillen",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:34.370731"
}