{
    "video_id": "PRXC9YHtK8g",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PRXC9YHtK8g/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD-cg-5nwMwoMvZxUScuAR6L11PTA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PRXC9YHtK8g",
    "video_title": "Reforma para consolidar Guardia Nacional es aprobada en el Congreso de la Uni\u00f3n",
    "video_length_seconds": 363,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "aprovecho para agradecerle a los",
            "start": 0.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 2.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque ya se aprob\u00f3",
            "start": 4.08,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "el que la guardia nacional sea apoyada",
            "start": 7.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por la secretar\u00eda de defensa y",
            "start": 13.62,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina que contin\u00fae siendo",
            "start": 16.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apoyada",
            "start": 18.779,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y que se fortalezca la guardia nacional",
            "start": 22.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y no es militarizar",
            "start": 25.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 29.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este quieran",
            "start": 31.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los autoritarios",
            "start": 35.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ahora este",
            "start": 39.059,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "pasar como Defensores de Derechos",
            "start": 42.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 45.54,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron",
            "start": 48.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 50.879,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "con el ej\u00e9rcito utilizarlo para reprimir",
            "start": 53.219,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 59.879,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "fundamento constitucional",
            "start": 61.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de manera ilegal",
            "start": 66.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "usaban al ej\u00e9rcito a la marina para",
            "start": 69.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "labores de seguridad p\u00fablica",
            "start": 73.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 76.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sin respeto a los Derechos Humanos",
            "start": 79.32,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "son unos reverendos hip\u00f3critas",
            "start": 82.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y ahora que se hace una reforma",
            "start": 87.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 89.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y que se pone el acento en la defensa de",
            "start": 92.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos",
            "start": 96.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para se rasgan las vestiduras",
            "start": 99.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 105.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n",
            "start": 108.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 110.64,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 114.0,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 119.22,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de Por qu\u00e9 es importante esta reforma",
            "start": 121.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed se tiene que apoyar",
            "start": 126.24,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a los gobiernos estatales municipales",
            "start": 133.379,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "para que sus polic\u00edas",
            "start": 138.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "garanticen la seguridad p\u00fablica",
            "start": 146.78,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Pero hay casos ayer por ejemplo",
            "start": 150.18,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hoy me informaron nada m\u00e1s que no le dio",
            "start": 155.58,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tiempo a Ricardo",
            "start": 159.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 160.459,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "creo que lo vas a dar a conocer el",
            "start": 162.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo jueves",
            "start": 164.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero encontramos de que el robo de unos",
            "start": 167.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trailers con mercanc\u00edas",
            "start": 172.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en los l\u00edmites de",
            "start": 175.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Veracruz con Puebla",
            "start": 178.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "esto incluso este",
            "start": 182.94,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "advertido",
            "start": 187.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por los mismos pobladores cosa que me da",
            "start": 191.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mucho gusto",
            "start": 193.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 196.86,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "se demuestra",
            "start": 199.44,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "que quienes llevan a cabo estos robos",
            "start": 202.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Son polic\u00edas municipales",
            "start": 204.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 208.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Puebla y Veracruz",
            "start": 212.519,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y quienes lo detienen",
            "start": 215.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 217.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed Entonces",
            "start": 222.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed es muy importante",
            "start": 223.459,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y los congresos locales nos ayuden",
            "start": 226.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "porque ya se aprob\u00f3 en el senado ya se",
            "start": 231.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 una c\u00e1mara de diputados pero",
            "start": 235.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "falta que se aprueben los congresos",
            "start": 238.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "locales con la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 240.72,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "ya es reforma constitucional",
            "start": 245.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "entonces Esto va a ayudar much\u00edsimo para",
            "start": 250.26,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "que no termine la guardia nacional",
            "start": 255.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "como acab\u00f3",
            "start": 259.68,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la Polic\u00eda Federal",
            "start": 262.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que se pudri\u00f3",
            "start": 268.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y se corrompi\u00f3",
            "start": 272.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed salieron gentes que ahora",
            "start": 274.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 277.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la c\u00e1rcel",
            "start": 279.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 282.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se asociaron con la delincuencia",
            "start": 284.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 287.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces el que la guardia nacional sea",
            "start": 291.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una rama de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 294.96,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 297.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 299.759,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "se desv\u00ede",
            "start": 304.139,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "que sea profesional siempre",
            "start": 307.259,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 313.08,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cuente",
            "start": 315.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "con todo el apoyo de la defensa de",
            "start": 316.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 320.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 324.0,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 326.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "fortalezca m\u00e1s",
            "start": 330.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 333.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n de no violar los Derechos Humanos",
            "start": 336.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que sea una",
            "start": 344.22,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social",
            "start": 347.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la principal instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 352.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 355.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 356.3,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "Entonces esto es un",
            "start": 360.6,
            "duration": 3.98
        }
    ],
    "transcription_text": "aprovecho para agradecerle a los legisladores porque ya se aprob\u00f3 el que la guardia nacional sea apoyada por la secretar\u00eda de defensa y Secretar\u00eda de Marina que contin\u00fae siendo apoyada y que se fortalezca la guardia nacional y no es militarizar que no este quieran los autoritarios ahora este pasar como Defensores de Derechos Humanos qu\u00e9 hicieron los conservadores con el ej\u00e9rcito utilizarlo para reprimir sin fundamento constitucional de manera ilegal usaban al ej\u00e9rcito a la marina para labores de seguridad p\u00fablica y adem\u00e1s sin respeto a los Derechos Humanos son unos reverendos hip\u00f3critas y ahora que se hace una reforma constitucional y que se pone el acento en la defensa de los Derechos Humanos para se rasgan las vestiduras entonces Ad\u00e1n como secretario de gobernaci\u00f3n pues informando de Por qu\u00e9 es importante esta reforma Y s\u00ed se tiene que apoyar a los gobiernos estatales municipales para que sus polic\u00edas garanticen la seguridad p\u00fablica Pero hay casos ayer por ejemplo hoy me informaron nada m\u00e1s que no le dio tiempo a Ricardo Este creo que lo vas a dar a conocer el pr\u00f3ximo jueves pero encontramos de que el robo de unos trailers con mercanc\u00edas en los l\u00edmites de Veracruz con Puebla esto incluso este advertido por los mismos pobladores cosa que me da mucho gusto este se demuestra que quienes llevan a cabo estos robos Son polic\u00edas municipales estatales de Puebla y Veracruz y quienes lo detienen la guardia s\u00ed Entonces s\u00ed es muy importante Ojal\u00e1 y los congresos locales nos ayuden porque ya se aprob\u00f3 en el senado ya se aprob\u00f3 una c\u00e1mara de diputados pero falta que se aprueben los congresos locales con la mitad m\u00e1s uno ya es reforma constitucional entonces Esto va a ayudar much\u00edsimo para que no termine la guardia nacional como acab\u00f3 la Polic\u00eda Federal que se pudri\u00f3 y se corrompi\u00f3 y de ah\u00ed salieron gentes que ahora incluso est\u00e1n en la c\u00e1rcel porque se asociaron con la delincuencia organizada Entonces el que la guardia nacional sea una rama de la secretar\u00eda de la defensa es para que no se desv\u00ede que sea profesional siempre que cuente con todo el apoyo de la defensa de Marina que se fortalezca m\u00e1s la misi\u00f3n de no violar los Derechos Humanos que sea una instituci\u00f3n de seguridad social la principal instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica de M\u00e9xico Entonces esto es un",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:38:17.677890"
}