{
    "video_id": "pTQ8EHZ09rU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pTQ8EHZ09rU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBGu9KNspbBrryzxakQPAZulAHzrQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pTQ8EHZ09rU",
    "video_title": "M\u00e9xico recibir\u00e1 de Estados Unidos 8.5 millones de dosis de vacunas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7655,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ahora",
            "start": 952.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 957.04,
            "duration": 27.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 959.05,
            "duration": 25.24
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos a",
            "start": 1071.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "informar como todos los martes sobre la",
            "start": 1073.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de salud",
            "start": 1078.12,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en especial lo que se est\u00e1 haciendo para",
            "start": 1080.15,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia y todo el plan de",
            "start": 1086.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 1090.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar",
            "start": 1092.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con el doctor jorge alcocer que tambi\u00e9n",
            "start": 1097.149,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "va a estar",
            "start": 1103.04,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "informando los martes sobre el abasto de",
            "start": 1104.69,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 1108.21,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo de mucho inter\u00e9s",
            "start": 1110.179,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "para que no nos falten los medicamentos",
            "start": 1114.659,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "sobre todo los m\u00e1s",
            "start": 1118.109,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "necesarios indispensables",
            "start": 1121.67,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los que tienen que ver",
            "start": 1123.89,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1126.61,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1128.22,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de ni\u00f1os con c\u00e1ncer",
            "start": 1129.8,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de quienes m\u00e1s requieren",
            "start": 1134.06,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "detener los medicamentos",
            "start": 1137.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y todo el esfuerzo que estamos haciendo",
            "start": 1142.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para contar",
            "start": 1144.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1147.8,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos",
            "start": 1149.53,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y cumplir con el compromiso",
            "start": 1153.149,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "de que se entreguen de manera gratuita",
            "start": 1156.32,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 1160.74,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la salud que es",
            "start": 1165.11,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 1168.96,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "objetivo un prop\u00f3sito",
            "start": 1170.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que tenemos y que vamos a cumplir",
            "start": 1173.11,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "poco a poco pero se va avanzando en ese",
            "start": 1177.19,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 1182.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "va a intervenir tambi\u00e9n el doctor hugo",
            "start": 1185.35,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell para informar sobre la",
            "start": 1189.07,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1192.76,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 1194.16,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para informar sobre",
            "start": 1197.07,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y el abasto",
            "start": 1200.93,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y medicamentos de c\u00f3mo estamos",
            "start": 1205.03,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "consiguiendo",
            "start": 1209.549,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 1211.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas",
            "start": 1215.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "llevamos ya adquiridas",
            "start": 1217.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de las farmac\u00e9uticas",
            "start": 1221.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "luego el",
            "start": 1226.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "general secretario los que dec\u00eda su",
            "start": 1227.96,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sandoval",
            "start": 1230.82,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nos va a informar sobre la distribuci\u00f3n",
            "start": 1232.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica de distribuci\u00f3n",
            "start": 1234.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de todas las vacunas",
            "start": 1237.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todo lo que s\u00e9",
            "start": 1240.51,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lleva a cabo para que lleguen las",
            "start": 1243.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vacunas hasta los pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 1246.47,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1249.76,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "que no solo se",
            "start": 1252.169,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "vacune en",
            "start": 1253.929,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "las ciudades en los lugares de m\u00e1s",
            "start": 1256.75,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil acceso sino que todos tengan",
            "start": 1261.51,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho a ser vacunados",
            "start": 1266.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "protegidos",
            "start": 1269.97,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "terminando la agenda de salud te voy a",
            "start": 1272.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pedir a",
            "start": 1276.32,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard que les informe sobre",
            "start": 1277.87,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "la llamada que tuvimos ayer con la",
            "start": 1283.53,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vicepresidenta kamala harris",
            "start": 1287.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo que se trat\u00f3",
            "start": 1290.0,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de una reuni\u00f3n que se va a celebrar",
            "start": 1293.51,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy con",
            "start": 1296.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno de eeuu",
            "start": 1302.98,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "entonces empezamos con el doctor",
            "start": 1306.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1313.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes",
            "start": 1315.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como ya inform\u00f3 el se\u00f1or presidente este",
            "start": 1318.61,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "es un tema importante para toda la",
            "start": 1321.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n le hemos dado seguimiento como",
            "start": 1323.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ustedes saben desde hace varias semanas",
            "start": 1326.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y hoy seguimos informando los avances en",
            "start": 1328.16,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "la no tanto en la adquisici\u00f3n sino en la",
            "start": 1332.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "llegada del sectorial de los",
            "start": 1337.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "medicamentos les hemos notificado en la",
            "start": 1339.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "primera imagen si pueden por favor sobre",
            "start": 1342.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los medicamentos oncol\u00f3gicos ustedes ya",
            "start": 1344.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "conocen esto y los 22 diferentes tipos",
            "start": 1347.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por especialidad m\u00e9dica que est\u00e1n en la",
            "start": 1350.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de pasteles les recuerdo c\u00f3mo se",
            "start": 1353.5,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ve en la tabla que la demanda del sector",
            "start": 1357.35,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "salud incluy\u00f3",
            "start": 1360.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "1840 claves y al d\u00eda de ayer se han",
            "start": 1363.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "recibido cerca de 32 millones de piezas",
            "start": 1366.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de medicamentos insumos que requiere",
            "start": 1369.76,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "todo el sector salud en la siguiente",
            "start": 1373.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tabla que ya es familiar para todos",
            "start": 1376.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del lado izquierdo se presentan",
            "start": 1378.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en la primera columna \u00f3rdenes de",
            "start": 1381.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "suministro de insumos m\u00e9dicos por cada",
            "start": 1383.84,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "una de las instituciones que est\u00e1n",
            "start": 1386.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consideradas que han trabajado",
            "start": 1388.99,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "continuamente en esta b\u00fasqueda sectorial",
            "start": 1391.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de medicamentos y como pueden ver en la",
            "start": 1394.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "columna del lado izquierdo tambi\u00e9n en",
            "start": 1396.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "medio el 2 de agosto les informamos hace",
            "start": 1398.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "8 d\u00edas se hab\u00edan recibido",
            "start": 1402.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "262 millones",
            "start": 1404.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "231 mil",
            "start": 1406.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "729 piezas y con lo de ayer se agregaron",
            "start": 1408.88,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ya 3 millones lo de la semana 3 millones",
            "start": 1412.7,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "441 mil 70 piezas m\u00e1s",
            "start": 1417.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que corresponden a tres mil",
            "start": 1420.71,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "699 \u00f3rdenes de suministro generadas en",
            "start": 1423.13,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 1427.309,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "finalmente tambi\u00e9n vemos en la tabla de",
            "start": 1429.049,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la derecha que como como se demuestra la",
            "start": 1431.69,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "entrega que comprometida para que",
            "start": 1434.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "podamos tenerla el 27 de agosto en que",
            "start": 1437.029,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n en total 16 millones 505 mil",
            "start": 1439.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "piezas m\u00e1s de aqu\u00ed al fin desde agosto",
            "start": 1442.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima l\u00e1mina y de acuerdo a la",
            "start": 1445.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "emisi\u00f3n mensual de las \u00f3rdenes de",
            "start": 1449.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "suministro de medicamentos con corte al",
            "start": 1451.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer esperamos cumplir con esa",
            "start": 1454.82,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "cifra de 83 millones 565 mil",
            "start": 1458.21,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "129 durante el mes de agosto como les",
            "start": 1463.539,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1ale y en el mapa pueden ver las",
            "start": 1466.489,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empresas distribuidoras de los",
            "start": 1469.279,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fundamentos que corresponden de as\u00edns a",
            "start": 1471.109,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda internacional m\u00e9dica que",
            "start": 1474.259,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en color amarillo y que cubre",
            "start": 1477.139,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "varios de los estados del pa\u00eds mf a",
            "start": 1478.849,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica pharma a arcar en azul vantage el",
            "start": 1482.269,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "grupo banco que corresponde al grupo",
            "start": 1486.529,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vanquish en verde y birmex en rojo que",
            "start": 1488.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "matizado est\u00e1 en los institutos de salud",
            "start": 1492.289,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y desde luego en la en el \u00e1rea",
            "start": 1494.96,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "metropolitana",
            "start": 1497.509,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "esto desde luego con integra la mayor",
            "start": 1498.249,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "parte de lo ya mencionado",
            "start": 1501.619,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "antineopl\u00e1sicos que como ya les",
            "start": 1503.469,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamos hace una y dos semanas est\u00e1n",
            "start": 1505.299,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "contempladas las adquisiciones para uno",
            "start": 1509.229,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a tres meses sin tener las las",
            "start": 1512.629,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "adquisiciones ya est\u00e1n logradas pero",
            "start": 1515.149,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para la llegada de estos productos",
            "start": 1516.859,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "esto es cu\u00e1nto le puedo les puedo",
            "start": 1521.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actualizar vamos bien y desde luego",
            "start": 1523.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estamos atentos a lo que se menciona en",
            "start": 1525.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "algunos momentos de que no llegan aunque",
            "start": 1529.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n de la de la de la \u00e1rea de",
            "start": 1531.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito de donde est\u00e1n almacenados a",
            "start": 1535.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los hospitales y corresponde tambi\u00e9n la",
            "start": 1537.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ayuda la de la poblaci\u00f3n usuaria para",
            "start": 1540.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que nos hagan saber esto en breve se va",
            "start": 1544.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a tener una expresi\u00f3n mayor de la",
            "start": 1546.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para que esto sea de",
            "start": 1548.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inmediato atendido en el caso de que",
            "start": 1551.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esto no fuera as\u00ed muchas gracias",
            "start": 1553.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1561.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas secretarios muy buenos",
            "start": 1564.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 1566.27,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 1568.61,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vamos a comentar sobre el programa de",
            "start": 1570.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n cobis del operativo",
            "start": 1573.57,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "correcaminos y algunos elementos de",
            "start": 1575.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "llamado a la poblaci\u00f3n que consideramos",
            "start": 1578.0,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "importantes para que sigamos teniendo",
            "start": 1581.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "\u00e9xito en el avance del programa pero",
            "start": 1583.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en los beneficios que est\u00e1",
            "start": 1585.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "teniendo en la reducci\u00f3n de la",
            "start": 1587.85,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mortalidad de la enfermedad grave",
            "start": 1590.04,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "y llevamos ya en este momento",
            "start": 1592.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente 73 millones de dosis",
            "start": 1594.039,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aplicadas esto corresponde a 51.4",
            "start": 1596.98,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "millones de personas adultas que han",
            "start": 1601.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sido vacunadas y por lo tanto",
            "start": 1604.029,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "57% de la poblaci\u00f3n adulta ya est\u00e1",
            "start": 1606.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 1609.549,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "54% son esquemas ya completos tienen las",
            "start": 1613.95,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "dos dosis o la \u00fanica dosis en los que",
            "start": 1617.95,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una dosis y 46% son esquemas de",
            "start": 1620.409,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reciente inicio lo que se puede notar es",
            "start": 1624.549,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un gran entusiasmo una gran afluencia de",
            "start": 1626.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "las personas de 30 a 39 a\u00f1os y tambi\u00e9n",
            "start": 1629.499,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "de 18 en adelante de 18 a 29 a\u00f1os que se",
            "start": 1632.32,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "representan el grupo de edad o los",
            "start": 1638.32,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "grupos de edad de las personas adultas",
            "start": 1640.509,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de mayor n\u00famero y esto es muy alentador",
            "start": 1642.789,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero seguimos haciendo un llamado a que",
            "start": 1646.629,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aquellas personas adultas de cualquier",
            "start": 1648.639,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "edad que no se hayan vacunado se vacunen",
            "start": 1651.759,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y el llamado especial que hacemos hoy es",
            "start": 1654.669,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "a las mujeres embarazadas",
            "start": 1657.639,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "desde hace varias semanas meses",
            "start": 1659.7,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "concretamente el 11 de mayo abrimos la",
            "start": 1663.21,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a personas a mujeres",
            "start": 1666.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "embarazadas",
            "start": 1669.009,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "precisamente porque se reconoce en",
            "start": 1669.84,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "mexico se identific\u00f3 tambi\u00e9n en otros",
            "start": 1672.609,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo un mayor riesgo de",
            "start": 1674.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "complicaciones por comida en mujeres",
            "start": 1677.549,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "embarazadas y las vacunas son seguras",
            "start": 1680.619,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son seguras para la mujer embarazada son",
            "start": 1683.739,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "seguras para el ni\u00f1o o ni\u00f1a en formaci\u00f3n",
            "start": 1686.379,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "recordamos esto porque hemos percibido",
            "start": 1689.669,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cierta renuencia de mujeres embarazadas",
            "start": 1693.479,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "a vacunarse o incluso de sus m\u00e9dicos y",
            "start": 1695.889,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas a recomendarles la vacuna es muy",
            "start": 1698.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importante que se vacunen eso ayuda a",
            "start": 1701.769,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "protegerles cuando est\u00e1n en un estado",
            "start": 1704.71,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico de especial susceptibilidad a",
            "start": 1706.96,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "las infecciones entonces por favor",
            "start": 1710.109,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas que tengan 10 o m\u00e1s",
            "start": 1711.909,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "semanas de embarazo vacunarse contra la",
            "start": 1716.679,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "comida 19 esto ayudar\u00e1 a protegerles y",
            "start": 1719.109,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "vamos a mostrar si es tan amable unas",
            "start": 1722.59,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "dos gr\u00e1ficas que muestran de manera",
            "start": 1725.519,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "visual el efecto positivo de la vacuna",
            "start": 1729.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "en reducir la mortalidad por kobe y",
            "start": 1733.809,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la propia enfermedad estas dos",
            "start": 1737.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas lo que vemos del lado izquierdo",
            "start": 1740.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es la segunda bola de ecobici del lado",
            "start": 1741.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1744.94,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "tercera ola de c\u00fabito en m\u00e9xico y lo que",
            "start": 1745.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se ve en cada una de las barras de estas",
            "start": 1748.809,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mides son los primeros 50 d\u00edas de la",
            "start": 1750.58,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "segunda y de la tercera ola arriba est\u00e1",
            "start": 1754.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 1 abajo est\u00e1 el d\u00eda 50 de modo",
            "start": 1757.029,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "que conforme progresan los d\u00edas se puede",
            "start": 1760.69,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ver que van aumentando los casos que",
            "start": 1763.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la parte oscura de la gr\u00e1fica y",
            "start": 1766.149,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "las defunciones que est\u00e1n en la parte",
            "start": 1769.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "clara de la gr\u00e1fica y es a simple vista",
            "start": 1771.58,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "notorio como la tercera ola tiene una",
            "start": 1774.37,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "menor proporci\u00f3n de personas que pierden",
            "start": 1777.87,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la vida en todas las edades y",
            "start": 1781.539,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "particularmente en las edades mayores es",
            "start": 1785.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "donde vamos a ver que se disminuy\u00f3 esta",
            "start": 1789.279,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "mortalidad entonces estos son 50 d\u00edas",
            "start": 1792.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "segunda o la tercera hora y en la \u00faltima",
            "start": 1794.83,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que presentamos a continuaci\u00f3n",
            "start": 1797.919,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 ordenado por edad",
            "start": 1800.309,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "la columna de hasta arriba son los ni\u00f1os",
            "start": 1803.66,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y la columna de hasta abajo son personas",
            "start": 1808.29,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de 80 a\u00f1os y m\u00e1s cada columna son 5 a\u00f1os",
            "start": 1812.34,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de edad igual lado izquierdo segunda ola",
            "start": 1816.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lado derecho tercera ola y lo que pueden",
            "start": 1820.23,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ver es que se redujo muy sustancialmente",
            "start": 1822.75,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "la mortalidad en todas las edades",
            "start": 1827.09,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "particularmente en las edades donde era",
            "start": 1831.41,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante la mortalidad que son 60",
            "start": 1833.73,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 1836.61,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "segunda cosa es que se redujeron los",
            "start": 1837.44,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "casos en las personas adultas mayores",
            "start": 1840.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que fueron las primeras en ser vacunadas",
            "start": 1843.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y lo tercero que vemos y es muy",
            "start": 1845.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importante tenerlo presente con base en",
            "start": 1848.37,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "evidencia es que la mortalidad en",
            "start": 1850.68,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "adolescentes y ni\u00f1os ya era muy baja en",
            "start": 1854.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la segunda ola contin\u00faa siendo baja en",
            "start": 1858.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la tercera ola entonces todas estas",
            "start": 1861.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ideas que han circulado de que ahora es",
            "start": 1864.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una epidemia de adolescentes y ni\u00f1os no",
            "start": 1867.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene un sustento de evidencia ni en",
            "start": 1870.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico bien una otra parte del mundo",
            "start": 1873.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "finalmente recordamos vacunarse",
            "start": 1876.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vacunarse contra la cob y 19 salva vidas",
            "start": 1879.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "evita hospitalizaciones y hacemos el",
            "start": 1882.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llamado a mujeres embarazadas 10 o m\u00e1s",
            "start": 1885.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "semanas de embarazo a ser quien sea",
            "start": 1887.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cualquier unidad de vacunaci\u00f3n cobit y",
            "start": 1889.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n recibidas en cualquier momento",
            "start": 1892.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para ser protegidas y proteger tambi\u00e9n a",
            "start": 1895.02,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sus beb\u00e9s en formaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 1898.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "incluso permisi\u00f3n el presidente muy",
            "start": 1911.879,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos lo",
            "start": 1914.309,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1916.469,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "ayer se tuvo una llamada del se\u00f1or",
            "start": 1918.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador con la",
            "start": 1922.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vicepresidenta de los eeuu",
            "start": 1923.95,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "kamala harris",
            "start": 1925.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "\u00e9l se tocaron varios temas en unos",
            "start": 1926.88,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s voy a informar sobre ello",
            "start": 1929.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pero de lo que estamos viendo ahorita",
            "start": 1931.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que son vacunas se se coment\u00f3 ayer que",
            "start": 1933.1,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico recibir\u00e1 o va a enviar eeuu a",
            "start": 1937.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tres millones y medio de dosis de",
            "start": 1941.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la vacuna de moderna que por cierto ya",
            "start": 1944.11,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "fue o est\u00e1 por ser validada por cofepris",
            "start": 1946.66,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y hasta 5 millones de dosis de la vacuna",
            "start": 1951.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de astraz\u00e9neca",
            "start": 1953.73,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este este env\u00edo que ser\u00e1 en las pr\u00f3ximas",
            "start": 1956.6,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "semanas va a complementar de manera",
            "start": 1961.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "importante el esfuerzo que estamos",
            "start": 1963.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "haciendo aqu\u00ed en m\u00e9xico agradecemos",
            "start": 1965.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "profundamente esta muestra de lo que",
            "start": 1967.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constata cu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre los",
            "start": 1970.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dos pa\u00edses esta gesti\u00f3n la encabez\u00f3 el",
            "start": 1973.08,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador desde que",
            "start": 1974.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vino la vicepresidenta de harris que le",
            "start": 1976.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 el presidente que para m\u00e9xico",
            "start": 1979.65,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "era primordial esto el poder acceder no",
            "start": 1982.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo a las vacunas de astraz\u00e9neca que",
            "start": 1986.309,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "como saben ustedes ya en mexico se est\u00e1",
            "start": 1988.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usando de manera muy amplia sino tambi\u00e9n",
            "start": 1991.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque nos interesa la vacuna de moderna",
            "start": 1993.75,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que es parecida o similar de una",
            "start": 1996.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda a la que tienen facer bueno",
            "start": 1997.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2001.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vamos a continuar hoy hoy el di\u00e1logo de",
            "start": 2002.23,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "alto nivel",
            "start": 2005.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con los eeuu para diversos temas que en",
            "start": 2006.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguida pasar a comentar un momento m\u00e1s",
            "start": 2008.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hoy va a haber una reuni\u00f3n con varios",
            "start": 2010.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "funciones de eeuu tenemos una visita que",
            "start": 2013.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "encabeza jake sullivan iba a venir",
            "start": 2016.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el secretario mayor que es juan",
            "start": 2018.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez como ustedes saben vinieron",
            "start": 2022.13,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "hace poco a m\u00e9xico lo nosotros los",
            "start": 2023.57,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "visitamos en washington ahora ellos",
            "start": 2025.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vienen a m\u00e9xico son muy frecuentes estas",
            "start": 2027.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reuniones y hay varios temas que estamos",
            "start": 2030.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comentando con ellos que tienen que ver",
            "start": 2031.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entre otros con las vacunas y la",
            "start": 2034.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de la frontera m\u00e9xico-eeuu la",
            "start": 2036.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2038.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos ya 90 han rebasado 90 millones",
            "start": 2041.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de vacunas el fin de semana y este mes",
            "start": 2044.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vamos a rebasar 100 millones demanda que",
            "start": 2047.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contin\u00faa en la producci\u00f3n envasado y",
            "start": 2049.97,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "llegada de vacunas a mexico para",
            "start": 2053.33,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sustentar el programa el plan de",
            "start": 2055.399,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que el senado la secretaria",
            "start": 2056.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de salud la siguiente por favor",
            "start": 2059.21,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "bueno se hizo un llamado al g20 por",
            "start": 2062.899,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n sea presente la rep\u00fablica",
            "start": 2067.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hay un acuerdo de la mayor parte de los",
            "start": 2068.839,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "pa\u00edses g20 para que se reconozcan todas",
            "start": 2071.119,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las vacunas que autoriza la organizaci\u00f3n",
            "start": 2074.21,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mundial de la salud o sea que no se haga",
            "start": 2077.539,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "geopol\u00edtica con las vacunas si la",
            "start": 2079.429,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 2081.889,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "reconoce",
            "start": 2083.029,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y acredita una vacuna a todos los pa\u00edses",
            "start": 2084.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos que hacerlo y no unos s\u00ed y otros",
            "start": 2087.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no por razones de otro tipo a qu\u00e9 me",
            "start": 2089.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "refiero",
            "start": 2093.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "si tenemos signo autorizada para ser",
            "start": 2094.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autorizada",
            "start": 2097.64,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca autorizada organizaci\u00f3n",
            "start": 2098.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mundial de la salud pues todos los",
            "start": 2101.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pa\u00edses sean la uni\u00f3n europea los que",
            "start": 2102.38,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "integramos la comunidad de estados",
            "start": 2104.84,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "latinoamericanos en el caribe los",
            "start": 2106.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estados unidos canad\u00e1 y as\u00ed",
            "start": 2108.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sucesivamente todos deber\u00edamos de",
            "start": 2111.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "reconocer las mismas y abstenernos",
            "start": 2112.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "limitarnos de no hacer o no meter la",
            "start": 2115.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica con las vacunas porque es muy",
            "start": 2119.03,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mala idea si est\u00e1 autorizada por la",
            "start": 2120.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud que es",
            "start": 2122.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la que formamos todos los pa\u00edses del",
            "start": 2124.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mundo puede ser estar acreditada por",
            "start": 2126.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses que somos partes de la",
            "start": 2129.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud pero es",
            "start": 2131.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "importante y se est\u00e1 avanzando con esta",
            "start": 2134.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "iniciativa que nos pidi\u00f3 ser presidente",
            "start": 2135.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que lo presentaremos que toda la",
            "start": 2138.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunidad internacional entonces",
            "start": 2141.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "respetemos lo que nos est\u00e1 se\u00f1alando a",
            "start": 2142.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud y",
            "start": 2144.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "creo que es todo",
            "start": 2147.05,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda cu\u00e1ntas empresas",
            "start": 2148.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con supervisi\u00f3n eficiente",
            "start": 2159.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre la distribuci\u00f3n",
            "start": 2161.22,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de las vacunas en esta semana adelante",
            "start": 2163.39,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "por favor se recibieron entre el 15 30 y",
            "start": 2166.54,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "31 de julio 3 y 4 de agosto una serie de",
            "start": 2171.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vacunas pzifer astraz\u00e9neca y cancino",
            "start": 2174.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "estas fueron trasladadas a incan y",
            "start": 2177.43,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "birmex para su notificaci\u00f3n y se",
            "start": 2180.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 la distribuci\u00f3n de 4 millones",
            "start": 2184.65,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "133 mil 63 dosis estas dosis fueron",
            "start": 2188.04,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "distribuidas por v\u00eda a\u00e9rea y v\u00eda",
            "start": 2192.91,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "terrestre por v\u00eda a\u00e9rea con aviones de",
            "start": 2195.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea mexicana un total de un",
            "start": 2197.859,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 390 mil 553 dosis \u00e9stas se",
            "start": 2200.8,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "distribuyeron el jueves 5 de agosto y el",
            "start": 2205.69,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "lunes el 9 de agosto el d\u00eda 5 se",
            "start": 2210.099,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "establecieron dos rutas con aeronaves de",
            "start": 2214.869,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea en la ruta 1 cubriendo",
            "start": 2218.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tamaulipas nuevo le\u00f3n coahuila chihuahua",
            "start": 2221.099,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "y sonora",
            "start": 2223.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la ruta descubriendo quintana roo y el",
            "start": 2225.85,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "d\u00eda lunes 9 se hicieron dos rutas para",
            "start": 2230.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cubrir 6 estados la ruta 1 chihuahua",
            "start": 2233.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sonora baja california y sonora y en la",
            "start": 2236.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ruta 2 en chiapas y yucat\u00e1n",
            "start": 2240.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n terrestre se realiz\u00f3 de",
            "start": 2242.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la siguiente manera fueron 2 millones",
            "start": 2245.89,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "742 mil 510 dosis y se hicieron dos",
            "start": 2248.58,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "rutas el d\u00eda jueves 5 de agosto donde",
            "start": 2253.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acudieron los estados h\u00e1biles a recoger",
            "start": 2256.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sus vacunas que fueron morelos y puebla",
            "start": 2259.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el d\u00eda s\u00e1bado 7 y se hicieron 7 rutas",
            "start": 2262.69,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n acudieron a birmex que",
            "start": 2268.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fueron los estados de quer\u00e9taro ciudad",
            "start": 2270.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de mexico estado de m\u00e9xico morelos",
            "start": 2273.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "puebla hidalgo y tlaxcala y dios los",
            "start": 2275.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "rutas que salieron de birmex hacia el",
            "start": 2279.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estado de veracruz y tabasco que fue esa",
            "start": 2283.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la ruta 1 y la ruta 2 hacia oaxaca el",
            "start": 2286.12,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "lunes 9 de agosto",
            "start": 2289.9,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "se hicieron o se organizaron cinco rutas",
            "start": 2291.89,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "para cubrir nueve estados en la ruta 1",
            "start": 2294.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se cubri\u00f3 michoac\u00e1n y jalisco lados",
            "start": 2298.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "guanajuato y coahuila la 3 san lu\u00eds",
            "start": 2302.21,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "potos\u00ed y nuevo le\u00f3n la 4 guerrero y las",
            "start": 2305.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "5 nayarit y durango a todas estas rutas",
            "start": 2309.47,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "terrestres se les dio la seguridad como",
            "start": 2312.319,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "se ha venido haciendo a trav\u00e9s de",
            "start": 2315.319,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "fuerzas de el ej\u00e9rcito de la guardia",
            "start": 2317.14,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "nacional y de marina adelante en resumen",
            "start": 2320.93,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n realizada 5 7 y 9 de",
            "start": 2324.41,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 2327.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fueron transportadas 4 millones 133 mil",
            "start": 2328.21,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "63 dosis un mill\u00f3n 390 mil 553 v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 2332.24,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y terrestre 2 millones",
            "start": 2338.69,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "542 mil 500 540 2.500 10",
            "start": 2340.9,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "742 mil 510 perd\u00f3n la distribuci\u00f3n",
            "start": 2345.309,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "abarc\u00f3 a 29 entidades federativas se",
            "start": 2348.799,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "materializaron 37",
            "start": 2352.97,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "movimientos terrestres con sus",
            "start": 2355.69,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "respectivas escoltas de seguridad",
            "start": 2357.729,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "18 movimientos a\u00e9reos con 25 horas y",
            "start": 2360.579,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "media de vuelos para la distribuci\u00f3n a",
            "start": 2364.969,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "los diferentes lugares empleando mil 126",
            "start": 2367.519,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 2371.39,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "111 veh\u00edculos y 4 aeronaves estados",
            "start": 2372.849,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eficientes",
            "start": 2377.359,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "con su permiso de presidente para",
            "start": 2389.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "informarles los dos temas que aqu\u00ed se",
            "start": 2391.849,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mencionaron ayer una llamada",
            "start": 2394.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "con la vicepresidente vicepresidenta",
            "start": 2398.609,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "kamala harris",
            "start": 2401.539,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 temas se tocaron principalmente",
            "start": 2404.349,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "pero primero nos dio a conocer el",
            "start": 2407.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "respaldo del gobierno de los eeuu a la",
            "start": 2409.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estrategia que m\u00e9dico est\u00e1 siguiendo",
            "start": 2412.8,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para inmunizaci\u00f3n o vacunaci\u00f3n",
            "start": 2414.69,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y por lo tanto nos anunci\u00f3 que se va a",
            "start": 2419.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enviar esas vacunas que acabo de referir",
            "start": 2422.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "3.5 millones moderna con el pse que son",
            "start": 2424.39,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dos dosis",
            "start": 2427.69,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y 5 millones astraz\u00e9neca",
            "start": 2429.15,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fechas de arribo por confirmar nos pero",
            "start": 2432.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esto ya es muy pronto",
            "start": 2435.93,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es decir en el mes de agosto",
            "start": 2438.51,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en segundo lugar se coment\u00f3 la",
            "start": 2442.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que hizo el gobierno de los",
            "start": 2446.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "eeuu de su estrategia para atender las",
            "start": 2447.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "causas de fondo la migraci\u00f3n que eso",
            "start": 2450.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculado con la visita que tenemos",
            "start": 2453.89,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hoy que encabeza jake sullivan aunque yo",
            "start": 2457.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya he tenido el gusto de reunirme es un",
            "start": 2461.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "asesor muy cercano del presidente de los",
            "start": 2463.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eeuu y viene el secretario alejandro",
            "start": 2465.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mayorkas y tambi\u00e9n",
            "start": 2468.08,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "asesora de la vicepresidenta de la",
            "start": 2471.74,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "materia que la acompa\u00f1aba a su viaje a",
            "start": 2473.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico y otros funcionarios de los eeuu",
            "start": 2476.07,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "como juan gonz\u00e1lez y el director senior",
            "start": 2479.72,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para el hemisferio occidental en el",
            "start": 2483.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "consejo seguridad nacional o ricardo",
            "start": 2485.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "z\u00fa\u00f1iga que es el enviado especial para",
            "start": 2487.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el tri\u00e1ngulo del norte de centroam\u00e9rica",
            "start": 2489.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ya nos hemos reunido con",
            "start": 2491.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todos ellos bueno habr\u00e1 hoy reuni\u00f3n de",
            "start": 2493.83,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "trabajo pero el d\u00eda de ayer coment\u00f3 la",
            "start": 2496.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vicepresidenta que ya hab\u00edan presentado",
            "start": 2500.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una estrategia o pasos que van a seguir",
            "start": 2501.89,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "para atender un argumento central que",
            "start": 2504.95,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha venido insistiendo que es hay",
            "start": 2507.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "un diferencial",
            "start": 2510.75,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "evidente en el nivel de ingreso en",
            "start": 2513.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "riqueza relativa entre los estados",
            "start": 2517.769,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "unidos m\u00e9xico y los pa\u00edses de",
            "start": 2519.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 2522.809,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ahora hay una diferencia en",
            "start": 2524.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cuanto al ritmo que va a tener la",
            "start": 2527.109,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda ayer la",
            "start": 2528.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vicepresidenta harris coment\u00f3 con el",
            "start": 2530.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente del plan que tienen",
            "start": 2532.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para infraestructuras y otras",
            "start": 2535.21,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "iniciativas en los eeuu para lograr la",
            "start": 2538.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica lo m\u00e1s pronto",
            "start": 2541.839,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "posible incluso mencion\u00f3 que son",
            "start": 2544.06,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "proyectos de trillones de d\u00f3lares",
            "start": 2546.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "probablemente bueno entonces esto va a",
            "start": 2548.609,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "acelerar ahora otro diferencial que es",
            "start": 2552.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la diferencia en la capacidad o",
            "start": 2555.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "velocidad de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 2558.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses que acabo de mencionar es",
            "start": 2560.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y centroam\u00e9rica est\u00e1 en una",
            "start": 2564.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "circunstancia eeuu est\u00e1 de nota en donde",
            "start": 2565.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "evidentemente en eeuu va mucho m\u00e1s",
            "start": 2568.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido",
            "start": 2570.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "entonces resulta muy pertinente revisar",
            "start": 2571.96,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y conocer",
            "start": 2575.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la estrategia que efectivamente",
            "start": 2577.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ya anunci\u00f3 la vicepresidenta de kamala",
            "start": 2580.039,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "harris es importante que venga una",
            "start": 2582.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n de este nivel para conversar",
            "start": 2585.049,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con nosotros sobre ese tema eso no es",
            "start": 2587.48,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "usual",
            "start": 2589.97,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nosotros mandamos una",
            "start": 2591.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n apenas dos semanas a",
            "start": 2593.099,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "washington entonces no es usual que haya",
            "start": 2595.68,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "un contacto tan frecuente pero lo vemos",
            "start": 2598.049,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "muy positivo porque habla de la",
            "start": 2600.329,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "intensidad y capacidad del di\u00e1logo entre",
            "start": 2604.519,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "los dos pa\u00edses se va a tocar tambi\u00e9n ese",
            "start": 2607.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tema de la migraci\u00f3n las artes de eeuu",
            "start": 2609.569,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "platea lo que m\u00e9xico piensa luego el",
            "start": 2612.15,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "otro tema tambi\u00e9n que es muy importante",
            "start": 2615.119,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la frontera",
            "start": 2617.279,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico ya como ustedes saben se",
            "start": 2619.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ha venido informando en la ma\u00f1anera tuvo",
            "start": 2621.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "un avance muy importante en la",
            "start": 2624.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en toda la frontera norte y",
            "start": 2625.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vamos a dialogar con el secretario mayor",
            "start": 2628.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que es que es quien tiene a cargo este",
            "start": 2630.56,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tema para ver cu\u00e1ndo podemos",
            "start": 2632.36,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "reabrir lo que son las actividades que",
            "start": 2637.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ellos consideran que no son esenciales",
            "start": 2641.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reabrir a una actividad a un flujo",
            "start": 2643.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "normal eso es lo que se quiere",
            "start": 2646.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n conocer ya se tuvo una",
            "start": 2648.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n hoy vendr\u00eda siendo pues una m\u00e1s",
            "start": 2650.37,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero vamos a ver qu\u00e9 es lo que nos dice",
            "start": 2652.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "otro tema que se va a tratar muy",
            "start": 2654.77,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "relevante que el se\u00f1or presidente ha",
            "start": 2656.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estado insistiendo en \u00e9l es que se",
            "start": 2659.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "retomen el di\u00e1logo econ\u00f3mico de alto",
            "start": 2661.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nivel entre m\u00e9xico y eeuu",
            "start": 2663.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo ya no se ha llevado a cabo",
            "start": 2666.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o 2016",
            "start": 2669.53,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os",
            "start": 2672.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste el di\u00e1logo pues ustedes",
            "start": 2674.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que cuando vino la",
            "start": 2678.21,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "vicepresidenta g",
            "start": 2679.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el presidente el observador le dijo a",
            "start": 2681.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico le importa mucho que hagamos una",
            "start": 2683.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estrategia com\u00fan de recuperaci\u00f3n despu\u00e9s",
            "start": 2686.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la pandemia o si no ha terminado la",
            "start": 2689.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pandemia pues cuando vaya cuando estemos",
            "start": 2692.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "saliendo de la pandemia por merced a la",
            "start": 2694.26,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2696.42,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "entonces ese di\u00e1logo se va a llevar a",
            "start": 2697.67,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cabo en los primeros d\u00edas de septiembre",
            "start": 2699.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ya muy pronto y es otra materia de las",
            "start": 2702.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que hoy vamos a hablar de parte de",
            "start": 2705.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 participando de manera muy",
            "start": 2707.82,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "destacada por supuesto la secretaria de",
            "start": 2709.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "econom\u00eda a cargo de tatiana de putin la",
            "start": 2711.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda que apoya este di\u00e1logo",
            "start": 2714.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "evidentemente es crucial para m\u00e9xico",
            "start": 2716.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito",
            "start": 2719.51,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y probablemente abran desde",
            "start": 2721.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "luego otras dependencias que participen",
            "start": 2723.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1l es el objetivo en s\u00edntesis",
            "start": 2724.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de ese di\u00e1logo de alto nivel",
            "start": 2727.43,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "compartir cu\u00e1les son cu\u00e1l es la visi\u00f3n",
            "start": 2730.1,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "que tenemos de los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os de",
            "start": 2732.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ambos gobiernos que debemos hacer para",
            "start": 2734.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mejorar la infraestructura entre los dos",
            "start": 2737.13,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 2738.87,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "acelerar el crecimiento econ\u00f3mico tanto",
            "start": 2739.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico como en estados unidos y en",
            "start": 2742.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "particular el \u00e9nfasis en la zona sur de",
            "start": 2744.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que tambi\u00e9n se ha incluido",
            "start": 2746.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pues en las iniciativas que podemos",
            "start": 2748.64,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "tener juntos los dos pa\u00edses va a ser",
            "start": 2750.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para septiembre es aquellas pronto todo",
            "start": 2753.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto que estoy explicando ahorita son",
            "start": 2755.19,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "los temas que ayer de manera",
            "start": 2757.83,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el corta pero sustanciosa pudo conversar",
            "start": 2762.85,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica con",
            "start": 2766.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la vicepresidenta de \u00e1reas y que hoy",
            "start": 2768.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vamos a tener la pl\u00e1tica con los",
            "start": 2771.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "funcionarios que yo les acabo de referir",
            "start": 2773.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quien s\u00f3lo mencione a quienes encabeza",
            "start": 2775.73,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en persona la delegaci\u00f3n de 8 altas y",
            "start": 2778.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "altos funcionarios de los eeuu que",
            "start": 2781.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n el d\u00eda de hoy en la canciller\u00eda",
            "start": 2784.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vamos a tener una especie de es una",
            "start": 2785.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "comida de las 2 de la tarde en la tarde",
            "start": 2789.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "jake sullivan va a tener junto con su",
            "start": 2792.22,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "servidor una breve entrevista con el",
            "start": 2796.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente un saludo es una",
            "start": 2797.87,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "deferencia",
            "start": 2799.91,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dado que es el funcionario de m\u00e1s alto",
            "start": 2800.89,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nivel que viene con la representaci\u00f3n",
            "start": 2803.15,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del presidente del estado sus",
            "start": 2806.81,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la visita del se\u00f1or presidente aqu\u00ed a",
            "start": 2809.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "palacio en la tarde como a las seis y",
            "start": 2811.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medio siete de la noche y tendr\u00e1n ellos",
            "start": 2813.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diferentes reuniones pues tambi\u00e9n van a",
            "start": 2816.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tener una vela o una conversaci\u00f3n con la",
            "start": 2818.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda entiendo que van",
            "start": 2821.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a hacer una visita tambi\u00e9n al secretario",
            "start": 2823.57,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "de hacienda de que es una visita de",
            "start": 2825.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cortes\u00eda y la reuni\u00f3n sustantiva ser\u00e1 en",
            "start": 2827.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la canciller\u00eda de 2",
            "start": 2829.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a 4 de la tarde aproximadamente con los",
            "start": 2832.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "temas que acabo de referir cuando",
            "start": 2834.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "termine la reuni\u00f3n pues les daremos a",
            "start": 2836.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ustedes a conocer qu\u00e9 avances se",
            "start": 2839.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tuvieron una vez que tambi\u00e9n el se\u00f1or",
            "start": 2841.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente hab\u00eda recibido al se\u00f1or sol",
            "start": 2843.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "iv\u00e1n entonces sintetiz\u00f3 resumo pensamos",
            "start": 2845.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos en un muy buen momento en la",
            "start": 2849.55,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con los eeuu",
            "start": 2851.08,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "los temas que m\u00e9xico ha planteado se",
            "start": 2853.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atendiendo los temas que a eeuu le",
            "start": 2855.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "preocupan tambi\u00e9n los hemos tomado en",
            "start": 2857.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuenta por supuesto y pues as\u00ed es como",
            "start": 2859.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "se construye una buena relaci\u00f3n con",
            "start": 2862.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "respecto entre ambas partes y de mi",
            "start": 2863.79,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "parte ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 2866.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 2873.57,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "sobre el tema d",
            "start": 2875.66,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas el presidente felipe y",
            "start": 2882.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fierros tiempo.com.mx y fuente libre no",
            "start": 2884.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si el se\u00f1or secretario pudiera",
            "start": 2887.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "precisar nos exactamente de qu\u00e9 se trata",
            "start": 2888.53,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo es decir cu\u00e1les son las",
            "start": 2891.26,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estrategias un plan marshall",
            "start": 2893.089,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "o bien una modificaci\u00f3n en aranceles",
            "start": 2896.1,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "alguna reclasificaci\u00f3n en materia",
            "start": 2899.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "migratoria",
            "start": 2903.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "apertura de algunas \u00e1reas econ\u00f3micas",
            "start": 2904.52,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n de deuda exactamente de qu\u00e9",
            "start": 2908.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se trata",
            "start": 2911.07,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo econ\u00f3mico de alto nivel con",
            "start": 2912.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los eeuu tiene como prop\u00f3sito en el",
            "start": 2915.799,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "primer objetivo",
            "start": 2918.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico de celebrarlo cada a\u00f1o cada",
            "start": 2920.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "lo vamos a retomar es compartir las",
            "start": 2923.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "prioridades de ambos pa\u00edses que tienen",
            "start": 2926.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "alguna implicaci\u00f3n bilateral ustedes",
            "start": 2928.97,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "comprender\u00e1n y es evidente que si el 80",
            "start": 2931.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por ciento de nuestra actividad",
            "start": 2933.529,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "comercial es con los eeuu pues hay",
            "start": 2935.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muchos temas que conversar para la",
            "start": 2938.45,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "agenda que se est\u00e1 preparando la",
            "start": 2941.27,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda la ha venido",
            "start": 2943.029,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajando y la parte esencial est\u00e1",
            "start": 2944.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "destinada por parte de mis hijos la",
            "start": 2948.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "piedad de m\u00e9xico cu\u00e1l ser\u00eda las cadenas",
            "start": 2950.539,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "de valor que podemos integrar entre el",
            "start": 2953.839,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "medio de eeuu despu\u00e9s de la experiencia",
            "start": 2956.69,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que tuvimos en la pandemia y las nuevas",
            "start": 2959.299,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "iniciativas que vienen en los pr\u00f3ximos",
            "start": 2962.029,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de c\u00f3mo va a evolucionar la",
            "start": 2964.789,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y qu\u00e9 papel va a tener",
            "start": 2967.039,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "norteam\u00e9rica en ella que tambi\u00e9n el",
            "start": 2968.99,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "presidente ya lo he comentado varias",
            "start": 2971.029,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "veces aqu\u00ed en este foro entonces esto",
            "start": 2972.289,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 2974.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por ejemplo el presidente eeuu y en eso",
            "start": 2976.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "evidentemente m\u00e9xico va a participar",
            "start": 2979.52,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteando que se acelere la",
            "start": 2981.73,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n de veh\u00edculos de combusti\u00f3n",
            "start": 2984.049,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "con combustibles f\u00f3siles a el\u00e9ctricos",
            "start": 2986.93,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tenemos una planta muy incluso",
            "start": 2990.55,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "todo utiliza enorme",
            "start": 2994.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces evidentemente a nosotros",
            "start": 2996.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos interesa",
            "start": 2998.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "participar y que seamos entre los",
            "start": 2999.74,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "diferentes pa\u00edses de norteam\u00e9rica que",
            "start": 3002.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "somos canal de estados unidos y m\u00e9xico",
            "start": 3004.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seamos los que tengamos el avance m\u00e1s",
            "start": 3005.74,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "significativo a nivel mundial como ya",
            "start": 3008.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ocurriendo porque la empresa",
            "start": 3011.72,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "norteamericana te extrae la n\u00famero 1",
            "start": 3013.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ventas de veh\u00edculos del mundo ya no es",
            "start": 3015.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "toyota volkswagen entonces los cambios",
            "start": 3018.02,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos que ha habido hacen que",
            "start": 3021.53,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vaya cambiando pues el mercado",
            "start": 3025.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "va a haber muchos efectos de esto",
            "start": 3028.06,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ahora despu\u00e9s de la pandemia por",
            "start": 3030.83,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ejemplo el comercio electr\u00f3nico ha",
            "start": 3032.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "crecido exponencialmente",
            "start": 3033.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "respecto a lo que era antes entonces",
            "start": 3035.14,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tenemos que prepararnos entre ambos",
            "start": 3037.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pa\u00edses hay varios temas que tenemos que",
            "start": 3040.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conversar la infraestructura en toda la",
            "start": 3041.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "frontera la tenemos que mejorar",
            "start": 3044.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aceleradamente por keith al tr\u00e1nsito el",
            "start": 3045.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico que tenemos entre m\u00e9xico estados",
            "start": 3049.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "unidos es el m\u00e1s importante del mundo y",
            "start": 3051.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "va a seguir si\u00e9ndolo no s\u00f3lo va a seguir",
            "start": 3053.27,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "siendo va a crecer aceleradamente",
            "start": 3055.25,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el tema por ejemplo de las vacunas que",
            "start": 3060.17,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "estamos viendo bueno tenemos que ampliar",
            "start": 3062.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las capacidades energy conjunto con eeuu",
            "start": 3063.799,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "para ampliar la producci\u00f3n en nuestro",
            "start": 3066.14,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3069.17,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "entonces hay entonces todos los temas",
            "start": 3071.099,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "que te acabo de referir hermana por",
            "start": 3072.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sintetizar los est\u00e1 conduciendo la",
            "start": 3075.21,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda y quer\u00eda",
            "start": 3078.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "financiamiento por parte de eeuu para",
            "start": 3080.609,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura",
            "start": 3082.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "completamente carreteras aeropuertos",
            "start": 3084.18,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "para roca rieles vamos a tener ah\u00ed es",
            "start": 3086.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "uno de los planteos que vamos a hacer es",
            "start": 3089.549,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "retomar lo que fue el esp\u00edritu original",
            "start": 3091.14,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "del banco de am\u00e9rica del norte",
            "start": 3093.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y con ustedes recuerden se logr\u00f3 ahora",
            "start": 3096.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fondearlo cuando fueran de opciones de",
            "start": 3098.45,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio nueva versi\u00f3n",
            "start": 3100.88,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 que se va a fondear pero vamos",
            "start": 3106.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a ver esto en el marco de esa reuni\u00f3n de",
            "start": 3108.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ese di\u00e1logo porque es una de las",
            "start": 3111.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "preocupaciones que m\u00e9xico tiene para",
            "start": 3113.57,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "poder ir a la misma velocidad pues",
            "start": 3115.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "necesitamos tambi\u00e9n tener m\u00e1s recursos",
            "start": 3117.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en la zona fronteriza alg\u00fan mismo nombre",
            "start": 3119.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es un di\u00e1logo es un di\u00e1logo que va a ser",
            "start": 3121.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muy productivo que el presidente nos ha",
            "start": 3123.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pedido que organicemos",
            "start": 3125.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sabemos que ocurrir\u00e1 en septiembre los",
            "start": 3126.97,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "primeros d\u00edas de septiembre daremos ya",
            "start": 3129.14,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "detalles por parte de la severa econom\u00eda",
            "start": 3130.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y relaciones exteriores pero la agenda",
            "start": 3132.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la est\u00e1 organizando la secretaria",
            "start": 3135.77,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tatiana deglute y seguramente habr\u00e1",
            "start": 3137.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muchos temas importantes no entonces es",
            "start": 3138.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "algo como el plan marcha la alianza para",
            "start": 3141.44,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el progreso",
            "start": 3144.26,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "no no tiene que ver con eso estos otros",
            "start": 3145.21,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "conceptos como la actualizaci\u00f3n del",
            "start": 3147.65,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 3149.3,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "ya estamos en otra etapa en donde",
            "start": 3151.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "interesa mucho que m\u00e9xico y eeuu",
            "start": 3153.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entiendan econ\u00f3micamente hacia el",
            "start": 3155.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mediano plazo se va a modificar el",
            "start": 3157.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tratado no no tendr\u00edamos porque es una",
            "start": 3159.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "negaci\u00f3n fija concluy\u00f3 pero est\u00e1s en",
            "start": 3162.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "otra etapa desde 2006 no se hab\u00eda hecho",
            "start": 3164.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estudiar entonces va mejor a plantear",
            "start": 3167.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sus prioridades y pensamos que el hecho",
            "start": 3170.25,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "mismo de que se realice este di\u00e1logo",
            "start": 3173.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "habla de que m\u00e9xico y eeuu van a caminar",
            "start": 3174.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "juntos para acelerar el desarrollo",
            "start": 3178.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de ambos pa\u00edses finalmente",
            "start": 3180.84,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n el secretario",
            "start": 3183.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "eeuu ya vio c\u00f3mo vienen estas zonas y",
            "start": 3184.67,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 ya abr\u00edan sus fronteras",
            "start": 3187.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "libremente m\u00e9xico no exactamente cu\u00e1l es",
            "start": 3188.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el problema ya lo han tratado muchas",
            "start": 3191.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "veces pero como que no se entiende",
            "start": 3193.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "exactamente cu\u00e1l es el problema porque",
            "start": 3195.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s libre estaban siendo eeuu",
            "start": 3197.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ahora que surgi\u00f3 el tema la primera que",
            "start": 3200.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ver que las fronteras son muy distintas",
            "start": 3204.72,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "y tampoco tienen una apertura completa",
            "start": 3208.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sigue habiendo muchas restricciones pero",
            "start": 3210.829,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en el caso del mismo de eeuu hoy vamos a",
            "start": 3214.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tratar ese tema y vamos a escuchar qu\u00e9",
            "start": 3217.19,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es lo que nos dice secretario mayor que",
            "start": 3219.17,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es con quien pasa eso viene y adem\u00e1s le",
            "start": 3220.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "agradecemos que venga eso entre otras",
            "start": 3224.029,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "cosas hablar de ese tema y hoy lo",
            "start": 3225.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sabremos se los daremos a conocer m\u00e1s",
            "start": 3227.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tarde muchas gracias",
            "start": 3229.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hasta donde entiendo s\u00ed pero tendremos",
            "start": 3238.26,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que ver en nuestros pr\u00f3ximos d\u00edas cu\u00e1les",
            "start": 3241.21,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "son las condiciones espec\u00edficas",
            "start": 3243.97,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy bien a veces vamos",
            "start": 3251.66,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "32",
            "start": 3254.65,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3255.59,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "me permites ante un cuerpo entonces que",
            "start": 3259.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se quiero expresar mi solidaridad",
            "start": 3262.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 3266.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "periodista a su cena",
            "start": 3267.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por esto",
            "start": 3270.58,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 3272.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "amenaza que recibi\u00f3",
            "start": 3273.95,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de una de las organizaciones de la",
            "start": 3277.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 3282.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3284.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "decirle qu\u00e9",
            "start": 3287.44,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "cuenta con nosotros desde qu\u00e9",
            "start": 3289.73,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9",
            "start": 3295.49,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de instrucciones para que se le",
            "start": 3297.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y atendiera",
            "start": 3301.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya se estableci\u00f3 comunicaci\u00f3n con ella",
            "start": 3304.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el subsecretario",
            "start": 3309.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "alejandro encinas",
            "start": 3311.97,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3314.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atendi\u00f3 y ya",
            "start": 3316.4,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3320.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 un mecanismo de protecci\u00f3n",
            "start": 3321.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "repruebo completamente",
            "start": 3328.849,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "esas amenazas",
            "start": 3332.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3336.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "admitimos",
            "start": 3339.63,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que se act\u00fae de esa forma",
            "start": 3341.8,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "y vamos a proteger a su cena y vamos a",
            "start": 3346.15,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "proteger a todos los",
            "start": 3350.049,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "mexicanos es nuestra responsabilidad",
            "start": 3353.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n",
            "start": 3358.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3361.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "los mexicanos que no sean",
            "start": 3362.97,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "da\u00f1ados que no sean intimidados",
            "start": 3367.099,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "no sean amenazados",
            "start": 3374.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por nadie",
            "start": 3378.33,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y solo",
            "start": 3382.81,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 3385.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 3387.72,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estamos combatiendo",
            "start": 3389.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en los hechos",
            "start": 3391.79,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3395.48,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y la impunidad",
            "start": 3398.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya no hay como era antes",
            "start": 3401.42,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 3405.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para ning\u00fan grupo",
            "start": 3408.66,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "de la delincuencia de cuello blanco o de",
            "start": 3413.619,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada",
            "start": 3417.49,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "ya la autoridad no est\u00e1 al servicio de",
            "start": 3423.53,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "las mafias",
            "start": 3427.67,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 3431.089,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "reitero mi solidaridad",
            "start": 3434.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3437.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esta periodista",
            "start": 3438.9,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "azucena urest\u00ed y a todos los periodistas",
            "start": 3441.42,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 3447.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de que siempre en nuestro",
            "start": 3450.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3453.32,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "va a proteger a quienes llevan a cabo",
            "start": 3454.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3460.57,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "oficio",
            "start": 3462.26,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "quienes se dedican al noble oficio del",
            "start": 3464.25,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "periodismo y a todos dirigentes sociales",
            "start": 3467.43,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ya todos los ciudadanos",
            "start": 3472.07,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es nuestra",
            "start": 3475.18,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "responsabilidad y la",
            "start": 3476.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "asumimos",
            "start": 3479.369,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quer\u00eda yo dejar de manifiesto este apoyo",
            "start": 3482.55,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3488.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 3489.49,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "periodista d",
            "start": 3491.17,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico milenio de",
            "start": 3494.57,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la radio de la televisi\u00f3n",
            "start": 3500.46,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y de el peri\u00f3dico",
            "start": 3503.359,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3506.93,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3508.869,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y estar",
            "start": 3510.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "junto a ella",
            "start": 3512.079,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "apoyando la protegiendo la no est\u00e1 sola",
            "start": 3514.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eso es todo lo que quer\u00eda comentaros muy",
            "start": 3519.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "bien vamos",
            "start": 3522.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas liliana no me de",
            "start": 3524.13,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "pulso saludable preguntarle se\u00f1or",
            "start": 3527.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente si con estos 3.5 millones de",
            "start": 3529.859,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "vacunas de modernas y los cinco millones",
            "start": 3533.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de astra ya dec\u00eda que es una donaci\u00f3n",
            "start": 3534.88,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "porque hace este tipo de donaciones",
            "start": 3539.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente eeuu no s\u00e9 si est\u00e1 pensando",
            "start": 3542.609,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en apoyarnos para hacer la reapertura de",
            "start": 3545.28,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "las fronteras un poco m\u00e1s r\u00e1pido no s\u00e9",
            "start": 3549.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si me pudieran ayudar con esa pregunta",
            "start": 3552.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed bueno siempre ha habido una",
            "start": 3554.05,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "actitud solidaria del gobierno de eeuu",
            "start": 3557.92,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3563.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "las primeras conversaciones",
            "start": 3565.1,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "que tuve con el presidente de baile",
            "start": 3567.94,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "se trata el tema de las vacunas",
            "start": 3572.349,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3576.2,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3",
            "start": 3577.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atender nuestra",
            "start": 3582.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n",
            "start": 3584.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 el tiempo y",
            "start": 3587.849,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no se entregaron",
            "start": 3590.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "1.350.000",
            "start": 3594.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de johnson johnson",
            "start": 3596.25,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 3599.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3",
            "start": 3601.58,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "a solicitar apoyo",
            "start": 3603.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 3607.079,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "entrevista en el encuentro que tuvimos",
            "start": 3608.61,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio con la vicepresidenta de",
            "start": 3611.89,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "volv\u00eda a plantear el asunto",
            "start": 3615.73,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en especial porque quer\u00edamos",
            "start": 3618.7,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "vacunar",
            "start": 3621.95,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "todos los municipios fronterizos",
            "start": 3624.079,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "facilidad lo de la apertura por completo",
            "start": 3628.82,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de la frontera",
            "start": 3634.599,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ya avanzamos",
            "start": 3637.1,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3639.369,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "se vacunaron",
            "start": 3641.07,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a todos los mayores de 18 a\u00f1os en 45",
            "start": 3644.03,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "municipios fronterizos",
            "start": 3647.3,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3652.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 3653.68,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con una dosis de",
            "start": 3657.349,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "johnson johnson todos",
            "start": 3661.089,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "ya es tan baja california en tijuana",
            "start": 3664.339,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "en mexicano igual que como est\u00e1n",
            "start": 3668.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vacunados del otro lado de la frontera",
            "start": 3672.91,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "en california",
            "start": 3674.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en municipios de sonora y",
            "start": 3676.869,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed nos alcanz\u00f3",
            "start": 3681.49,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 3684.49,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "johnson johnson y a partir de ah\u00ed",
            "start": 3687.089,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "empezamos a",
            "start": 3689.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "utilizar la face",
            "start": 3690.92,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y se termin\u00f3 ya de vacunar hasta",
            "start": 3695.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "matamoros",
            "start": 3699.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "toda la frontera ahora estuve en ciudad",
            "start": 3701.31,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez y se aplicaron en una semana",
            "start": 3704.82,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "cerca de 500.000 vacunas",
            "start": 3710.49,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y ya se tiene",
            "start": 3714.19,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el plan para la aplicaci\u00f3n de la segunda",
            "start": 3717.14,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "dosis que yo creo que",
            "start": 3720.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "una semana en diez d\u00edas se comienza a",
            "start": 3724.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aplicar",
            "start": 3728.32,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar de un mes",
            "start": 3731.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se tiene con",
            "start": 3733.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "dos dosis toda la frontera",
            "start": 3735.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 3738.53,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 18 a\u00f1os entonces",
            "start": 3741.14,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3744.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3747.06,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "me inform\u00f3 la vicepresidenta de que",
            "start": 3749.36,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "hab\u00edan tomado esa decisi\u00f3n de ayudarnos",
            "start": 3753.89,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "con estas vacunas",
            "start": 3757.819,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que son ocho millones quinientos mil",
            "start": 3760.209,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 3764.269,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3766.57,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cuestiones de forma",
            "start": 3769.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 3774.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y estilos",
            "start": 3776.23,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3778.04,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "no se preguntan",
            "start": 3779.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en calidad",
            "start": 3782.34,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que vienen las vacunas son por lo",
            "start": 3785.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "general son normativos",
            "start": 3788.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pero como lo mencion\u00f3 marcelo vamos a",
            "start": 3791.14,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esperar de todas maneras agradecemos el",
            "start": 3794.59,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "gesto y yo pienso que si van a hacer",
            "start": 3798.37,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "este donadas las vacunas",
            "start": 3802.93,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "con esto pues vamos a seguir avanzando",
            "start": 3806.779,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3810.469,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3812.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando",
            "start": 3814.73,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3817.21,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y acciones",
            "start": 3820.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "humanitarias",
            "start": 3823.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "son muestras de solidaridad",
            "start": 3825.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo mismo estamos haciendo nosotros",
            "start": 3827.92,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "como otros pa\u00edses estamos ayudando",
            "start": 3831.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "enviando vacunas a guatemala honduras el",
            "start": 3835.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salvador",
            "start": 3838.359,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "paraguay jamaica",
            "start": 3841.119,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "bolivia",
            "start": 3844.74,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "deslice",
            "start": 3846.98,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir ayudando por ejemplo en",
            "start": 3849.329,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "todos estos pa\u00edses se mandaron vacunas",
            "start": 3852.809,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "para una dosis y ya estamos programando",
            "start": 3857.9,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "entregarles las segundas dosis entonces",
            "start": 3863.569,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "debe de prevalecer",
            "start": 3868.019,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "esta actitud solidaria y lo agradecemos",
            "start": 3870.289,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mucho del gobierno esta vez",
            "start": 3873.589,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente y en un segundo",
            "start": 3876.069,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tema ayer la doctora claudia heimbach",
            "start": 3878.419,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el programa salud en tu vida",
            "start": 3880.789,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar quiere seguir a",
            "start": 3882.739,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "saber de qu\u00e9 manera el gobierno federal",
            "start": 3885.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "va a apoyar este proyecto de manera",
            "start": 3887.569,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "local y tambi\u00e9n conocer si \u00e9ste mismo se",
            "start": 3890.419,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "va a tomar como ejemplo para llevarlo a",
            "start": 3894.89,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "toda la rep\u00fablica y que todos los dem\u00e1s",
            "start": 3897.229,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estados hagan copias social con este",
            "start": 3899.719,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "programa sea parece interesante para",
            "start": 3902.269,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "buscar reducir los \u00edndices tan elevados",
            "start": 3904.759,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la prevalencia incidencia de la obesidad",
            "start": 3907.609,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la diabetes y la hipertensi\u00f3n en el pa\u00eds",
            "start": 3909.169,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "que es muy bueno el programa y que lo",
            "start": 3912.199,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "present\u00f3 ayer en una reuni\u00f3n que tuvimos",
            "start": 3916.15,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "con el sector salud",
            "start": 3921.93,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3924.9,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "pues coincide con lo que se est\u00e1",
            "start": 3928.72,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3930.849,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "otros estados y lo que est\u00e1 haciendo el",
            "start": 3933.56,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 3937.46,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y yo creo que",
            "start": 3939.69,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es lo b\u00e1sico lo elemental",
            "start": 3941.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3946.81,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "se opte por",
            "start": 3948.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 3951.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en vez de curar",
            "start": 3954.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3958.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenemos que curar",
            "start": 3959.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pero lo mejor es que la gente no se",
            "start": 3962.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "enferme",
            "start": 3966.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que no nos enfermemos",
            "start": 3966.88,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y para eso ayuda mucho",
            "start": 3970.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el cuidado que tengamos en la",
            "start": 3976.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 3980.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nos alimentemos bien que como lo hemos",
            "start": 3986.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dicho varias veces no significa comer",
            "start": 3988.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cosas extravagantes",
            "start": 3992.5,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "ex\u00f3ticas caras",
            "start": 3995.38,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 3999.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comer todo lo que nos nutre",
            "start": 4000.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vitaminas que hay muchas vitaminas en",
            "start": 4007.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las frutas",
            "start": 4011.21,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es de los pa\u00edses",
            "start": 4012.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s frutas en el mundo",
            "start": 4016.29,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "de todo tipo de frutas y son vitaminas",
            "start": 4020.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "prote\u00ednas",
            "start": 4025.42,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que no solo se obtienen",
            "start": 4027.96,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "comiendo carne",
            "start": 4031.47,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de res de cerdo",
            "start": 4034.37,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "de pollo se obtienen tambi\u00e9n del frijol",
            "start": 4038.35,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y carbohidratos",
            "start": 4044.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4047.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "un alimento",
            "start": 4049.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 4051.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la tortilla",
            "start": 4054.53,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se hace con",
            "start": 4060.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el bendito ma\u00edz",
            "start": 4062.88,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 4066.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ma\u00edz se hacen much\u00edsimos platillos",
            "start": 4068.53,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "y es muy sano",
            "start": 4073.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces este comer bien",
            "start": 4076.49,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4081.66,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "consumir productos chatarra",
            "start": 4084.92,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "que da\u00f1an mucho",
            "start": 4087.589,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hacer ejercicio",
            "start": 4092.549,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 4097.569,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4099.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4102.06,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4103.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4105.989,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "por cuestiones hereditarias",
            "start": 4108.47,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "o por otras causas ya tienen",
            "start": 4110.95,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n diabetes y otras",
            "start": 4115.33,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 4118.82,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pues que sean atendidos",
            "start": 4121.279,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4126.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4128.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se pueda atender",
            "start": 4131.3,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pronto un infarto",
            "start": 4134.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4138.82,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se puede salvar la vida de una persona",
            "start": 4140.93,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "infartada si se atiende",
            "start": 4144.23,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 4147.819,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "si no se tiene el medicamento",
            "start": 4150.48,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y no hay manera de trasladar a un",
            "start": 4154.39,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "infartado a un centro de salud o un",
            "start": 4158.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hospital donde exista un medicamento y",
            "start": 4162.16,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "luego a un hospital en donde pueda ser",
            "start": 4165.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "atendido",
            "start": 4169.75,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "incluso intervenido",
            "start": 4171.31,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 4174.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 4175.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se pierden vidas",
            "start": 4177.72,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4181.36,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "los que fallecen lamentablemente por",
            "start": 4183.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "covite",
            "start": 4187.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pues hay muchos fallecimientos por",
            "start": 4189.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "infarto",
            "start": 4191.24,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4193.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y por otras enfermedades entonces lo que",
            "start": 4195.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo el gobierno de la ciudad",
            "start": 4199.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es muy bueno y es acorde con lo que",
            "start": 4201.66,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "lleva a cabo el sector salud del",
            "start": 4206.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gobierno federal y lo que ya est\u00e1n",
            "start": 4209.67,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "llevando a la pr\u00e1ctica",
            "start": 4211.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en otros estados de la rep\u00fablica",
            "start": 4214.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entonces nosotros vemos muy bien estas",
            "start": 4217.23,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "iniciativas finalmente el se\u00f1or",
            "start": 4222.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente el viernes pasado conocido a",
            "start": 4224.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "conocer el sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 4228.159,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico",
            "start": 4229.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hay por ah\u00ed una diferencia no s\u00e9 si es",
            "start": 4231.15,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "correcto utilizar esta palabra la",
            "start": 4234.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secretaria de salud hace la",
            "start": 4236.83,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de que la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 4238.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "deber\u00eda estar en sem\u00e1foro rojo pero el",
            "start": 4240.429,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gobierno local con la autonom\u00eda que le",
            "start": 4243.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corresponde dice que estamos en sem\u00e1foro",
            "start": 4245.77,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "naranja aprovechando que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 4248.17,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tanto el doctor alcocer como el doctor",
            "start": 4250.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cartel no s\u00e9 si ser\u00eda muy atrevido si me",
            "start": 4252.489,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pudieran apoyar ellos platicando nos",
            "start": 4255.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la diferencia que existe o por",
            "start": 4258.219,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se se dio esta circunstancia porque",
            "start": 4261.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n est\u00e1 o estamos confundidos",
            "start": 4263.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de pronto llega a algunos lugares y hay",
            "start": 4266.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pegados dos tipos de sem\u00e1foros entonces",
            "start": 4269.17,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que es lo que se tiene que hacer al",
            "start": 4271.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "respecto porque faltan dos semanas para",
            "start": 4274.179,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "continuar con este tema fotograf\u00eda no",
            "start": 4276.52,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "hay diferencias este de fondo",
            "start": 4279.43,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ya se decidi\u00f3 porque corresponde al",
            "start": 4285.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad",
            "start": 4289.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4293.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se tiene",
            "start": 4295.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro",
            "start": 4297.39,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "naranja",
            "start": 4300.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y eso es",
            "start": 4304.23,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 llevando a cabo lo",
            "start": 4306.53,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4310.789,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es que no hay",
            "start": 4311.8,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "tantas",
            "start": 4315.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "restricciones",
            "start": 4317.82,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4320.38,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "lo cierto",
            "start": 4322.03,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "es que ya",
            "start": 4324.469,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "es el momento de que nos cuidemos",
            "start": 4326.219,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de que nosotros mismos nos cuidemos",
            "start": 4332.77,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4338.03,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "saco en algunos casos",
            "start": 4340.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el af\u00e1n autoritaria",
            "start": 4345.469,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de",
            "start": 4351.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "e imponer",
            "start": 4354.449,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4357.47,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 a decretar hasta toque de queda",
            "start": 4359.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "les comentaba yo en una ocasi\u00f3n",
            "start": 4365.0,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que en un estado de la rep\u00fablica",
            "start": 4368.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se abrieron los restaurantes",
            "start": 4373.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pero a los adultos mayores",
            "start": 4376.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "solo les permit\u00edan ir al restaurante",
            "start": 4379.99,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hasta las 5 de la tarde",
            "start": 4383.19,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y cosas as\u00ed",
            "start": 4387.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es como lo de la escuela",
            "start": 4392.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no quieren que vayan los muchachos de la",
            "start": 4396.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 4398.83,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo",
            "start": 4402.639,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "si podemos ir a los centros comerciales",
            "start": 4404.93,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "no a otras actividades",
            "start": 4410.59,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque no a la escuela",
            "start": 4414.07,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4420.3,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 4421.98,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4423.77,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "darle",
            "start": 4426.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "su lugar a la gente",
            "start": 4429.01,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "el pueblo es mayor de edad",
            "start": 4433.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no hay que estarlo tutelando y mucho",
            "start": 4436.61,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "menos estarle diciendo",
            "start": 4439.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 prohibido esto",
            "start": 4441.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "1 a la 6\u00ba",
            "start": 4447.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza",
            "start": 4450.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho y claro",
            "start": 4452.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 4455.85,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n en el gobierno hay",
            "start": 4456.59,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "discrepancias en todos lados del",
            "start": 4458.55,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4460.92,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y estaba permitido",
            "start": 4463.09,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 prohibido",
            "start": 4465.59,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "porque es un gobierno democr\u00e1tico no es",
            "start": 4468.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "un gobierno autoritario",
            "start": 4471.329,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e9 se resuelven las cosas",
            "start": 4473.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "siempre poniendo por delante el inter\u00e9s",
            "start": 4477.86,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4480.23,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas hi la rosa g el",
            "start": 4487.65,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo gil y el",
            "start": 4490.35,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 4491.699,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 4493.679,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "preguntar sobre la pl\u00e1tica la",
            "start": 4495.08,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n de ella que tuvo con la",
            "start": 4497.31,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "vicepresidenta c\u00e1mara harris se coment\u00f3",
            "start": 4499.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "como posible fecha de reapertura de la",
            "start": 4502.739,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "frontera el 21 de agosto esta es mi",
            "start": 4505.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "primer pregunta si se puso sobre la mesa",
            "start": 4507.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esta fecha y tambi\u00e9n sobre la",
            "start": 4509.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n que van a sostener que con",
            "start": 4512.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or mayorkas que argumentos va a",
            "start": 4515.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poner mexico sobre la mesa para",
            "start": 4518.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "convencer sobre esta reapertura y cu\u00e1les",
            "start": 4519.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "han sido las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas de que",
            "start": 4523.59,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "est\u00e9 cerrada la frontera terrestre",
            "start": 4527.34,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "desde marzo del a\u00f1o pasado no s\u00e9 si",
            "start": 4529.82,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tenga el canciller estos estos datos",
            "start": 4532.409,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para ambas para ambos lados de la",
            "start": 4534.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "frontera se emiten preguntas",
            "start": 4537.09,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 4539.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo le trat\u00e9 el tema",
            "start": 4541.559,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "hablamos de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 4543.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4547.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este de la importancia de abrir la",
            "start": 4548.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 4554.23,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 4555.78,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "interesa mucho y ella la",
            "start": 4557.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vicepresidenta",
            "start": 4561.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "kamala harris",
            "start": 4563.42,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "coincidi\u00f3",
            "start": 4567.179,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "me expreso que tambi\u00e9n a ellos les",
            "start": 4570.449,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 4574.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4576.679,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "abra",
            "start": 4579.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 4581.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 4583.57,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero que se tienen que ver algunos",
            "start": 4585.95,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 4589.25,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "note que hay voluntad de parte de ellos",
            "start": 4593.739,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "no hay este",
            "start": 4596.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4600.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de cerrar",
            "start": 4601.64,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "este puede mantener",
            "start": 4606.49,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 4611.17,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo parcialmente la frontera",
            "start": 4612.9,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "solo para cuestiones",
            "start": 4617.079,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas fundamentales",
            "start": 4619.709,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo expreso",
            "start": 4623.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fue una muy buena conversaci\u00f3n",
            "start": 4625.739,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 4627.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4630.72,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "servidora p\u00fablica una",
            "start": 4634.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "funcionaria del gobierno de eeuu",
            "start": 4637.9,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "vicepresidenta",
            "start": 4640.9,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de eeuu muy",
            "start": 4643.219,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4646.37,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sensible",
            "start": 4648.96,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "muy respetuosa",
            "start": 4651.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muy eficaz",
            "start": 4654.41,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fue muy buena la pl\u00e1tica de ellas",
            "start": 4659.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4662.07,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ya los detalles se van a tratar hoy",
            "start": 4664.18,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "esta pl\u00e1tica telef\u00f3nica fue como",
            "start": 4670.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "una introducci\u00f3n como un pr\u00f3logo a la",
            "start": 4675.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de hoy",
            "start": 4678.76,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "donde ya se van a ver los asuntos",
            "start": 4681.26,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a detalle",
            "start": 4688.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y hoy mismo se va a informar",
            "start": 4692.65,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "terminando la reuni\u00f3n no s\u00e9 si soy el",
            "start": 4695.78,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "canciller nos pueda comentar un poco",
            "start": 4698.869,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9 cu\u00e1l va a ser la propuesta de",
            "start": 4700.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gm\u00e9xico en concreto al se\u00f1or mallorca",
            "start": 4703.309,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "para la reapertura que argumentos y",
            "start": 4706.13,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "sobre las p\u00e9rdidas si tienen tratos de",
            "start": 4708.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuadra cu\u00e1nto ascienden las p\u00e9rdidas de",
            "start": 4710.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que \u00e9sta haya estado est\u00e9 cerrada la",
            "start": 4713.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "frontera terrestre a las actividades no",
            "start": 4715.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esenciales su pulso",
            "start": 4718.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con mucho gusto bueno hay diferentes",
            "start": 4724.53,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estimaciones de la secretar\u00eda de",
            "start": 4726.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "econom\u00eda por lo que hace a m\u00e9xico pero",
            "start": 4727.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la afectaci\u00f3n principal es a eeuu",
            "start": 4730.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el impacto mayor y esa cifra no la",
            "start": 4734.76,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "podemos calcular f\u00e1cilmente",
            "start": 4738.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pero digamos que si tenemos argumentos",
            "start": 4740.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por el lado econ\u00f3mico que es el fondo de",
            "start": 4743.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tu pregunta para hacerles ver la",
            "start": 4745.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "conveniencia de que ya se regularicen la",
            "start": 4749.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n claro est\u00e1 que los contagios",
            "start": 4751.66,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que crecieron tanto all\u00e1 como ac\u00e1 nos",
            "start": 4755.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "dificult\u00f3 en el mes de este \u00faltimo mes",
            "start": 4758.77,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "poder avanzar m\u00e1s r\u00e1pido a la reapertura",
            "start": 4762.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 vamos a compartir en la",
            "start": 4765.09,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n vamos a compartir que m\u00e9xico",
            "start": 4768.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tiene un avance muy notable en la",
            "start": 4770.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n tal cual lo dijo el",
            "start": 4773.83,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 4775.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para que porque si no tuvi\u00e9ramos esa",
            "start": 4777.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n es muy dif\u00edcil que pidamos",
            "start": 4779.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se regularicen las circunstancias",
            "start": 4781.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pues ya la tenemos inclusive en algunas",
            "start": 4784.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ciudades estamos por encima del promedio",
            "start": 4788.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que ellos tienen entonces",
            "start": 4790.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pienso que tenemos buenos elementos",
            "start": 4792.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tanto por el lado econ\u00f3mico comercial",
            "start": 4795.03,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como por el lado de la acci\u00f3n de salud",
            "start": 4797.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para que ellos consideren",
            "start": 4800.33,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "acelerar esto hay dos modalidades ya",
            "start": 4803.15,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ellos sabr\u00e1n que lo que van a hacer si",
            "start": 4805.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lo van a hacer",
            "start": 4807.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "digamos cambiando las actividades que se",
            "start": 4809.73,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "consideran esenciales es ir ampliando",
            "start": 4812.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las actividades permitidas o si lo van a",
            "start": 4813.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hacer de otra forma pero ya le",
            "start": 4816.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "corresponde a ellos entonces el que",
            "start": 4819.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "venga hoy el secretario mayor que nos da",
            "start": 4821.37,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la posibilidad de dialogar directamente",
            "start": 4823.71,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "con el titular con el responsable y",
            "start": 4825.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vamos a aprovechar la reuni\u00f3n para",
            "start": 4828.239,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "plantearle estos elementos se descarta",
            "start": 4829.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que se pudiera reabrir el 21 de agosto",
            "start": 4832.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hay alguna fecha probablemente 1 de",
            "start": 4835.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agosto yo lo ver\u00eda muy pronto no no creo",
            "start": 4837.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que sea factible ser\u00eda alimentar una",
            "start": 4840.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "expectativa que no tenemos fundamentos",
            "start": 4842.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para decir se va a llevar a cabo no no",
            "start": 4845.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lo hago tan pr\u00f3ximo como el 21 de agosto",
            "start": 4849.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero si esperar\u00edamos que hoy nos puedan",
            "start": 4851.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dar una respuesta de qu\u00e9 pasos se",
            "start": 4854.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1n para que lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 4856.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del 21 de agosto se pueda",
            "start": 4858.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reactivar la econom\u00eda en la regi\u00f3n",
            "start": 4860.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fronteriza muchas gracias",
            "start": 4862.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en otra pregunta presidente me gustar\u00eda",
            "start": 4865.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre los",
            "start": 4867.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resultados en tokio por los atletas",
            "start": 4869.22,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "mexicanos se estimaba",
            "start": 4872.19,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y van a traer 10 medallas se crecieron 4",
            "start": 4874.489,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es su diagn\u00f3stico del deporte en",
            "start": 4877.099,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y que es que el que va a ser el",
            "start": 4880.61,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "gobierno para mejorar bueno yo quiero",
            "start": 4882.59,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "expresar mi reconocimiento",
            "start": 4887.44,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "a la delegaci\u00f3n que nos",
            "start": 4890.619,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "represent\u00f3 en toque ellos hicieron",
            "start": 4895.63,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "todo su esfuerzo se aplicaron al fondo",
            "start": 4899.79,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "merecen",
            "start": 4904.57,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y respeto",
            "start": 4907.57,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4909.81,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4910.6,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los resultados pues tienen que ver con",
            "start": 4913.079,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "una serie de factores",
            "start": 4916.05,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no se puede culpar a los deportistas",
            "start": 4918.349,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "repito ellos se aplicaron",
            "start": 4923.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 4928.63,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "recibirlos",
            "start": 4930.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4934.12,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "voy a reunirme con ellos se les va",
            "start": 4936.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y entregar un reconocimiento cada uno",
            "start": 4942.91,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los que est\u00e9",
            "start": 4950.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no voy a presumir pero",
            "start": 4954.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los que hacemos deportes",
            "start": 4956.35,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los que jugamos",
            "start": 4959.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol",
            "start": 4961.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol",
            "start": 4963.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4965.51,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "boxea",
            "start": 4967.83,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "los que corren",
            "start": 4969.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues saben",
            "start": 4972.1,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4974.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues es una competencia a veces se gana",
            "start": 4977.269,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a veces no",
            "start": 4980.089,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed es el deporte",
            "start": 4983.349,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "en hace de factores",
            "start": 4988.29,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no es ganar siempre",
            "start": 4999.52,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 5003.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguidos",
            "start": 5006.219,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "y practicando el deporte",
            "start": 5008.77,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5010.95,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "rendirnos",
            "start": 5013.07,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "son procesos",
            "start": 5015.989,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5019.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5021.76,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "a seguir ayudando",
            "start": 5023.739,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "en todo lo que tiene que ver con el",
            "start": 5026.27,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "deporte lo estamos haciendo",
            "start": 5028.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del deporte",
            "start": 5033.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se practica en los pueblos en las",
            "start": 5035.679,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "colonias en los barrios",
            "start": 5038.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y el deporte profesional de alto",
            "start": 5041.22,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "rendimiento",
            "start": 5043.68,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando",
            "start": 5045.46,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "este el deporte porque no solo son",
            "start": 5048.949,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "medallas",
            "start": 5053.84,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "acabamos de hablar de que el deporte es",
            "start": 5056.43,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "medicina preventiva todos tenemos",
            "start": 5059.67,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que ser campeones en eso y obtener",
            "start": 5064.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "medallas",
            "start": 5067.43,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "entonces si vamos a seguir ayudando",
            "start": 5071.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "impulsando el deporte y yo les mando a",
            "start": 5075.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todos los participantes",
            "start": 5078.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "un abrazo",
            "start": 5081.86,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y mi reconocimiento",
            "start": 5083.72,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "presidente ya por \u00faltimo sobre la",
            "start": 5087.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de autos de procedencia",
            "start": 5090.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "extranjera en baja california si tiene",
            "start": 5093.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el dato de cu\u00e1ntos se estiman que se van",
            "start": 5096.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a regularizar qu\u00e9 caracter\u00edsticas deben",
            "start": 5098.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de cumplir estos autos para ser",
            "start": 5100.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "concertista considerados en el programa",
            "start": 5102.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les ser\u00e1n los requisitos y los costos",
            "start": 5104.699,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n cu\u00e1ntos veh\u00edculos consideran",
            "start": 5107.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que podr\u00edan regularizarse en todos los",
            "start": 5110.32,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "estados de la frontera porque ayer",
            "start": 5112.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "entiendo que usted coment\u00f3 que se va a",
            "start": 5113.949,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "extender este programa a toda la",
            "start": 5116.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "frontera en un mes vamos a tener ya",
            "start": 5118.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el resultados",
            "start": 5124.239,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "va a estar definido los mecanismos para",
            "start": 5127.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la regularizaci\u00f3n",
            "start": 5131.81,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de estos veh\u00edculos",
            "start": 5133.12,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar en baja california",
            "start": 5135.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en las ciudades de baja california en",
            "start": 5141.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tijuana",
            "start": 5145.04,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a comenzar",
            "start": 5145.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estuve en ju\u00e1rez y tambi\u00e9n una vez que",
            "start": 5148.77,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "se concluyan con baja california vamos",
            "start": 5152.16,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "a la frontera",
            "start": 5157.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5159.909,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5161.95,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sonora de chihuahua de coahuila nuevo",
            "start": 5163.13,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "le\u00f3n tamaulipas",
            "start": 5167.27,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "todas las ciudades fronterizas",
            "start": 5169.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este es un programa que vamos a aplicar",
            "start": 5172.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero estamos",
            "start": 5175.29,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "definiendo el procedimiento",
            "start": 5178.32,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "las condiciones",
            "start": 5181.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5184.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "planteamos que lo tenemos que hacer por",
            "start": 5187.94,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5192.54,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ahora en ju\u00e1rez",
            "start": 5194.489,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 un compa\u00f1ero de ustedes",
            "start": 5197.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era",
            "start": 5201.06,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5203.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los veh\u00edculos que se utilizan para",
            "start": 5206.07,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cometer",
            "start": 5208.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "delitos en un porcentaje",
            "start": 5210.469,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "considerable hablo del 70 por ciento",
            "start": 5214.59,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "son carros irregulares y no se sabe",
            "start": 5217.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a quien",
            "start": 5223.48,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "responsabiliz\u00f3 entonces",
            "start": 5225.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por seguridad necesitamos",
            "start": 5228.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tener este",
            "start": 5231.02,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "registro este padr\u00f3n",
            "start": 5232.87,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5235.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque hay mucha gente en la frontera",
            "start": 5237.11,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que no tiene para comprar un veh\u00edculo",
            "start": 5241.58,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 5244.46,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "inteligencia y con esos veh\u00edculos que",
            "start": 5246.179,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s baratos",
            "start": 5248.939,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pues se mueven van a su trabajo llevan a",
            "start": 5251.74,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sus hijos a la escuela",
            "start": 5255.1,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y ese es otro elemento",
            "start": 5258.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a considerar",
            "start": 5260.94,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "entonces estamos viendo todo esto",
            "start": 5264.37,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5267.219,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "escuchar tambi\u00e9n a los",
            "start": 5270.11,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "distribuidores",
            "start": 5273.04,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los que se oponen",
            "start": 5274.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5278.27,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "llevar a cabo un programa",
            "start": 5280.75,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s concentrado posible",
            "start": 5284.81,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pero si va a haber una respuesta",
            "start": 5288.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es que estamos viendo esto",
            "start": 5293.429,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 5296.739,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "que es a la que corresponde",
            "start": 5298.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero ya tiene que ver respuesta en un",
            "start": 5301.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mes es como el caso del gas 'bienestar",
            "start": 5305.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dije tres meses",
            "start": 5308.24,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ya han transcurrido con un mes y medio",
            "start": 5310.7,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "creo que antes de tres meses ya van a",
            "start": 5314.05,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estar distribuy\u00e9ndose cilindros de gas",
            "start": 5316.63,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "en la ciudad de me desgast\u00e9 bienestar",
            "start": 5320.33,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5325.54,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 5329.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas presidente buenos",
            "start": 5332.74,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos precisamente sobre el tema",
            "start": 5334.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del del gas presidente el d\u00eda de hoy en",
            "start": 5336.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reforma publicamos un reportaje que",
            "start": 5339.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "evidencia como compa\u00f1\u00edas gaseras y sus",
            "start": 5342.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "comisionistas esta \u00faltima franja de",
            "start": 5345.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tramo de la distribuci\u00f3n del gas",
            "start": 5348.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lp est\u00e1n vendiendo filis cilindros",
            "start": 5350.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ordenados hasta de 43 por ciento menos",
            "start": 5353.82,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "del producto que deber\u00edan vender",
            "start": 5356.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle qu\u00e9 reporte",
            "start": 5359.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tienen sobre este tema de los cilindros",
            "start": 5361.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ordenados y si considera que pudiera ser",
            "start": 5363.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una consecuencia indirecta de este tope",
            "start": 5366.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que pusieron a los precios en el gas lp",
            "start": 5369.34,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "presidente no est\u00e9 yo creo que",
            "start": 5372.07,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "siempre ha habido esa queja",
            "start": 5376.97,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de que el gasto",
            "start": 5380.579,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "no alcanzaba para muchos d\u00edas",
            "start": 5382.67,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "eso siempre",
            "start": 5387.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este se ha padecido",
            "start": 5389.659,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 5393.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces no es un asunto nuevo no es que",
            "start": 5395.55,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "como se puso un precio m\u00e1ximo",
            "start": 5398.9,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5404.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se estan",
            "start": 5405.55,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5408.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cobrando",
            "start": 5410.84,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a la mala",
            "start": 5413.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5416.119,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "llenando los cilindros",
            "start": 5417.34,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 5421.89,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "vamos a seguir inspeccionando",
            "start": 5423.74,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y si tiene que resolver este asunto",
            "start": 5426.56,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "el gas bienestar",
            "start": 5432.5,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de qu\u00e9",
            "start": 5436.33,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se va a ofrecer",
            "start": 5438.389,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a un precio justo",
            "start": 5440.9,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "va a llevar",
            "start": 5444.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la garant\u00eda",
            "start": 5446.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5448.81,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 5451.07,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "entregarse completo",
            "start": 5454.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 5459.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el compromiso que se est\u00e1 haciendo en el",
            "start": 5461.15,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "caso de las gaseras que ya est\u00e1n",
            "start": 5464.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "operando podr\u00edan ampliarse los",
            "start": 5465.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "operativos para verificar que",
            "start": 5467.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "efectivamente se exceden los cilindros",
            "start": 5469.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "completos s\u00ed s\u00ed porque no es nada m\u00e1s el",
            "start": 5471.3,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 5474.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n el qu\u00e9",
            "start": 5475.84,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "el alcance del gas ya que est\u00e9 que est\u00e9",
            "start": 5480.17,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "completo el cilindro de 20 de 30 kilos",
            "start": 5483.89,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la gente lo sabe",
            "start": 5492.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y tampoco",
            "start": 5497.32,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "nos podemos",
            "start": 5499.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "apresurar a decir",
            "start": 5501.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n",
            "start": 5503.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entregando cilindros con la mitad",
            "start": 5506.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5510.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 5511.9,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hay que esperar un poco",
            "start": 5515.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no es que se est\u00e9n desquitando estos",
            "start": 5518.219,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gaseros a un consumidor a partir de este",
            "start": 5520.44,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "tope los precios no no no no no no",
            "start": 5522.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5525.229,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "yo incluso",
            "start": 5527.46,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "quiero hasta agradecerles",
            "start": 5529.31,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5532.989,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cumplieron",
            "start": 5536.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "si hubo una disminuci\u00f3n",
            "start": 5538.18,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "de precio",
            "start": 5541.11,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 5543.929,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "ayuda y eso es lo m\u00e1s importante a la",
            "start": 5546.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular eso es lo principal",
            "start": 5549.19,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n ayuda",
            "start": 5551.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 5554.699,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "se dispare la inflaci\u00f3n",
            "start": 5557.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque no vemos lo de ayer del precio",
            "start": 5565.239,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "del gas",
            "start": 5569.019,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no puede ser que",
            "start": 5572.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y bajaron que de inmediato dieron la",
            "start": 5574.94,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "orden una vez",
            "start": 5578.06,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "este no llenen los cilindros",
            "start": 5580.789,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 5583.909,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 5586.95,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "perversidad",
            "start": 5588.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y tenemos que confiarnos",
            "start": 5593.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en la gente porque s\u00ed no",
            "start": 5596.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "confiamos si pensamos que todos son",
            "start": 5599.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "malos y que todos son corruptos y que",
            "start": 5602.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "est\u00e9 todo est\u00e1 podrido",
            "start": 5605.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pues no no no no no hay empresarios este",
            "start": 5608.92,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5613.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social",
            "start": 5615.51,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y sobre todo trabajadores",
            "start": 5618.6,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la gente del pueblo",
            "start": 5625.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ya no los",
            "start": 5628.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hubiesen mandado a decir",
            "start": 5632.01,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "porque ayudando en la calle",
            "start": 5635.93,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y estoy recogiendo los sentimientos de",
            "start": 5641.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5643.26,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces no nos adelantemos",
            "start": 5646.72,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 5650.14,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "esta disminuci\u00f3n",
            "start": 5657.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ven\u00eda",
            "start": 5665.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 5668.409,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "el estacional y este es el del sil de",
            "start": 5670.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cilindros que es el que m\u00e1s consume la",
            "start": 5673.98,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5677.0,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "el mayor porcentaje",
            "start": 5679.179,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y miren se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 5682.75,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "y se redujo",
            "start": 5686.51,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "entonces este diferencial",
            "start": 5689.119,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 5693.01,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no lo pueden",
            "start": 5694.62,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y compensar",
            "start": 5697.61,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "quit\u00e1ndole",
            "start": 5702.4,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la cantidad",
            "start": 5706.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de gas que llevan los cilindros",
            "start": 5708.26,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ya ser\u00eda",
            "start": 5711.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "repito muy perverso",
            "start": 5713.73,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y este inaceptable",
            "start": 5721.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5723.59,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de comprobarse su balance a unos d\u00edas de",
            "start": 5725.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que se fijaron estos topes m\u00e1ximos",
            "start": 5729.27,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos es positivo es esto",
            "start": 5730.71,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "muy positivo",
            "start": 5735.9,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "y esto se va a complementar",
            "start": 5737.96,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "con el gas bienestar",
            "start": 5741.429,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "porque \u00e9ste se increment\u00f3 tanto el",
            "start": 5747.019,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "precio del gas",
            "start": 5750.769,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda competencia",
            "start": 5753.03,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no hay dos d\u00edas",
            "start": 5760.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5763.93,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es importante la competencia",
            "start": 5765.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que no haya monopolios",
            "start": 5770.15,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "entonces antes como aqu\u00ed lo explicaban",
            "start": 5772.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 5775.65,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pemex interven\u00eda",
            "start": 5777.18,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no solo en el abasto a mayoristas sino",
            "start": 5780.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en la distribuci\u00f3n",
            "start": 5784.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de repente deja de venir dejan todo al",
            "start": 5786.14,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 5791.3,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y se vuelven monopolios",
            "start": 5794.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y se afecta",
            "start": 5798.53,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 5800.35,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "entonces por eso vamos a continuar",
            "start": 5802.98,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole seguimiento al gas para que",
            "start": 5807.17,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "den cilindros completos y se mantenga un",
            "start": 5811.67,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "precio justo presidente y en un segundo",
            "start": 5816.18,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "tema si me permite sobre la crisis en el",
            "start": 5818.55,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tribunal electoral ayer",
            "start": 5821.489,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "se da lugar a lo que parece una v\u00eda para",
            "start": 5824.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "superar esta problem\u00e1tica se retiran los",
            "start": 5826.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dos presidentes que hab\u00edan tanto el",
            "start": 5829.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "depuesto como el que hab\u00eda sido elegido",
            "start": 5831.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se nombra un presidente interino durante",
            "start": 5833.77,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "un mes para agilizar un proceso de",
            "start": 5835.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n que le llama considera que",
            "start": 5838.179,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con esta soluci\u00f3n o con esta v\u00eda que",
            "start": 5840.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "encontraron en el tribunal queda zanjada",
            "start": 5844.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la problem\u00e1tica en el tribunal electoral",
            "start": 5847.12,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5848.94,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5850.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 bien en el tribunal",
            "start": 5852.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5858.46,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "andemos atr\u00e1s",
            "start": 5859.68,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y actuar con rectitud",
            "start": 5864.51,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me",
            "start": 5868.579,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "decepcionaron",
            "start": 5870.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tengo pruebas",
            "start": 5873.93,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5878.76,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "resolvieron cancelar",
            "start": 5881.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las candidaturas en michoac\u00e1n y en",
            "start": 5885.09,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 5888.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que actuaron bajo consigna",
            "start": 5890.35,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no actuaron como jueces",
            "start": 5896.119,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "incluso cayeron en contradicciones",
            "start": 5901.35,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "garrafal",
            "start": 5904.4,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5905.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ya no hay ninguna otra",
            "start": 5907.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "instancia",
            "start": 5909.6,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero recuerdo",
            "start": 5912.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "primero dijeron que la sanci\u00f3n del",
            "start": 5917.26,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "instituto electoral era excesiva",
            "start": 5921.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y que no se le pod\u00eda quitar la",
            "start": 5927.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "candidatura",
            "start": 5930.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el aspirante de",
            "start": 5939.75,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n y el aspirante de guerrero",
            "start": 5941.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces se regresa el expediente al",
            "start": 5947.489,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "link",
            "start": 5950.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el ine",
            "start": 5952.59,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vuelven todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5955.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "dura la sanci\u00f3n",
            "start": 5958.87,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "porque creo que le agregaron dolor",
            "start": 5961.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces la regresa",
            "start": 5969.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 5972.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en franca contradicci\u00f3n",
            "start": 5975.04,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5978.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 5980.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de esta resoluci\u00f3n",
            "start": 5982.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "resuelven quitarle",
            "start": 5987.33,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las candidaturas",
            "start": 5990.12,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "al aspirante de",
            "start": 5993.659,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "guerrero y el aspirante de michoac\u00e1n",
            "start": 5995.539,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que hubo ah\u00ed",
            "start": 6001.34,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "mano negra",
            "start": 6006.32,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ya llevo yo muchos a\u00f1os en esto",
            "start": 6010.849,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "no me estoy chupando el dedo",
            "start": 6014.67,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "entonces ya no les tengo confianza",
            "start": 6018.34,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "yo mejor",
            "start": 6023.989,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "es una renovaci\u00f3n",
            "start": 6026.19,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "porque la democracia tiene que estar en",
            "start": 6029.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 6033.32,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de gente incorruptible",
            "start": 6034.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6038.94,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 6041.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ese es mi punto de vista desde su punto",
            "start": 6047.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de vista entonces poner a un interino",
            "start": 6049.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "durante un mes no va a servir de nada",
            "start": 6051.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no quiero este",
            "start": 6054.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hablar m\u00e1s del tema porque eso les",
            "start": 6057.93,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "corresponde resolverlos a ellos cuando",
            "start": 6060.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "me reun\u00ed con el presidente de la suprema",
            "start": 6063.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 6066.6,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y me explico",
            "start": 6068.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de que no pueden ni siquiera la corte",
            "start": 6070.739,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "intervenir",
            "start": 6075.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque cuando los nombraron",
            "start": 6078.45,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los volvieron",
            "start": 6083.35,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "completamente independientes",
            "start": 6085.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "claro independientes del pueblo",
            "start": 6088.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "no de la mafia del poder",
            "start": 6093.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "al grado que no puede de todos hacer",
            "start": 6099.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6103.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se supone que",
            "start": 6105.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "dependen del poder luchar",
            "start": 6107.93,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero ellos",
            "start": 6112.3,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6116.61,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "completamente aut\u00f3nomos",
            "start": 6118.55,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "porque la partidocracia",
            "start": 6122.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6126.71,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "impuso",
            "start": 6128.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con el apoyo de",
            "start": 6131.27,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 6135.51,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de la suprema corte",
            "start": 6138.1,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "porque hasta se les ampli\u00f3 el plazo",
            "start": 6140.84,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "esto que le negaron a el presidente",
            "start": 6144.35,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "de la corte",
            "start": 6149.17,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "que se rasgaban las vestiduras",
            "start": 6151.179,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los mismos ministros que votaron por",
            "start": 6155.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ampliar el plazo a los magistrados",
            "start": 6158.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 6161.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los mismos ministros que ampliaron el",
            "start": 6167.21,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "plazo",
            "start": 6170.21,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "son los que estaban",
            "start": 6171.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en contra de que se ampliar\u00e1 el plazo",
            "start": 6175.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para el presidente de la corte que",
            "start": 6177.15,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "quer\u00eda llevar a cabo",
            "start": 6178.86,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la renovaci\u00f3n del poder judicial",
            "start": 6181.12,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 6185.37,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6189.78,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hay mucha hipocres\u00eda",
            "start": 6193.469,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 6200.58,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "este falsarios",
            "start": 6202.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces se requiere gente se requieren",
            "start": 6206.51,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 6210.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con estos \u00edntegros",
            "start": 6213.28,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en todo el poder judicial",
            "start": 6216.43,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el poder ejecutivo en el poder",
            "start": 6220.53,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 6222.81,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cu\u00e1nto nos ha costado",
            "start": 6226.39,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esto ya no terminamos de limpiar",
            "start": 6229.48,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "si este desde que llegamos estamos",
            "start": 6237.96,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "limpiando y no terminamos",
            "start": 6241.71,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pues imag\u00ednense c\u00f3mo usted el poder",
            "start": 6244.93,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "judicial que todav\u00eda no ha empezado",
            "start": 6246.58,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no han hecho nada",
            "start": 6254.17,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por limpiar el poder judicial",
            "start": 6257.26,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda ese prop\u00f3sito",
            "start": 6262.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 6267.13,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "este avasallado",
            "start": 6269.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por los qu\u00e9",
            "start": 6272.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "vienen del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 6275.14,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 6278.6,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "est\u00e9 acostumbrados",
            "start": 6280.58,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "a servirle a los potentados",
            "start": 6283.469,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "no al pueblo dec\u00eda el ministro zald\u00edvar",
            "start": 6286.929,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "hace un rato a trav\u00e9s de su twitter que",
            "start": 6289.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con esta v\u00eda que plantea el tribunal la",
            "start": 6292.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "crisis en esta instituci\u00f3n ha sido",
            "start": 6294.82,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "superada no coincide con el nodo",
            "start": 6296.8,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "consiste",
            "start": 6298.809,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "no consigo eso tiene que renovarse",
            "start": 6300.17,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s que una renovaci\u00f3n",
            "start": 6304.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tajante",
            "start": 6308.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tanto en el ine como en el tribunal",
            "start": 6310.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ah bueno lo que les dije a acompa\u00f1ar",
            "start": 6319.139,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "presidente a prop\u00f3sito buenos d\u00edas",
            "start": 6324.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hans a la tarde en opci\u00f3n redes a",
            "start": 6327.88,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito del tema de la suprema corte",
            "start": 6329.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de a como ya se est\u00e1 planteando las",
            "start": 6331.87,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "cosas y que usted ahorita lo est\u00e1",
            "start": 6333.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "confirmando usted tiene alguna",
            "start": 6335.14,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estrategia diferente para promover",
            "start": 6337.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "alguna reforma de fondo es decir el",
            "start": 6339.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "primer plan era esta ampliaci\u00f3n de",
            "start": 6343.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mandato del ministro zald\u00edvar sin",
            "start": 6345.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "embargo ya en estos d\u00edas bueno pues",
            "start": 6348.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se ha descartado por completo alg\u00fan otro",
            "start": 6350.58,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "plan usted tiene ya en marcha usted cree",
            "start": 6354.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que sigue siendo viable esta reforma de",
            "start": 6358.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fondo de la suprema corte de bueno del",
            "start": 6360.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sistema judicial en nuestro pa\u00eds y ya lo",
            "start": 6362.65,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ve muy complicado para el resto del",
            "start": 6366.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n creo que lo que podemos hacer",
            "start": 6368.86,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos es exigir",
            "start": 6372.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6376.79,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los jueces los magistrados los ministros",
            "start": 6378.31,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "act\u00faen con rectitud",
            "start": 6382.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y como necesidad",
            "start": 6384.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y no dejar de denunciar",
            "start": 6386.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hasta que ellos mismos",
            "start": 6389.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6395.37,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "injerencismo",
            "start": 6396.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lleven a cabo una reforma",
            "start": 6400.02,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "yo no voy a proponer un cambio a la",
            "start": 6403.409,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n como louis os he dicho",
            "start": 6406.499,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6410.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6412.51,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 6414.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que haya divisi\u00f3n y equilibrio de",
            "start": 6416.139,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 6419.079,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo voy a estar",
            "start": 6423.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "denunciando",
            "start": 6427.12,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "todos estos actos",
            "start": 6429.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n que se da en el poder",
            "start": 6431.75,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "judicial como cualquier ciudadano",
            "start": 6434.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y tengo",
            "start": 6437.55,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la esperanza",
            "start": 6440.42,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de que despierte",
            "start": 6442.73,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el consejo de la judicatura",
            "start": 6447.48,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y que asumo a un papel",
            "start": 6453.36,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "en este m\u00e1s activo",
            "start": 6456.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "porque ese consejo",
            "start": 6462.15,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "es el encargado de vigilar la conducta",
            "start": 6465.32,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de jueces y magistrados de ministros",
            "start": 6469.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de conformidad con la ley",
            "start": 6474.869,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces ellos pueden",
            "start": 6478.66,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6481.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a avanzar",
            "start": 6483.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para moralizar",
            "start": 6486.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 6489.35,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "para purificar el poder judicial",
            "start": 6492.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en el caso de los ministros no veo la",
            "start": 6496.159,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda no quieren el cambio",
            "start": 6499.519,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "no veo este que haya",
            "start": 6504.699,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 6508.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al gol me equivoco no",
            "start": 6511.78,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y me equivoqu\u00e9",
            "start": 6514.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6517.579,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "este no los veo con el inter\u00e9s de",
            "start": 6519.65,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "hacer justicia",
            "start": 6527.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tienen una concepci\u00f3n",
            "start": 6532.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en el mejor de los casos",
            "start": 6536.59,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6540.27,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6541.1,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ortodoxa",
            "start": 6545.24,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "en la aplicaci\u00f3n de la ley",
            "start": 6547.639,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "no son capaces de entender",
            "start": 6550.929,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "de que la ley se hace para",
            "start": 6555.55,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6559.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que la gente no puede someterse a la ley",
            "start": 6562.239,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "la ley est\u00e1 hecha para beneficiar al",
            "start": 6567.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6569.9,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "para proteger al pueblo",
            "start": 6571.72,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 6575.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "esteban a estar pensando como morelos",
            "start": 6577.67,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan que haya tribunales",
            "start": 6581.01,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que protejan al d\u00e9bil",
            "start": 6585.94,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de los abusos que comete el fuerte",
            "start": 6589.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ustedes quieren que ellos coinciden con",
            "start": 6594.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6596.05,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s est\u00e1n al servicio del fuerte",
            "start": 6600.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6605.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "protegen no ayudan a los d\u00e9biles",
            "start": 6607.05,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 6610.659,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para los que no tienen este",
            "start": 6615.09,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "agarraderas no tienen influencia",
            "start": 6617.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "parte de la reforma est\u00e1",
            "start": 6621.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6625.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se fren\u00f3",
            "start": 6628.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 6631.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el que el poder judicial tenga m\u00e1s",
            "start": 6634.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "defensores de oficio",
            "start": 6637.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para el pueblo",
            "start": 6639.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que la gente pueda tener abogados",
            "start": 6644.26,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "que los defiendan sobre todo la gente",
            "start": 6648.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que no tiene para pagar abogados pero a",
            "start": 6651.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quienes atienden los ministros a quienes",
            "start": 6654.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "atienden los magistrados a quienes",
            "start": 6656.79,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "atienden los jueces a puro abogado",
            "start": 6658.8,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de despachos te cobran",
            "start": 6664.17,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 6667.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "por defender a sus clientes y qui\u00e9nes",
            "start": 6671.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "son sus clientes pues los que tienen",
            "start": 6675.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mucho dinero",
            "start": 6678.14,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "entonces quien defiende a la gente",
            "start": 6681.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "humilde quien defiende a los pobres",
            "start": 6684.409,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "vean la agenda",
            "start": 6690.26,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de un ministro",
            "start": 6694.86,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "revisen la agenda de un magistrado",
            "start": 6699.18,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "revisen la agenda de un juez",
            "start": 6702.86,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "a quienes reciben",
            "start": 6709.369,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pudo abogado",
            "start": 6712.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "incluyente",
            "start": 6716.51,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no se acuerdan de que hab\u00edan abogados",
            "start": 6718.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hasta hace poco",
            "start": 6720.829,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "que eran especialistas",
            "start": 6724.89,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "en proteger a gente corrupta",
            "start": 6728.01,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y hasta se anunciaban llenan famosos",
            "start": 6732.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque dec\u00edan que",
            "start": 6736.43,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ninguno de sus clientes estaba en la",
            "start": 6739.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 6741.51,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "u otros",
            "start": 6744.25,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 eran",
            "start": 6746.43,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "este magos",
            "start": 6748.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en el manejo del influyentismo",
            "start": 6752.869,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "ni siquiera te hac\u00edan un oficio",
            "start": 6757.64,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "una denuncia ten\u00edan all\u00ed sus ayudantes",
            "start": 6763.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ellos se dedicaban",
            "start": 6766.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a las relaciones p\u00fablicas y al",
            "start": 6771.12,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 6773.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y se hicieron",
            "start": 6776.479,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inmensamente ricos hay abogados en",
            "start": 6778.149,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6781.879,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 6784.119,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "pues de los abogados m\u00e1s ricos del mundo",
            "start": 6786.93,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de esa forma",
            "start": 6793.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "entonces si tiene que haber un cambio",
            "start": 6796.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero tiene que darse",
            "start": 6799.21,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "al interior",
            "start": 6803.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "del poder judicial usted ya no",
            "start": 6805.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "intentar\u00eda una reforma desde que yo",
            "start": 6808.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 6811.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que optar entre inconvenientes",
            "start": 6813.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dicen que el que mucho abarca poco",
            "start": 6821.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aprieta",
            "start": 6824.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y yo voy a lo que m\u00e1s importa al pueblo",
            "start": 6826.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "esto es importante pero",
            "start": 6831.54,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6834.72,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "no me voy a desgastar",
            "start": 6835.829,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "en algo que",
            "start": 6839.179,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6841.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil pero electoral si intentar\u00eda",
            "start": 6843.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el r\u00e9cord moral si ya y si ya plantee de",
            "start": 6846.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que voy a presentar una reforma una",
            "start": 6850.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma constitucional",
            "start": 6852.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "apenas el presidente del ine",
            "start": 6854.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "precisamente c\u00f3rdoba dijo que s\u00ed pero",
            "start": 6857.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que ellos y piden de intervenir en esa",
            "start": 6860.75,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la reforma usted qu\u00e9",
            "start": 6862.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "opina yo me presento al congreso de",
            "start": 6864.53,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "conformidad con mis facultades",
            "start": 6868.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la iniciativa",
            "start": 6872.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y en el congreso las comisiones",
            "start": 6874.43,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "correspondientes analizan hacen consulta",
            "start": 6879.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y deciden",
            "start": 6883.97,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para eso est\u00e1n los diputados y los",
            "start": 6886.38,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 6889.32,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "yo tengo la facultad de presentar la",
            "start": 6891.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "iniciativa y lo voy a hacer pero usted",
            "start": 6893.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cree que lorenzo c\u00f3rdova tenga esa",
            "start": 6895.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "calidad despu\u00e9s de la calidad moral",
            "start": 6897.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de toda esta circunstancia de",
            "start": 6900.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como ha sido catalogado el ine de",
            "start": 6902.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "participar intervinieron todos pueden",
            "start": 6904.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 6907.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no se le puede negar a nadie la",
            "start": 6908.08,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 6910.52,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "yo voy a presentar lo que considero se",
            "start": 6912.15,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "debe de hacer",
            "start": 6915.659,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6918.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hacer realidad la democracia en el pa\u00eds",
            "start": 6920.37,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y acabar con la simulaci\u00f3n de una vez y",
            "start": 6923.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para siempre",
            "start": 6927.84,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y que podamos tener una aut\u00e9ntica una",
            "start": 6930.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "verdadera democracia que no siga pasando",
            "start": 6933.199,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "esto que est\u00e9",
            "start": 6936.199,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando en el tribunal electoral",
            "start": 6940.469,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso que no suceda",
            "start": 6943.01,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 en la consulta",
            "start": 6947.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6952.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de hace unos d\u00edas",
            "start": 6954.13,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en vez de promoverla",
            "start": 6957.25,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es su funci\u00f3n",
            "start": 6961.22,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "su responsabilidad del ine",
            "start": 6964.91,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6969.57,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "se dedic\u00f3",
            "start": 6971.659,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "para bloquearla",
            "start": 6974.179,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "was y mular",
            "start": 6976.24,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6978.639,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "se llevaba a cabo la consulta",
            "start": 6980.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6984.26,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "con desgano",
            "start": 6986.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6990.83,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6992.68,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "convencidos sin estar conscientes",
            "start": 6994.45,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "simulando",
            "start": 6998.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces ya no",
            "start": 7001.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se requiere eso",
            "start": 7004.11,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "precisamente nos est\u00e1n hablando ok",
            "start": 7010.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo precisamente en este tema",
            "start": 7015.669,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dice el ine siempre y cuando por ejemplo",
            "start": 7018.199,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo a\u00f1o la consulta de",
            "start": 7020.989,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n me den el dinero s\u00ed no",
            "start": 7023.51,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 casillas al 100 nuevamente no",
            "start": 7027.69,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 7030.449,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este ayer me entero",
            "start": 7032.479,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "de que se re\u00fanen los",
            "start": 7036.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 7039.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de todos los partidos",
            "start": 7041.63,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7044.57,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "este convocan a un extraordinario",
            "start": 7046.199,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "para tratar el desafuero",
            "start": 7050.239,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 7052.929,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "unos de los diputados funcionarios",
            "start": 7055.55,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7059.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7062.65,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7064.45,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "incluyen",
            "start": 7066.689,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en el orden del d\u00eda",
            "start": 7069.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "lo de la aprobaci\u00f3n de la ley",
            "start": 7071.67,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7075.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 7078.6,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la reglamentaria la reglamentaria",
            "start": 7081.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7086.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo ha pasado",
            "start": 7088.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ahora resulta que los legisladores no",
            "start": 7091.54,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 7093.79,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7096.55,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 7100.31,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero todos",
            "start": 7106.43,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 edad",
            "start": 7108.78,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "o no se est\u00e9 han enterado de que hace",
            "start": 7111.07,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "falta la aprobaci\u00f3n",
            "start": 7115.36,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de esa ley reglamentaria porque si no",
            "start": 7117.87,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "existe la ley reglamentaria",
            "start": 7120.09,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "aunque est\u00e9 en la constituci\u00f3n",
            "start": 7122.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no se va a poder",
            "start": 7126.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo la revocaci\u00f3n del",
            "start": 7128.63,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 7130.73,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 7134.32,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7135.22,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "con malas intenciones",
            "start": 7140.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es deliberado",
            "start": 7145.86,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 bien que me preguntas sobre",
            "start": 7148.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "eso porque aprovech\u00f3 para hacer un",
            "start": 7150.11,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "llamado respetuoso a los legisladores",
            "start": 7152.54,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "de que ya resuelvan a todos a todos",
            "start": 7156.68,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 7161.55,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7164.449,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "convoque porque ya ha pasado bastante",
            "start": 7165.639,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 7169.639,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "para que se aprueben o no",
            "start": 7171.659,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "las dos leyes",
            "start": 7176.78,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7179.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed desde hace tiempo una",
            "start": 7180.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la ley reglamentaria para la",
            "start": 7185.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 7188.82,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ahora me pregunto porque no quiere",
            "start": 7191.179,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "que se le pregunte al pueblo no tiene",
            "start": 7196.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que ver con la sucesi\u00f3n presidente con",
            "start": 7199.639,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ya un tema de sucesi\u00f3n no no no no no no",
            "start": 7202.46,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "tienen que ver con el miedo al pueblo",
            "start": 7205.179,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el miedo a la democracia",
            "start": 7211.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no son dem\u00f3cratas",
            "start": 7213.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "o tiene que ver con que algunos ni",
            "start": 7216.66,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "siquiera se han enterado",
            "start": 7219.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de que hace falta la aprobaci\u00f3n de esa",
            "start": 7223.27,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ley para qu\u00e9",
            "start": 7227.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el primer domingo de abril",
            "start": 7231.929,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 7234.97,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "este la gente pueda decidir si me quedo",
            "start": 7237.87,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "o me voy",
            "start": 7243.62,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "si me mantiene en la confianza o",
            "start": 7246.41,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "le quitan la confianza",
            "start": 7251.97,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7255.909,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "esa es una",
            "start": 7257.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y la otra es que",
            "start": 7259.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "propuse",
            "start": 7263.23,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "que el presidente",
            "start": 7265.23,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no contar\u00e1 con fuero",
            "start": 7266.48,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "aprobaron la reforma constitucional",
            "start": 7270.32,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para el caso del presidente",
            "start": 7274.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque primero plantee para todos que se",
            "start": 7276.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quitara el suero",
            "start": 7279.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3 y no pas\u00f3 y no pas\u00f3",
            "start": 7282.27,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ten\u00edan la iniciativa luego volv\u00ed a",
            "start": 7286.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "insistir",
            "start": 7289.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hasta que les insinu\u00f3 de que no",
            "start": 7291.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "incluyeran a todos nada m\u00e1s al",
            "start": 7295.27,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidente porque es un compromiso que",
            "start": 7297.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "dice que los compromisos se cumplen",
            "start": 7299.829,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "bueno se aprob\u00f3 de que el presidente",
            "start": 7302.94,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pueda ser juzgado juzgado no solo por",
            "start": 7306.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n a la patria sino por cualquier",
            "start": 7310.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "delito por corrupci\u00f3n y como cualquier",
            "start": 7311.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "otro ciudadano y ya est\u00e1 en la",
            "start": 7315.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n ya est\u00e1 aprobado pero falta",
            "start": 7317.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "la ley reglamentaria",
            "start": 7320.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 7322.5,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7324.72,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ayer este",
            "start": 7326.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convocan extraordinario ya se est\u00e1",
            "start": 7328.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "terminando esta legislatura",
            "start": 7331.43,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "y resulta de que no incluye tampoco la",
            "start": 7335.68,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n o",
            "start": 7341.2,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "no aprobaci\u00f3n de esta otra ley",
            "start": 7344.79,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7350.57,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata",
            "start": 7353.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no tengo que decir as\u00ed",
            "start": 7356.73,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque creo que muchos legisladores",
            "start": 7360.27,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no saben",
            "start": 7364.969,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "de esto y ahora estoy seguro que le van",
            "start": 7367.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a pedir a sus coordinadores",
            "start": 7371.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "parlamentarios que les expliquen lo van",
            "start": 7373.04,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a buscar",
            "start": 7376.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este donde est\u00e1n las iniciativas",
            "start": 7378.42,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no se aprueba que se activen",
            "start": 7383.0,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "presidente por \u00faltimo antes que se vaya",
            "start": 7387.469,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo le comento que hay dos casos",
            "start": 7390.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "principalmente por las un sistema",
            "start": 7392.929,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "judicial bastante eficiente y todo esto",
            "start": 7395.619,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que ya se ha mencionado el tema de la",
            "start": 7398.269,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "diputada liliana goi\u00e1s pues es delicado",
            "start": 7400.789,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "de hecho ya ha subido un v\u00eddeo donde la",
            "start": 7404.21,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "han golpeado la han dejado es una",
            "start": 7406.76,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "diputada local del estado de m\u00e9xico",
            "start": 7409.579,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque se atrevi\u00f3 todo parece indicar",
            "start": 7411.829,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que de ah\u00ed proviene esta estas amenazas",
            "start": 7414.349,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "incluso ya de muerte porque se atrevi\u00f3 a",
            "start": 7416.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuestionar al sindicato \u00fanico de",
            "start": 7419.659,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "trabajadores del estado de mexico",
            "start": 7421.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el pleno y sin embargo bueno ella",
            "start": 7424.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "denuncia que sus propios compa\u00f1eros",
            "start": 7426.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras no le han querido apoyar le",
            "start": 7428.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "han dado la espalda y bueno pues ella",
            "start": 7431.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 escondida tiene miedo es una",
            "start": 7433.31,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "denuncia que",
            "start": 7436.25,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "repito subi\u00f3 un video a las redes",
            "start": 7437.59,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "sociales est\u00e1 ah\u00ed a la vista y bueno",
            "start": 7440.06,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pues pide est\u00e1 desesperada pide apoyo",
            "start": 7443.929,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "porque en a nivel local de wang del",
            "start": 7447.82,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico nadie le ha nadie la he",
            "start": 7450.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "brindado",
            "start": 7454.219,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "y el segundo punto rapid\u00edsimo es antonio",
            "start": 7455.57,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "barrag\u00e1n y gilberto baena son dos ex",
            "start": 7459.23,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "l\u00edderes ex miembros de la organizaci\u00f3n",
            "start": 7462.199,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "del campo campesina sierra del sur de",
            "start": 7464.02,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "guerrero y usted conoce perfectamente",
            "start": 7467.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque tiene bastantes a\u00f1os este tipo de",
            "start": 7469.13,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "organizaciones y que fueron una de las",
            "start": 7471.77,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "organizaciones ellos incluso fueron",
            "start": 7473.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de",
            "start": 7475.81,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "afortunadamente no no los mataron en el",
            "start": 7477.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "vado de aguas blancas el famoso",
            "start": 7481.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "asesinato a mansalva en el 95 en fin",
            "start": 7484.179,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "todos estos casos terribles de nuestro",
            "start": 7487.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ellos se fueron huyeron hacia est\u00e1n",
            "start": 7490.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quint\u00edn baja california pues para para",
            "start": 7492.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "salvar la vida all\u00e1 se fueron de",
            "start": 7496.31,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "jornaleros trabajaron y sin embargo",
            "start": 7498.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 pr\u00e1cticamente la mano hasta all\u00e1",
            "start": 7500.719,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "de garc\u00eda luna est\u00e1 se\u00f1alado por ellos",
            "start": 7503.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero garc\u00eda luna y con obviamente",
            "start": 7507.25,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s c\u00f3mplices perseguidos pol\u00edticos",
            "start": 7511.04,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "est\u00e1n encerrados despu\u00e9s de 20 a\u00f1os bajo",
            "start": 7513.409,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tortura bajo amenazas est\u00e1n en penales y",
            "start": 7515.989,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "lo digo porque a prop\u00f3sito de \u00e9l",
            "start": 7520.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que usted ya ha anunciado respecto a",
            "start": 7522.38,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "esto no les quieren aplicar el protocolo",
            "start": 7525.08,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de estambul que es tambi\u00e9n uno de los",
            "start": 7527.449,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "requisitos para poder procesar este tema",
            "start": 7531.85,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "del decreto y yo le preguntar\u00eda",
            "start": 7535.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente cuando las autoridades se",
            "start": 7537.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "niegan a esto en el propio decreto",
            "start": 7539.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1 este tipo de circunstancias para",
            "start": 7541.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "poder atender estos casos olvidados",
            "start": 7543.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque quiz\u00e1 a veces no son tan",
            "start": 7546.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticos no son presentados qu\u00e9 va a",
            "start": 7548.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "suceder con estos casos presidentes",
            "start": 7551.87,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ser\u00edan los dos que yo le expongo y le",
            "start": 7553.55,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "agradezco que me hayan acceso oportuno",
            "start": 7555.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque hoy me presentaron ya del",
            "start": 7556.489,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 7560.0,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7561.55,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este decreto",
            "start": 7563.39,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "que lo elabor\u00f3 la secretar\u00eda de",
            "start": 7566.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 7569.389,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 7572.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces vamos a que se tome en cuenta",
            "start": 7574.77,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "esto que est\u00e1s planteando de cuando",
            "start": 7577.65,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no se quiere hacer esta prueba esta",
            "start": 7581.6,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica que procede que en el caso de",
            "start": 7585.78,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "la iniciativa se incluyen",
            "start": 7590.369,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y lo otro acerca de la legisladora",
            "start": 7593.849,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "le pedimos",
            "start": 7598.099,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pues a la encargada de atenci\u00f3n",
            "start": 7602.29,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ciudadana ladies ram\u00edrez qu\u00e9",
            "start": 7605.8,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "nos ayude para que con alejandro encinas",
            "start": 7609.78,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se le proteja se le apoye a esta el",
            "start": 7615.61,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "legislador",
            "start": 7619.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y sobre todo porque hoy quedamos de dar",
            "start": 7624.15,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "la \u00faltima revisada al decreto y ojal\u00e1 y",
            "start": 7630.19,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se incluya eso que est\u00e1s planteando",
            "start": 7633.79,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la misma la voy a firmar esta",
            "start": 7636.42,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 7640.04,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero se va a publicar y ya van a",
            "start": 7643.79,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tener ustedes toda la informaci\u00f3n si muy",
            "start": 7648.23,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bien muchas gracias",
            "start": 7651.17,
            "duration": 2.87
        }
    ],
    "transcription_text": " ahora no [M\u00fasica] bueno pues vamos a informar como todos los martes sobre la situaci\u00f3n de salud en especial lo que se est\u00e1 haciendo para enfrentar la pandemia y todo el plan de vacunaci\u00f3n vamos a iniciar con el doctor jorge alcocer que tambi\u00e9n va a estar informando los martes sobre el abasto de medicamentos qu\u00e9 es algo de mucho inter\u00e9s para que no nos falten los medicamentos sobre todo los m\u00e1s necesarios indispensables los que tienen que ver con la atenci\u00f3n de ni\u00f1os con c\u00e1ncer de quienes m\u00e1s requieren detener los medicamentos y todo el esfuerzo que estamos haciendo para contar con todos los medicamentos y cumplir con el compromiso de que se entreguen de manera gratuita atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos garantizar el derecho a la salud que es un objetivo un prop\u00f3sito que tenemos y que vamos a cumplir poco a poco pero se va avanzando en ese prop\u00f3sito va a intervenir tambi\u00e9n el doctor hugo l\u00f3pez gatell para informar sobre la pandemia marcelo ebrad para informar sobre y el abasto y medicamentos de c\u00f3mo estamos consiguiendo vacunas cu\u00e1ntas llevamos ya adquiridas de las farmac\u00e9uticas luego el general secretario los que dec\u00eda su sandoval nos va a informar sobre la distribuci\u00f3n la log\u00edstica de distribuci\u00f3n de todas las vacunas todo lo que s\u00e9 lleva a cabo para que lleguen las vacunas hasta los pueblos m\u00e1s apartados de mexico que no solo se vacune en las ciudades en los lugares de m\u00e1s f\u00e1cil acceso sino que todos tengan garantizado el derecho a ser vacunados protegidos terminando la agenda de salud te voy a pedir a marcelo ebrard que les informe sobre la llamada que tuvimos ayer con la vicepresidenta kamala harris lo que se trat\u00f3 de una reuni\u00f3n que se va a celebrar tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy con funcionarios del gobierno de eeuu entonces empezamos con el doctor con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes como ya inform\u00f3 el se\u00f1or presidente este es un tema importante para toda la poblaci\u00f3n le hemos dado seguimiento como ustedes saben desde hace varias semanas y hoy seguimos informando los avances en la no tanto en la adquisici\u00f3n sino en la llegada del sectorial de los medicamentos les hemos notificado en la primera imagen si pueden por favor sobre los medicamentos oncol\u00f3gicos ustedes ya conocen esto y los 22 diferentes tipos por especialidad m\u00e9dica que est\u00e1n en la gr\u00e1fica de pasteles les recuerdo c\u00f3mo se ve en la tabla que la demanda del sector salud incluy\u00f3 1840 claves y al d\u00eda de ayer se han recibido cerca de 32 millones de piezas de medicamentos insumos que requiere todo el sector salud en la siguiente tabla que ya es familiar para todos tambi\u00e9n del lado izquierdo se presentan en la primera columna \u00f3rdenes de suministro de insumos m\u00e9dicos por cada una de las instituciones que est\u00e1n consideradas que han trabajado continuamente en esta b\u00fasqueda sectorial de medicamentos y como pueden ver en la columna del lado izquierdo tambi\u00e9n en medio el 2 de agosto les informamos hace 8 d\u00edas se hab\u00edan recibido 262 millones 231 mil 729 piezas y con lo de ayer se agregaron ya 3 millones lo de la semana 3 millones 441 mil 70 piezas m\u00e1s que corresponden a tres mil 699 \u00f3rdenes de suministro generadas en la semana finalmente tambi\u00e9n vemos en la tabla de la derecha que como como se demuestra la entrega que comprometida para que podamos tenerla el 27 de agosto en que llegar\u00e1n en total 16 millones 505 mil piezas m\u00e1s de aqu\u00ed al fin desde agosto en la \u00faltima l\u00e1mina y de acuerdo a la emisi\u00f3n mensual de las \u00f3rdenes de suministro de medicamentos con corte al d\u00eda de ayer esperamos cumplir con esa cifra de 83 millones 565 mil 129 durante el mes de agosto como les se\u00f1ale y en el mapa pueden ver las empresas distribuidoras de los fundamentos que corresponden de as\u00edns a la compa\u00f1\u00eda internacional m\u00e9dica que est\u00e1 en color amarillo y que cubre varios de los estados del pa\u00eds mf a m\u00e9dica pharma a arcar en azul vantage el grupo banco que corresponde al grupo vanquish en verde y birmex en rojo que matizado est\u00e1 en los institutos de salud y desde luego en la en el \u00e1rea metropolitana esto desde luego con integra la mayor parte de lo ya mencionado antineopl\u00e1sicos que como ya les se\u00f1alamos hace una y dos semanas est\u00e1n contempladas las adquisiciones para uno a tres meses sin tener las las adquisiciones ya est\u00e1n logradas pero para la llegada de estos productos esto es cu\u00e1nto le puedo les puedo actualizar vamos bien y desde luego estamos atentos a lo que se menciona en algunos momentos de que no llegan aunque no est\u00e1n de la de la de la \u00e1rea de dep\u00f3sito de donde est\u00e1n almacenados a los hospitales y corresponde tambi\u00e9n la ayuda la de la poblaci\u00f3n usuaria para que nos hagan saber esto en breve se va a tener una expresi\u00f3n mayor de la comunicaci\u00f3n para que esto sea de inmediato atendido en el caso de que esto no fuera as\u00ed muchas gracias presidente muy buenos d\u00edas secretarios muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a comentar sobre el programa de vacunaci\u00f3n cobis del operativo correcaminos y algunos elementos de llamado a la poblaci\u00f3n que consideramos importantes para que sigamos teniendo \u00e9xito en el avance del programa pero adem\u00e1s en los beneficios que est\u00e1 teniendo en la reducci\u00f3n de la mortalidad de la enfermedad grave y llevamos ya en este momento pr\u00e1cticamente 73 millones de dosis aplicadas esto corresponde a 51.4 millones de personas adultas que han sido vacunadas y por lo tanto 57% de la poblaci\u00f3n adulta ya est\u00e1 protegida 54% son esquemas ya completos tienen las dos dosis o la \u00fanica dosis en los que m\u00e1s de una dosis y 46% son esquemas de reciente inicio lo que se puede notar es un gran entusiasmo una gran afluencia de las personas de 30 a 39 a\u00f1os y tambi\u00e9n de 18 en adelante de 18 a 29 a\u00f1os que se representan el grupo de edad o los grupos de edad de las personas adultas de mayor n\u00famero y esto es muy alentador pero seguimos haciendo un llamado a que aquellas personas adultas de cualquier edad que no se hayan vacunado se vacunen y el llamado especial que hacemos hoy es a las mujeres embarazadas desde hace varias semanas meses concretamente el 11 de mayo abrimos la vacunaci\u00f3n a personas a mujeres embarazadas precisamente porque se reconoce en mexico se identific\u00f3 tambi\u00e9n en otros pa\u00edses del mundo un mayor riesgo de complicaciones por comida en mujeres embarazadas y las vacunas son seguras son seguras para la mujer embarazada son seguras para el ni\u00f1o o ni\u00f1a en formaci\u00f3n recordamos esto porque hemos percibido cierta renuencia de mujeres embarazadas a vacunarse o incluso de sus m\u00e9dicos y m\u00e9dicas a recomendarles la vacuna es muy importante que se vacunen eso ayuda a protegerles cuando est\u00e1n en un estado biol\u00f3gico de especial susceptibilidad a las infecciones entonces por favor mujeres embarazadas que tengan 10 o m\u00e1s semanas de embarazo vacunarse contra la comida 19 esto ayudar\u00e1 a protegerles y vamos a mostrar si es tan amable unas dos gr\u00e1ficas que muestran de manera visual el efecto positivo de la vacuna en reducir la mortalidad por kobe y tambi\u00e9n la propia enfermedad estas dos gr\u00e1ficas lo que vemos del lado izquierdo es la segunda bola de ecobici del lado derecho tercera ola de c\u00fabito en m\u00e9xico y lo que se ve en cada una de las barras de estas pir\u00e1mides son los primeros 50 d\u00edas de la segunda y de la tercera ola arriba est\u00e1 el d\u00eda 1 abajo est\u00e1 el d\u00eda 50 de modo que conforme progresan los d\u00edas se puede ver que van aumentando los casos que est\u00e1n en la parte oscura de la gr\u00e1fica y las defunciones que est\u00e1n en la parte clara de la gr\u00e1fica y es a simple vista notorio como la tercera ola tiene una menor proporci\u00f3n de personas que pierden la vida en todas las edades y particularmente en las edades mayores es donde vamos a ver que se disminuy\u00f3 esta mortalidad entonces estos son 50 d\u00edas segunda o la tercera hora y en la \u00faltima gr\u00e1fica que presentamos a continuaci\u00f3n ahora est\u00e1 ordenado por edad la columna de hasta arriba son los ni\u00f1os y la columna de hasta abajo son personas de 80 a\u00f1os y m\u00e1s cada columna son 5 a\u00f1os de edad igual lado izquierdo segunda ola lado derecho tercera ola y lo que pueden ver es que se redujo muy sustancialmente la mortalidad en todas las edades particularmente en las edades donde era m\u00e1s importante la mortalidad que son 60 y m\u00e1s segunda cosa es que se redujeron los casos en las personas adultas mayores que fueron las primeras en ser vacunadas y lo tercero que vemos y es muy importante tenerlo presente con base en evidencia es que la mortalidad en adolescentes y ni\u00f1os ya era muy baja en la segunda ola contin\u00faa siendo baja en la tercera ola entonces todas estas ideas que han circulado de que ahora es una epidemia de adolescentes y ni\u00f1os no tiene un sustento de evidencia ni en m\u00e9jico bien una otra parte del mundo finalmente recordamos vacunarse vacunarse contra la cob y 19 salva vidas evita hospitalizaciones y hacemos el llamado a mujeres embarazadas 10 o m\u00e1s semanas de embarazo a ser quien sea cualquier unidad de vacunaci\u00f3n cobit y ser\u00e1n recibidas en cualquier momento para ser protegidas y proteger tambi\u00e9n a sus beb\u00e9s en formaci\u00f3n muchas gracias incluso permisi\u00f3n el presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos lo siguiente por favor ayer se tuvo una llamada del se\u00f1or presidente de l\u00f3pez obrador con la vicepresidenta de los eeuu kamala harris \u00e9l se tocaron varios temas en unos momentos m\u00e1s voy a informar sobre ello pero de lo que estamos viendo ahorita que son vacunas se se coment\u00f3 ayer que m\u00e9xico recibir\u00e1 o va a enviar eeuu a m\u00e9xico tres millones y medio de dosis de la vacuna de moderna que por cierto ya fue o est\u00e1 por ser validada por cofepris y hasta 5 millones de dosis de la vacuna de astraz\u00e9neca este este env\u00edo que ser\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas va a complementar de manera importante el esfuerzo que estamos haciendo aqu\u00ed en m\u00e9xico agradecemos profundamente esta muestra de lo que constata cu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses esta gesti\u00f3n la encabez\u00f3 el presidente de l\u00f3pez obrador desde que vino la vicepresidenta de harris que le coment\u00f3 el presidente que para m\u00e9xico era primordial esto el poder acceder no s\u00f3lo a las vacunas de astraz\u00e9neca que como saben ustedes ya en mexico se est\u00e1 usando de manera muy amplia sino tambi\u00e9n porque nos interesa la vacuna de moderna que es parecida o similar de una tecnolog\u00eda a la que tienen facer bueno entonces vamos a continuar hoy hoy el di\u00e1logo de alto nivel con los eeuu para diversos temas que en seguida pasar a comentar un momento m\u00e1s hoy va a haber una reuni\u00f3n con varios funciones de eeuu tenemos una visita que encabeza jake sullivan iba a venir tambi\u00e9n el secretario mayor que es juan gonz\u00e1lez como ustedes saben vinieron hace poco a m\u00e9xico lo nosotros los visitamos en washington ahora ellos vienen a m\u00e9xico son muy frecuentes estas reuniones y hay varios temas que estamos comentando con ellos que tienen que ver entre otros con las vacunas y la cuesti\u00f3n de la frontera m\u00e9xico-eeuu la siguiente por favor tenemos ya 90 han rebasado 90 millones de vacunas el fin de semana y este mes vamos a rebasar 100 millones demanda que contin\u00faa en la producci\u00f3n envasado y llegada de vacunas a mexico para sustentar el programa el plan de vacunaci\u00f3n que el senado la secretaria de salud la siguiente por favor bueno se hizo un llamado al g20 por instrucci\u00f3n sea presente la rep\u00fablica hay un acuerdo de la mayor parte de los pa\u00edses g20 para que se reconozcan todas las vacunas que autoriza la organizaci\u00f3n mundial de la salud o sea que no se haga geopol\u00edtica con las vacunas si la organizaci\u00f3n mundial de la salud reconoce y acredita una vacuna a todos los pa\u00edses tenemos que hacerlo y no unos s\u00ed y otros no por razones de otro tipo a qu\u00e9 me refiero si tenemos signo autorizada para ser autorizada astraz\u00e9neca autorizada organizaci\u00f3n mundial de la salud pues todos los pa\u00edses sean la uni\u00f3n europea los que integramos la comunidad de estados latinoamericanos en el caribe los estados unidos canad\u00e1 y as\u00ed sucesivamente todos deber\u00edamos de reconocer las mismas y abstenernos limitarnos de no hacer o no meter la pol\u00edtica con las vacunas porque es muy mala idea si est\u00e1 autorizada por la organizaci\u00f3n mundial de la salud que es la que formamos todos los pa\u00edses del mundo puede ser estar acreditada por todos los pa\u00edses que somos partes de la organizaci\u00f3n mundial de la salud pero es importante y se est\u00e1 avanzando con esta iniciativa que nos pidi\u00f3 ser presidente que lo presentaremos que toda la comunidad internacional entonces respetemos lo que nos est\u00e1 se\u00f1alando a la organizaci\u00f3n mundial de la salud y creo que es todo ese d\u00eda cu\u00e1ntas empresas con supervisi\u00f3n eficiente vamos a informar sobre la distribuci\u00f3n de las vacunas en esta semana adelante por favor se recibieron entre el 15 30 y 31 de julio 3 y 4 de agosto una serie de vacunas pzifer astraz\u00e9neca y cancino estas fueron trasladadas a incan y birmex para su notificaci\u00f3n y se determin\u00f3 la distribuci\u00f3n de 4 millones 133 mil 63 dosis estas dosis fueron distribuidas por v\u00eda a\u00e9rea y v\u00eda terrestre por v\u00eda a\u00e9rea con aviones de la fuerza a\u00e9rea mexicana un total de un mill\u00f3n 390 mil 553 dosis \u00e9stas se distribuyeron el jueves 5 de agosto y el lunes el 9 de agosto el d\u00eda 5 se establecieron dos rutas con aeronaves de la fuerza a\u00e9rea en la ruta 1 cubriendo tamaulipas nuevo le\u00f3n coahuila chihuahua y sonora la ruta descubriendo quintana roo y el d\u00eda lunes 9 se hicieron dos rutas para cubrir 6 estados la ruta 1 chihuahua sonora baja california y sonora y en la ruta 2 en chiapas y yucat\u00e1n la distribuci\u00f3n terrestre se realiz\u00f3 de la siguiente manera fueron 2 millones 742 mil 510 dosis y se hicieron dos rutas el d\u00eda jueves 5 de agosto donde acudieron los estados h\u00e1biles a recoger sus vacunas que fueron morelos y puebla el d\u00eda s\u00e1bado 7 y se hicieron 7 rutas que tambi\u00e9n acudieron a birmex que fueron los estados de quer\u00e9taro ciudad de mexico estado de m\u00e9xico morelos puebla hidalgo y tlaxcala y dios los rutas que salieron de birmex hacia el estado de veracruz y tabasco que fue esa la ruta 1 y la ruta 2 hacia oaxaca el lunes 9 de agosto se hicieron o se organizaron cinco rutas para cubrir nueve estados en la ruta 1 se cubri\u00f3 michoac\u00e1n y jalisco lados guanajuato y coahuila la 3 san lu\u00eds potos\u00ed y nuevo le\u00f3n la 4 guerrero y las 5 nayarit y durango a todas estas rutas terrestres se les dio la seguridad como se ha venido haciendo a trav\u00e9s de fuerzas de el ej\u00e9rcito de la guardia nacional y de marina adelante en resumen la distribuci\u00f3n realizada 5 7 y 9 de agosto fueron transportadas 4 millones 133 mil 63 dosis un mill\u00f3n 390 mil 553 v\u00eda a\u00e9rea y terrestre 2 millones 542 mil 500 540 2.500 10 742 mil 510 perd\u00f3n la distribuci\u00f3n abarc\u00f3 a 29 entidades federativas se materializaron 37 movimientos terrestres con sus respectivas escoltas de seguridad 18 movimientos a\u00e9reos con 25 horas y media de vuelos para la distribuci\u00f3n a los diferentes lugares empleando mil 126 hombres 111 veh\u00edculos y 4 aeronaves estados eficientes con su permiso de presidente para informarles los dos temas que aqu\u00ed se mencionaron ayer una llamada con la vicepresidente vicepresidenta kamala harris qu\u00e9 temas se tocaron principalmente pero primero nos dio a conocer el respaldo del gobierno de los eeuu a la estrategia que m\u00e9dico est\u00e1 siguiendo para inmunizaci\u00f3n o vacunaci\u00f3n y por lo tanto nos anunci\u00f3 que se va a enviar esas vacunas que acabo de referir 3.5 millones moderna con el pse que son dos dosis y 5 millones astraz\u00e9neca fechas de arribo por confirmar nos pero esto ya es muy pronto es decir en el mes de agosto en segundo lugar se coment\u00f3 la presentaci\u00f3n que hizo el gobierno de los eeuu de su estrategia para atender las causas de fondo la migraci\u00f3n que eso est\u00e1 vinculado con la visita que tenemos hoy que encabeza jake sullivan aunque yo ya he tenido el gusto de reunirme es un asesor muy cercano del presidente de los eeuu y viene el secretario alejandro mayorkas y tambi\u00e9n asesora de la vicepresidenta de la materia que la acompa\u00f1aba a su viaje a m\u00e9jico y otros funcionarios de los eeuu como juan gonz\u00e1lez y el director senior para el hemisferio occidental en el consejo seguridad nacional o ricardo z\u00fa\u00f1iga que es el enviado especial para el tri\u00e1ngulo del norte de centroam\u00e9rica que tambi\u00e9n ya nos hemos reunido con todos ellos bueno habr\u00e1 hoy reuni\u00f3n de trabajo pero el d\u00eda de ayer coment\u00f3 la vicepresidenta que ya hab\u00edan presentado una estrategia o pasos que van a seguir para atender un argumento central que m\u00e9xico ha venido insistiendo que es hay un diferencial evidente en el nivel de ingreso en riqueza relativa entre los estados unidos m\u00e9xico y los pa\u00edses de centroam\u00e9rica y tambi\u00e9n ahora hay una diferencia en cuanto al ritmo que va a tener la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda ayer la vicepresidenta harris coment\u00f3 con el se\u00f1or presidente del plan que tienen para infraestructuras y otras iniciativas en los eeuu para lograr la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica lo m\u00e1s pronto posible incluso mencion\u00f3 que son proyectos de trillones de d\u00f3lares probablemente bueno entonces esto va a acelerar ahora otro diferencial que es la diferencia en la capacidad o velocidad de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de los pa\u00edses que acabo de mencionar es y centroam\u00e9rica est\u00e1 en una circunstancia eeuu est\u00e1 de nota en donde evidentemente en eeuu va mucho m\u00e1s r\u00e1pido entonces resulta muy pertinente revisar y conocer cu\u00e1l es la estrategia que efectivamente ya anunci\u00f3 la vicepresidenta de kamala harris es importante que venga una delegaci\u00f3n de este nivel para conversar con nosotros sobre ese tema eso no es usual pero tambi\u00e9n nosotros mandamos una delegaci\u00f3n apenas dos semanas a washington entonces no es usual que haya un contacto tan frecuente pero lo vemos muy positivo porque habla de la intensidad y capacidad del di\u00e1logo entre los dos pa\u00edses se va a tocar tambi\u00e9n ese tema de la migraci\u00f3n las artes de eeuu platea lo que m\u00e9xico piensa luego el otro tema tambi\u00e9n que es muy importante tiene que ver con la frontera porque m\u00e9xico ya como ustedes saben se ha venido informando en la ma\u00f1anera tuvo un avance muy importante en la vacunaci\u00f3n en toda la frontera norte y vamos a dialogar con el secretario mayor que es que es quien tiene a cargo este tema para ver cu\u00e1ndo podemos reabrir lo que son las actividades que ellos consideran que no son esenciales reabrir a una actividad a un flujo normal eso es lo que se quiere hoy tambi\u00e9n conocer ya se tuvo una reuni\u00f3n hoy vendr\u00eda siendo pues una m\u00e1s pero vamos a ver qu\u00e9 es lo que nos dice otro tema que se va a tratar muy relevante que el se\u00f1or presidente ha estado insistiendo en \u00e9l es que se retomen el di\u00e1logo econ\u00f3mico de alto nivel entre m\u00e9xico y eeuu este di\u00e1logo ya no se ha llevado a cabo desde el a\u00f1o 2016 cinco a\u00f1os en qu\u00e9 consiste el di\u00e1logo pues ustedes recordar\u00e1n que cuando vino la vicepresidenta g el presidente el observador le dijo a m\u00e9xico le importa mucho que hagamos una estrategia com\u00fan de recuperaci\u00f3n despu\u00e9s de la pandemia o si no ha terminado la pandemia pues cuando vaya cuando estemos saliendo de la pandemia por merced a la vacunaci\u00f3n entonces ese di\u00e1logo se va a llevar a cabo en los primeros d\u00edas de septiembre ya muy pronto y es otra materia de las que hoy vamos a hablar de parte de m\u00e9xico est\u00e1 participando de manera muy destacada por supuesto la secretaria de econom\u00eda a cargo de tatiana de putin la canciller\u00eda que apoya este di\u00e1logo evidentemente es crucial para m\u00e9xico la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico y probablemente abran desde luego otras dependencias que participen entonces cu\u00e1l es el objetivo en s\u00edntesis de ese di\u00e1logo de alto nivel compartir cu\u00e1les son cu\u00e1l es la visi\u00f3n que tenemos de los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os de ambos gobiernos que debemos hacer para mejorar la infraestructura entre los dos pa\u00edses acelerar el crecimiento econ\u00f3mico tanto en m\u00e9xico como en estados unidos y en particular el \u00e9nfasis en la zona sur de nuestro pa\u00eds que tambi\u00e9n se ha incluido pues en las iniciativas que podemos tener juntos los dos pa\u00edses va a ser para septiembre es aquellas pronto todo esto que estoy explicando ahorita son los temas que ayer de manera el corta pero sustanciosa pudo conversar el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica con la vicepresidenta de \u00e1reas y que hoy vamos a tener la pl\u00e1tica con los funcionarios que yo les acabo de referir quien s\u00f3lo mencione a quienes encabeza en persona la delegaci\u00f3n de 8 altas y altos funcionarios de los eeuu que estar\u00e1n el d\u00eda de hoy en la canciller\u00eda vamos a tener una especie de es una comida de las 2 de la tarde en la tarde jake sullivan va a tener junto con su servidor una breve entrevista con el se\u00f1or presidente un saludo es una deferencia dado que es el funcionario de m\u00e1s alto nivel que viene con la representaci\u00f3n del presidente del estado sus la visita del se\u00f1or presidente aqu\u00ed a palacio en la tarde como a las seis y medio siete de la noche y tendr\u00e1n ellos diferentes reuniones pues tambi\u00e9n van a tener una vela o una conversaci\u00f3n con la secretaria de econom\u00eda entiendo que van a hacer una visita tambi\u00e9n al secretario de hacienda de que es una visita de cortes\u00eda y la reuni\u00f3n sustantiva ser\u00e1 en la canciller\u00eda de 2 a 4 de la tarde aproximadamente con los temas que acabo de referir cuando termine la reuni\u00f3n pues les daremos a ustedes a conocer qu\u00e9 avances se tuvieron una vez que tambi\u00e9n el se\u00f1or presidente hab\u00eda recibido al se\u00f1or sol iv\u00e1n entonces sintetiz\u00f3 resumo pensamos estamos en un muy buen momento en la relaci\u00f3n con los eeuu los temas que m\u00e9xico ha planteado se est\u00e1n atendiendo los temas que a eeuu le preocupan tambi\u00e9n los hemos tomado en cuenta por supuesto y pues as\u00ed es como se construye una buena relaci\u00f3n con respecto entre ambas partes y de mi parte ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente a ver sobre el tema d buenos d\u00edas el presidente felipe y fierros tiempo.com.mx y fuente libre no s\u00e9 si el se\u00f1or secretario pudiera precisar nos exactamente de qu\u00e9 se trata este di\u00e1logo es decir cu\u00e1les son las estrategias un plan marshall o bien una modificaci\u00f3n en aranceles alguna reclasificaci\u00f3n en materia migratoria apertura de algunas \u00e1reas econ\u00f3micas renovaci\u00f3n de deuda exactamente de qu\u00e9 se trata el di\u00e1logo econ\u00f3mico de alto nivel con los eeuu tiene como prop\u00f3sito en el primer objetivo estrat\u00e9gico de celebrarlo cada a\u00f1o cada lo vamos a retomar es compartir las prioridades de ambos pa\u00edses que tienen alguna implicaci\u00f3n bilateral ustedes comprender\u00e1n y es evidente que si el 80 por ciento de nuestra actividad comercial es con los eeuu pues hay muchos temas que conversar para la agenda que se est\u00e1 preparando la secretaria de econom\u00eda la ha venido trabajando y la parte esencial est\u00e1 destinada por parte de mis hijos la piedad de m\u00e9xico cu\u00e1l ser\u00eda las cadenas de valor que podemos integrar entre el medio de eeuu despu\u00e9s de la experiencia que tuvimos en la pandemia y las nuevas iniciativas que vienen en los pr\u00f3ximos a\u00f1os de c\u00f3mo va a evolucionar la econom\u00eda y qu\u00e9 papel va a tener norteam\u00e9rica en ella que tambi\u00e9n el presidente ya lo he comentado varias veces aqu\u00ed en este foro entonces esto qu\u00e9 quiere decir por ejemplo el presidente eeuu y en eso evidentemente m\u00e9xico va a participar est\u00e1 planteando que se acelere la transici\u00f3n de veh\u00edculos de combusti\u00f3n con combustibles f\u00f3siles a el\u00e9ctricos en m\u00e9xico tenemos una planta muy incluso todo utiliza enorme entonces evidentemente a nosotros tambi\u00e9n nos interesa participar y que seamos entre los diferentes pa\u00edses de norteam\u00e9rica que somos canal de estados unidos y m\u00e9xico seamos los que tengamos el avance m\u00e1s significativo a nivel mundial como ya est\u00e1 ocurriendo porque la empresa norteamericana te extrae la n\u00famero 1 ventas de veh\u00edculos del mundo ya no es toyota volkswagen entonces los cambios tecnol\u00f3gicos que ha habido hacen que vaya cambiando pues el mercado va a haber muchos efectos de esto tambi\u00e9n ahora despu\u00e9s de la pandemia por ejemplo el comercio electr\u00f3nico ha crecido exponencialmente respecto a lo que era antes entonces tenemos que prepararnos entre ambos pa\u00edses hay varios temas que tenemos que conversar la infraestructura en toda la frontera la tenemos que mejorar aceleradamente por keith al tr\u00e1nsito el tr\u00e1fico que tenemos entre m\u00e9xico estados unidos es el m\u00e1s importante del mundo y va a seguir si\u00e9ndolo no s\u00f3lo va a seguir siendo va a crecer aceleradamente el tema por ejemplo de las vacunas que estamos viendo bueno tenemos que ampliar las capacidades energy conjunto con eeuu para ampliar la producci\u00f3n en nuestro pa\u00eds entonces hay entonces todos los temas que te acabo de referir hermana por sintetizar los est\u00e1 conduciendo la secretaria de econom\u00eda y quer\u00eda financiamiento por parte de eeuu para proyectos de infraestructura completamente carreteras aeropuertos para roca rieles vamos a tener ah\u00ed es uno de los planteos que vamos a hacer es retomar lo que fue el esp\u00edritu original del banco de am\u00e9rica del norte y con ustedes recuerden se logr\u00f3 ahora fondearlo cuando fueran de opciones de tratado de libre comercio nueva versi\u00f3n se acord\u00f3 que se va a fondear pero vamos a ver esto en el marco de esa reuni\u00f3n de ese di\u00e1logo porque es una de las preocupaciones que m\u00e9xico tiene para poder ir a la misma velocidad pues necesitamos tambi\u00e9n tener m\u00e1s recursos en la zona fronteriza alg\u00fan mismo nombre es un di\u00e1logo es un di\u00e1logo que va a ser muy productivo que el presidente nos ha pedido que organicemos sabemos que ocurrir\u00e1 en septiembre los primeros d\u00edas de septiembre daremos ya detalles por parte de la severa econom\u00eda y relaciones exteriores pero la agenda la est\u00e1 organizando la secretaria tatiana deglute y seguramente habr\u00e1 muchos temas importantes no entonces es algo como el plan marcha la alianza para el progreso no no tiene que ver con eso estos otros conceptos como la actualizaci\u00f3n del tratado ya estamos en otra etapa en donde interesa mucho que m\u00e9xico y eeuu entiendan econ\u00f3micamente hacia el mediano plazo se va a modificar el tratado no no tendr\u00edamos porque es una negaci\u00f3n fija concluy\u00f3 pero est\u00e1s en otra etapa desde 2006 no se hab\u00eda hecho estudiar entonces va mejor a plantear sus prioridades y pensamos que el hecho mismo de que se realice este di\u00e1logo habla de que m\u00e9xico y eeuu van a caminar juntos para acelerar el desarrollo econ\u00f3mico de ambos pa\u00edses finalmente sesi\u00f3n el secretario eeuu ya vio c\u00f3mo vienen estas zonas y canad\u00e1 ya abr\u00edan sus fronteras libremente m\u00e9xico no exactamente cu\u00e1l es el problema ya lo han tratado muchas veces pero como que no se entiende exactamente cu\u00e1l es el problema porque no hay m\u00e1s libre estaban siendo eeuu ahora que surgi\u00f3 el tema la primera que ver que las fronteras son muy distintas y tampoco tienen una apertura completa sigue habiendo muchas restricciones pero en el caso del mismo de eeuu hoy vamos a tratar ese tema y vamos a escuchar qu\u00e9 es lo que nos dice secretario mayor que es con quien pasa eso viene y adem\u00e1s le agradecemos que venga eso entre otras cosas hablar de ese tema y hoy lo sabremos se los daremos a conocer m\u00e1s tarde muchas gracias hasta donde entiendo s\u00ed pero tendremos que ver en nuestros pr\u00f3ximos d\u00edas cu\u00e1les son las condiciones espec\u00edficas muy bien a veces vamos 32 [M\u00fasica] me permites ante un cuerpo entonces que se quiero expresar mi solidaridad con la periodista a su cena por esto por la amenaza que recibi\u00f3 de una de las organizaciones de la delincuencia quiero decirle qu\u00e9 cuenta con nosotros desde qu\u00e9 me enter\u00e9 de instrucciones para que se le y atendiera ya se estableci\u00f3 comunicaci\u00f3n con ella el subsecretario alejandro encinas la atendi\u00f3 y ya se estableci\u00f3 un mecanismo de protecci\u00f3n repruebo completamente esas amenazas no admitimos que se act\u00fae de esa forma y vamos a proteger a su cena y vamos a proteger a todos los mexicanos es nuestra responsabilidad la protecci\u00f3n d los mexicanos que no sean da\u00f1ados que no sean intimidados no sean amenazados por nadie y solo recordar que nosotros estamos combatiendo en los hechos la corrupci\u00f3n y la impunidad ya no hay como era antes protecci\u00f3n para ning\u00fan grupo de la delincuencia de cuello blanco o de la delincuencia organizada ya la autoridad no est\u00e1 al servicio de las mafias de modo que reitero mi solidaridad a esta periodista azucena urest\u00ed y a todos los periodistas con la garant\u00eda de que siempre en nuestro gobierno va a proteger a quienes llevan a cabo este oficio quienes se dedican al noble oficio del periodismo y a todos dirigentes sociales ya todos los ciudadanos es nuestra responsabilidad y la asumimos quer\u00eda yo dejar de manifiesto este apoyo a esta periodista d el peri\u00f3dico milenio de la radio de la televisi\u00f3n y de el peri\u00f3dico este vamos a y estar junto a ella apoyando la protegiendo la no est\u00e1 sola eso es todo lo que quer\u00eda comentaros muy bien vamos gracias buenos d\u00edas liliana no me de pulso saludable preguntarle se\u00f1or presidente si con estos 3.5 millones de vacunas de modernas y los cinco millones de astra ya dec\u00eda que es una donaci\u00f3n porque hace este tipo de donaciones \u00faltimamente eeuu no s\u00e9 si est\u00e1 pensando en apoyarnos para hacer la reapertura de las fronteras un poco m\u00e1s r\u00e1pido no s\u00e9 si me pudieran ayudar con esa pregunta ahora s\u00ed bueno siempre ha habido una actitud solidaria del gobierno de eeuu desde las primeras conversaciones que tuve con el presidente de baile se trata el tema de las vacunas y ofreci\u00f3 atender nuestra petici\u00f3n pas\u00f3 el tiempo y no se entregaron 1.350.000 de johnson johnson y s\u00e9 volvi\u00f3 a solicitar apoyo en la entrevista en el encuentro que tuvimos aqu\u00ed en palacio con la vicepresidenta de volv\u00eda a plantear el asunto en especial porque quer\u00edamos vacunar todos los municipios fronterizos facilidad lo de la apertura por completo de la frontera ya avanzamos ya se vacunaron a todos los mayores de 18 a\u00f1os en 45 municipios fronterizos en baja california con una dosis de johnson johnson todos ya es tan baja california en tijuana en mexicano igual que como est\u00e1n vacunados del otro lado de la frontera en california y tambi\u00e9n en municipios de sonora y hasta ah\u00ed nos alcanz\u00f3 la vacuna johnson johnson y a partir de ah\u00ed empezamos a utilizar la face y se termin\u00f3 ya de vacunar hasta matamoros toda la frontera ahora estuve en ciudad ju\u00e1rez y se aplicaron en una semana cerca de 500.000 vacunas y ya se tiene el plan para la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis que yo creo que una semana en diez d\u00edas se comienza a aplicar a m\u00e1s tardar de un mes se tiene con dos dosis toda la frontera completamente despu\u00e9s de 18 a\u00f1os entonces ahora ayer me inform\u00f3 la vicepresidenta de que hab\u00edan tomado esa decisi\u00f3n de ayudarnos con estas vacunas que son ocho millones quinientos mil dosis x cuestiones de forma y d y estilos pues no se preguntan en calidad que vienen las vacunas son por lo general son normativos pero como lo mencion\u00f3 marcelo vamos a esperar de todas maneras agradecemos el gesto y yo pienso que si van a hacer este donadas las vacunas con esto pues vamos a seguir avanzando en la vacunaci\u00f3n ellos est\u00e1n ayudando son y acciones humanitarias son muestras de solidaridad lo mismo estamos haciendo nosotros como otros pa\u00edses estamos ayudando enviando vacunas a guatemala honduras el salvador paraguay jamaica bolivia deslice y vamos a seguir ayudando por ejemplo en todos estos pa\u00edses se mandaron vacunas para una dosis y ya estamos programando entregarles las segundas dosis entonces debe de prevalecer esta actitud solidaria y lo agradecemos mucho del gobierno esta vez gracias se\u00f1or presidente y en un segundo tema ayer la doctora claudia heimbach present\u00f3 el programa salud en tu vida salud para el bienestar quiere seguir a saber de qu\u00e9 manera el gobierno federal va a apoyar este proyecto de manera local y tambi\u00e9n conocer si \u00e9ste mismo se va a tomar como ejemplo para llevarlo a toda la rep\u00fablica y que todos los dem\u00e1s estados hagan copias social con este programa sea parece interesante para buscar reducir los \u00edndices tan elevados la prevalencia incidencia de la obesidad la diabetes y la hipertensi\u00f3n en el pa\u00eds que es muy bueno el programa y que lo present\u00f3 ayer en una reuni\u00f3n que tuvimos con el sector salud y este pues coincide con lo que se est\u00e1 haciendo otros estados y lo que est\u00e1 haciendo el gobierno federal y yo creo que es lo b\u00e1sico lo elemental el qu\u00e9 se opte por prevenir en vez de curar qu\u00e9 tenemos que curar pero lo mejor es que la gente no se enferme que no nos enfermemos y para eso ayuda mucho el cuidado que tengamos en la alimentaci\u00f3n nos alimentemos bien que como lo hemos dicho varias veces no significa comer cosas extravagantes ex\u00f3ticas caras si no comer todo lo que nos nutre vitaminas que hay muchas vitaminas en las frutas m\u00e9xico es de los pa\u00edses tiene m\u00e1s frutas en el mundo de todo tipo de frutas y son vitaminas prote\u00ednas que no solo se obtienen comiendo carne de res de cerdo de pollo se obtienen tambi\u00e9n del frijol y carbohidratos tenemos un alimento extraordinario qu\u00e9 es la tortilla se hace con el bendito ma\u00edz con \u00e9l ma\u00edz se hacen much\u00edsimos platillos y es muy sano entonces este comer bien no consumir productos chatarra que da\u00f1an mucho hacer ejercicio todo eso es muy importante y e los que por cuestiones hereditarias o por otras causas ya tienen hipertensi\u00f3n diabetes y otras enfermedades pues que sean atendidos es muy importante el qu\u00e9 se pueda atender pronto un infarto por qu\u00e9 se puede salvar la vida de una persona infartada si se atiende pronto si no se tiene el medicamento y no hay manera de trasladar a un infartado a un centro de salud o un hospital donde exista un medicamento y luego a un hospital en donde pueda ser atendido incluso intervenido pues entonces \u00e9ste se pierden vidas adem\u00e1s los que fallecen lamentablemente por covite pues hay muchos fallecimientos por infarto en el pa\u00eds y por otras enfermedades entonces lo que est\u00e1 haciendo el gobierno de la ciudad es muy bueno y es acorde con lo que lleva a cabo el sector salud del gobierno federal y lo que ya est\u00e1n llevando a la pr\u00e1ctica en otros estados de la rep\u00fablica entonces nosotros vemos muy bien estas iniciativas finalmente el se\u00f1or presidente el viernes pasado conocido a conocer el sem\u00e1foro de riesgo epidemiol\u00f3gico hay por ah\u00ed una diferencia no s\u00e9 si es correcto utilizar esta palabra la secretaria de salud hace la recomendaci\u00f3n de que la ciudad de m\u00e9xico deber\u00eda estar en sem\u00e1foro rojo pero el gobierno local con la autonom\u00eda que le corresponde dice que estamos en sem\u00e1foro naranja aprovechando que est\u00e1n aqu\u00ed tanto el doctor alcocer como el doctor cartel no s\u00e9 si ser\u00eda muy atrevido si me pudieran apoyar ellos platicando nos cu\u00e1l es la diferencia que existe o por qu\u00e9 se se dio esta circunstancia porque la poblaci\u00f3n est\u00e1 o estamos confundidos de pronto llega a algunos lugares y hay pegados dos tipos de sem\u00e1foros entonces ah\u00ed que es lo que se tiene que hacer al respecto porque faltan dos semanas para continuar con este tema fotograf\u00eda no hay diferencias este de fondo ya se decidi\u00f3 porque corresponde al gobierno de la ciudad qu\u00e9 se tiene sem\u00e1foro naranja y eso es lo que se est\u00e1 llevando a cabo lo importante es que no hay tantas restricciones por qu\u00e9 lo cierto es que ya es el momento de que nos cuidemos de que nosotros mismos nos cuidemos pandemia saco en algunos casos el af\u00e1n autoritaria el prop\u00f3sito de e imponer bueno y lleg\u00f3 a decretar hasta toque de queda les comentaba yo en una ocasi\u00f3n que en un estado de la rep\u00fablica se abrieron los restaurantes pero a los adultos mayores solo les permit\u00edan ir al restaurante hasta las 5 de la tarde y cosas as\u00ed es como lo de la escuela no quieren que vayan los muchachos de la escuela pero c\u00f3mo si podemos ir a los centros comerciales no a otras actividades porque no a la escuela entonces ay qu\u00e9 e darle su lugar a la gente el pueblo es mayor de edad no hay que estarlo tutelando y mucho menos estarle diciendo este est\u00e1 prohibido esto 1 a la 6\u00ba nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho y claro que hay discusi\u00f3n en el gobierno hay discrepancias en todos lados del gobierno y estaba permitido no est\u00e1 prohibido porque es un gobierno democr\u00e1tico no es un gobierno autoritario pero ya est\u00e9 se resuelven las cosas siempre poniendo por delante el inter\u00e9s general gracias buenos d\u00edas hi la rosa g el corresponsal del grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana preguntar sobre la pl\u00e1tica la conversaci\u00f3n de ella que tuvo con la vicepresidenta c\u00e1mara harris se coment\u00f3 como posible fecha de reapertura de la frontera el 21 de agosto esta es mi primer pregunta si se puso sobre la mesa esta fecha y tambi\u00e9n sobre la conversaci\u00f3n que van a sostener que con el se\u00f1or mayorkas que argumentos va a poner mexico sobre la mesa para convencer sobre esta reapertura y cu\u00e1les han sido las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas de que est\u00e9 cerrada la frontera terrestre desde marzo del a\u00f1o pasado no s\u00e9 si tenga el canciller estos estos datos para ambas para ambos lados de la frontera se emiten preguntas bueno este yo le trat\u00e9 el tema hablamos de la vacunaci\u00f3n y este de la importancia de abrir la frontera que nos interesa mucho y ella la vicepresidenta kamala harris coincidi\u00f3 me expreso que tambi\u00e9n a ellos les importa qu\u00e9 s\u00e9 abra por completo la frontera pero que se tienen que ver algunos asuntos note que hay voluntad de parte de ellos no hay este [M\u00fasica] la decisi\u00f3n de cerrar este puede mantener abierta s\u00f3lo parcialmente la frontera solo para cuestiones b\u00e1sicas fundamentales lo expreso fue una muy buena conversaci\u00f3n es una e servidora p\u00fablica una funcionaria del gobierno de eeuu vicepresidenta de eeuu muy [M\u00fasica] sensible muy respetuosa muy eficaz fue muy buena la pl\u00e1tica de ellas entonces ya los detalles se van a tratar hoy esta pl\u00e1tica telef\u00f3nica fue como una introducci\u00f3n como un pr\u00f3logo a la reuni\u00f3n de hoy donde ya se van a ver los asuntos a detalle y hoy mismo se va a informar terminando la reuni\u00f3n no s\u00e9 si soy el canciller nos pueda comentar un poco sobre qu\u00e9 cu\u00e1l va a ser la propuesta de gm\u00e9xico en concreto al se\u00f1or mallorca para la reapertura que argumentos y sobre las p\u00e9rdidas si tienen tratos de cuadra cu\u00e1nto ascienden las p\u00e9rdidas de que \u00e9sta haya estado est\u00e9 cerrada la frontera terrestre a las actividades no esenciales su pulso con mucho gusto bueno hay diferentes estimaciones de la secretar\u00eda de econom\u00eda por lo que hace a m\u00e9xico pero la afectaci\u00f3n principal es a eeuu el impacto mayor y esa cifra no la podemos calcular f\u00e1cilmente pero digamos que si tenemos argumentos por el lado econ\u00f3mico que es el fondo de tu pregunta para hacerles ver la conveniencia de que ya se regularicen la situaci\u00f3n claro est\u00e1 que los contagios que crecieron tanto all\u00e1 como ac\u00e1 nos dificult\u00f3 en el mes de este \u00faltimo mes poder avanzar m\u00e1s r\u00e1pido a la reapertura entonces qu\u00e9 vamos a compartir en la reuni\u00f3n vamos a compartir que m\u00e9xico tiene un avance muy notable en la vacunaci\u00f3n tal cual lo dijo el presidente de l\u00f3pez obrador para que porque si no tuvi\u00e9ramos esa vacunaci\u00f3n es muy dif\u00edcil que pidamos que se regularicen las circunstancias pues ya la tenemos inclusive en algunas ciudades estamos por encima del promedio que ellos tienen entonces pienso que tenemos buenos elementos tanto por el lado econ\u00f3mico comercial como por el lado de la acci\u00f3n de salud para que ellos consideren acelerar esto hay dos modalidades ya ellos sabr\u00e1n que lo que van a hacer si lo van a hacer digamos cambiando las actividades que se consideran esenciales es ir ampliando las actividades permitidas o si lo van a hacer de otra forma pero ya le corresponde a ellos entonces el que venga hoy el secretario mayor que nos da la posibilidad de dialogar directamente con el titular con el responsable y vamos a aprovechar la reuni\u00f3n para plantearle estos elementos se descarta que se pudiera reabrir el 21 de agosto hay alguna fecha probablemente 1 de agosto yo lo ver\u00eda muy pronto no no creo que sea factible ser\u00eda alimentar una expectativa que no tenemos fundamentos para decir se va a llevar a cabo no no lo hago tan pr\u00f3ximo como el 21 de agosto pero si esperar\u00edamos que hoy nos puedan dar una respuesta de qu\u00e9 pasos se tomar\u00e1n para que lo m\u00e1s pronto posible despu\u00e9s del 21 de agosto se pueda reactivar la econom\u00eda en la regi\u00f3n fronteriza muchas gracias en otra pregunta presidente me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre los resultados en tokio por los atletas mexicanos se estimaba y van a traer 10 medallas se crecieron 4 y cu\u00e1l es su diagn\u00f3stico del deporte en m\u00e9xico y que es que el que va a ser el gobierno para mejorar bueno yo quiero expresar mi reconocimiento a la delegaci\u00f3n que nos represent\u00f3 en toque ellos hicieron todo su esfuerzo se aplicaron al fondo merecen y respeto y [M\u00fasica] los resultados pues tienen que ver con una serie de factores no se puede culpar a los deportistas repito ellos se aplicaron y vamos a recibirlos bien voy a reunirme con ellos se les va y entregar un reconocimiento cada uno los que est\u00e9 no voy a presumir pero los que hacemos deportes los que jugamos b\u00e9isbol f\u00fatbol los que boxea los que corren pues saben de qu\u00e9 pues es una competencia a veces se gana a veces no as\u00ed es el deporte en hace de factores no es ganar siempre importantes seguidos y practicando el deporte no rendirnos son procesos entonces vamos a a seguir ayudando en todo lo que tiene que ver con el deporte lo estamos haciendo del deporte que se practica en los pueblos en las colonias en los barrios y el deporte profesional de alto rendimiento vamos a seguir apoyando este el deporte porque no solo son medallas acabamos de hablar de que el deporte es medicina preventiva todos tenemos que ser campeones en eso y obtener medallas entonces si vamos a seguir ayudando impulsando el deporte y yo les mando a todos los participantes un abrazo y mi reconocimiento presidente ya por \u00faltimo sobre la regularizaci\u00f3n de autos de procedencia extranjera en baja california si tiene el dato de cu\u00e1ntos se estiman que se van a regularizar qu\u00e9 caracter\u00edsticas deben de cumplir estos autos para ser concertista considerados en el programa cu\u00e1les ser\u00e1n los requisitos y los costos y tambi\u00e9n cu\u00e1ntos veh\u00edculos consideran que podr\u00edan regularizarse en todos los estados de la frontera porque ayer entiendo que usted coment\u00f3 que se va a extender este programa a toda la frontera en un mes vamos a tener ya el resultados va a estar definido los mecanismos para la regularizaci\u00f3n de estos veh\u00edculos vamos a iniciar en baja california en las ciudades de baja california en tijuana ah\u00ed vamos a comenzar estuve en ju\u00e1rez y tambi\u00e9n una vez que se concluyan con baja california vamos a la frontera d [M\u00fasica] sonora de chihuahua de coahuila nuevo le\u00f3n tamaulipas todas las ciudades fronterizas este es un programa que vamos a aplicar pero estamos definiendo el procedimiento las condiciones ya planteamos que lo tenemos que hacer por seguridad ahora en ju\u00e1rez plante\u00f3 un compa\u00f1ero de ustedes una compa\u00f1era qu\u00e9 los veh\u00edculos que se utilizan para cometer delitos en un porcentaje considerable hablo del 70 por ciento son carros irregulares y no se sabe a quien responsabiliz\u00f3 entonces por seguridad necesitamos tener este registro este padr\u00f3n y tambi\u00e9n porque hay mucha gente en la frontera que no tiene para comprar un veh\u00edculo nuevo inteligencia y con esos veh\u00edculos que son m\u00e1s baratos pues se mueven van a su trabajo llevan a sus hijos a la escuela y ese es otro elemento tambi\u00e9n a considerar entonces estamos viendo todo esto y escuchar tambi\u00e9n a los distribuidores los que se oponen para llevar a cabo un programa lo m\u00e1s concentrado posible pero si va a haber una respuesta es que estamos viendo esto la secretaria de econom\u00eda que es a la que corresponde pero ya tiene que ver respuesta en un mes es como el caso del gas 'bienestar dije tres meses ya han transcurrido con un mes y medio creo que antes de tres meses ya van a estar distribuy\u00e9ndose cilindros de gas en la ciudad de me desgast\u00e9 bienestar [M\u00fasica] compa\u00f1ero gracias buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas a todos precisamente sobre el tema del del gas presidente el d\u00eda de hoy en reforma publicamos un reportaje que evidencia como compa\u00f1\u00edas gaseras y sus comisionistas esta \u00faltima franja de \u00faltimo tramo de la distribuci\u00f3n del gas lp est\u00e1n vendiendo filis cilindros ordenados hasta de 43 por ciento menos del producto que deber\u00edan vender presidente preguntarle qu\u00e9 reporte tienen sobre este tema de los cilindros ordenados y si considera que pudiera ser una consecuencia indirecta de este tope que pusieron a los precios en el gas lp presidente no est\u00e9 yo creo que siempre ha habido esa queja de que el gasto no alcanzaba para muchos d\u00edas eso siempre este se ha padecido desgraciadamente entonces no es un asunto nuevo no es que como se puso un precio m\u00e1ximo ahora \u00e9ste se estan [M\u00fasica] cobrando a la mala no llenando los cilindros de todas maneras vamos a seguir inspeccionando y si tiene que resolver este asunto el gas bienestar adem\u00e1s de qu\u00e9 se va a ofrecer a un precio justo va a llevar la garant\u00eda de qu\u00e9 bah entregarse completo ese es el compromiso que se est\u00e1 haciendo en el caso de las gaseras que ya est\u00e1n operando podr\u00edan ampliarse los operativos para verificar que efectivamente se exceden los cilindros completos s\u00ed s\u00ed porque no es nada m\u00e1s el precio sino tambi\u00e9n el qu\u00e9 el alcance del gas ya que est\u00e9 que est\u00e9 completo el cilindro de 20 de 30 kilos la gente lo sabe y tampoco nos podemos apresurar a decir que ya est\u00e1n entregando cilindros con la mitad por qu\u00e9 no es as\u00ed hay que esperar un poco no es que se est\u00e9n desquitando estos gaseros a un consumidor a partir de este tope los precios no no no no no no este yo incluso quiero hasta agradecerles por qu\u00e9 cumplieron si hubo una disminuci\u00f3n de precio y esto ayuda y eso es lo m\u00e1s importante a la econom\u00eda popular eso es lo principal pero tambi\u00e9n ayuda para que no se dispare la inflaci\u00f3n porque no vemos lo de ayer del precio del gas no puede ser que y bajaron que de inmediato dieron la orden una vez este no llenen los cilindros ser\u00eda y mucha perversidad y tenemos que confiarnos en la gente porque s\u00ed no confiamos si pensamos que todos son malos y que todos son corruptos y que est\u00e9 todo est\u00e1 podrido pues no no no no no hay empresarios este con dimensi\u00f3n social y sobre todo trabajadores la gente del pueblo ya no los hubiesen mandado a decir porque ayudando en la calle y estoy recogiendo los sentimientos de la gente entonces no nos adelantemos esto es muy importante esta disminuci\u00f3n aqu\u00ed ven\u00eda este es el estacional y este es el del sil de cilindros que es el que m\u00e1s consume la gente el mayor porcentaje y miren se tom\u00f3 la decisi\u00f3n y se redujo entonces este diferencial pues s\u00ed no lo pueden y compensar quit\u00e1ndole la cantidad de gas que llevan los cilindros ya ser\u00eda repito muy perverso y este inaceptable d de comprobarse su balance a unos d\u00edas de que se fijaron estos topes m\u00e1ximos m\u00e1ximos es positivo es esto muy positivo y esto se va a complementar con el gas bienestar porque \u00e9ste se increment\u00f3 tanto el precio del gas porque no hab\u00eda competencia no hay dos d\u00edas entonces es importante la competencia que no haya monopolios entonces antes como aqu\u00ed lo explicaban ustedes pemex interven\u00eda no solo en el abasto a mayoristas sino en la distribuci\u00f3n de repente deja de venir dejan todo al mercado y se vuelven monopolios y se afecta a la poblaci\u00f3n entonces por eso vamos a continuar d\u00e1ndole seguimiento al gas para que den cilindros completos y se mantenga un precio justo presidente y en un segundo tema si me permite sobre la crisis en el tribunal electoral ayer se da lugar a lo que parece una v\u00eda para superar esta problem\u00e1tica se retiran los dos presidentes que hab\u00edan tanto el depuesto como el que hab\u00eda sido elegido se nombra un presidente interino durante un mes para agilizar un proceso de transici\u00f3n que le llama considera que con esta soluci\u00f3n o con esta v\u00eda que encontraron en el tribunal queda zanjada la problem\u00e1tica en el tribunal electoral no por qu\u00e9 no est\u00e1 bien en el tribunal no andemos atr\u00e1s y actuar con rectitud a m\u00ed me decepcionaron y tengo pruebas cu\u00e1ndo resolvieron cancelar las candidaturas en michoac\u00e1n y en guerrero que actuaron bajo consigna no actuaron como jueces incluso cayeron en contradicciones garrafal [M\u00fasica] nada m\u00e1s que ya no hay ninguna otra instancia pero recuerdo primero dijeron que la sanci\u00f3n del instituto electoral era excesiva y que no se le pod\u00eda quitar la candidatura el aspirante de michoac\u00e1n y el aspirante de guerrero entonces se regresa el expediente al link en el ine vuelven todav\u00eda m\u00e1s dura la sanci\u00f3n porque creo que le agregaron dolor entonces la regresa y ellos en franca contradicci\u00f3n s\u00ed primera de esta resoluci\u00f3n resuelven quitarle las candidaturas al aspirante de guerrero y el aspirante de michoac\u00e1n que hubo ah\u00ed mano negra ya llevo yo muchos a\u00f1os en esto no me estoy chupando el dedo entonces ya no les tengo confianza yo mejor es una renovaci\u00f3n porque la democracia tiene que estar en manos de gente incorruptible [Aplausos] con esta ese es mi punto de vista desde su punto de vista entonces poner a un interino durante un mes no va a servir de nada no quiero este hablar m\u00e1s del tema porque eso les corresponde resolverlos a ellos cuando me reun\u00ed con el presidente de la suprema corte y me explico de que no pueden ni siquiera la corte intervenir porque cuando los nombraron los volvieron completamente independientes claro independientes del pueblo no de la mafia del poder al grado que no puede de todos hacer nada se supone que dependen del poder luchar pero ellos son completamente aut\u00f3nomos porque la partidocracia los impuso adem\u00e1s con el apoyo de ministros de la suprema corte porque hasta se les ampli\u00f3 el plazo esto que le negaron a el presidente de la corte que se rasgaban las vestiduras los mismos ministros que votaron por ampliar el plazo a los magistrados electorales los mismos ministros que ampliaron el plazo son los que estaban en contra de que se ampliar\u00e1 el plazo para el presidente de la corte que quer\u00eda llevar a cabo la renovaci\u00f3n del poder judicial y combatir la corrupci\u00f3n entonces hay mucha hipocres\u00eda son muy este falsarios entonces se requiere gente se requieren ciudadanos con estos \u00edntegros en todo el poder judicial en el poder ejecutivo en el poder legislativo aqu\u00ed cu\u00e1nto nos ha costado esto ya no terminamos de limpiar si este desde que llegamos estamos limpiando y no terminamos pues imag\u00ednense c\u00f3mo usted el poder judicial que todav\u00eda no ha empezado no han hecho nada por limpiar el poder judicial que ten\u00eda ese prop\u00f3sito puede este avasallado por los qu\u00e9 vienen del antiguo r\u00e9gimen ministros est\u00e9 acostumbrados a servirle a los potentados no al pueblo dec\u00eda el ministro zald\u00edvar hace un rato a trav\u00e9s de su twitter que con esta v\u00eda que plantea el tribunal la crisis en esta instituci\u00f3n ha sido superada no coincide con el nodo consiste no consigo eso tiene que renovarse no hay m\u00e1s que una renovaci\u00f3n tajante tanto en el ine como en el tribunal ah bueno lo que les dije a acompa\u00f1ar presidente a prop\u00f3sito buenos d\u00edas hans a la tarde en opci\u00f3n redes a prop\u00f3sito del tema de la suprema corte de a como ya se est\u00e1 planteando las cosas y que usted ahorita lo est\u00e1 confirmando usted tiene alguna estrategia diferente para promover alguna reforma de fondo es decir el primer plan era esta ampliaci\u00f3n de mandato del ministro zald\u00edvar sin embargo ya en estos d\u00edas bueno pues se ha descartado por completo alg\u00fan otro plan usted tiene ya en marcha usted cree que sigue siendo viable esta reforma de fondo de la suprema corte de bueno del sistema judicial en nuestro pa\u00eds y ya lo ve muy complicado para el resto del secci\u00f3n creo que lo que podemos hacer todos los mexicanos es exigir que los jueces los magistrados los ministros act\u00faen con rectitud y como necesidad y no dejar de denunciar hasta que ellos mismos sin injerencismo lleven a cabo una reforma yo no voy a proponer un cambio a la constituci\u00f3n como louis os he dicho no por qu\u00e9 quiero que haya divisi\u00f3n y equilibrio de poderes al mismo tiempo voy a estar denunciando todos estos actos de corrupci\u00f3n que se da en el poder judicial como cualquier ciudadano y tengo la esperanza de que despierte el consejo de la judicatura y que asumo a un papel en este m\u00e1s activo porque ese consejo es el encargado de vigilar la conducta de jueces y magistrados de ministros de conformidad con la ley entonces ellos pueden y este a avanzar para moralizar el poder judicial para purificar el poder judicial en el caso de los ministros no veo la mayor\u00eda no quieren el cambio no veo este que haya voluntad al gol me equivoco no y ojal\u00e1 y me equivoqu\u00e9 pero este no los veo con el inter\u00e9s de hacer justicia tienen una concepci\u00f3n en el mejor de los casos muy [M\u00fasica] ortodoxa en la aplicaci\u00f3n de la ley no son capaces de entender de que la ley se hace para la gente que la gente no puede someterse a la ley la ley est\u00e1 hecha para beneficiar al pueblo para proteger al pueblo menos esteban a estar pensando como morelos que dec\u00edan que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte ustedes quieren que ellos coinciden con eso nada m\u00e1s est\u00e1n al servicio del fuerte no protegen no ayudan a los d\u00e9biles a los pobres para los que no tienen este agarraderas no tienen influencia parte de la reforma est\u00e1 que est\u00e9 se fren\u00f3 incluye el que el poder judicial tenga m\u00e1s defensores de oficio para el pueblo que la gente pueda tener abogados que los defiendan sobre todo la gente que no tiene para pagar abogados pero a quienes atienden los ministros a quienes atienden los magistrados a quienes atienden los jueces a puro abogado de despachos te cobran much\u00edsimo dinero por defender a sus clientes y qui\u00e9nes son sus clientes pues los que tienen mucho dinero entonces quien defiende a la gente humilde quien defiende a los pobres vean la agenda de un ministro revisen la agenda de un magistrado revisen la agenda de un juez a quienes reciben pudo abogado incluyente no se acuerdan de que hab\u00edan abogados hasta hace poco que eran especialistas en proteger a gente corrupta y hasta se anunciaban llenan famosos porque dec\u00edan que ninguno de sus clientes estaba en la c\u00e1rcel u otros qu\u00e9 eran este magos en el manejo del influyentismo ni siquiera te hac\u00edan un oficio una denuncia ten\u00edan all\u00ed sus ayudantes ellos se dedicaban a las relaciones p\u00fablicas y al influyentismo y se hicieron inmensamente ricos hay abogados en mexico qu\u00e9 son pues de los abogados m\u00e1s ricos del mundo de esa forma entonces si tiene que haber un cambio pero tiene que darse al interior del poder judicial usted ya no intentar\u00eda una reforma desde que yo tengo que optar entre inconvenientes dicen que el que mucho abarca poco aprieta y yo voy a lo que m\u00e1s importa al pueblo esto es importante pero [M\u00fasica] no me voy a desgastar en algo que es muy dif\u00edcil pero electoral si intentar\u00eda el r\u00e9cord moral si ya y si ya plantee de que voy a presentar una reforma una iniciativa de reforma constitucional apenas el presidente del ine precisamente c\u00f3rdoba dijo que s\u00ed pero que ellos y piden de intervenir en esa participaci\u00f3n de la reforma usted qu\u00e9 opina yo me presento al congreso de conformidad con mis facultades la iniciativa y en el congreso las comisiones correspondientes analizan hacen consulta y deciden para eso est\u00e1n los diputados y los senadores yo tengo la facultad de presentar la iniciativa y lo voy a hacer pero usted cree que lorenzo c\u00f3rdova tenga esa calidad despu\u00e9s de la calidad moral despu\u00e9s de toda esta circunstancia de como ha sido catalogado el ine de participar intervinieron todos pueden participar no se le puede negar a nadie la participaci\u00f3n yo voy a presentar lo que considero se debe de hacer para hacer realidad la democracia en el pa\u00eds y acabar con la simulaci\u00f3n de una vez y para siempre y que podamos tener una aut\u00e9ntica una verdadera democracia que no siga pasando esto que est\u00e9 se est\u00e1 dando en el tribunal electoral pero no s\u00f3lo eso que no suceda lo que pas\u00f3 en la consulta este de hace unos d\u00edas que est\u00e9 en vez de promoverla qu\u00e9 es su funci\u00f3n su responsabilidad del ine s\u00ed se dedic\u00f3 para bloquearla was y mular de qu\u00e9 se llevaba a cabo la consulta pero con desgano sin estar convencidos sin estar conscientes simulando entonces ya no se requiere eso precisamente nos est\u00e1n hablando ok rapid\u00edsimo precisamente en este tema dice el ine siempre y cuando por ejemplo para el pr\u00f3ximo a\u00f1o la consulta de revocaci\u00f3n me den el dinero s\u00ed no no habr\u00e1 casillas al 100 nuevamente no pero no s\u00f3lo eso este ayer me entero de que se re\u00fanen los senadores de todos los partidos y este convocan a un extraordinario para tratar el desafuero de este unos de los diputados funcionarios pol\u00edticos pero no incluyen en el orden del d\u00eda lo de la aprobaci\u00f3n de la ley para llevar a cabo la revocaci\u00f3n del mandato la reglamentaria la reglamentaria imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo ha pasado ahora resulta que los legisladores no quieren s la revocaci\u00f3n del mandato pero todos en qu\u00e9 edad o no se est\u00e9 han enterado de que hace falta la aprobaci\u00f3n de esa ley reglamentaria porque si no existe la ley reglamentaria aunque est\u00e9 en la constituci\u00f3n no se va a poder y llevar a cabo la revocaci\u00f3n del mandato y esto [M\u00fasica] con malas intenciones es deliberado entonces qu\u00e9 bien que me preguntas sobre eso porque aprovech\u00f3 para hacer un llamado respetuoso a los legisladores de que ya resuelvan a todos a todos y que est\u00e9 se convoque porque ya ha pasado bastante tiempo para que se aprueben o no las dos leyes qu\u00e9 est\u00e1n ah\u00ed desde hace tiempo una qu\u00e9 es la ley reglamentaria para la revocaci\u00f3n del mandato ahora me pregunto porque no quiere que se le pregunte al pueblo no tiene que ver con la sucesi\u00f3n presidente con ya un tema de sucesi\u00f3n no no no no no no tienen que ver con el miedo al pueblo el miedo a la democracia no son dem\u00f3cratas o tiene que ver con que algunos ni siquiera se han enterado de que hace falta la aprobaci\u00f3n de esa ley para qu\u00e9 el primer domingo de abril del a\u00f1o pr\u00f3ximo este la gente pueda decidir si me quedo o me voy si me mantiene en la confianza o le quitan la confianza entonces esa es una y la otra es que propuse que el presidente no contar\u00e1 con fuero aprobaron la reforma constitucional s\u00f3lo para el caso del presidente porque primero plantee para todos que se quitara el suero no pas\u00f3 y no pas\u00f3 y no pas\u00f3 ah\u00ed ten\u00edan la iniciativa luego volv\u00ed a insistir hasta que les insinu\u00f3 de que no incluyeran a todos nada m\u00e1s al presidente porque es un compromiso que dice que los compromisos se cumplen bueno se aprob\u00f3 de que el presidente pueda ser juzgado juzgado no solo por traici\u00f3n a la patria sino por cualquier delito por corrupci\u00f3n y como cualquier otro ciudadano y ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n ya est\u00e1 aprobado pero falta la ley reglamentaria y lo mismo s\u00ed ayer este convocan extraordinario ya se est\u00e1 terminando esta legislatura y resulta de que no incluye tampoco la aprobaci\u00f3n o no aprobaci\u00f3n de esta otra ley entonces de qu\u00e9 se trata no tengo que decir as\u00ed porque creo que muchos legisladores no saben de esto y ahora estoy seguro que le van a pedir a sus coordinadores parlamentarios que les expliquen lo van a buscar este donde est\u00e1n las iniciativas y por qu\u00e9 no se aprueba que se activen presidente por \u00faltimo antes que se vaya rapid\u00edsimo le comento que hay dos casos principalmente por las un sistema judicial bastante eficiente y todo esto que ya se ha mencionado el tema de la diputada liliana goi\u00e1s pues es delicado de hecho ya ha subido un v\u00eddeo donde la han golpeado la han dejado es una diputada local del estado de m\u00e9xico porque se atrevi\u00f3 todo parece indicar que de ah\u00ed proviene esta estas amenazas incluso ya de muerte porque se atrevi\u00f3 a cuestionar al sindicato \u00fanico de trabajadores del estado de mexico en el pleno y sin embargo bueno ella denuncia que sus propios compa\u00f1eros compa\u00f1eras no le han querido apoyar le han dado la espalda y bueno pues ella est\u00e1 escondida tiene miedo es una denuncia que repito subi\u00f3 un video a las redes sociales est\u00e1 ah\u00ed a la vista y bueno pues pide est\u00e1 desesperada pide apoyo porque en a nivel local de wang del estado de m\u00e9xico nadie le ha nadie la he brindado y el segundo punto rapid\u00edsimo es antonio barrag\u00e1n y gilberto baena son dos ex l\u00edderes ex miembros de la organizaci\u00f3n del campo campesina sierra del sur de guerrero y usted conoce perfectamente porque tiene bastantes a\u00f1os este tipo de organizaciones y que fueron una de las organizaciones ellos incluso fueron v\u00edctimas de afortunadamente no no los mataron en el vado de aguas blancas el famoso asesinato a mansalva en el 95 en fin todos estos casos terribles de nuestro pa\u00eds ellos se fueron huyeron hacia est\u00e1n quint\u00edn baja california pues para para salvar la vida all\u00e1 se fueron de jornaleros trabajaron y sin embargo lleg\u00f3 pr\u00e1cticamente la mano hasta all\u00e1 de garc\u00eda luna est\u00e1 se\u00f1alado por ellos de g\u00e9nero garc\u00eda luna y con obviamente m\u00e1s c\u00f3mplices perseguidos pol\u00edticos est\u00e1n encerrados despu\u00e9s de 20 a\u00f1os bajo tortura bajo amenazas est\u00e1n en penales y lo digo porque a prop\u00f3sito de \u00e9l que usted ya ha anunciado respecto a esto no les quieren aplicar el protocolo de estambul que es tambi\u00e9n uno de los requisitos para poder procesar este tema del decreto y yo le preguntar\u00eda presidente cuando las autoridades se niegan a esto en el propio decreto vendr\u00e1 este tipo de circunstancias para poder atender estos casos olvidados porque quiz\u00e1 a veces no son tan medi\u00e1ticos no son presentados qu\u00e9 va a suceder con estos casos presidentes ser\u00edan los dos que yo le expongo y le agradezco que me hayan acceso oportuno porque hoy me presentaron ya del proyecto d este decreto que lo elabor\u00f3 la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en coordinaci\u00f3n con la secretaria de seguridad p\u00fablica y entonces vamos a que se tome en cuenta esto que est\u00e1s planteando de cuando \u00e9ste no se quiere hacer esta prueba esta pr\u00e1ctica que procede que en el caso de la iniciativa se incluyen y lo otro acerca de la legisladora le pedimos pues a la encargada de atenci\u00f3n ciudadana ladies ram\u00edrez qu\u00e9 nos ayude para que con alejandro encinas se le proteja se le apoye a esta el legislador y sobre todo porque hoy quedamos de dar la \u00faltima revisada al decreto y ojal\u00e1 y se incluya eso que est\u00e1s planteando m\u00e1s de la misma la voy a firmar esta semana s\u00ed pero se va a publicar y ya van a tener ustedes toda la informaci\u00f3n si muy bien muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:16.106788"
}