{
    "video_id": "PuNbuXIB-5A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PuNbuXIB-5A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDRT-SVafF7OmBzkn3GITX0Fz3t8A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PuNbuXIB-5A",
    "video_title": "Aniversario de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de 1917 desde Quer\u00e9taro, Quer\u00e9taro",
    "video_length_seconds": 5821,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 50.77,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "enseguida se rendir\u00e1n los honores",
            "start": 68.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "correspondientes al presidente",
            "start": 71.45,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 73.86,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 75.69,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por lo cual invitamos a todos los",
            "start": 77.39,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "presentes a permanecer de pie",
            "start": 78.95,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 92.03,
            "duration": 32.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 127.13,
            "duration": 20.46
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 145.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 147.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 156.77,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 173.87,
            "duration": 12.74
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean tan amables de",
            "start": 188.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ocupar su lugares",
            "start": 190.99,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "recibe esta ceremonia del 102",
            "start": 203.53,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "aniversario de la promulgaci\u00f3n de la",
            "start": 206.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados",
            "start": 208.959,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos de 1917 el presidente",
            "start": 210.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 215.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 217.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 220.6,
            "duration": 16.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 222.07,
            "duration": 17.72
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador del estado de",
            "start": 236.91,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n",
            "start": 239.79,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 242.2,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "el presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 251.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "honorable c\u00e1mara de diputados diputado",
            "start": 254.209,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "porfirio mu\u00f1oz ledo",
            "start": 256.4,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 267.61,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "honorable c\u00e1mara de senadores senador",
            "start": 270.43,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mart\u00ed batres guadarrama",
            "start": 272.919,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "el presidente de la suprema corte de",
            "start": 281.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n ministro arturo",
            "start": 283.49,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sald\u00edvar lelo de larrea",
            "start": 286.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion doctora",
            "start": 295.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 298.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 307.62,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "social maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n",
            "start": 309.6,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 319.62,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 321.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 324.479,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "el secretario de marina almirante jos\u00e9",
            "start": 331.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 334.35,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 336.21,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la secretaria del bienestar ingeniera",
            "start": 342.129,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa albores gonz\u00e1lez",
            "start": 345.009,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura licenciada",
            "start": 352.689,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "alejandra frausto guerrero",
            "start": 354.999,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el secretario de comunicaciones y",
            "start": 362.449,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trasportes ingeniero javier jim\u00e9nez",
            "start": 364.669,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "espri\u00fa",
            "start": 367.159,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura y",
            "start": 373.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desarrollo rural doctor v\u00edctor",
            "start": 375.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "villalobos ar\u00e1mbula",
            "start": 377.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "saludamos de manera especial a los",
            "start": 384.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "miembros del gabinete legal y a los",
            "start": 386.43,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "gobernadores de los estados de",
            "start": 388.53,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aguascalientes baja california sur",
            "start": 390.0,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "chihuahua coahuila colima estado de",
            "start": 392.37,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico guanajuato guerrero hidalgo",
            "start": 397.229,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "jalisco morelos nayarit nuevo le\u00f3n san",
            "start": 401.27,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "luis potos\u00ed sinaloa sonora tabasco",
            "start": 407.43,
            "duration": 10.609
        },
        {
            "text": "tlaxcala veracruz yucat\u00e1n a s\u00ed mismo",
            "start": 411.949,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "saludamos a las autoridades federales",
            "start": 418.039,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "estatales y municipales sociedad civil",
            "start": 420.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed como representantes de los medios de",
            "start": 423.9,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 426.21,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 428.909,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores hace",
            "start": 431.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "uso de la palabra francisco dom\u00ednguez",
            "start": 434.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "servi\u00e9n gobernador del estado de",
            "start": 437.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 439.27,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 441.08,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 449.169,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 452.37,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 454.87,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "licenciado mart\u00ed batres guadarrama",
            "start": 456.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la 64",
            "start": 460.05,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de legislatura del senado de la",
            "start": 463.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica doctor porfirio mu\u00f1oz ledo",
            "start": 465.43,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la 64",
            "start": 469.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "legislatura de la c\u00e1mara de diputados-",
            "start": 473.11,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea",
            "start": 476.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 480.51,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n doctora olga",
            "start": 483.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero secretaria de",
            "start": 487.39,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 489.67,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 492.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 495.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 497.93,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 499.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 503.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "doctor alejandro gertz manero fiscal",
            "start": 505.51,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 509.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "gobernador a gobernadores y jefa de",
            "start": 512.599,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 516.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "senadoras y senadores",
            "start": 520.38,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "diputadas y diputados federales",
            "start": 523.64,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y magistradas y magistrados federales",
            "start": 527.29,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "gabinete legal y ampliado del gobierno",
            "start": 531.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 535.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "diputado roberto carlos cabrera valencia",
            "start": 537.45,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la 59",
            "start": 540.56,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "legislatura del estado",
            "start": 544.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "magistrado jos\u00e9 antonio ortega ser bon",
            "start": 546.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presidente del tribunal superior de",
            "start": 549.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "justicia del estado",
            "start": 552.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "maestro luis nava guerrero presidente",
            "start": 555.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "municipal de quer\u00e9taro",
            "start": 558.56,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "amigo francisco dom\u00ednguez castr\u00f3",
            "start": 560.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "diputadas y diputados del estado",
            "start": 564.209,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "magistradas y magistrados del estado",
            "start": 568.22,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "presidentas y presidentes municipales",
            "start": 572.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 578.55,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en esta misma sala",
            "start": 582.499,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "hace 102 a\u00f1os m\u00e9xico se jugaba su",
            "start": 585.209,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "destino",
            "start": 591.899,
            "duration": 3.341
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en quer\u00e9taro",
            "start": 593.19,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se daban cita combatientes",
            "start": 595.24,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "los mexicanos m\u00e1s confrontados que",
            "start": 599.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aquellos",
            "start": 602.899,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "tuvieron sin embargo la grandeza y la",
            "start": 604.74,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "inteligencia para a partir de sus",
            "start": 608.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "diferencias construir el acuerdo y dar",
            "start": 611.61,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "una nueva raz\u00f3n de esperanza a la naci\u00f3n",
            "start": 614.97,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "no podemos quedarnos atr\u00e1s",
            "start": 621.279,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "como demorar un a\u00f1o m\u00e1s de la vigencia",
            "start": 626.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de nuestra constituci\u00f3n nos obliga a",
            "start": 628.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comprender su origen ya construir su",
            "start": 630.839,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porvenir su texto proviene de la ra\u00edz",
            "start": 633.99,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "m\u00e1s profunda de nuestro pa\u00eds",
            "start": 637.529,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de una naci\u00f3n confrontada ensangrentada",
            "start": 641.279,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "exhausta",
            "start": 646.249,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "una que entendi\u00f3",
            "start": 648.329,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "demasiado tarde que los s",
            "start": 650.41,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los excesos radicalismos terminen en la",
            "start": 653.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n que a nadie le sirve por",
            "start": 656.87,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "eso los bandos en guerra se reunieron",
            "start": 660.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 664.73,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "con el af\u00e1n de encontrar una oportunidad",
            "start": 666.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para la paz pero tambi\u00e9n para la",
            "start": 669.39,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 673.75,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "lo hacen con la constituci\u00f3n",
            "start": 675.74,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ellos no solo pac\u00edfica promueve tambi\u00e9n",
            "start": 679.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 683.83,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n por la fuerza de la ley y",
            "start": 687.02,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "por la impartici\u00f3n de la justicia real",
            "start": 691.41,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "es por tanto un momento propicio para",
            "start": 696.45,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "recordar no solo su gestaci\u00f3n sino para",
            "start": 700.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "reflexionar sobre su valor su",
            "start": 704.82,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "profundidad y su actualidad",
            "start": 708.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "acept\u00e9moslo",
            "start": 713.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la mejor forma de honrar nuestra",
            "start": 715.55,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n no es evocando la sino",
            "start": 719.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cumpliendo la",
            "start": 724.089,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n es al mismo tiempo una",
            "start": 726.38,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "ruptura y una continuidad",
            "start": 730.61,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "con la incorporaci\u00f3n de los derechos",
            "start": 734.19,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sociales da aliento a las demandas del",
            "start": 736.5,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 741.18,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo preserva la aspiraci\u00f3n",
            "start": 742.579,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "soberana de los sentimientos de la",
            "start": 745.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n del liberalismo",
            "start": 749.029,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "la vocaci\u00f3n federalista y tambi\u00e9n del",
            "start": 752.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "laicismo humanista de la constituci\u00f3n de",
            "start": 756.33,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "1857",
            "start": 761.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pese a provenir de una revoluci\u00f3n",
            "start": 763.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "triunfante los constituyentes",
            "start": 766.73,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "entendieron que no hay momento hist\u00f3rico",
            "start": 769.639,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "para que se revele que sea que se",
            "start": 772.689,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "modifique por s\u00ed mismo la historia por",
            "start": 776.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ello",
            "start": 781.279,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "todo \u00edmpetu de renovar de sacudir de",
            "start": 782.56,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "refundar",
            "start": 787.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se sin est\u00e1 en esta recuperaci\u00f3n del",
            "start": 788.769,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen pol\u00edtico que el porfiriato hab\u00eda",
            "start": 791.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "destruido",
            "start": 795.67,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "una rep\u00fablica representado y",
            "start": 796.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "representativa democr\u00e1tica laica y",
            "start": 798.959,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 803.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen que finalmente logr\u00f3 dar paz",
            "start": 805.99,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y prosperidad al pa\u00eds recibe en esa",
            "start": 808.51,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n que organiza al poder al",
            "start": 812.529,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "tiempo que tambi\u00e9n lo limita",
            "start": 816.49,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n desvanece en las",
            "start": 819.87,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ilusiones de aquellos que por a\u00f1os",
            "start": 823.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "acariciaron la idea de tener un lunar",
            "start": 826.16,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "esto es lo que hicieron",
            "start": 830.38,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "lo sustituyeron con una regla intocable",
            "start": 833.889,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para los mexicanos que sintetizan la",
            "start": 837.879,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "voluntad democr\u00e1tica de madero sufragio",
            "start": 840.489,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "efectivo no reelecci\u00f3n",
            "start": 844.42,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico le lleva casi 70 a\u00f1os",
            "start": 848.529,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "garantizar a los ciudadanos el respeto a",
            "start": 852.55,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "su voluntad expresada en los votos por",
            "start": 856.449,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ella y gracias a ella cristaliza la",
            "start": 861.37,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "primera alternancia con la que el pa\u00eds",
            "start": 865.029,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "recibe el siglo 21 y que para bien de",
            "start": 867.99,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "todos ha permitido dos alternancias m\u00e1s",
            "start": 872.079,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "nunca lo olvidemos",
            "start": 877.99,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "todos aqu\u00ed somos producto de la",
            "start": 880.339,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 884.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no existe m\u00e1s representatividad que la",
            "start": 886.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que se desprende de ella ni legitimidad",
            "start": 889.06,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que coloque por encima del sufragio las",
            "start": 892.69,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "instituciones y la ley",
            "start": 896.47,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica representativa se sintetiza",
            "start": 900.45,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "as\u00ed todos somos tanto como el que m\u00e1s",
            "start": 903.9,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "proviene provenimos del sufragio y somos",
            "start": 909.329,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "representantes leg\u00edtimos de la sociedad",
            "start": 912.42,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "tenemos derechos y deberes que nos",
            "start": 915.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "enaltecen y nos sujeta",
            "start": 919.589,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica representativa elimina la",
            "start": 922.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "perpetuaci\u00f3n del pa\u00eds de caudillos que",
            "start": 926.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "domin\u00f3 al m\u00e9xico independiente del siglo",
            "start": 929.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 933.31,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de la notable generaci\u00f3n liberal la",
            "start": 934.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n alimenta el laicismo este",
            "start": 937.89,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "legado se hace realidad gracias a ju\u00e1rez",
            "start": 941.49,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo la constituci\u00f3n cancela la",
            "start": 947.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n centralista del m\u00e9xico m\u00e1s",
            "start": 951.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 954.11,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en los estados y en la c\u00e9lula b\u00e1sica del",
            "start": 956.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "estado el municipio libre se distribuye",
            "start": 959.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el poder y la gobernanza de toda la",
            "start": 963.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 967.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esto coagula en el congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 968.36,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el federalismo se convierte as\u00ed en el",
            "start": 972.67,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "andamiaje de convivencia pac\u00edfica para",
            "start": 976.01,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 979.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n que hoy como en oramos",
            "start": 981.07,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "es la misma que juramos cumplir y",
            "start": 984.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hacerla cumplir",
            "start": 989.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cumplirla es una convicci\u00f3n y una",
            "start": 991.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n",
            "start": 995.34,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "como autoridad electa limitamos nuestra",
            "start": 997.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n al marco de la ley y tenemos",
            "start": 1000.27,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el deber de hacerla cumplir",
            "start": 1003.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no nos enga\u00f1emos",
            "start": 1007.15,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "faltar a este juramento ser\u00eda faltar a",
            "start": 1009.83,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "nuestra palabra y fallarle a m\u00e9jico",
            "start": 1014.45,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n acabada con la tradici\u00f3n",
            "start": 1019.37,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de que la ley se obedece pero no se",
            "start": 1022.64,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "cumple",
            "start": 1025.459,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "lo hace as\u00ed no basta que la autoridad",
            "start": 1026.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "cumpla con la ley tienen que garantizar",
            "start": 1030.27,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "su cumplimiento",
            "start": 1033.53,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "la grandeza de la constituci\u00f3n reside en",
            "start": 1036.959,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que pretende la igualdad de todos los",
            "start": 1040.589,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "mexicanos en especial el de los m\u00e1s",
            "start": 1044.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "humildes a partir de la libertad",
            "start": 1047.88,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "es una constituci\u00f3n de la libertad para",
            "start": 1052.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la igualdad",
            "start": 1056.22,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en la libertad la constituci\u00f3n genera",
            "start": 1058.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las condiciones para alcanzar la",
            "start": 1061.27,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "igualdad la m\u00e1s importante de ellas",
            "start": 1064.21,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "igualdad ante la ley",
            "start": 1068.19,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "la verdadera igualdad reside ah\u00ed en la",
            "start": 1072.45,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "posibilidad de que todo mexicano por el",
            "start": 1076.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "solo hecho de serlo pueda acudir a los",
            "start": 1080.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tribunales para encontrar justicia",
            "start": 1083.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se iguala al rico y al pobre al",
            "start": 1087.09,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "poderoso y al desvalido",
            "start": 1092.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "por eso se ordena aunque tardar\u00e1 que se",
            "start": 1095.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "blinde la divisi\u00f3n de poderes",
            "start": 1099.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay una gran verdad",
            "start": 1104.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la vida equilibrada de un pa\u00eds se da",
            "start": 1106.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuando existe un congreso y un poder",
            "start": 1110.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 1112.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "generalmente libres e independientes por",
            "start": 1113.28,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "esto es tambi\u00e9n un documento para la",
            "start": 1117.97,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n",
            "start": 1121.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en este mismo recinto",
            "start": 1124.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se pacta un proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 1126.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "uno que por ser acuerdo entre",
            "start": 1131.04,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "adversarios cuida su lenguaje",
            "start": 1134.1,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "seamos conscientes",
            "start": 1138.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el lenguaje en la vida p\u00fablica",
            "start": 1140.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hermana o confronta",
            "start": 1143.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aproxima o divide",
            "start": 1146.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 1149.48,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n triunfa",
            "start": 1151.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico goza ya de m\u00e1s de un siglo de paz",
            "start": 1154.02,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y de importantes avances",
            "start": 1158.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a 102 a\u00f1os tenemos como integrantes del",
            "start": 1162.179,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "estado mexicano del pacto federal la",
            "start": 1165.929,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n defender nuestro compromiso",
            "start": 1169.35,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "con la rep\u00fablica con la democracia con",
            "start": 1173.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "el federalismo y con la representaci\u00f3n",
            "start": 1178.2,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 1180.84,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "hag\u00e1moslo defendamos con pasi\u00f3n los",
            "start": 1182.45,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "logros y enfrentemos juntos los rezagos",
            "start": 1186.809,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "que agobian a millones de mexicanos",
            "start": 1191.399,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "tengamos la visi\u00f3n",
            "start": 1196.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y la altura para construir equidad con",
            "start": 1199.19,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "concordia la democracia debe conducirnos",
            "start": 1203.15,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "a la unidad nunca a la divisi\u00f3n",
            "start": 1207.52,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tengamos la generosidad de incluir a",
            "start": 1213.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como una totalidad nadie puede",
            "start": 1215.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ser excluido de este gran esfuerzo",
            "start": 1219.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacional no hay sectores superiores ni",
            "start": 1221.44,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "mejores ni virtuosos ni excepcionales",
            "start": 1225.1,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hay mexicanos llenos de entusiasmo que",
            "start": 1228.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quieren cambiar y construir un mejor",
            "start": 1232.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porvenir",
            "start": 1235.43,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "el principio de la igualdad parte de ah\u00ed",
            "start": 1237.76,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del reconocimiento de equidad entre",
            "start": 1241.26,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres entre el norte y el",
            "start": 1244.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sur entre quienes tienen mucho y quienes",
            "start": 1247.99,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "no tienen nada",
            "start": 1251.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es quien genera empleo y qui\u00e9n",
            "start": 1253.299,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "trabaja",
            "start": 1257.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el que estudia el que injustificadamente",
            "start": 1258.61,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "ha quedado fuera de las aulas el m\u00e9dico",
            "start": 1262.23,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y el enfermo el citadino y el ind\u00edgena",
            "start": 1266.559,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "el gobernante y el gobernado a partir de",
            "start": 1269.73,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la unidad construyamos un mejor pa\u00eds",
            "start": 1274.45,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "basado en la honestidad",
            "start": 1278.19,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "y en la ley",
            "start": 1281.96,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "refrendemos nuestro compromiso con el",
            "start": 1283.929,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "combate frontal a la corrupci\u00f3n",
            "start": 1286.899,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "la deshonestidad vulnera la confianza y",
            "start": 1291.51,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pervierte el sentido de la funci\u00f3n",
            "start": 1295.59,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1298.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque solo es posible una revoluci\u00f3n",
            "start": 1300.34,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de la honestidad para",
            "start": 1304.519,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "recuperar a nuestras instituciones y la",
            "start": 1307.849,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "confianza p\u00fablica en el estado mexicano",
            "start": 1310.07,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n est\u00e1 urgida de una cultura de",
            "start": 1313.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la legalidad",
            "start": 1319.38,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1319.83,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "construyamos juntos una sociedad decente",
            "start": 1321.42,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "respetuosa solidaria y generosa una",
            "start": 1325.13,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "comunidad de valores aspiraciones y",
            "start": 1330.09,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 1333.63,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "abracemos el lenguaje p\u00fablico de la",
            "start": 1335.309,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "templanza abracemos la convivencia",
            "start": 1337.559,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "creadora abracemos nuestra pasi\u00f3n por",
            "start": 1340.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "construir cultura civismo familiar bien",
            "start": 1343.379,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "com\u00fan bienestar",
            "start": 1346.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todos formamos parte de esta gran naci\u00f3n",
            "start": 1349.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todos tenemos algo que aportar",
            "start": 1353.88,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "todos tenemos trabajo que hacer no",
            "start": 1357.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo que perder muchas gracias",
            "start": 1362.78,
            "duration": 23.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1366.4,
            "duration": 20.319
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n la doctora olga s\u00e1nchez",
            "start": 1391.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cordero secretaria de gobernacion har\u00e1",
            "start": 1394.83,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "uso de la palabra",
            "start": 1397.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente constitucional de los",
            "start": 1411.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1413.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or",
            "start": 1415.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 1418.62,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n ministro arturo",
            "start": 1420.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sald\u00edvar lelo de larrea ser presidente",
            "start": 1422.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara diputados doctor porfirio",
            "start": 1425.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mu\u00f1oz ledo se\u00f1or presidente de la c\u00e1mara",
            "start": 1427.59,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de senadores mart\u00ed batres guadarrama",
            "start": 1430.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora jefa de gobierno de los de m\u00e9xico",
            "start": 1434.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobernador a gobernadores",
            "start": 1437.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros de gabinete",
            "start": 1440.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidentes de \u00f3rganos constitucionales",
            "start": 1443.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos",
            "start": 1446.33,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "legisladoras legisladores federales y",
            "start": 1448.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "locales magistrados y magistradas",
            "start": 1452.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "federales y locales invitados especiales",
            "start": 1454.88,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1458.88,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas muchas gracias a",
            "start": 1464.41,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todas ya todos por su presencia",
            "start": 1468.22,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "como cada 5 de febrero nos reunimos hoy",
            "start": 1471.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en este hist\u00f3rico recinto del teatro de",
            "start": 1475.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para conmemorar un",
            "start": 1479.01,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "aniversario m\u00e1s el 102 de la carta magna",
            "start": 1481.92,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "que en 1917 entregaron a mexico los",
            "start": 1486.38,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "constituyentes de quer\u00e9taro",
            "start": 1492.27,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "si la dimensi\u00f3n de la obra humana se",
            "start": 1495.17,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mide por su permanencia de las tres",
            "start": 1498.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "constituciones que m\u00e9xico ha tenido en",
            "start": 1502.24,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el curso de su historia como rep\u00fablica",
            "start": 1505.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "federal la de quer\u00e9taro es la",
            "start": 1508.31,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que ocupa el lugar se\u00f1ero",
            "start": 1511.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la primigenia",
            "start": 1516.86,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "la de 1824 no luego convertirse en",
            "start": 1519.1,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "rectora de la vida y destino del",
            "start": 1524.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces joven acci\u00f3n las luchas",
            "start": 1527.74,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "intestinas hicieron imposible su",
            "start": 1531.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n",
            "start": 1533.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la discordia condujo a la anarqu\u00eda y",
            "start": 1535.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al debilitamiento de las nacientes",
            "start": 1539.62,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "instituciones la circunstancia fue",
            "start": 1543.0,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "aprovechada por la ambici\u00f3n del naciente",
            "start": 1547.21,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "del naciente imperio del norte que en",
            "start": 1550.33,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "1847 arrebat\u00f3 a m\u00e9xico m\u00e1s de la mitad",
            "start": 1554.94,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de su territorio original",
            "start": 1559.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os m\u00e1s tarde en 1857 la",
            "start": 1561.74,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de la reforma con benito",
            "start": 1566.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez a la cabeza entreg\u00f3 a la patria",
            "start": 1569.69,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "su segunda constituci\u00f3n con la que",
            "start": 1573.679,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la existencia del estado mexicano",
            "start": 1577.37,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en su sentido hist\u00f3rico como ente",
            "start": 1580.73,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico derivado de la voluntad popular",
            "start": 1584.36,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ajeno a la influencia religiosa es decir",
            "start": 1588.01,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el estado laico que se erige como",
            "start": 1592.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "representante del inter\u00e9s colectivo por",
            "start": 1597.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "encima de cualquier poder",
            "start": 1600.02,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "con la constituci\u00f3n de 1855 de 1857 como",
            "start": 1603.58,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "su libro de cabecera",
            "start": 1609.91,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez resiste la segunda invasi\u00f3n",
            "start": 1611.28,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "derrota el imperio y restaura la",
            "start": 1616.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1619.78,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "como usted gusta decir se\u00f1or presidente",
            "start": 1621.82,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "esa generaci\u00f3n la de 1857 fue de",
            "start": 1625.47,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "gigantes de hombres que pusieron de lado",
            "start": 1631.27,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sus diferencias para poner por delante",
            "start": 1635.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un solo objetivo una sola meta la",
            "start": 1638.25,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sobrevivencia de m\u00e9xico como naci\u00f3n",
            "start": 1642.7,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "independiente y soberana",
            "start": 1644.83,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "sin que ju\u00e1rez lo hubiera previsto a su",
            "start": 1648.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "muerte lo que s\u00ed yo no fue la",
            "start": 1651.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de la democracia en la",
            "start": 1654.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica restaurada sino el",
            "start": 1656.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "advenimiento de la dictadura que primero",
            "start": 1659.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dio a m\u00e9xico la estabilidad pol\u00edtica de",
            "start": 1663.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la que hab\u00eda carecido desde 1821 y luego",
            "start": 1666.11,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 los primeros frutos econ\u00f3micos",
            "start": 1670.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el largo per\u00edodo que abarca la presencia",
            "start": 1673.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del dictador en la presidencia de m\u00e9xico",
            "start": 1676.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 a\u00f1os a la distancia puede ser",
            "start": 1678.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "considerado de claroscuros pero el",
            "start": 1683.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dictamen final inapelable lo dio el",
            "start": 1685.76,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pueblo que en 1910 se levant\u00f3 en armas y",
            "start": 1689.39,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "lo expuls\u00f3 del poder y de la patria",
            "start": 1694.37,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "madero el presidente mart\u00edn pretendi\u00f3",
            "start": 1697.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "restablecer la vigencia de la",
            "start": 1702.29,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1857 sin darse cuenta",
            "start": 1703.91,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico era otro y que el pueblo",
            "start": 1708.73,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "levantado en armas exig\u00eda que sus",
            "start": 1712.57,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "demandas de justicia y libertad fuesen",
            "start": 1715.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "escuchadas al contemporizar con los",
            "start": 1718.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enemigos del cambio madero",
            "start": 1722.27,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 la puerta a la traici\u00f3n",
            "start": 1725.36,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "los constituyentes de 1917 supieron",
            "start": 1728.669,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "conjugar la praxis con la teor\u00eda la",
            "start": 1733.109,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica con el derecho la norma",
            "start": 1737.07,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica con el anhelo popular la de",
            "start": 1740.309,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro es considerada con justa raz\u00f3n",
            "start": 1743.97,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "la primera constituci\u00f3n social del siglo",
            "start": 1746.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 1750.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "no fue poca cosa para un texto escrito",
            "start": 1752.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por hombres que en su mayor\u00eda nunca",
            "start": 1755.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "antes hab\u00edan le\u00eddo una ley",
            "start": 1759.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "fue el genio del pueblo el que yo su",
            "start": 1762.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mano y condujo su pluma de ah\u00ed su",
            "start": 1765.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "permanencia de ah\u00ed que con a\u00fan sus",
            "start": 1768.87,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples cambios unos positivos y otros",
            "start": 1772.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuestionables hasta hoy la constituci\u00f3n",
            "start": 1775.82,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "promulgada en 1917 hace 102 a\u00f1os siga",
            "start": 1779.37,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "rigiendo la vida nacional",
            "start": 1785.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1788.33,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "leer la constituci\u00f3n no es ejercicio de",
            "start": 1792.57,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "un solo sentido lo sabemos quienes",
            "start": 1797.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos la profesi\u00f3n de abogado y en",
            "start": 1801.059,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "especial quienes los hemos desempe\u00f1ado",
            "start": 1803.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como jueces responsables de su",
            "start": 1806.009,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n y por ende tambi\u00e9n de su",
            "start": 1808.86,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n jueces magistrados",
            "start": 1811.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ministros de la corte est\u00e1n obligados a",
            "start": 1815.779,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "leer ya releer",
            "start": 1818.94,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "una y otra vez cada uno de los 130 336",
            "start": 1821.41,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "art\u00edculos de nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 1827.32,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n del abogado con la",
            "start": 1830.36,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n puede ser intensa o lejana",
            "start": 1832.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cotidiano causada pero sin ella el",
            "start": 1835.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ejercicio de esa noble profesi\u00f3n",
            "start": 1839.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estar\u00edas en cimientos ser\u00eda como una",
            "start": 1841.12,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "casa construida en un pantano pronto se",
            "start": 1844.82,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hundir\u00eda",
            "start": 1848.3,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "los abogados pero sobre todo los jueces",
            "start": 1851.23,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que interpretan la constituci\u00f3n",
            "start": 1854.53,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "mantienen con su texto una relaci\u00f3n",
            "start": 1856.83,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dial\u00e9ctica de permanente atenci\u00f3n y",
            "start": 1859.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de obligada creaci\u00f3n tienen que",
            "start": 1862.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "apegarse a su sentido gramatical nos",
            "start": 1865.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dice ella misma que tambi\u00e9n autoriza a",
            "start": 1868.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desentra\u00f1ar su sentido a interpretar su",
            "start": 1871.33,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dictado la constituci\u00f3n se materializa",
            "start": 1874.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en las sentencias de los jueces y \u00e9stos",
            "start": 1878.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dan o dan a sus normas la dimensi\u00f3n y",
            "start": 1880.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de su vigencia concreta siendo",
            "start": 1883.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la ley el producto de la interacci\u00f3n",
            "start": 1886.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entre el poder ejecutivo unipersonal por",
            "start": 1889.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n en un sistema como el nuestro",
            "start": 1891.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y el poder legislativo colegiado por su",
            "start": 1894.19,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "propia naturaleza hoy libre y plural es",
            "start": 1897.79,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "al poder judicial al que corresponde",
            "start": 1902.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "decir el derecho de ah\u00ed la enorme",
            "start": 1905.14,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "responsabilidad que los dos poderes de",
            "start": 1909.73,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n popular tienen para la",
            "start": 1913.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de las",
            "start": 1916.929,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "a corte de justicia de la naci\u00f3n cabeza",
            "start": 1918.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "colectiva del tercer poder de la uni\u00f3n",
            "start": 1921.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el poder judicial sin el cual no hay",
            "start": 1924.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 1928.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sabemos que hacer la ley no es lo mismo",
            "start": 1930.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que aplicarla en el ejercicio del",
            "start": 1934.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gobierno la constituci\u00f3n es no solo el",
            "start": 1937.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "marco que encuadra nuestro desempe\u00f1o es",
            "start": 1940.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una gu\u00eda para atender las",
            "start": 1944.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "demandas y aspiraciones de nuestro",
            "start": 1946.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pueblo el car\u00e1cter social de la",
            "start": 1949.47,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917 a pesar de las",
            "start": 1952.17,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples reformas que ha sufrido sigue",
            "start": 1956.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presente en el art\u00edculo 3\u00ba",
            "start": 1959.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "constitucional relativo a la educaci\u00f3n",
            "start": 1962.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que debe impartir el estado que tender\u00e1",
            "start": 1964.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a desarrollar arm\u00f3nicamente todas las",
            "start": 1967.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "facultades del ser humano y fomentar\u00e1 en",
            "start": 1970.92,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el a la vez el amor a la patria el",
            "start": 1973.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos y la",
            "start": 1977.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conciencia de solidaridad internacional",
            "start": 1979.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en la independencia y en la justicia en",
            "start": 1982.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo cuarto que consagra la",
            "start": 1986.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "igualdad entre el var\u00f3n y la mujer y",
            "start": 1988.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "establece el derecho a la alimentaci\u00f3n a",
            "start": 1991.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la salud al medio ambiente",
            "start": 1993.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al acceso al agua para consumo personal",
            "start": 1996.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y dom\u00e9stico a la vivienda a la identidad",
            "start": 1999.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la persona la protecci\u00f3n de la ni\u00f1ez",
            "start": 2002.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al acceso a la cultura y sus bienes a la",
            "start": 2005.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cultura f\u00edsica y el deporte esos",
            "start": 2009.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "derechos vinieron a sumarse a los que",
            "start": 2011.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el texto redactado en este",
            "start": 2014.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "recinto en 1917",
            "start": 2017.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n de 17 fue pionera en el",
            "start": 2021.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mundo del reconocimiento de los derechos",
            "start": 2025.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sociales colectivos de los dos segmentos",
            "start": 2027.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mayoritarios de la sociedad de aquel",
            "start": 2031.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entonces los campesinos y los obreros a",
            "start": 2033.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los campesinos la constituci\u00f3n les",
            "start": 2037.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "garantiz\u00f3 el acceso a la tierra derecho",
            "start": 2039.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que el presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas hizo",
            "start": 2042.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "realidad a los obreros el constituyente",
            "start": 2045.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de 17 le dieron el derecho al trabajo",
            "start": 2049.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con salario digno as\u00ed como el",
            "start": 2051.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instrumento para la defensa de sus",
            "start": 2054.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "intereses los sindicatos y el medio para",
            "start": 2056.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hacerlos valer la huelga estos derechos",
            "start": 2059.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estos instrumentos estos medios est\u00e1n",
            "start": 2062.78,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "escritos en el texto de 1917 aunque",
            "start": 2066.98,
            "duration": 9.929
        },
        {
            "text": "algunos parezca nunca haberlos le\u00eddo y",
            "start": 2072.169,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "hoy se sorprendan de su ejercicio",
            "start": 2076.909,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "quienes formamos parte del equipo de",
            "start": 2081.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 2083.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador debemos leer la",
            "start": 2086.13,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para dar base y sentido",
            "start": 2088.44,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "continente y contenido a la pol\u00edtica",
            "start": 2091.639,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "planes programas y acciones del gobierno",
            "start": 2094.889,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "de mexico en la secretaria de",
            "start": 2098.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobernacion entendemos que la",
            "start": 2101.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gobernabilidad democr\u00e1tica debe ser el",
            "start": 2104.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contexto para que el texto de la carta",
            "start": 2106.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "magna decretara cobre sentido adquiera",
            "start": 2109.53,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vigencia y exprese la ra\u00edz y la raz\u00f3n",
            "start": 2113.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del pueblo los anhelos de la gente y la",
            "start": 2116.37,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n profunda del ser nacional",
            "start": 2119.37,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "son m\u00faltiples las lecturas que podemos",
            "start": 2122.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacer de nuestra constituci\u00f3n plurales",
            "start": 2125.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sus interpretaciones y variadas las",
            "start": 2128.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conclusiones que de su lectura cada uno",
            "start": 2131.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cada una pueda desprender la",
            "start": 2134.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n como norma jur\u00eddica que",
            "start": 2138.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "debe cumplirse la constituci\u00f3n como",
            "start": 2140.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "programa social que a\u00fan debe realizarse",
            "start": 2143.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n como nuestra gu\u00eda de",
            "start": 2145.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "conducta personal y faro que orienta la",
            "start": 2148.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de gobierno la constituci\u00f3n que",
            "start": 2152.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sin importar quien la lea ni como la lea",
            "start": 2154.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tiene un fin com\u00fan el bien de nuestra",
            "start": 2158.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "patria muchas gracias",
            "start": 2161.5,
            "duration": 20.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2163.04,
            "duration": 18.949
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 2191.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea",
            "start": 2195.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 2198.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 2200.59,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2205.64,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2216.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "obrador presidente de los estados unidos",
            "start": 2218.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mexicanos diputado porfirio mu\u00f1oz ledo",
            "start": 2221.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 2224.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados senador mart\u00ed batres",
            "start": 2227.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "guadarrama presidente de la mesa",
            "start": 2230.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "directiva del senado de la republica",
            "start": 2232.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobernador francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n",
            "start": 2235.96,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion doctora olga",
            "start": 2239.53,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero se\u00f1ora jefa de gobierno",
            "start": 2241.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2245.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gobernadores presidentes de los \u00f3rganos",
            "start": 2247.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "constitucionales aut\u00f3nomos integrantes",
            "start": 2250.88,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "del gabinete legal y ampliado",
            "start": 2254.24,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "distinguidos miembros del pres\u00eddium",
            "start": 2256.33,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2258.79,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el motivo que aqu\u00ed nos re\u00fane es el de",
            "start": 2261.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rendir homenaje a la constituci\u00f3n que",
            "start": 2264.9,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "hace 102 a\u00f1os fuera aprobada por el",
            "start": 2267.24,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "constituyente de quer\u00e9taro y promulgada",
            "start": 2270.089,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "un d\u00eda como hoy a esa constituci\u00f3n",
            "start": 2272.789,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "emanada de la lucha revolucionaria cuya",
            "start": 2276.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "promesa fue la de cimentar un nuevo pa\u00eds",
            "start": 2280.38,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "con paz democracia justicia y libertad",
            "start": 2283.44,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n de 1917 dio cauce a las",
            "start": 2293.71,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "aspiraciones plurales de una sociedad",
            "start": 2298.599,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "compleja y salida a una realidad",
            "start": 2301.06,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica turbulenta pero dentro del",
            "start": 2304.089,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "amalgama de corrientes del pensamiento",
            "start": 2307.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que la nutren emerge en forma distintiva",
            "start": 2310.03,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un proyecto constitucional transformador",
            "start": 2313.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dirigido efectuar un cambio social a",
            "start": 2317.31,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "gran escala en el contexto de un momento",
            "start": 2320.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico definitorio y con sustento en",
            "start": 2323.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "un amplio consenso popular hoy el camino",
            "start": 2327.19,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "andado por nuestra constituci\u00f3n ha",
            "start": 2331.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dejado entre sus l\u00edneas las huellas de",
            "start": 2333.849,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "un siglo de historia pol\u00edtica nacional",
            "start": 2336.25,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "ha sido una constituci\u00f3n viva y en",
            "start": 2339.21,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "constante adaptaci\u00f3n que por la v\u00eda de",
            "start": 2342.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la recepci\u00f3n del derecho internacional y",
            "start": 2345.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos y la",
            "start": 2347.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n judicial ha ampliado sus",
            "start": 2349.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "horizontes hacia una protecci\u00f3n cada vez",
            "start": 2352.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mayor de la persona",
            "start": 2355.93,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 2358.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sin embargo permanecen insatisfechas",
            "start": 2360.33,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "las reivindicaciones de justicia y la",
            "start": 2364.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima aspiraci\u00f3n de cada persona de",
            "start": 2367.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tener acceso a una vida digna nuestro",
            "start": 2370.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pa\u00eds fue precursor del",
            "start": 2374.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constitucionalismo social pero no hemos",
            "start": 2376.67,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sido capaces de cumplir de manera",
            "start": 2379.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "completa la promesa constitucional de",
            "start": 2382.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cambiar la forma como se estructuran las",
            "start": 2385.08,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "relaciones sociales en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2388.05,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "en este sentido la constituci\u00f3n de",
            "start": 2391.66,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro no es un documento est\u00e1tico no",
            "start": 2394.359,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "es un documento acabado es un anhelo",
            "start": 2397.329,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en construcci\u00f3n en la coyuntura",
            "start": 2400.27,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que vive el pa\u00eds debemos retomar la ruta",
            "start": 2403.24,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "del constitucionalismo transformador que",
            "start": 2406.66,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "plasmaron los constituyentes de",
            "start": 2409.869,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro un constitucionalismo que se",
            "start": 2411.609,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "diferencia del constitucionalismo",
            "start": 2415.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico porque no se agota solamente en",
            "start": 2416.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de las libertades",
            "start": 2420.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "individuales y de los derechos civiles y",
            "start": 2422.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos sino que se orienta de manera",
            "start": 2425.319,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "decidida hacia el ideal de un mundo",
            "start": 2428.619,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mejor en el que los derechos sociales",
            "start": 2432.069,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "sean una realidad y sean la v\u00eda para",
            "start": 2434.609,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "alcanzar desde abajo desde el respeto a",
            "start": 2438.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la dignidad de los m\u00e1s olvidados un",
            "start": 2441.369,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "verdadero cambio social",
            "start": 2443.859,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n nos marca la ruta para",
            "start": 2446.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "abatir la desigualdad combatir la",
            "start": 2448.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pobreza y lograr el desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 2451.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en beneficio de todas y de todos los",
            "start": 2453.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "poderes de la uni\u00f3n sin excepci\u00f3n",
            "start": 2457.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos obligados a cumplir con este",
            "start": 2460.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mandato tenemos el deber de avanzar",
            "start": 2462.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hacia este constitucionalismo que no es",
            "start": 2465.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una moda ni una coyuntura es una",
            "start": 2469.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "doctrina s\u00f3lida que tiene sus cimientos",
            "start": 2472.18,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "firmes en la constituci\u00f3n de quer\u00e9taro",
            "start": 2474.73,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "en el ejercicio de nuestras funciones no",
            "start": 2479.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "debemos perder de vista que sus",
            "start": 2482.579,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "postulados se articulan precisamente en",
            "start": 2484.65,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "torno a una vocaci\u00f3n social y buscan la",
            "start": 2488.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "finalidad pr\u00e1ctica de acabar con las",
            "start": 2491.789,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desigualdades que hist\u00f3ricamente y a la",
            "start": 2494.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fecha han producido condiciones de vida",
            "start": 2497.609,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "inaceptables para millones de mexicanas",
            "start": 2500.96,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "y mexicanos impidi\u00e9ndoles gozar de las",
            "start": 2503.76,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "libertades y derechos que la propia",
            "start": 2507.569,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "norma fundamental les promete y",
            "start": 2509.849,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "garantiza",
            "start": 2512.789,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estamos en deuda con el pueblo de mexico",
            "start": 2514.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estamos en deuda con los desprotegidos",
            "start": 2518.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estamos en deuda con los discriminados",
            "start": 2520.34,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "estamos en deuda con los pueblos",
            "start": 2523.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas estamos en deuda con las",
            "start": 2525.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mujeres estamos en deuda con nuestras",
            "start": 2528.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os estamos en deuda con los",
            "start": 2530.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "grupos vulnerables estamos en deuda con",
            "start": 2533.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad la suprema",
            "start": 2536.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n y el",
            "start": 2540.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poder judicial de la federaci\u00f3n en",
            "start": 2542.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nuestra tarea de interpretar y defender",
            "start": 2544.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n debemos abanderar este",
            "start": 2546.93,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "modelo de transformaci\u00f3n pol\u00edtica y",
            "start": 2550.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "social que no es optativo porque est\u00e1",
            "start": 2552.869,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "plasmado en la constituci\u00f3n",
            "start": 2556.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los jueces tenemos la obligaci\u00f3n de ser",
            "start": 2559.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "motor del cambio social y en tal sentido",
            "start": 2562.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "debemos dejar atr\u00e1s la visi\u00f3n",
            "start": 2565.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "anquilosada que entiende a los derechos",
            "start": 2567.21,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sociales como meras declaraciones de",
            "start": 2569.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "buenas intenciones o como meras",
            "start": 2572.609,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "aspiraciones reivindicatorias para",
            "start": 2574.799,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "transitar sin demora hacia un nuevo",
            "start": 2578.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "paradigma que tenga como eje la plena",
            "start": 2581.099,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vigencia el pleno ejercicio y la plena",
            "start": 2584.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "exigibilidad del programa social de la",
            "start": 2587.599,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 2590.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los derechos sociales imponen un deber",
            "start": 2592.74,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de resultado esto significa que el",
            "start": 2595.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estado mexicano tiene la obligaci\u00f3n de",
            "start": 2599.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "satisfacer en forma inmediata sus",
            "start": 2602.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contenidos m\u00ednimos y avanzar",
            "start": 2605.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "progresivamente en su protecci\u00f3n",
            "start": 2607.35,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ante ello el reto de los jueces",
            "start": 2611.279,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "federales es asumir sin ambages un",
            "start": 2613.859,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "proyecto de interpretaci\u00f3n",
            "start": 2617.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "constitucional transformador a trav\u00e9s",
            "start": 2618.439,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del cual se promueva el cambio social",
            "start": 2622.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "dirigido obtener resultados tangibles en",
            "start": 2624.829,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la vida de las personas y orientado por",
            "start": 2628.319,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los principios y valores",
            "start": 2631.229,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "constitucionales que hoy reivindica la",
            "start": 2632.299,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana",
            "start": 2635.969,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n refleja el anhelo de",
            "start": 2638.2,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "construir una sociedad m\u00e1s igualitaria",
            "start": 2641.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "con mayor justicia social y para que",
            "start": 2643.77,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "este anhelo cristalice debemos tener la",
            "start": 2647.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "humildad y la sensibilidad de escuchar y",
            "start": 2650.47,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "atender el clamor social que demanda",
            "start": 2653.77,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "poner fin a las desigualdades que tanto",
            "start": 2656.859,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "lastiman a nuestro pa\u00eds",
            "start": 2659.859,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "el constitucionalismo social",
            "start": 2662.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformador exige que cada juez desde",
            "start": 2665.03,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito de sus atribuciones asuma el",
            "start": 2669.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compromiso de participar en la",
            "start": 2671.88,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa y",
            "start": 2674.67,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s igualitaria hoy como hace 102 a\u00f1os",
            "start": 2678.299,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "estamos frente al reto de llevar a la",
            "start": 2682.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica la constituci\u00f3n la cosa la",
            "start": 2685.17,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "responsabilidad es enorme pero si lo",
            "start": 2688.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hacemos bien la cosecha ser\u00e1 hist\u00f3rica",
            "start": 2692.549,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "hagamos lo posible muchas gracias",
            "start": 2696.42,
            "duration": 26.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2699.5,
            "duration": 22.959
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 2723.49,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "el diputado porfirio mu\u00f1oz ledo",
            "start": 2726.9,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 2730.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "honorable c\u00e1mara de diputados",
            "start": 2733.69,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente constitucional de",
            "start": 2745.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos andr\u00e9s",
            "start": 2748.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2751.07,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ciudadanas y ciudadanos investidos de",
            "start": 2753.26,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "distintas potestades en los tres sobres",
            "start": 2758.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "abre 10",
            "start": 2762.63,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y creo que es decir comprensi\u00f3n",
            "start": 2764.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esta peque\u00f1a nota se llama",
            "start": 2769.119,
            "duration": 10.831
        },
        {
            "text": "la 4ta y asegur\u00f3 una clave como las que",
            "start": 2774.07,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "existen en la quina",
            "start": 2779.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues la f\u00edsica termodin\u00e1mica",
            "start": 2781.7,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo",
            "start": 2787.46,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en que las transiciones",
            "start": 2790.68,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas son cambios relevantes que",
            "start": 2794.17,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "se concretan por la v\u00eda de los retos",
            "start": 2799.82,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "sociales y de las negociaciones",
            "start": 2804.23,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que por las armas",
            "start": 2808.11,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "sin embargo transiciones y transiciones",
            "start": 2810.94,
            "duration": 12.55
        },
        {
            "text": "unas mucho m\u00e1s profundas que otras",
            "start": 2816.869,
            "duration": 11.771
        },
        {
            "text": "a estas les hemos dado en llamar",
            "start": 2823.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es decir son transiciones al cuadrado",
            "start": 2829.44,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no aludimos",
            "start": 2832.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2834.77,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al tema tan interesante mente",
            "start": 2840.839,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "tratado de la nueva constituci\u00f3n",
            "start": 2844.799,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "en primer lugar porque estamos apenas a",
            "start": 2849.31,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "principios del camino",
            "start": 2854.11,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "si todo sale bien",
            "start": 2856.349,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no dir\u00e9 dios dir\u00e1",
            "start": 2859.81,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "sino el ente laico dir\u00e1",
            "start": 2862.789,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pero creo que all\u00e1 vamos a desembocar",
            "start": 2866.299,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "porque porque por primera vez en mucho",
            "start": 2871.51,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tiempo se ha roto un equilibrio de",
            "start": 2876.34,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fuerzas el empate catastr\u00f3fico que",
            "start": 2880.18,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "llamar\u00e1 grans o se vaya un lado o se va",
            "start": 2884.62,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el otro y ya la historia se vino del",
            "start": 2888.25,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "lado en que quer\u00edamos",
            "start": 2892.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es",
            "start": 2896.33,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el orden de los cambios",
            "start": 2898.25,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que pensamos que introducir",
            "start": 2901.74,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es su direcci\u00f3n",
            "start": 2905.18,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "la demanda popular est\u00e1 clara y la",
            "start": 2908.239,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "necesidad objetiva tambi\u00e9n es fruto del",
            "start": 2912.829,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "impulso y de la memoria pero",
            "start": 2917.659,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "tenemos que evitar toda clase de",
            "start": 2922.95,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "especulaciones descalificaciones",
            "start": 2927.69,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "entusiasmos desmedidos y temores",
            "start": 2932.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "in\u00fatiles",
            "start": 2936.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hace ayer",
            "start": 2941.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "unas horas vi en una de estas redes",
            "start": 2944.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2948.6,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que una secretaria de estado de este",
            "start": 2950.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2954.01,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ya eligi\u00f3 como lobo el retrato de lenin",
            "start": 2954.91,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lo mostraban lo que es una inmensa",
            "start": 2960.66,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "falsificaci\u00f3n yo espero que de modo",
            "start": 2963.95,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "semejante me anuncian que ganado un",
            "start": 2967.109,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "premio sustantivo de la loter\u00eda en la",
            "start": 2969.99,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 2972.539,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "en tiempos revueltos'",
            "start": 2977.019,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica debe ser como nunca",
            "start": 2979.8,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "constataci\u00f3n emp\u00edrica y pedagog\u00eda social",
            "start": 2986.11,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "pero muy pocos se toman el tiempo para",
            "start": 2990.58,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "explicar y muchos para medrar",
            "start": 2996.53,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "vivimos en el congreso- una situaci\u00f3n",
            "start": 3001.87,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "singular",
            "start": 3006.16,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en tanto componentes selectos de la",
            "start": 3007.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "clase pol\u00edtica tenemos la obligaci\u00f3n de",
            "start": 3011.73,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "escuchar y de informar y nuestra",
            "start": 3016.8,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "capacidad de alquiladores nos obliga a",
            "start": 3021.3,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "darle forma jur\u00eddica \u00e9l est\u00e1 al estado",
            "start": 3025.71,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "el poder legislativo es el \u00fanico \u00f3rgano",
            "start": 3030.69,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "creador del estado",
            "start": 3034.41,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "bueno ahora qu\u00e9 hacemos",
            "start": 3037.019,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "con la 4a transformas",
            "start": 3042.51,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "yo digo que se impone de suyo la gente",
            "start": 3045.13,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "sabe que est\u00e1 en la cuarta",
            "start": 3049.089,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero tiene que aprender a",
            "start": 3052.049,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "ir con los dem\u00e1s por el mismo camino que",
            "start": 3056.259,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no es lento hay que pensar que de este",
            "start": 3060.43,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "per\u00edodo de sesiones s\u00f3lo nos quedan 25",
            "start": 3063.569,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 3068.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y doce proyectos mayores acumulados como",
            "start": 3069.68,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "la nueva ley general del congreso",
            "start": 3075.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ahora bien si no se satisface las",
            "start": 3079.34,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "necesidades m\u00e1s inmediatas de la gente",
            "start": 3083.6,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "aquellas por las que movilizaron",
            "start": 3087.46,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "aquellas por la que refrendan su",
            "start": 3090.79,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "igualdad y aquellas que reverdecen su",
            "start": 3093.47,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "esperanza ser\u00e1 muy dif\u00edcil en los meses",
            "start": 3098.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos",
            "start": 3102.44,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "seguir adelante",
            "start": 3103.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos la obligaci\u00f3n",
            "start": 3105.5,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "constitucional de aprobar el plan",
            "start": 3108.71,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "nacional de desarrollo que creemos debe",
            "start": 3112.079,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "ser por una vez",
            "start": 3117.569,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "muy importante para que los derechos",
            "start": 3124.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "humanos para que los derechos pol\u00edticos",
            "start": 3126.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sean tales est\u00e1n ser exigibles y",
            "start": 3130.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "judiciales como hicimos en la",
            "start": 3134.1,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de la ciudad de mexico",
            "start": 3136.68,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a este periodo sesiones s\u00f3lo le faltan",
            "start": 3139.81,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "25 d\u00edas y sin embargo vamos a responder",
            "start": 3143.77,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "a las necesidades inmediatas del futuro",
            "start": 3149.2,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "tenemos ya un conjunto de reformas",
            "start": 3154.23,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "constitucionales que dan plena igualdad",
            "start": 3158.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a las mujeres",
            "start": 3162.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "olga",
            "start": 3165.81,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y se ha obligado el sujeto actor",
            "start": 3168.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a proponer mujeres hasta que se pare",
            "start": 3171.68,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sujeto actor el que tiene que proveer al",
            "start": 3176.32,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 3179.14,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hasta que se pare y luego ya nos vamos",
            "start": 3180.95,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3184.55,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "surgido",
            "start": 3187.41,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con fuerza arrolladora el tema central",
            "start": 3189.46,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de toda organizaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3194.43,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "es donde la cultura y la pol\u00edtica se",
            "start": 3198.34,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "inserta es el tema de la educaci\u00f3n",
            "start": 3202.45,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de los derechos de los padres",
            "start": 3207.97,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "de los maestros y de los estudiantes hay",
            "start": 3210.81,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "ah\u00ed una definici\u00f3n te\u00f3rica sobre los",
            "start": 3215.859,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "objetivos y m\u00e9todos",
            "start": 3221.08,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "el autor de las reformas en 1945",
            "start": 3225.41,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "jaime torres bodet insisti\u00f3 en dos",
            "start": 3231.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafos",
            "start": 3234.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "espero no vayan a nuestra",
            "start": 3236.93,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en los mares de los sargazos",
            "start": 3241.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "parlamentarios",
            "start": 3243.28,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "el primero el \u00fanico lugar de la",
            "start": 3245.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n que dice que es el estado ese",
            "start": 3248.809,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "archivo nutrici\u00f3n en el estado",
            "start": 3251.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n estados municipios",
            "start": 3255.609,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y el \u00fanico el que el cine que es",
            "start": 3259.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "democracia tambi\u00e9n est\u00e1 el art\u00edculo",
            "start": 3261.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tercero la democracia entendida no s\u00f3lo",
            "start": 3264.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como un r\u00e9gimen pol\u00edtico sino como un",
            "start": 3268.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sistema de vida dirigi\u00f3 el constante",
            "start": 3270.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "mejoramiento material y moral del pueblo",
            "start": 3273.21,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el art\u00edculo",
            "start": 3275.66,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y en ninguna parte de la construcci\u00f3n",
            "start": 3278.119,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "yo quisiera no extender",
            "start": 3281.349,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "son muchas las ideas",
            "start": 3284.62,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que me vienen a la cabeza con el peligro",
            "start": 3288.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de insertarme despu\u00e9s",
            "start": 3292.51,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 3296.62,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "considerada por \u00faltimo dir\u00e9 cu\u00e1les son",
            "start": 3298.72,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "las grandes fallas",
            "start": 3302.39,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la primera es su prolija",
            "start": 3305.42,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tiene un n\u00famero de p\u00e1rrafos y que la",
            "start": 3309.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "universidad ha tratado con mundial a la",
            "start": 3312.12,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tercera parte y muchos son in\u00fatiles",
            "start": 3314.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y se prestan a la confusi\u00f3n",
            "start": 3318.17,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "segundo es la madre",
            "start": 3321.57,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de todas las construcciones regiones 900",
            "start": 3325.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "deformes",
            "start": 3329.849,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "y las que faltan por la adopci\u00f3n de las",
            "start": 3330.8,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "normas internacionales del derecho",
            "start": 3335.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "convencional que ministro de larrea ha",
            "start": 3338.5,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "llamado el blog personal me acuerdo muy",
            "start": 3341.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3345.71,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo",
            "start": 3346.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 3348.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3351.86,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en los d\u00edas que vienen y el quehacer",
            "start": 3353.53,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "cotidiano la memoria y la luz",
            "start": 3356.89,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "los estados de la rep\u00fablica",
            "start": 3363.31,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "se han visto esta ma\u00f1ana queretana",
            "start": 3366.58,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "el espejo de la",
            "start": 3372.66,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n que a su vez le ha devuelto",
            "start": 3376.11,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "32 pesos",
            "start": 3381.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y 32 a\u00f1os",
            "start": 3384.25,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sigamos multiplicando",
            "start": 3387.62,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mediante una generosa plataforma",
            "start": 3390.71,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "alice recentralizaci\u00f3n del poder y",
            "start": 3396.14,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "justicia para todos muchas horas",
            "start": 3401.06,
            "duration": 24.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3403.55,
            "duration": 26.05
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 3425.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "senador mart\u00ed batres guadarrama",
            "start": 3429.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 3432.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "honorable c\u00e1mara de senadores",
            "start": 3434.97,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3439.44,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3449.029,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 3452.14,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mexicanos diputado porfirio mu\u00f1oz ledo",
            "start": 3454.219,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3457.479,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "doctor arturo sald\u00edvar presidente de la",
            "start": 3461.809,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 3464.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "francisco dom\u00ednguez gobernador del",
            "start": 3466.759,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estado de quer\u00e9taro doctora olga s\u00e1nchez",
            "start": 3468.89,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "cordero secretaria de gobernacion amigas",
            "start": 3472.939,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "y amigos del gabinete presidencial",
            "start": 3476.029,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "todo proceso de cambio est\u00e1 acompa\u00f1ado",
            "start": 3480.79,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de una propuesta jur\u00eddica as\u00ed fue la",
            "start": 3484.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de independencia",
            "start": 3488.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los insurgentes llevaron sus ideas a la",
            "start": 3490.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de apatzing\u00e1n en 1814",
            "start": 3493.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "como la soberan\u00eda popular",
            "start": 3497.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s a la constituci\u00f3n de 1824",
            "start": 3500.28,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "donde se consagr\u00f3 el federalismo",
            "start": 3504.74,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los liberales de la reforma plasmaron",
            "start": 3508.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sus postulados en las leyes para la",
            "start": 3511.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de los fueros eclesi\u00e1sticos y",
            "start": 3513.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "militares y para la desamortizaci\u00f3n de",
            "start": 3516.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los bienes de las corporaciones",
            "start": 3519.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1sticas primero en la constituci\u00f3n",
            "start": 3522.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de 1857 despu\u00e9s y finalmente en las",
            "start": 3525.58,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "leyes de reforma que nos legaron el m\u00e1s",
            "start": 3530.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "s\u00f3lido estado laico del continente",
            "start": 3533.77,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 3537.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "a su vez la revoluci\u00f3n mexicana le dio a",
            "start": 3538.779,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la humanidad la primera constituci\u00f3n",
            "start": 3542.799,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "social cuando el dogma dominante s\u00f3lo",
            "start": 3544.839,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "reconoc\u00eda derechos individuales",
            "start": 3549.069,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "en los largos a\u00f1os de la estabilidad",
            "start": 3553.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "institucional se ha reprochado a nuestra",
            "start": 3555.45,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la gran cantidad de reformas",
            "start": 3558.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 700 que se han hecho a nuestra",
            "start": 3560.99,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "carta magna a trav\u00e9s de un siglo sin",
            "start": 3564.72,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "embargo a pesar de ello el pacto b\u00e1sico",
            "start": 3568.38,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "se ha mantenido es m\u00e1s la andanada",
            "start": 3572.31,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "neoconservadora de la globalizaci\u00f3n",
            "start": 3577.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuestion\u00f3 y matiz\u00f3",
            "start": 3580.31,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "pero no disolvi\u00f3 el pacto social",
            "start": 3582.95,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 3587.079,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas d\u00e9cadas las luchas",
            "start": 3589.329,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas llevaron a la constituci\u00f3n",
            "start": 3592.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nuevos derechos sociales derechos",
            "start": 3594.489,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "individuales autonom\u00edas y la pluralidad",
            "start": 3597.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3601.749,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda existen un conjunto de",
            "start": 3603.91,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "principios constitucionales que podemos",
            "start": 3606.97,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "calificar como irreductibles pilares de",
            "start": 3611.44,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "nuestra rep\u00fablica base de nuestra",
            "start": 3615.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estabilidad entre ellos la soberan\u00eda",
            "start": 3619.15,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "popular el federalismo el municipio",
            "start": 3622.99,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "libre la divisi\u00f3n de poderes las",
            "start": 3627.22,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "autonom\u00edas el estado laico el voto",
            "start": 3630.789,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "universal libre directo y secreto la no",
            "start": 3634.809,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 3638.829,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "pueblos asimismo la propiedad originaria",
            "start": 3642.069,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n la econom\u00eda mixta p\u00fablica",
            "start": 3646.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "privada y social la rector\u00eda econ\u00f3mica",
            "start": 3650.23,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "del estado las \u00e1reas estrat\u00e9gicas",
            "start": 3653.65,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "exclusivas de la naci\u00f3n los derechos",
            "start": 3656.369,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos sociales culturales y",
            "start": 3659.799,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "ambientales",
            "start": 3662.71,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y la progresividad de los derechos",
            "start": 3664.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 3666.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sin embargo actualmente desde distintas",
            "start": 3669.21,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "posturas pol\u00edticas o ideol\u00f3gicas todas y",
            "start": 3672.81,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "todos reconocemos que vivimos una nueva",
            "start": 3677.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de cambios",
            "start": 3680.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y que existe un conjunto de propuestas",
            "start": 3682.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas sobre la mesa",
            "start": 3685.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hasta ahora no parece que est\u00e9 a la",
            "start": 3689.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "orden del d\u00eda un nuevo congreso",
            "start": 3692.12,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "constituyente o una nueva constituci\u00f3n",
            "start": 3694.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero si est\u00e1 planteada una nueva",
            "start": 3697.93,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "constitucionalidad a trav\u00e9s de profundas",
            "start": 3701.51,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "reformas en el debate nacional se pueden",
            "start": 3705.23,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "identificar cuando menos diez grandes",
            "start": 3709.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "trazos de una agenda que pretende",
            "start": 3713.18,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "modificar la constituci\u00f3n y las leyes",
            "start": 3716.14,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "entre ellos encontramos los siguientes",
            "start": 3720.25,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "elementos uno la austeridad republicana",
            "start": 3724.81,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la honrada median\u00eda y el combate a la",
            "start": 3729.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3732.89,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3734.42,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "la moderna abolici\u00f3n de los fueros y",
            "start": 3736.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "privilegios 3 el establecimiento de una",
            "start": 3739.589,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "presidencia republicana 4 la democracia",
            "start": 3744.119,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "participativa y directa",
            "start": 3749.21,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "5 el reconocimiento del estado de",
            "start": 3752.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "bienestar social y los nuevos derechos",
            "start": 3755.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3759.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "6 la igualdad sustantiva entre mujeres y",
            "start": 3760.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hombres y la paridad en todos los",
            "start": 3765.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos del estado los tres poderes los",
            "start": 3768.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tres niveles de gobierno y los \u00f3rganos",
            "start": 3772.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos",
            "start": 3774.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "7 el reconocimiento de las diversidades",
            "start": 3776.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y de los pueblos indios como sujetos de",
            "start": 3780.56,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "derecho 8 el fin del corporativismo y la",
            "start": 3783.78,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "democracia sindical",
            "start": 3789.36,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "9 la equidad salarial y el salario digno",
            "start": 3792.32,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "para el trabajador y 10",
            "start": 3796.91,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo y limpieza electoral",
            "start": 3800.91,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3806.7,
            "duration": 12.59
        },
        {
            "text": "sobre la constituci\u00f3n hay muchas",
            "start": 3816.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "visiones te\u00f3ricas es conocida la frase",
            "start": 3819.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de la sal de que la constituci\u00f3n son los",
            "start": 3822.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "factores reales de poder",
            "start": 3825.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pero la tradici\u00f3n kantiana dice lo",
            "start": 3828.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contrario que la constituci\u00f3n son los",
            "start": 3830.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "l\u00edmites al poder",
            "start": 3833.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "orio afirma que la constituci\u00f3n es la",
            "start": 3836.09,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional",
            "start": 3838.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el constitucionalista mexicano arnaldo",
            "start": 3841.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "c\u00f3rdova afirm\u00f3 que la constituci\u00f3n es",
            "start": 3844.08,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "norma fundamental pero tambi\u00e9n proyecto",
            "start": 3847.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3851.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores representantes",
            "start": 3853.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "populares de los estados y de los",
            "start": 3856.73,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "poderes construyamos los consensos",
            "start": 3859.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "utilicemos el di\u00e1logo",
            "start": 3864.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para realizar en esta hora de cambio",
            "start": 3867.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de la rep\u00fablica y de renovaci\u00f3n",
            "start": 3871.07,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del proyecto nacional las",
            "start": 3874.82,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "transformaciones que el pa\u00eds demanda",
            "start": 3878.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 3883.36,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "fue el mandato del pueblo en las urnas",
            "start": 3885.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3888.71,
            "duration": 16.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3891.36,
            "duration": 14.2
        },
        {
            "text": "damas y caballeros",
            "start": 3916.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 3920.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 3923.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3924.95,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3928.13,
            "duration": 15.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3930.22,
            "duration": 16.14
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 3943.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador de quer\u00e9taro",
            "start": 3946.98,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "francisco dom\u00ednguez",
            "start": 3951.05,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ser bien",
            "start": 3954.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea",
            "start": 3960.18,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 3965.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 3968.11,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "llevamos gobernadores gobernadora jefa",
            "start": 3972.51,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 3975.93,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 3978.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "federales locales",
            "start": 3982.24,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "amigas amigos todos",
            "start": 3985.25,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 3988.97,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "importante asistir",
            "start": 3992.039,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "en esta fecha quer\u00e9taro",
            "start": 3995.069,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3998.15,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conmemorar un aniversario m\u00e1s de la",
            "start": 4000.29,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "promulgaci\u00f3n de la constituci\u00f3n vigente",
            "start": 4003.11,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 4006.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "han habido",
            "start": 4013.94,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "tres constituciones federales",
            "start": 4016.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se omite",
            "start": 4023.93,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed siempre hablar",
            "start": 4025.799,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "de las leyes",
            "start": 4028.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y delas",
            "start": 4030.71,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "constituciones",
            "start": 4032.14,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "centralistas",
            "start": 4034.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "siempre hablamos de las tres",
            "start": 4037.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "constituciones",
            "start": 4039.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 4042.7,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "la de 1824 la de 1857 y la que nos",
            "start": 4044.11,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "convoca el d\u00eda de hoy la constituci\u00f3n de",
            "start": 4052.15,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "1917",
            "start": 4056.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las tres constituciones",
            "start": 4060.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 4063.83,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "aprobaron",
            "start": 4066.369,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "luego d",
            "start": 4069.319,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "movimientos de transformaci\u00f3n",
            "start": 4071.529,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "tres transformaciones y tres",
            "start": 4076.11,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "constituciones",
            "start": 4079.92,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "la primera tuvo que ver con el",
            "start": 4082.39,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "movimiento de independencia nacional",
            "start": 4085.029,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "la segunda con el movimiento de reforma",
            "start": 4087.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y la tercera con un movimiento",
            "start": 4091.3,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "revolucionario de 1910",
            "start": 4094.3,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "si tuvi\u00e9semos que caracterizar a cada",
            "start": 4099.02,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "una de estas constituciones",
            "start": 4102.65,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un concepto un t\u00e9rmino un contenido",
            "start": 4107.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "bien podr\u00edamos decir que la constituci\u00f3n",
            "start": 4111.85,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de 1824 fue",
            "start": 4114.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "una constituci\u00f3n",
            "start": 4117.9,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "esencialmente federalista",
            "start": 4120.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es la que",
            "start": 4125.33,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "rige la que define el camino a seguir de",
            "start": 4129.5,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "la primera rep\u00fablica federal",
            "start": 4136.22,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el primer gobierno federal",
            "start": 4140.699,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "con el primer el presidente de la",
            "start": 4145.0,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 4147.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria",
            "start": 4149.509,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo de 1824",
            "start": 4151.71,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "a 1.828",
            "start": 4156.64,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "la segunda",
            "start": 4161.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1857 la podemos definir",
            "start": 4163.829,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "como la constituci\u00f3n",
            "start": 4168.88,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 4172.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tiene desde luego",
            "start": 4176.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y otro contenido",
            "start": 4179.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "otros fundamentos otros principios pero",
            "start": 4182.54,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "la esencia es el liberalismo",
            "start": 4186.92,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "y la constituci\u00f3n del 17 es una",
            "start": 4192.27,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4196.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir",
            "start": 4201.83,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nacionalista y a la vez",
            "start": 4204.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4207.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social de gran dimensi\u00f3n",
            "start": 4209.34,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "social por eso se habla de la primera",
            "start": 4212.9,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n social de nuestros tiempos",
            "start": 4217.139,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4221.389,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "recordar que en la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 4226.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "definen",
            "start": 4232.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los principios y como aqu\u00ed se dijo",
            "start": 4234.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 4236.89,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "art\u00edculos fundamentales",
            "start": 4244.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "como el tercero",
            "start": 4246.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde entonces se define que la",
            "start": 4249.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 4252.64,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 4254.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita",
            "start": 4257.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "obligatoria",
            "start": 4261.29,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y laica",
            "start": 4263.35,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4266.37,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el 17",
            "start": 4270.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4273.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4276.14,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "destacar que en el art\u00edculo 123 se",
            "start": 4278.83,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "definen los derechos laborales",
            "start": 4285.49,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con la justicia",
            "start": 4290.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 4292.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 4293.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no permit\u00eda el r\u00e9gimen",
            "start": 4297.45,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "autoritario y esclavista encabezado por",
            "start": 4302.24,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 4308.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 123 se establece la",
            "start": 4311.39,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "jornada de 8 horas de trabajo",
            "start": 4315.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4318.369,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en las f\u00e1bricas en los talleres se",
            "start": 4320.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajaba",
            "start": 4323.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hasta 16 horas diarias",
            "start": 4325.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y las haciendas hab\u00edan peones",
            "start": 4332.449,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "acasillados hab\u00eda esclavitud",
            "start": 4335.479,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "muchas veces se piensa que como",
            "start": 4340.21,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "'miguel hidalgo' proclam\u00f3 la abolici\u00f3n",
            "start": 4345.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de la esclavitud",
            "start": 4347.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a partir de entonces durante todo el",
            "start": 4350.96,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "siglo 19 no",
            "start": 4354.41,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hab\u00eda esclavitud en mexico",
            "start": 4359.71,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 4364.12,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "no obedece a la realidad la esclavitud",
            "start": 4366.159,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds se aboli\u00f3",
            "start": 4371.709,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "en 1914",
            "start": 4376.929,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "gracias a la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 4380.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hasta que triunfo el movimiento",
            "start": 4388.23,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 4390.57,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "los peones son libres en las haciendas",
            "start": 4392.47,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "y por eso en el art\u00edculo 120 y 23 se",
            "start": 4397.3,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "recoge",
            "start": 4403.87,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en el de la jornada de 8 horas",
            "start": 4405.47,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo",
            "start": 4411.08,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 4413.64,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "lo sab\u00eda",
            "start": 4415.909,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "considerado",
            "start": 4418.409,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como un acto de justicia el ap\u00f3stol de",
            "start": 4422.29,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la democracia francisco y madera cosa",
            "start": 4426.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que molest\u00f3 mucho a un hombre muy",
            "start": 4429.94,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "inteligente pero energ\u00fameno",
            "start": 4433.24,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de derecha francisco bulnes",
            "start": 4436.04,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "porque madero hab\u00eda aceptado",
            "start": 4439.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se aplicar\u00e1 un salario m\u00ednimo",
            "start": 4444.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ya en la constituci\u00f3n del 17 se",
            "start": 4448.99,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "establece este derecho",
            "start": 4451.75,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se establece",
            "start": 4455.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de descanso obligatorio porque",
            "start": 4460.3,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 4464.11,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 4468.74,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "d\u00eda de descanso",
            "start": 4472.02,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "para el trabajador",
            "start": 4474.469,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en el porfiriato",
            "start": 4476.599,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "si no trabajaban no les pagaban",
            "start": 4478.989,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el domingo no era d\u00eda de descanso",
            "start": 4483.19,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 4487.329,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4490.72,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y estar aqu\u00ed en quer\u00e9taro hoy en la",
            "start": 4493.949,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana dec\u00eda qu\u00e9",
            "start": 4497.61,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no debemos",
            "start": 4501.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estar solo",
            "start": 4504.62,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pensando regode\u00e1ndonos en los puentes",
            "start": 4508.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuando se trata de fechas hist\u00f3ricas",
            "start": 4514.58,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "fundamentales para la rep\u00fablica",
            "start": 4518.95,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "no le hace que sigan habiendo puentes",
            "start": 4524.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero que nosotros no olvidemos que",
            "start": 4526.96,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "nosotros sigamos recordando estos d\u00edas",
            "start": 4531.14,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos fundamentales y recordando a",
            "start": 4536.14,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "nuestros h\u00e9roes a nuestros m\u00e1rtires en",
            "start": 4541.55,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este caso a los constituyentes que aqu\u00ed",
            "start": 4545.69,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se reunieron para",
            "start": 4550.01,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "discutir debatir y elaborar la",
            "start": 4553.29,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del 17",
            "start": 4556.8,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "se habla tambi\u00e9n mucho de la importancia",
            "start": 4560.45,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n del art\u00edculo 27 y",
            "start": 4564.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "suele",
            "start": 4568.73,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y orientarse",
            "start": 4570.56,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "y la reflexi\u00f3n m\u00e1s que se garantiz\u00f3",
            "start": 4573.429,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "el derecho de los campesinos a la tierra",
            "start": 4580.06,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "como se propuso en el plan de san luis",
            "start": 4583.17,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "cuando se convoc\u00f3 al pueblo a tomar las",
            "start": 4588.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "armas en contra de la dictadura",
            "start": 4590.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porfirista en el art\u00edculo tercero del",
            "start": 4593.73,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "plan de san luis lo cual gener\u00f3 despu\u00e9s",
            "start": 4596.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "las diferencias y las confrontaciones",
            "start": 4600.199,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4605.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no se pudo cumplir",
            "start": 4607.26,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en el corto plazo con esa demanda que",
            "start": 4610.26,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a los campesinos a tomar las armas",
            "start": 4614.579,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "derrocar a la dictadura porfirista se",
            "start": 4619.16,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "habla mucho de que con el art\u00edculo 27 se",
            "start": 4623.51,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "garantiza el derecho",
            "start": 4627.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a los campesinos a la tierra pero",
            "start": 4631.25,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 27 tiene algo que es",
            "start": 4635.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 4639.16,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 27 de la constituci\u00f3n del",
            "start": 4641.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "17",
            "start": 4645.53,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y decide sobre el dominio de la naci\u00f3n",
            "start": 4647.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el suelo y del subsuelo",
            "start": 4656.27,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se decide que los recursos naturales",
            "start": 4660.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de dominio de la naci\u00f3n",
            "start": 4667.01,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 4670.69,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "porque en el porfiriato se hab\u00edan",
            "start": 4673.489,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "entregado grandes extensiones de tierra",
            "start": 4676.88,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a las compa\u00f1\u00edas petroleras",
            "start": 4679.46,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo el",
            "start": 4683.09,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "primer pozo petrolero",
            "start": 4686.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se perfor\u00f3 fue en 1901",
            "start": 4688.99,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "san luis potos\u00ed en \u00e9bano san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 4694.31,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras",
            "start": 4700.06,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "dominaban san lu\u00eds potos\u00ed y toda la",
            "start": 4703.06,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "costa del golf tamaulipas veracruz",
            "start": 4707.87,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "campeche el mismo",
            "start": 4713.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edan hasta",
            "start": 4715.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "su propio ej\u00e9rcito sus guardias blancas",
            "start": 4719.8,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "ellos eran amos y se\u00f1ores",
            "start": 4724.449,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4730.01,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda",
            "start": 4731.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "limitar",
            "start": 4736.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dominio",
            "start": 4738.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y siempre se alegaba",
            "start": 4743.159,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "porque porfirio d\u00edaz as\u00ed lo permiti\u00f3",
            "start": 4747.48,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "de que el due\u00f1o de la tierra era tambi\u00e9n",
            "start": 4753.02,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o del subsuelo",
            "start": 4756.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o del suelo era el due\u00f1o del",
            "start": 4760.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "subsuelo",
            "start": 4763.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 4765.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la concepci\u00f3n anglosajona lo que todav\u00eda",
            "start": 4767.61,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "prevalece",
            "start": 4771.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en nuestro vecino pa\u00eds de estados unidos",
            "start": 4773.89,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "como es en tejas como es en otras partes",
            "start": 4778.02,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de la uni\u00f3n americana nosotros ten\u00edamos",
            "start": 4782.26,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "otra transici\u00f3n que ven\u00eda de",
            "start": 4785.65,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y la colonia",
            "start": 4790.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que se consideraba que el subsuelo era",
            "start": 4794.16,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de la corona",
            "start": 4797.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4800.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "era propiedad particular",
            "start": 4802.35,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "entonces los constituyentes",
            "start": 4807.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el 17",
            "start": 4811.74,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "con mucho cuidado casi en sigilo porque",
            "start": 4813.5,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro ten\u00eda muchos visitantes",
            "start": 4817.85,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "extranjeros y hab\u00edan muchos",
            "start": 4822.04,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "representantes de las empresas",
            "start": 4826.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "extranjeras y de los gobiernos",
            "start": 4828.23,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 4829.82,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pendientes de lo que aqu\u00ed se estaba",
            "start": 4832.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "decidiendo",
            "start": 4836.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 hasta el final la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 4837.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 27",
            "start": 4842.179,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "y se estableci\u00f3 el dominio de la naci\u00f3n",
            "start": 4844.31,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "sobre los bienes del subsuelo sobre el",
            "start": 4848.81,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que es de la naci\u00f3n",
            "start": 4853.61,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "no del estado mucho menos del gobierno",
            "start": 4858.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo es de la naci\u00f3n desde",
            "start": 4862.139,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4866.159,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "fue tan importante",
            "start": 4873.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esa decisi\u00f3n que se le d\u00e9 a los",
            "start": 4875.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "constituyentes y por qu\u00e9 no",
            "start": 4879.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 carpas",
            "start": 4884.37,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "es tan importante que montaron en c\u00f3lera",
            "start": 4886.85,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los particulares los extranjeros",
            "start": 4893.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los gobiernos hegem\u00f3nicos",
            "start": 4897.28,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "y no se pudo aprobar",
            "start": 4900.23,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "en 20 a\u00f1os la ley reglamentaria del 27",
            "start": 4906.25,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "constitucional en materia de petr\u00f3leo",
            "start": 4911.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4916.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se pudo porque siempre se padeci\u00f3 de la",
            "start": 4917.61,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "amenaza de la intervenci\u00f3n",
            "start": 4923.31,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 hasta de la creaci\u00f3n de una",
            "start": 4926.969,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica del golfo",
            "start": 4930.9,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n la importancia",
            "start": 4935.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el general",
            "start": 4938.32,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo en 1938",
            "start": 4940.51,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4946.23,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se pudo hacer",
            "start": 4948.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque ya estaba establecido",
            "start": 4950.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n este principio",
            "start": 4953.699,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "fundamental por eso me da mucho gusto",
            "start": 4956.84,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en quer\u00e9taro que es",
            "start": 4962.059,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "parte de nuestra historia aqu\u00ed se han",
            "start": 4967.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "llevado a cabo las tres grandes",
            "start": 4970.89,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "transformaciones de la vida p\u00fablica",
            "start": 4972.9,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4976.76,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es la tierra",
            "start": 4978.43,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de la corregidora",
            "start": 4980.23,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4982.89,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "fue donde se consum\u00f3 el acto de justicia",
            "start": 4985.11,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "para recordar de que m\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 4990.02,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "libre independiente soberano aqu\u00ed en el",
            "start": 4993.78,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "cerro de las campanas",
            "start": 4999.75,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en quer\u00e9taro tambi\u00e9n se aprob\u00f3 la",
            "start": 5002.04,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que nos rige",
            "start": 5007.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nosotros como aqu\u00ed tambi\u00e9n se ha dicho",
            "start": 5010.73,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "buscamos una nueva transformaci\u00f3n y",
            "start": 5013.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "corresponder\u00eda",
            "start": 5016.77,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tener una nueva constituci\u00f3n",
            "start": 5019.219,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pensamos que",
            "start": 5023.27,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no hay condiciones para eso",
            "start": 5026.829,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "porque tenemos otras tareas que",
            "start": 5031.43,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "consideramos m\u00e1s importantes y se auto",
            "start": 5033.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5038.76,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 5040.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "propuestas de reformas a la actual",
            "start": 5042.34,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que consideramos tienen",
            "start": 5045.95,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la misma",
            "start": 5052.599,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "e importancia a la misma profundidad",
            "start": 5055.09,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "una nueva constituci\u00f3n que no debe",
            "start": 5059.36,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "descartarse pero que podr\u00eda dejarse para",
            "start": 5062.42,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "el porvenir",
            "start": 5068.9,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cuando entregamos nosotros la estafeta",
            "start": 5072.119,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "para las nuevas generaciones porque no",
            "start": 5074.539,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "convocar a un nuevo constituyente y",
            "start": 5078.85,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "elaborar una cuarta constituci\u00f3n porque",
            "start": 5083.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los que son maestros en este tema hablan",
            "start": 5086.67,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de que ya son demasiadas las reformas",
            "start": 5091.03,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se dieron dos cifras dos datos 700",
            "start": 5093.28,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "reformas y el otro dato 900 reformas",
            "start": 5099.85,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cualquiera que es el dato son muchas las",
            "start": 5104.54,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "reformas est\u00e1 muy marcada muy remendada",
            "start": 5107.33,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n \u00faltimamente tambi\u00e9n se",
            "start": 5113.95,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 mucho no s\u00f3lo la letra sino la",
            "start": 5118.13,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "esencia el esp\u00edritu de la constituci\u00f3n",
            "start": 5122.83,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por eso no descarta el hacer una nueva",
            "start": 5127.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero en lo que a nosotros",
            "start": 5129.29,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corresponde vamos a impulsar reformas",
            "start": 5132.2,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5135.73,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "van en",
            "start": 5137.73,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez sent\u00eds",
            "start": 5143.179,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5146.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 5149.33,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "quede",
            "start": 5151.949,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 5154.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "definido",
            "start": 5156.29,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el delito de corrupci\u00f3n que no se hable",
            "start": 5158.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de hechos de corrupci\u00f3n",
            "start": 5162.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tengamos ya como dicen los abogados",
            "start": 5168.04,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "tipificado",
            "start": 5172.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n o tipificada la corrupci\u00f3n",
            "start": 5175.49,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "como delito",
            "start": 5179.09,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "y que sea delito grave",
            "start": 5181.59,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "y que el que cometa un acto de",
            "start": 5185.719,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no tenga derecho a fianza",
            "start": 5190.039,
            "duration": 12.501
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5193.73,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda",
            "start": 5202.54,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "un gran cambio",
            "start": 5204.3,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que no es extra\u00f1o y lamentable",
            "start": 5206.84,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "que no sea delito grave",
            "start": 5213.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5217.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cometieron un acto de corrupci\u00f3n o los",
            "start": 5220.219,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hechos de corrupci\u00f3n no se considerados",
            "start": 5223.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "como delito grave",
            "start": 5227.059,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso corresponde a los legisladores",
            "start": 5230.17,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "corresponde a todos corregirlo para",
            "start": 5235.05,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "iniciar una etapa nueva",
            "start": 5239.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n limpiar de corrupci\u00f3n",
            "start": 5241.96,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 5245.62,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una verg\u00fcenza que ocupemos el",
            "start": 5247.73,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "lugar 135 en corrupci\u00f3n en el mundo",
            "start": 5252.05,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses con m\u00e1s corrupci\u00f3n en el",
            "start": 5256.57,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5259.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esto es una gran reforma el qu\u00e9",
            "start": 5261.27,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y en la ley",
            "start": 5267.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y en los hechos se termine con la",
            "start": 5269.4,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n lo segundo",
            "start": 5274.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el que no haya impunidad",
            "start": 5278.72,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que acabemos con la impunidad",
            "start": 5282.96,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n de 1824",
            "start": 5286.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "establec\u00eda el castigo al presidente de",
            "start": 5291.02,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la republica por hechos de corrupci\u00f3n",
            "start": 5294.0,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n de 1857 empezar de",
            "start": 5298.53,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "hacer una porci\u00f3n avanzada",
            "start": 5302.88,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "ya se establece que el presidente de la",
            "start": 5305.869,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en funciones no puede ser",
            "start": 5308.329,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "juzgado por corrupci\u00f3n",
            "start": 5312.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "solo por traici\u00f3n a la patria y por",
            "start": 5315.59,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "delitos electorales",
            "start": 5319.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y la constituci\u00f3n de 1857 en la",
            "start": 5325.749,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que estamos recordando el",
            "start": 5329.379,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 5331.869,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan cambio",
            "start": 5334.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "se mantiene que al presidente solo se le",
            "start": 5337.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "puede juzgar por traici\u00f3n a la patria y",
            "start": 5340.989,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "se le quita",
            "start": 5344.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de que puede ser juzgado por delitos",
            "start": 5347.23,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 5350.56,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hasta la fecha",
            "start": 5354.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5356.969,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 proponiendo que el",
            "start": 5358.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente en funciones pueda ser",
            "start": 5361.25,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "juzgado",
            "start": 5363.38,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n",
            "start": 5364.92,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y que se terminen los fueros y se",
            "start": 5367.27,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "terminen los privilegios en todo el",
            "start": 5371.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5375.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esa es la gran reforma que hace falta",
            "start": 5376.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este tiempo",
            "start": 5379.33,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "y lo otro",
            "start": 5382.75,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una asignatura pendiente que ni",
            "start": 5384.679,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "en la del 24 que en la miel",
            "start": 5390.199,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "de 1857 ni en la constituci\u00f3n del 17 se",
            "start": 5394.449,
            "duration": 10.911
        },
        {
            "text": "profundiz\u00f3 la democracia",
            "start": 5400.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tenemos un aut\u00e9ntico sistema pol\u00edtico",
            "start": 5407.13,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 5412.83,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "necesitamos hacer valer",
            "start": 5415.37,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la democracia como lo establece el",
            "start": 5418.69,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 27 lo dec\u00edan licenciado muchos",
            "start": 5422.38,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "les estamos hablando de una reforma de",
            "start": 5427.09,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "1940 a la constituci\u00f3n el art\u00edculo",
            "start": 5430.98,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tercero pero no estaba considerado",
            "start": 5435.07,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "las tres constituciones como algo",
            "start": 5440.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 5442.6,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "cuando por eso fue la revoluci\u00f3n",
            "start": 5445.36,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de 1910",
            "start": 5450.63,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con el lema del sufragio efectivo que es",
            "start": 5453.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "voto efectivo democracia efectiva",
            "start": 5456.67,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y la no relecci\u00f3n tenemos que establecer",
            "start": 5459.75,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica democracia acabar con los",
            "start": 5464.58,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "fraudes electorales",
            "start": 5467.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5470.21,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se compren los votos",
            "start": 5478.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que no se utilice el presupuesto para",
            "start": 5482.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "favorecer a ning\u00fan partido a ning\u00fan",
            "start": 5486.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 5489.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la democracia no nos va a traer",
            "start": 5491.53,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el cuerno de la abundancia'",
            "start": 5494.47,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "no nos va",
            "start": 5497.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a dar mucha fortaleza moral",
            "start": 5498.679,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ahora mismo qu\u00e9 es",
            "start": 5502.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5506.449,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 dando nueva viabilidad",
            "start": 5508.73,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a la repubblica",
            "start": 5512.51,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 5515.449,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "lo sucedido el d\u00eda primero de julio",
            "start": 5518.64,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5523.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y fortaleci\u00f3",
            "start": 5525.31,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la grandeza de m\u00e9xico al interior y",
            "start": 5528.22,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hacia afuera entonces por eso tenemos",
            "start": 5533.14,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "que dejar establecida la democracia como",
            "start": 5536.08,
            "duration": 11.519
        },
        {
            "text": "sistema pol\u00edtico y como forma de vida",
            "start": 5542.389,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "como lo establece el art\u00edculo 3\u00ba",
            "start": 5547.599,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "constitucional yo aqu\u00ed hago el",
            "start": 5550.669,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "compromiso de cumplir",
            "start": 5554.449,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "en todo momento la constituci\u00f3n en los",
            "start": 5558.04,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "tiempos m\u00e1s aciagos",
            "start": 5562.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "predominio",
            "start": 5567.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la dictadura porfirista",
            "start": 5571.65,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "una alcanza en el centro de la ciudad de",
            "start": 5575.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexico no estaban los talleres",
            "start": 5578.37,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "desde el peri\u00f3dico opositor el hijo del",
            "start": 5581.76,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ahuizote",
            "start": 5584.159,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "un d\u00eda como hoy",
            "start": 5586.09,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "5 de febrero pusieron los hermanos",
            "start": 5588.63,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "flores mag\u00f3n y daniel cabrera porque",
            "start": 5592.35,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "este la polic\u00eda porfi lista hab\u00eda",
            "start": 5596.33,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "invadido el peri\u00f3dico le hab\u00eda destruido",
            "start": 5600.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la imprenta",
            "start": 5603.84,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas antes pusieron una manta que",
            "start": 5605.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 5608.83,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n a muerte",
            "start": 5610.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nosotros podemos decir y esto es muy",
            "start": 5614.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "satisfactorio la constituci\u00f3n no ha",
            "start": 5616.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "muerto que viva la constituci\u00f3n",
            "start": 5619.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que viva m\u00e9xico",
            "start": 5623.6,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 5625.97,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a permanecer",
            "start": 5659.03,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de pie para entonar nuestro himno",
            "start": 5661.46,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5664.429,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5669.11,
            "duration": 25.49
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5692.18,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5701.81,
            "duration": 29.589
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5737.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5745.12,
            "duration": 35.869
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5781.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5784.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5786.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5788.32,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "obrador la presidencia de la republica",
            "start": 5791.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agradece a ustedes su amable asistencia",
            "start": 5793.869,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que tengan una excelente",
            "start": 5796.36,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tarde le solicitamos a todos ustedes",
            "start": 5798.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "amigas y amigos presentes permanecer en",
            "start": 5800.949,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este recinto",
            "start": 5803.38,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5807.56,
            "duration": 14.889
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] enseguida se rendir\u00e1n los honores correspondientes al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos por lo cual invitamos a todos los presentes a permanecer de pie [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] damas y caballeros sean tan amables de ocupar su lugares recibe esta ceremonia del 102 aniversario de la promulgaci\u00f3n de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos de 1917 el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el gobernador del estado de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n [Aplausos] el presidente de la mesa directiva de la honorable c\u00e1mara de diputados diputado porfirio mu\u00f1oz ledo el presidente de la mesa directiva de la honorable c\u00e1mara de senadores senador mart\u00ed batres guadarrama el presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea la secretaria de gobernacion doctora olga s\u00e1nchez cordero la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n el secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez el secretario de marina almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n [Aplausos] la secretaria del bienestar ingeniera mar\u00eda luisa albores gonz\u00e1lez la secretaria de cultura licenciada alejandra frausto guerrero el secretario de comunicaciones y trasportes ingeniero javier jim\u00e9nez espri\u00fa el secretario de agricultura y desarrollo rural doctor v\u00edctor villalobos ar\u00e1mbula saludamos de manera especial a los miembros del gabinete legal y a los gobernadores de los estados de aguascalientes baja california sur chihuahua coahuila colima estado de m\u00e9xico guanajuato guerrero hidalgo jalisco morelos nayarit nuevo le\u00f3n san luis potos\u00ed sinaloa sonora tabasco tlaxcala veracruz yucat\u00e1n a s\u00ed mismo saludamos a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores hace uso de la palabra francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n gobernador del estado de quer\u00e9taro [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos licenciado mart\u00ed batres guadarrama presidente de la mesa directiva de la 64 de legislatura del senado de la rep\u00fablica doctor porfirio mu\u00f1oz ledo presidente de la mesa directiva de la 64 legislatura de la c\u00e1mara de diputados- ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina doctor alejandro gertz manero fiscal general de la rep\u00fablica gobernador a gobernadores y jefa de gobierno de la ciudad de mexico senadoras y senadores diputadas y diputados federales y magistradas y magistrados federales gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico diputado roberto carlos cabrera valencia presidente de la mesa directiva de la 59 legislatura del estado magistrado jos\u00e9 antonio ortega ser bon presidente del tribunal superior de justicia del estado maestro luis nava guerrero presidente municipal de quer\u00e9taro amigo francisco dom\u00ednguez castr\u00f3 diputadas y diputados del estado magistradas y magistrados del estado presidentas y presidentes municipales se\u00f1oras y se\u00f1ores en esta misma sala hace 102 a\u00f1os m\u00e9xico se jugaba su destino aqu\u00ed en quer\u00e9taro se daban cita combatientes los mexicanos m\u00e1s confrontados que aquellos tuvieron sin embargo la grandeza y la inteligencia para a partir de sus diferencias construir el acuerdo y dar una nueva raz\u00f3n de esperanza a la naci\u00f3n no podemos quedarnos atr\u00e1s como demorar un a\u00f1o m\u00e1s de la vigencia de nuestra constituci\u00f3n nos obliga a comprender su origen ya construir su porvenir su texto proviene de la ra\u00edz m\u00e1s profunda de nuestro pa\u00eds de una naci\u00f3n confrontada ensangrentada exhausta una que entendi\u00f3 demasiado tarde que los s los excesos radicalismos terminen en la confrontaci\u00f3n que a nadie le sirve por eso los bandos en guerra se reunieron aqu\u00ed con el af\u00e1n de encontrar una oportunidad para la paz pero tambi\u00e9n para la justicia lo hacen con la constituci\u00f3n ellos no solo pac\u00edfica promueve tambi\u00e9n la reconciliaci\u00f3n reconciliaci\u00f3n por la fuerza de la ley y por la impartici\u00f3n de la justicia real es por tanto un momento propicio para recordar no solo su gestaci\u00f3n sino para reflexionar sobre su valor su profundidad y su actualidad acept\u00e9moslo la mejor forma de honrar nuestra constituci\u00f3n no es evocando la sino cumpliendo la la constituci\u00f3n es al mismo tiempo una ruptura y una continuidad con la incorporaci\u00f3n de los derechos sociales da aliento a las demandas del pueblo al mismo tiempo preserva la aspiraci\u00f3n soberana de los sentimientos de la naci\u00f3n del liberalismo la vocaci\u00f3n federalista y tambi\u00e9n del laicismo humanista de la constituci\u00f3n de 1857 pese a provenir de una revoluci\u00f3n triunfante los constituyentes entendieron que no hay momento hist\u00f3rico para que se revele que sea que se modifique por s\u00ed mismo la historia por ello todo \u00edmpetu de renovar de sacudir de refundar se sin est\u00e1 en esta recuperaci\u00f3n del r\u00e9gimen pol\u00edtico que el porfiriato hab\u00eda destruido una rep\u00fablica representado y representativa democr\u00e1tica laica y federal el r\u00e9gimen que finalmente logr\u00f3 dar paz y prosperidad al pa\u00eds recibe en esa definici\u00f3n que organiza al poder al tiempo que tambi\u00e9n lo limita la constituci\u00f3n desvanece en las ilusiones de aquellos que por a\u00f1os acariciaron la idea de tener un lunar esto es lo que hicieron lo sustituyeron con una regla intocable para los mexicanos que sintetizan la voluntad democr\u00e1tica de madero sufragio efectivo no reelecci\u00f3n a m\u00e9xico le lleva casi 70 a\u00f1os garantizar a los ciudadanos el respeto a su voluntad expresada en los votos por ella y gracias a ella cristaliza la primera alternancia con la que el pa\u00eds recibe el siglo 21 y que para bien de todos ha permitido dos alternancias m\u00e1s nunca lo olvidemos todos aqu\u00ed somos producto de la democracia no existe m\u00e1s representatividad que la que se desprende de ella ni legitimidad que coloque por encima del sufragio las instituciones y la ley la rep\u00fablica representativa se sintetiza as\u00ed todos somos tanto como el que m\u00e1s proviene provenimos del sufragio y somos representantes leg\u00edtimos de la sociedad tenemos derechos y deberes que nos enaltecen y nos sujeta la rep\u00fablica representativa elimina la perpetuaci\u00f3n del pa\u00eds de caudillos que domin\u00f3 al m\u00e9xico independiente del siglo 19 de la notable generaci\u00f3n liberal la constituci\u00f3n alimenta el laicismo este legado se hace realidad gracias a ju\u00e1rez por \u00faltimo la constituci\u00f3n cancela la intenci\u00f3n centralista del m\u00e9xico m\u00e1s conservador en los estados y en la c\u00e9lula b\u00e1sica del estado el municipio libre se distribuye el poder y la gobernanza de toda la rep\u00fablica esto coagula en el congreso de la uni\u00f3n el federalismo se convierte as\u00ed en el andamiaje de convivencia pac\u00edfica para la naci\u00f3n la constituci\u00f3n que hoy como en oramos es la misma que juramos cumplir y hacerla cumplir cumplirla es una convicci\u00f3n y una obligaci\u00f3n como autoridad electa limitamos nuestra actuaci\u00f3n al marco de la ley y tenemos el deber de hacerla cumplir no nos enga\u00f1emos faltar a este juramento ser\u00eda faltar a nuestra palabra y fallarle a m\u00e9jico la constituci\u00f3n acabada con la tradici\u00f3n de que la ley se obedece pero no se cumple lo hace as\u00ed no basta que la autoridad cumpla con la ley tienen que garantizar su cumplimiento la grandeza de la constituci\u00f3n reside en que pretende la igualdad de todos los mexicanos en especial el de los m\u00e1s humildes a partir de la libertad es una constituci\u00f3n de la libertad para la igualdad en la libertad la constituci\u00f3n genera las condiciones para alcanzar la igualdad la m\u00e1s importante de ellas igualdad ante la ley la verdadera igualdad reside ah\u00ed en la posibilidad de que todo mexicano por el solo hecho de serlo pueda acudir a los tribunales para encontrar justicia ah\u00ed se iguala al rico y al pobre al poderoso y al desvalido por eso se ordena aunque tardar\u00e1 que se blinde la divisi\u00f3n de poderes hay una gran verdad la vida equilibrada de un pa\u00eds se da cuando existe un congreso y un poder judicial generalmente libres e independientes por esto es tambi\u00e9n un documento para la reconciliaci\u00f3n en este mismo recinto se pacta un proyecto de naci\u00f3n uno que por ser acuerdo entre adversarios cuida su lenguaje seamos conscientes el lenguaje en la vida p\u00fablica hermana o confronta aproxima o divide al final la constituci\u00f3n triunfa m\u00e9xico goza ya de m\u00e1s de un siglo de paz y de importantes avances a 102 a\u00f1os tenemos como integrantes del estado mexicano del pacto federal la obligaci\u00f3n defender nuestro compromiso con la rep\u00fablica con la democracia con el federalismo y con la representaci\u00f3n popular hag\u00e1moslo defendamos con pasi\u00f3n los logros y enfrentemos juntos los rezagos que agobian a millones de mexicanos tengamos la visi\u00f3n y la altura para construir equidad con concordia la democracia debe conducirnos a la unidad nunca a la divisi\u00f3n tengamos la generosidad de incluir a m\u00e9xico como una totalidad nadie puede ser excluido de este gran esfuerzo nacional no hay sectores superiores ni mejores ni virtuosos ni excepcionales hay mexicanos llenos de entusiasmo que quieren cambiar y construir un mejor porvenir el principio de la igualdad parte de ah\u00ed del reconocimiento de equidad entre mujeres y hombres entre el norte y el sur entre quienes tienen mucho y quienes no tienen nada m\u00e9xico es quien genera empleo y qui\u00e9n trabaja el que estudia el que injustificadamente ha quedado fuera de las aulas el m\u00e9dico y el enfermo el citadino y el ind\u00edgena el gobernante y el gobernado a partir de la unidad construyamos un mejor pa\u00eds basado en la honestidad y en la ley refrendemos nuestro compromiso con el combate frontal a la corrupci\u00f3n la deshonestidad vulnera la confianza y pervierte el sentido de la funci\u00f3n p\u00fablica porque solo es posible una revoluci\u00f3n la revoluci\u00f3n de la honestidad para recuperar a nuestras instituciones y la confianza p\u00fablica en el estado mexicano la naci\u00f3n est\u00e1 urgida de una cultura de la legalidad [M\u00fasica] construyamos juntos una sociedad decente respetuosa solidaria y generosa una comunidad de valores aspiraciones y acciones abracemos el lenguaje p\u00fablico de la templanza abracemos la convivencia creadora abracemos nuestra pasi\u00f3n por construir cultura civismo familiar bien com\u00fan bienestar todos formamos parte de esta gran naci\u00f3n todos tenemos algo que aportar todos tenemos trabajo que hacer no tenemos tiempo que perder muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion har\u00e1 uso de la palabra se\u00f1or presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea ser presidente de la c\u00e1mara diputados doctor porfirio mu\u00f1oz ledo se\u00f1or presidente de la c\u00e1mara de senadores mart\u00ed batres guadarrama se\u00f1ora jefa de gobierno de los de m\u00e9xico gobernador a gobernadores compa\u00f1eras compa\u00f1eros de gabinete presidentes de \u00f3rganos constitucionales aut\u00f3nomos legisladoras legisladores federales y locales magistrados y magistradas federales y locales invitados especiales medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores muchas gracias muchas muchas gracias a todas ya todos por su presencia como cada 5 de febrero nos reunimos hoy en este hist\u00f3rico recinto del teatro de la rep\u00fablica para conmemorar un aniversario m\u00e1s el 102 de la carta magna que en 1917 entregaron a mexico los constituyentes de quer\u00e9taro si la dimensi\u00f3n de la obra humana se mide por su permanencia de las tres constituciones que m\u00e9xico ha tenido en el curso de su historia como rep\u00fablica federal la de quer\u00e9taro es la constituci\u00f3n que ocupa el lugar se\u00f1ero la primigenia la de 1824 no luego convertirse en rectora de la vida y destino del entonces joven acci\u00f3n las luchas intestinas hicieron imposible su aplicaci\u00f3n la discordia condujo a la anarqu\u00eda y est\u00e1 al debilitamiento de las nacientes instituciones la circunstancia fue aprovechada por la ambici\u00f3n del naciente del naciente imperio del norte que en 1847 arrebat\u00f3 a m\u00e9xico m\u00e1s de la mitad de su territorio original diez a\u00f1os m\u00e1s tarde en 1857 la generaci\u00f3n de la reforma con benito ju\u00e1rez a la cabeza entreg\u00f3 a la patria su segunda constituci\u00f3n con la que inici\u00f3 la existencia del estado mexicano en su sentido hist\u00f3rico como ente pol\u00edtico derivado de la voluntad popular ajeno a la influencia religiosa es decir el estado laico que se erige como representante del inter\u00e9s colectivo por encima de cualquier poder con la constituci\u00f3n de 1855 de 1857 como su libro de cabecera ju\u00e1rez resiste la segunda invasi\u00f3n derrota el imperio y restaura la rep\u00fablica como usted gusta decir se\u00f1or presidente esa generaci\u00f3n la de 1857 fue de gigantes de hombres que pusieron de lado sus diferencias para poner por delante un solo objetivo una sola meta la sobrevivencia de m\u00e9xico como naci\u00f3n independiente y soberana sin que ju\u00e1rez lo hubiera previsto a su muerte lo que s\u00ed yo no fue la consolidaci\u00f3n de la democracia en la rep\u00fablica restaurada sino el advenimiento de la dictadura que primero dio a m\u00e9xico la estabilidad pol\u00edtica de la que hab\u00eda carecido desde 1821 y luego entreg\u00f3 los primeros frutos econ\u00f3micos el largo per\u00edodo que abarca la presencia del dictador en la presidencia de m\u00e9xico m\u00e1s de 30 a\u00f1os a la distancia puede ser considerado de claroscuros pero el dictamen final inapelable lo dio el pueblo que en 1910 se levant\u00f3 en armas y lo expuls\u00f3 del poder y de la patria madero el presidente mart\u00edn pretendi\u00f3 restablecer la vigencia de la constituci\u00f3n de 1857 sin darse cuenta que m\u00e9xico era otro y que el pueblo levantado en armas exig\u00eda que sus demandas de justicia y libertad fuesen escuchadas al contemporizar con los enemigos del cambio madero abri\u00f3 la puerta a la traici\u00f3n los constituyentes de 1917 supieron conjugar la praxis con la teor\u00eda la pol\u00edtica con el derecho la norma jur\u00eddica con el anhelo popular la de quer\u00e9taro es considerada con justa raz\u00f3n la primera constituci\u00f3n social del siglo 20 no fue poca cosa para un texto escrito por hombres que en su mayor\u00eda nunca antes hab\u00edan le\u00eddo una ley fue el genio del pueblo el que yo su mano y condujo su pluma de ah\u00ed su permanencia de ah\u00ed que con a\u00fan sus m\u00faltiples cambios unos positivos y otros cuestionables hasta hoy la constituci\u00f3n promulgada en 1917 hace 102 a\u00f1os siga rigiendo la vida nacional se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores leer la constituci\u00f3n no es ejercicio de un solo sentido lo sabemos quienes tenemos la profesi\u00f3n de abogado y en especial quienes los hemos desempe\u00f1ado como jueces responsables de su aplicaci\u00f3n y por ende tambi\u00e9n de su interpretaci\u00f3n jueces magistrados ministros de la corte est\u00e1n obligados a leer ya releer una y otra vez cada uno de los 130 336 art\u00edculos de nuestra constituci\u00f3n la relaci\u00f3n del abogado con la constituci\u00f3n puede ser intensa o lejana cotidiano causada pero sin ella el ejercicio de esa noble profesi\u00f3n estar\u00edas en cimientos ser\u00eda como una casa construida en un pantano pronto se hundir\u00eda los abogados pero sobre todo los jueces que interpretan la constituci\u00f3n mantienen con su texto una relaci\u00f3n dial\u00e9ctica de permanente atenci\u00f3n y tambi\u00e9n de obligada creaci\u00f3n tienen que apegarse a su sentido gramatical nos dice ella misma que tambi\u00e9n autoriza a desentra\u00f1ar su sentido a interpretar su dictado la constituci\u00f3n se materializa en las sentencias de los jueces y \u00e9stos dan o dan a sus normas la dimensi\u00f3n y direcci\u00f3n de su vigencia concreta siendo la ley el producto de la interacci\u00f3n entre el poder ejecutivo unipersonal por definici\u00f3n en un sistema como el nuestro y el poder legislativo colegiado por su propia naturaleza hoy libre y plural es al poder judicial al que corresponde decir el derecho de ah\u00ed la enorme responsabilidad que los dos poderes de elecci\u00f3n popular tienen para la integraci\u00f3n de las a corte de justicia de la naci\u00f3n cabeza colectiva del tercer poder de la uni\u00f3n el poder judicial sin el cual no hay estado de derecho sabemos que hacer la ley no es lo mismo que aplicarla en el ejercicio del gobierno la constituci\u00f3n es no solo el marco que encuadra nuestro desempe\u00f1o es tambi\u00e9n una gu\u00eda para atender las demandas y aspiraciones de nuestro pueblo el car\u00e1cter social de la constituci\u00f3n de 1917 a pesar de las m\u00faltiples reformas que ha sufrido sigue presente en el art\u00edculo 3\u00ba constitucional relativo a la educaci\u00f3n que debe impartir el estado que tender\u00e1 a desarrollar arm\u00f3nicamente todas las facultades del ser humano y fomentar\u00e1 en el a la vez el amor a la patria el respeto a los derechos humanos y la conciencia de solidaridad internacional en la independencia y en la justicia en el art\u00edculo cuarto que consagra la igualdad entre el var\u00f3n y la mujer y establece el derecho a la alimentaci\u00f3n a la salud al medio ambiente al acceso al agua para consumo personal y dom\u00e9stico a la vivienda a la identidad de la persona la protecci\u00f3n de la ni\u00f1ez al acceso a la cultura y sus bienes a la cultura f\u00edsica y el deporte esos derechos vinieron a sumarse a los que estableci\u00f3 el texto redactado en este recinto en 1917 la constituci\u00f3n de 17 fue pionera en el mundo del reconocimiento de los derechos sociales colectivos de los dos segmentos mayoritarios de la sociedad de aquel entonces los campesinos y los obreros a los campesinos la constituci\u00f3n les garantiz\u00f3 el acceso a la tierra derecho que el presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas hizo realidad a los obreros el constituyente de 17 le dieron el derecho al trabajo con salario digno as\u00ed como el instrumento para la defensa de sus intereses los sindicatos y el medio para hacerlos valer la huelga estos derechos estos instrumentos estos medios est\u00e1n escritos en el texto de 1917 aunque algunos parezca nunca haberlos le\u00eddo y hoy se sorprendan de su ejercicio quienes formamos parte del equipo de gobierno del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador debemos leer la constituci\u00f3n para dar base y sentido continente y contenido a la pol\u00edtica planes programas y acciones del gobierno de mexico en la secretaria de gobernacion entendemos que la gobernabilidad democr\u00e1tica debe ser el contexto para que el texto de la carta magna decretara cobre sentido adquiera vigencia y exprese la ra\u00edz y la raz\u00f3n del pueblo los anhelos de la gente y la dimensi\u00f3n profunda del ser nacional son m\u00faltiples las lecturas que podemos hacer de nuestra constituci\u00f3n plurales sus interpretaciones y variadas las conclusiones que de su lectura cada uno cada una pueda desprender la constituci\u00f3n como norma jur\u00eddica que debe cumplirse la constituci\u00f3n como programa social que a\u00fan debe realizarse la constituci\u00f3n como nuestra gu\u00eda de conducta personal y faro que orienta la acci\u00f3n de gobierno la constituci\u00f3n que sin importar quien la lea ni como la lea tiene un fin com\u00fan el bien de nuestra patria muchas gracias [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra el ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n [Aplausos] se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos diputado porfirio mu\u00f1oz ledo presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador mart\u00ed batres guadarrama presidente de la mesa directiva del senado de la republica gobernador francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n secretaria de gobernacion doctora olga s\u00e1nchez cordero se\u00f1ora jefa de gobierno de la ciudad de mexico se\u00f1oras y se\u00f1ores gobernadores presidentes de los \u00f3rganos constitucionales aut\u00f3nomos integrantes del gabinete legal y ampliado distinguidos miembros del pres\u00eddium se\u00f1oras y se\u00f1ores el motivo que aqu\u00ed nos re\u00fane es el de rendir homenaje a la constituci\u00f3n que hace 102 a\u00f1os fuera aprobada por el constituyente de quer\u00e9taro y promulgada un d\u00eda como hoy a esa constituci\u00f3n emanada de la lucha revolucionaria cuya promesa fue la de cimentar un nuevo pa\u00eds con paz democracia justicia y libertad la constituci\u00f3n de 1917 dio cauce a las aspiraciones plurales de una sociedad compleja y salida a una realidad pol\u00edtica turbulenta pero dentro del amalgama de corrientes del pensamiento que la nutren emerge en forma distintiva un proyecto constitucional transformador dirigido efectuar un cambio social a gran escala en el contexto de un momento hist\u00f3rico definitorio y con sustento en un amplio consenso popular hoy el camino andado por nuestra constituci\u00f3n ha dejado entre sus l\u00edneas las huellas de un siglo de historia pol\u00edtica nacional ha sido una constituci\u00f3n viva y en constante adaptaci\u00f3n que por la v\u00eda de la recepci\u00f3n del derecho internacional y de los derechos humanos y la interpretaci\u00f3n judicial ha ampliado sus horizontes hacia una protecci\u00f3n cada vez mayor de la persona libertades sin embargo permanecen insatisfechas las reivindicaciones de justicia y la leg\u00edtima aspiraci\u00f3n de cada persona de tener acceso a una vida digna nuestro pa\u00eds fue precursor del constitucionalismo social pero no hemos sido capaces de cumplir de manera completa la promesa constitucional de cambiar la forma como se estructuran las relaciones sociales en nuestro pa\u00eds en este sentido la constituci\u00f3n de quer\u00e9taro no es un documento est\u00e1tico no es un documento acabado es un anhelo todav\u00eda en construcci\u00f3n en la coyuntura que vive el pa\u00eds debemos retomar la ruta del constitucionalismo transformador que plasmaron los constituyentes de quer\u00e9taro un constitucionalismo que se diferencia del constitucionalismo cl\u00e1sico porque no se agota solamente en la protecci\u00f3n de las libertades individuales y de los derechos civiles y pol\u00edticos sino que se orienta de manera decidida hacia el ideal de un mundo mejor en el que los derechos sociales sean una realidad y sean la v\u00eda para alcanzar desde abajo desde el respeto a la dignidad de los m\u00e1s olvidados un verdadero cambio social la constituci\u00f3n nos marca la ruta para abatir la desigualdad combatir la pobreza y lograr el desarrollo econ\u00f3mico en beneficio de todas y de todos los poderes de la uni\u00f3n sin excepci\u00f3n estamos obligados a cumplir con este mandato tenemos el deber de avanzar hacia este constitucionalismo que no es una moda ni una coyuntura es una doctrina s\u00f3lida que tiene sus cimientos firmes en la constituci\u00f3n de quer\u00e9taro en el ejercicio de nuestras funciones no debemos perder de vista que sus postulados se articulan precisamente en torno a una vocaci\u00f3n social y buscan la finalidad pr\u00e1ctica de acabar con las desigualdades que hist\u00f3ricamente y a la fecha han producido condiciones de vida inaceptables para millones de mexicanas y mexicanos impidi\u00e9ndoles gozar de las libertades y derechos que la propia norma fundamental les promete y garantiza estamos en deuda con el pueblo de mexico estamos en deuda con los desprotegidos estamos en deuda con los discriminados estamos en deuda con los pueblos ind\u00edgenas estamos en deuda con las mujeres estamos en deuda con nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os estamos en deuda con los grupos vulnerables estamos en deuda con las personas con discapacidad la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y el poder judicial de la federaci\u00f3n en nuestra tarea de interpretar y defender la constituci\u00f3n debemos abanderar este modelo de transformaci\u00f3n pol\u00edtica y social que no es optativo porque est\u00e1 plasmado en la constituci\u00f3n los jueces tenemos la obligaci\u00f3n de ser motor del cambio social y en tal sentido debemos dejar atr\u00e1s la visi\u00f3n anquilosada que entiende a los derechos sociales como meras declaraciones de buenas intenciones o como meras aspiraciones reivindicatorias para transitar sin demora hacia un nuevo paradigma que tenga como eje la plena vigencia el pleno ejercicio y la plena exigibilidad del programa social de la constituci\u00f3n los derechos sociales imponen un deber de resultado esto significa que el estado mexicano tiene la obligaci\u00f3n de satisfacer en forma inmediata sus contenidos m\u00ednimos y avanzar progresivamente en su protecci\u00f3n ante ello el reto de los jueces federales es asumir sin ambages un proyecto de interpretaci\u00f3n constitucional transformador a trav\u00e9s del cual se promueva el cambio social dirigido obtener resultados tangibles en la vida de las personas y orientado por los principios y valores constitucionales que hoy reivindica la sociedad mexicana la constituci\u00f3n refleja el anhelo de construir una sociedad m\u00e1s igualitaria con mayor justicia social y para que este anhelo cristalice debemos tener la humildad y la sensibilidad de escuchar y atender el clamor social que demanda poner fin a las desigualdades que tanto lastiman a nuestro pa\u00eds el constitucionalismo social transformador exige que cada juez desde el \u00e1mbito de sus atribuciones asuma el compromiso de participar en la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa y m\u00e1s igualitaria hoy como hace 102 a\u00f1os estamos frente al reto de llevar a la pr\u00e1ctica la constituci\u00f3n la cosa la responsabilidad es enorme pero si lo hacemos bien la cosecha ser\u00e1 hist\u00f3rica hagamos lo posible muchas gracias [Aplausos] se\u00f1oras y se\u00f1ores har\u00e1 uso de la palabra el diputado porfirio mu\u00f1oz ledo presidente de la mesa directiva de la honorable c\u00e1mara de diputados ciudadano presidente constitucional de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ciudadanas y ciudadanos investidos de distintas potestades en los tres sobres abre 10 y creo que es decir comprensi\u00f3n esta peque\u00f1a nota se llama la 4ta y asegur\u00f3 una clave como las que existen en la quina pues la f\u00edsica termodin\u00e1mica estamos de acuerdo en que las transiciones democr\u00e1ticas son cambios relevantes que se concretan por la v\u00eda de los retos sociales y de las negociaciones m\u00e1s que por las armas sin embargo transiciones y transiciones unas mucho m\u00e1s profundas que otras a estas les hemos dado en llamar es decir son transiciones al cuadrado no aludimos [Aplausos] aqu\u00ed al tema tan interesante mente tratado de la nueva constituci\u00f3n en primer lugar porque estamos apenas a principios del camino si todo sale bien no dir\u00e9 dios dir\u00e1 sino el ente laico dir\u00e1 pero creo que all\u00e1 vamos a desembocar porque porque por primera vez en mucho tiempo se ha roto un equilibrio de fuerzas el empate catastr\u00f3fico que llamar\u00e1 grans o se vaya un lado o se va el otro y ya la historia se vino del lado en que quer\u00edamos cu\u00e1l es el orden de los cambios que pensamos que introducir y cu\u00e1l es su direcci\u00f3n la demanda popular est\u00e1 clara y la necesidad objetiva tambi\u00e9n es fruto del impulso y de la memoria pero tenemos que evitar toda clase de especulaciones descalificaciones entusiasmos desmedidos y temores in\u00fatiles hace ayer unas horas vi en una de estas redes sociales que una secretaria de estado de este gobierno ya eligi\u00f3 como lobo el retrato de lenin y ah\u00ed lo mostraban lo que es una inmensa falsificaci\u00f3n yo espero que de modo semejante me anuncian que ganado un premio sustantivo de la loter\u00eda en la zona en tiempos revueltos' la pol\u00edtica debe ser como nunca constataci\u00f3n emp\u00edrica y pedagog\u00eda social pero muy pocos se toman el tiempo para explicar y muchos para medrar vivimos en el congreso- una situaci\u00f3n singular en tanto componentes selectos de la clase pol\u00edtica tenemos la obligaci\u00f3n de escuchar y de informar y nuestra capacidad de alquiladores nos obliga a darle forma jur\u00eddica \u00e9l est\u00e1 al estado el poder legislativo es el \u00fanico \u00f3rgano creador del estado bueno ahora qu\u00e9 hacemos con la 4a transformas yo digo que se impone de suyo la gente sabe que est\u00e1 en la cuarta transformaci\u00f3n pero tiene que aprender a ir con los dem\u00e1s por el mismo camino que no es lento hay que pensar que de este per\u00edodo de sesiones s\u00f3lo nos quedan 25 d\u00edas y doce proyectos mayores acumulados como la nueva ley general del congreso ahora bien si no se satisface las necesidades m\u00e1s inmediatas de la gente aquellas por las que movilizaron aquellas por la que refrendan su igualdad y aquellas que reverdecen su esperanza ser\u00e1 muy dif\u00edcil en los meses pr\u00f3ximos seguir adelante tenemos la obligaci\u00f3n constitucional de aprobar el plan nacional de desarrollo que creemos debe ser por una vez muy importante para que los derechos humanos para que los derechos pol\u00edticos sean tales est\u00e1n ser exigibles y judiciales como hicimos en la constituci\u00f3n de la ciudad de mexico a este periodo sesiones s\u00f3lo le faltan 25 d\u00edas y sin embargo vamos a responder a las necesidades inmediatas del futuro tenemos ya un conjunto de reformas constitucionales que dan plena igualdad a las mujeres olga y se ha obligado el sujeto actor a proponer mujeres hasta que se pare sujeto actor el que tiene que proveer al candidato hasta que se pare y luego ya nos vamos decir surgido con fuerza arrolladora el tema central de toda organizaci\u00f3n pol\u00edtica es donde la cultura y la pol\u00edtica se inserta es el tema de la educaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de los derechos de los padres de los maestros y de los estudiantes hay ah\u00ed una definici\u00f3n te\u00f3rica sobre los objetivos y m\u00e9todos el autor de las reformas en 1945 jaime torres bodet insisti\u00f3 en dos p\u00e1rrafos espero no vayan a nuestra en los mares de los sargazos parlamentarios el primero el \u00fanico lugar de la condici\u00f3n que dice que es el estado ese archivo nutrici\u00f3n en el estado federaci\u00f3n estados municipios y el \u00fanico el que el cine que es democracia tambi\u00e9n est\u00e1 el art\u00edculo tercero la democracia entendida no s\u00f3lo como un r\u00e9gimen pol\u00edtico sino como un sistema de vida dirigi\u00f3 el constante mejoramiento material y moral del pueblo est\u00e1 el art\u00edculo y en ninguna parte de la construcci\u00f3n yo quisiera no extender son muchas las ideas que me vienen a la cabeza con el peligro de insertarme despu\u00e9s necesitamos considerada por \u00faltimo dir\u00e9 cu\u00e1les son las grandes fallas la primera es su prolija tiene un n\u00famero de p\u00e1rrafos y que la universidad ha tratado con mundial a la tercera parte y muchos son in\u00fatiles y se prestan a la confusi\u00f3n segundo es la madre de todas las construcciones regiones 900 deformes y las que faltan por la adopci\u00f3n de las normas internacionales del derecho convencional que ministro de larrea ha llamado el blog personal me acuerdo muy bien por \u00faltimo necesitamos [M\u00fasica] en los d\u00edas que vienen y el quehacer cotidiano la memoria y la luz los estados de la rep\u00fablica se han visto esta ma\u00f1ana queretana el espejo de la federaci\u00f3n que a su vez le ha devuelto 32 pesos y 32 a\u00f1os sigamos multiplicando mediante una generosa plataforma alice recentralizaci\u00f3n del poder y justicia para todos muchas horas [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el senador mart\u00ed batres guadarrama presidente de la mesa directiva de la honorable c\u00e1mara de senadores [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos diputado porfirio mu\u00f1oz ledo presidente de la c\u00e1mara de diputados doctor arturo sald\u00edvar presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n francisco dom\u00ednguez gobernador del estado de quer\u00e9taro doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion amigas y amigos del gabinete presidencial todo proceso de cambio est\u00e1 acompa\u00f1ado de una propuesta jur\u00eddica as\u00ed fue la revoluci\u00f3n de independencia los insurgentes llevaron sus ideas a la constituci\u00f3n de apatzing\u00e1n en 1814 como la soberan\u00eda popular y despu\u00e9s a la constituci\u00f3n de 1824 donde se consagr\u00f3 el federalismo los liberales de la reforma plasmaron sus postulados en las leyes para la abolici\u00f3n de los fueros eclesi\u00e1sticos y militares y para la desamortizaci\u00f3n de los bienes de las corporaciones eclesi\u00e1sticas primero en la constituci\u00f3n de 1857 despu\u00e9s y finalmente en las leyes de reforma que nos legaron el m\u00e1s s\u00f3lido estado laico del continente americano a su vez la revoluci\u00f3n mexicana le dio a la humanidad la primera constituci\u00f3n social cuando el dogma dominante s\u00f3lo reconoc\u00eda derechos individuales en los largos a\u00f1os de la estabilidad institucional se ha reprochado a nuestra rep\u00fablica la gran cantidad de reformas m\u00e1s de 700 que se han hecho a nuestra carta magna a trav\u00e9s de un siglo sin embargo a pesar de ello el pacto b\u00e1sico se ha mantenido es m\u00e1s la andanada neoconservadora de la globalizaci\u00f3n cuestion\u00f3 y matiz\u00f3 pero no disolvi\u00f3 el pacto social constitucional en las \u00faltimas d\u00e9cadas las luchas democr\u00e1ticas llevaron a la constituci\u00f3n nuevos derechos sociales derechos individuales autonom\u00edas y la pluralidad pol\u00edtica hoy en d\u00eda existen un conjunto de principios constitucionales que podemos calificar como irreductibles pilares de nuestra rep\u00fablica base de nuestra estabilidad entre ellos la soberan\u00eda popular el federalismo el municipio libre la divisi\u00f3n de poderes las autonom\u00edas el estado laico el voto universal libre directo y secreto la no intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos asimismo la propiedad originaria de la naci\u00f3n la econom\u00eda mixta p\u00fablica privada y social la rector\u00eda econ\u00f3mica del estado las \u00e1reas estrat\u00e9gicas exclusivas de la naci\u00f3n los derechos econ\u00f3micos sociales culturales y ambientales y la progresividad de los derechos humanos sin embargo actualmente desde distintas posturas pol\u00edticas o ideol\u00f3gicas todas y todos reconocemos que vivimos una nueva \u00e9poca de cambios y que existe un conjunto de propuestas jur\u00eddicas sobre la mesa hasta ahora no parece que est\u00e9 a la orden del d\u00eda un nuevo congreso constituyente o una nueva constituci\u00f3n pero si est\u00e1 planteada una nueva constitucionalidad a trav\u00e9s de profundas reformas en el debate nacional se pueden identificar cuando menos diez grandes trazos de una agenda que pretende modificar la constituci\u00f3n y las leyes entre ellos encontramos los siguientes elementos uno la austeridad republicana la honrada median\u00eda y el combate a la corrupci\u00f3n 2 la moderna abolici\u00f3n de los fueros y privilegios 3 el establecimiento de una presidencia republicana 4 la democracia participativa y directa 5 el reconocimiento del estado de bienestar social y los nuevos derechos sociales 6 la igualdad sustantiva entre mujeres y hombres y la paridad en todos los \u00f3rganos del estado los tres poderes los tres niveles de gobierno y los \u00f3rganos aut\u00f3nomos 7 el reconocimiento de las diversidades y de los pueblos indios como sujetos de derecho 8 el fin del corporativismo y la democracia sindical 9 la equidad salarial y el salario digno para el trabajador y 10 sufragio efectivo y limpieza electoral [Aplausos] sobre la constituci\u00f3n hay muchas visiones te\u00f3ricas es conocida la frase de la sal de que la constituci\u00f3n son los factores reales de poder pero la tradici\u00f3n kantiana dice lo contrario que la constituci\u00f3n son los l\u00edmites al poder orio afirma que la constituci\u00f3n es la soberan\u00eda nacional el constitucionalista mexicano arnaldo c\u00f3rdova afirm\u00f3 que la constituci\u00f3n es norma fundamental pero tambi\u00e9n proyecto nacional se\u00f1oras y se\u00f1ores representantes populares de los estados y de los poderes construyamos los consensos utilicemos el di\u00e1logo para realizar en esta hora de cambio pol\u00edtico de la rep\u00fablica y de renovaci\u00f3n del proyecto nacional las transformaciones que el pa\u00eds demanda transformar fue el mandato del pueblo en las urnas muchas gracias [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos ciudadano gobernador de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez ser bien ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n llevamos gobernadores gobernadora jefa de gobierno legisladores federales locales amigas amigos todos es muy importante asistir en esta fecha quer\u00e9taro para conmemorar un aniversario m\u00e1s de la promulgaci\u00f3n de la constituci\u00f3n vigente de la constituci\u00f3n de 1917 han habido tres constituciones federales se omite as\u00ed siempre hablar de las leyes y delas constituciones centralistas siempre hablamos de las tres constituciones federales la de 1824 la de 1857 y la que nos convoca el d\u00eda de hoy la constituci\u00f3n de 1917 las tres constituciones s\u00e9 aprobaron luego d movimientos de transformaci\u00f3n tres transformaciones y tres constituciones la primera tuvo que ver con el movimiento de independencia nacional la segunda con el movimiento de reforma y la tercera con un movimiento revolucionario de 1910 si tuvi\u00e9semos que caracterizar a cada una de estas constituciones un concepto un t\u00e9rmino un contenido bien podr\u00edamos decir que la constituci\u00f3n de 1824 fue una constituci\u00f3n esencialmente federalista es la que rige la que define el camino a seguir de la primera rep\u00fablica federal el primer gobierno federal con el primer el presidente de la rep\u00fablica guadalupe victoria en el per\u00edodo de 1824 a 1.828 la segunda constituci\u00f3n de 1857 la podemos definir como la constituci\u00f3n liberales tiene desde luego y otro contenido otros fundamentos otros principios pero la esencia es el liberalismo y la constituci\u00f3n del 17 es una constituci\u00f3n podr\u00edamos decir nacionalista y a la vez d dimensi\u00f3n social de gran dimensi\u00f3n social por eso se habla de la primera constituci\u00f3n social de nuestros tiempos en el mundo recordar que en la constituci\u00f3n del 17 definen los principios y como aqu\u00ed se dijo tambi\u00e9n el proyecto de naci\u00f3n art\u00edculos fundamentales como el tercero desde entonces se define que la educaci\u00f3n tiene que ser p\u00fablica gratuita obligatoria y laica desde el 17 tambi\u00e9n es muy importante destacar que en el art\u00edculo 123 se definen los derechos laborales todo lo relacionado con la justicia laboral todo lo que no permit\u00eda el r\u00e9gimen autoritario y esclavista encabezado por porfirio d\u00edaz en el art\u00edculo 123 se establece la jornada de 8 horas de trabajo por qu\u00e9 en las f\u00e1bricas en los talleres se trabajaba hasta 16 horas diarias y las haciendas hab\u00edan peones acasillados hab\u00eda esclavitud muchas veces se piensa que como 'miguel hidalgo' proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud a partir de entonces durante todo el siglo 19 no hab\u00eda esclavitud en mexico pero esto no obedece a la realidad la esclavitud en nuestro pa\u00eds se aboli\u00f3 en 1914 gracias a la revoluci\u00f3n mexicana hasta que triunfo el movimiento revolucionario los peones son libres en las haciendas y por eso en el art\u00edculo 120 y 23 se recoge en el de la jornada de 8 horas el salario m\u00ednimo que ya lo sab\u00eda considerado como un acto de justicia el ap\u00f3stol de la democracia francisco y madera cosa que molest\u00f3 mucho a un hombre muy inteligente pero energ\u00fameno de derecha francisco bulnes porque madero hab\u00eda aceptado se aplicar\u00e1 un salario m\u00ednimo ya en la constituci\u00f3n del 17 se establece este derecho y tambi\u00e9n se establece el d\u00eda de descanso obligatorio porque aunque parezca incre\u00edble no hab\u00eda d\u00eda de descanso para el trabajador en el porfiriato si no trabajaban no les pagaban el domingo no era d\u00eda de descanso entonces por eso es muy importante y estar aqu\u00ed en quer\u00e9taro hoy en la ma\u00f1ana dec\u00eda qu\u00e9 no debemos estar solo pensando regode\u00e1ndonos en los puentes cuando se trata de fechas hist\u00f3ricas fundamentales para la rep\u00fablica no le hace que sigan habiendo puentes pero que nosotros no olvidemos que nosotros sigamos recordando estos d\u00edas hist\u00f3ricos fundamentales y recordando a nuestros h\u00e9roes a nuestros m\u00e1rtires en este caso a los constituyentes que aqu\u00ed se reunieron para discutir debatir y elaborar la constituci\u00f3n del 17 se habla tambi\u00e9n mucho de la importancia en la constituci\u00f3n del art\u00edculo 27 y suele y orientarse y la reflexi\u00f3n m\u00e1s que se garantiz\u00f3 el derecho de los campesinos a la tierra como se propuso en el plan de san luis cuando se convoc\u00f3 al pueblo a tomar las armas en contra de la dictadura porfirista en el art\u00edculo tercero del plan de san luis lo cual gener\u00f3 despu\u00e9s las diferencias y las confrontaciones por qu\u00e9 no se pudo cumplir en el corto plazo con esa demanda que llev\u00f3 a los campesinos a tomar las armas derrocar a la dictadura porfirista se habla mucho de que con el art\u00edculo 27 se garantiza el derecho a los campesinos a la tierra pero art\u00edculo 27 tiene algo que es fundamental en el art\u00edculo 27 de la constituci\u00f3n del 17 y decide sobre el dominio de la naci\u00f3n el suelo y del subsuelo se decide que los recursos naturales de dominio de la naci\u00f3n eso es muy importante porque en el porfiriato se hab\u00edan entregado grandes extensiones de tierra a las compa\u00f1\u00edas petroleras para la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo el primer pozo petrolero que se perfor\u00f3 fue en 1901 san luis potos\u00ed en \u00e9bano san lu\u00eds potos\u00ed y las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras dominaban san lu\u00eds potos\u00ed y toda la costa del golf tamaulipas veracruz campeche el mismo ten\u00edan hasta su propio ej\u00e9rcito sus guardias blancas ellos eran amos y se\u00f1ores no se pod\u00eda limitar dominio y siempre se alegaba porque porfirio d\u00edaz as\u00ed lo permiti\u00f3 de que el due\u00f1o de la tierra era tambi\u00e9n el due\u00f1o del subsuelo el due\u00f1o del suelo era el due\u00f1o del subsuelo de acuerdo la concepci\u00f3n anglosajona lo que todav\u00eda prevalece en nuestro vecino pa\u00eds de estados unidos como es en tejas como es en otras partes de la uni\u00f3n americana nosotros ten\u00edamos otra transici\u00f3n que ven\u00eda de y la colonia que se consideraba que el subsuelo era de la corona que no era propiedad particular entonces los constituyentes el 17 con mucho cuidado casi en sigilo porque quer\u00e9taro ten\u00eda muchos visitantes extranjeros y hab\u00edan muchos representantes de las empresas extranjeras y de los gobiernos extranjeros pendientes de lo que aqu\u00ed se estaba decidiendo se dej\u00f3 hasta el final la aprobaci\u00f3n del art\u00edculo 27 y se estableci\u00f3 el dominio de la naci\u00f3n sobre los bienes del subsuelo sobre el petr\u00f3leo que es de la naci\u00f3n no del estado mucho menos del gobierno el petr\u00f3leo es de la naci\u00f3n desde entonces fue tan importante esa decisi\u00f3n que se le d\u00e9 a los constituyentes y por qu\u00e9 no mencion\u00f3 carpas es tan importante que montaron en c\u00f3lera los particulares los extranjeros los gobiernos hegem\u00f3nicos y no se pudo aprobar en 20 a\u00f1os la ley reglamentaria del 27 constitucional en materia de petr\u00f3leo nunca se pudo porque siempre se padeci\u00f3 de la amenaza de la intervenci\u00f3n se habl\u00f3 hasta de la creaci\u00f3n de una rep\u00fablica del golfo por eso tambi\u00e9n la importancia de la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo en 1938 esto se pudo hacer porque ya estaba establecido en la constituci\u00f3n este principio fundamental por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed en quer\u00e9taro que es parte de nuestra historia aqu\u00ed se han llevado a cabo las tres grandes transformaciones de la vida p\u00fablica aqu\u00ed es la tierra de la corregidora aqu\u00ed fue donde se consum\u00f3 el acto de justicia para recordar de que m\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente soberano aqu\u00ed en el cerro de las campanas aqu\u00ed en quer\u00e9taro tambi\u00e9n se aprob\u00f3 la constituci\u00f3n que nos rige nosotros como aqu\u00ed tambi\u00e9n se ha dicho buscamos una nueva transformaci\u00f3n y corresponder\u00eda tener una nueva constituci\u00f3n pensamos que no hay condiciones para eso porque tenemos otras tareas que consideramos m\u00e1s importantes y se auto x hacer propuestas de reformas a la actual constituci\u00f3n que consideramos tienen la misma e importancia a la misma profundidad una nueva constituci\u00f3n que no debe descartarse pero que podr\u00eda dejarse para el porvenir cuando entregamos nosotros la estafeta para las nuevas generaciones porque no convocar a un nuevo constituyente y elaborar una cuarta constituci\u00f3n porque los que son maestros en este tema hablan de que ya son demasiadas las reformas aqu\u00ed se dieron dos cifras dos datos 700 reformas y el otro dato 900 reformas cualquiera que es el dato son muchas las reformas est\u00e1 muy marcada muy remendada la constituci\u00f3n \u00faltimamente tambi\u00e9n se afect\u00f3 mucho no s\u00f3lo la letra sino la esencia el esp\u00edritu de la constituci\u00f3n por eso no descarta el hacer una nueva constituci\u00f3n pero en lo que a nosotros corresponde vamos a impulsar reformas que van en p\u00e9rez sent\u00eds primero en la constituci\u00f3n quede completamente definido el delito de corrupci\u00f3n que no se hable de hechos de corrupci\u00f3n tengamos ya como dicen los abogados tipificado la corrupci\u00f3n o tipificada la corrupci\u00f3n como delito y que sea delito grave y que el que cometa un acto de corrupci\u00f3n no tenga derecho a fianza [Aplausos] eso ser\u00eda un gran cambio que no es extra\u00f1o y lamentable que no sea delito grave \u00e9l cometieron un acto de corrupci\u00f3n o los hechos de corrupci\u00f3n no se considerados como delito grave eso corresponde a los legisladores corresponde a todos corregirlo para iniciar una etapa nueva cero corrupci\u00f3n limpiar de corrupci\u00f3n nuestro pa\u00eds qu\u00e9 es una verg\u00fcenza que ocupemos el lugar 135 en corrupci\u00f3n en el mundo de los pa\u00edses con m\u00e1s corrupci\u00f3n en el mundo esto es una gran reforma el qu\u00e9 y en la ley y en los hechos se termine con la corrupci\u00f3n lo segundo el que no haya impunidad que acabemos con la impunidad la constituci\u00f3n de 1824 establec\u00eda el castigo al presidente de la republica por hechos de corrupci\u00f3n en la constituci\u00f3n de 1857 empezar de hacer una porci\u00f3n avanzada ya se establece que el presidente de la rep\u00fablica en funciones no puede ser juzgado por corrupci\u00f3n solo por traici\u00f3n a la patria y por delitos electorales y la constituci\u00f3n de 1857 en la constituci\u00f3n que estamos recordando el d\u00eda de hoy no hay ning\u00fan cambio se mantiene que al presidente solo se le puede juzgar por traici\u00f3n a la patria y se le quita de que puede ser juzgado por delitos electorales hasta la fecha entonces que se est\u00e1 proponiendo que el presidente en funciones pueda ser juzgado por corrupci\u00f3n y que se terminen los fueros y se terminen los privilegios en todo el gobierno esa es la gran reforma que hace falta tambi\u00e9n en este tiempo y lo otro qu\u00e9 es una asignatura pendiente que ni en la del 24 que en la miel de 1857 ni en la constituci\u00f3n del 17 se profundiz\u00f3 la democracia tenemos un aut\u00e9ntico sistema pol\u00edtico democr\u00e1tico necesitamos hacer valer la democracia como lo establece el art\u00edculo 27 lo dec\u00edan licenciado muchos les estamos hablando de una reforma de 1940 a la constituci\u00f3n el art\u00edculo tercero pero no estaba considerado las tres constituciones como algo fundamental cuando por eso fue la revoluci\u00f3n de 1910 con el lema del sufragio efectivo que es voto efectivo democracia efectiva y la no relecci\u00f3n tenemos que establecer una aut\u00e9ntica democracia acabar con los fraudes electorales que no se compren los votos que no se utilice el presupuesto para favorecer a ning\u00fan partido a ning\u00fan candidato la democracia no nos va a traer el cuerno de la abundancia' no nos va a dar mucha fortaleza moral ahora mismo qu\u00e9 es lo que le est\u00e1 dando nueva viabilidad a la repubblica la democracia lo sucedido el d\u00eda primero de julio eso y fortaleci\u00f3 la grandeza de m\u00e9xico al interior y hacia afuera entonces por eso tenemos que dejar establecida la democracia como sistema pol\u00edtico y como forma de vida como lo establece el art\u00edculo 3\u00ba constitucional yo aqu\u00ed hago el compromiso de cumplir en todo momento la constituci\u00f3n en los tiempos m\u00e1s aciagos predominio la dictadura porfirista una alcanza en el centro de la ciudad de mexico no estaban los talleres desde el peri\u00f3dico opositor el hijo del ahuizote un d\u00eda como hoy 5 de febrero pusieron los hermanos flores mag\u00f3n y daniel cabrera porque este la polic\u00eda porfi lista hab\u00eda invadido el peri\u00f3dico le hab\u00eda destruido la imprenta unos d\u00edas antes pusieron una manta que dec\u00eda la constituci\u00f3n a muerte nosotros podemos decir y esto es muy satisfactorio la constituci\u00f3n no ha muerto que viva la constituci\u00f3n que viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico invitamos a los presentes a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la presidencia de la republica agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde le solicitamos a todos ustedes amigas y amigos presentes permanecer en este recinto [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:03.597110"
}