{
    "video_id": "PW2rUP4xaUU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PW2rUP4xaUU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDmxkbGQ3Z2EqWiqZ80hABr_tm1Bg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PW2rUP4xaUU",
    "video_title": "Arriba personal de salud a la CDMX para reforzar sistema hospitalario. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9344,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno vamos a informar como todos los",
            "start": 1012.259,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "martes sobre la situaci\u00f3n de la pandemia",
            "start": 1015.949,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la salud",
            "start": 1021.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "primero el doctor jorge alcocer est\u00e1 en",
            "start": 1028.209,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "salud tambi\u00e9n el subsecretario hugo",
            "start": 1032.529,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell",
            "start": 1036.49,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1039.58,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "e informar sobre c\u00f3mo se est\u00e1 apoyando",
            "start": 1041.61,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a la ciudad de mexico",
            "start": 1049.4,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y reforzando",
            "start": 1052.65,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "con m\u00e9dicos que",
            "start": 1055.27,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n llegando de los estados como",
            "start": 1058.88,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "se ha hecho en otras ocasiones que",
            "start": 1063.65,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de la ciudad han ido a los",
            "start": 1067.49,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "estados ahora se devuelve la mano y este",
            "start": 1071.48,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de",
            "start": 1077.809,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "y estados del pa\u00eds est\u00e1n llegando para",
            "start": 1080.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ayudar aqu\u00ed donde se tienen m\u00e1s",
            "start": 1083.78,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "contagios en la ciudad de mexico",
            "start": 1088.6,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "es una muestra de solidaridad",
            "start": 1092.269,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "extraordinaria admirable de enfermeras",
            "start": 1096.95,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos de trabajadores de la salud y",
            "start": 1102.0,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "de eso nos va a hablar sobre robledo y",
            "start": 1107.27,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "finalmente marcelo ebrad secretario de",
            "start": 1112.5,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "relaciones sobre las vacunas como vamos",
            "start": 1116.61,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "para contar con la vacuna",
            "start": 1120.71,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "contra el hobbit empezamos empezamos",
            "start": 1124.999,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1127.909,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "muchas veces el presidente muy buenos",
            "start": 1131.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos ustedes a todas y todos",
            "start": 1133.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ustedes quisiera empezar se\u00f1alando y",
            "start": 1135.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "recordando que esta pandemia que afecta",
            "start": 1138.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al mundo en forma lo hace en forma y",
            "start": 1141.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tiempos diferentes y nos mantiene desde",
            "start": 1144.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "luego alertas nos debe mantener as\u00ed",
            "start": 1147.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "debemos seguir bien preparados hemos",
            "start": 1149.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aprendido en los meses anteriores pero",
            "start": 1152.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este proceso debemos unirnos",
            "start": 1156.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "seguir unidos fraternalmente y demostrar",
            "start": 1159.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lo aprendido nuestra madurez y sabidur\u00eda",
            "start": 1162.43,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "para seguir enfrentando a esta amenaza",
            "start": 1166.6,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "como ya se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente de",
            "start": 1171.309,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos las enfermeras los",
            "start": 1173.529,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos todos los trabajadores de la",
            "start": 1175.779,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "salud son importantes ya est\u00e1n cansados",
            "start": 1178.179,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "han formado un excelente equipo nuestro",
            "start": 1182.33,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "agradecimiento nuevamente y seguro",
            "start": 1185.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decirles a todos que tengamos confianza",
            "start": 1188.47,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "pronto vamos a estar en condiciones de",
            "start": 1191.71,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "retorno retomar el camino hacia el",
            "start": 1194.419,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bienestar un sello de este gobierno bajo",
            "start": 1197.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la conducci\u00f3n de nuestro presidente",
            "start": 1201.919,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1203.87,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero que recuerden que toda",
            "start": 1207.059,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "dificultad tiene un tiempo de duraci\u00f3n",
            "start": 1209.37,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "pasa de largo no es permanente la",
            "start": 1212.389,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n del coronavirus va en camino",
            "start": 1216.779,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de soluci\u00f3n a nivel mundial lo que a las",
            "start": 1219.509,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y los mexicanos nos permitir\u00e1 disminuir",
            "start": 1223.98,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os a la salud puesto como dije",
            "start": 1227.429,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hace unos segundos hemos aprendido de",
            "start": 1230.909,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esta nueva infecci\u00f3n viral pronto",
            "start": 1234.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "adquiriremos inmunidad la vacuna nos",
            "start": 1236.759,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1 y una vez m\u00e1s podemos valorar la",
            "start": 1239.549,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "importancia de seguir trabajando unidos",
            "start": 1242.789,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "para salvar salvaguardar la salud del",
            "start": 1245.85,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 1248.73,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hago un llamado a no",
            "start": 1250.759,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "confiarnos",
            "start": 1253.039,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "hay que seguir las recomendaciones de",
            "start": 1254.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todas las autoridades sanitarias que d\u00eda",
            "start": 1257.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con d\u00eda nos los hacen saber juntos",
            "start": 1259.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "podemos construir nuestros sue\u00f1os porque",
            "start": 1263.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en el alma de las y los mexicanos hay",
            "start": 1266.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "siempre vida fuego y esperanza vivamos",
            "start": 1269.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este tiempo con confianza y superaremos",
            "start": 1273.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "juntos los retos que hoy no se nos",
            "start": 1276.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vuelven a presentar",
            "start": 1279.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como ver\u00e1n en el informe t\u00e9cnico que",
            "start": 1281.86,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 1284.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hay entidades federativas que tienen",
            "start": 1286.049,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "diferentes velocidades de incremento de",
            "start": 1289.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "decremento tambi\u00e9n y que por eso es",
            "start": 1292.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "importante ya entender que las acciones",
            "start": 1294.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tienen que ser mucho m\u00e1s locales tenemos",
            "start": 1297.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como ustedes saben tres entidades que",
            "start": 1302.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en rojo baja california la ciudad",
            "start": 1304.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de mexico y el estado de m\u00e9xico pero",
            "start": 1308.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos 24 entidades que est\u00e1n en color",
            "start": 1310.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "naranja donde tambi\u00e9n reiter\u00f3 hemos",
            "start": 1313.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado que hay algunas de ellas que",
            "start": 1316.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n mucho m\u00e1s cerca del riesgo m\u00e1ximo",
            "start": 1319.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero otras entidades est\u00e1n m\u00e1s cerca del",
            "start": 1321.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "amarillo tenemos tres entidades por lo",
            "start": 1325.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tanto en amarillo como tamaulipas",
            "start": 1328.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "veracruz y sinaloa y tenemos dos",
            "start": 1330.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entidades en color verde que son chiapas",
            "start": 1332.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y campeche hoy vamos a dar detalles de",
            "start": 1335.44,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "esto y desde luego vamos a tener un",
            "start": 1339.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "escenario presentado por el doctor por",
            "start": 1342.75,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el maestro psoe sobre la solidaridad la",
            "start": 1346.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "fraternidad entre m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 1349.6,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "muchas gracias el jugo por favor",
            "start": 1353.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente doctor",
            "start": 1363.07,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ser secretario canciller estimados o es",
            "start": 1365.759,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 1370.48,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ustedes como ya indica mi secretario voy",
            "start": 1373.419,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "a presentar como lo solemos hacer los",
            "start": 1376.029,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "martes en el pulso de la salud el",
            "start": 1378.25,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico que presentamos sobre la",
            "start": 1380.289,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "epidemia de kobe 19 en mexico con",
            "start": 1383.169,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "algunos comentarios enfatizando esta",
            "start": 1385.539,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "diversidad de la actividad epid\u00e9mica en",
            "start": 1388.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "las entidades federativas si me pasa en",
            "start": 1390.909,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la primera por favor v\u00e1monos",
            "start": 1393.58,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "directamente a la curva epid\u00e9mica",
            "start": 1394.809,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "bueno regresemos tantito al sem\u00e1foro",
            "start": 1399.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esto lo hacemos generalmente al cierre",
            "start": 1401.32,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de las conferencias vespertinas pero",
            "start": 1403.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recordar este es el sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 1404.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico con vigencia del 21 de",
            "start": 1407.41,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "diciembre al 3 de enero de 2021 y que",
            "start": 1410.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "acabamos de presentar en el viernes m\u00e1s",
            "start": 1414.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reciente",
            "start": 1416.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "viernes 18 de diciembre y justo cuando",
            "start": 1418.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "anunciamos conjuntamente con la jefa de",
            "start": 1423.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobierno en la ciudad de mexico y el",
            "start": 1426.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de mexico",
            "start": 1428.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "durante esa misma ma\u00f1ana en la situaci\u00f3n",
            "start": 1430.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que vive la zona metropolitana y aqu\u00ed se",
            "start": 1433.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ve el sem\u00e1foro rojo en tres entidades",
            "start": 1436.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que son precisamente el estado de m\u00e9xico",
            "start": 1438.94,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y en donde la actividad epid\u00e9mica es",
            "start": 1441.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "preponderante en los municipios",
            "start": 1443.85,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "conurbados del valle de mexico la ciudad",
            "start": 1446.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de mexico que evidentemente incluye toda",
            "start": 1449.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la ciudad y el estado de baja california",
            "start": 1451.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estas son las entidades federativas que",
            "start": 1454.32,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "en este momento tienen la mayor",
            "start": 1456.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "actividad epid\u00e9mica en los 10",
            "start": 1457.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "indicadores del sem\u00e1foro de riesgo como",
            "start": 1460.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se muestra una actividad muy importante",
            "start": 1463.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el resto son las entidades que est\u00e1n en",
            "start": 1466.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "color naranja y tenemos a sinaloa",
            "start": 1468.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "veracruz y tamaulipas en color amarillo",
            "start": 1471.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "finalmente chiapas y campeche persisten",
            "start": 1473.77,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en verde y persisten con",
            "start": 1477.61,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "m\u00ednima actividad de epid\u00e9mica la",
            "start": 1480.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1483.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ve en la situaci\u00f3n de la curva",
            "start": 1485.07,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica con cortes de agregaci\u00f3n",
            "start": 1488.039,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "semanales y el primer indicador",
            "start": 1489.779,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "relevante es el porcentaje de casos que",
            "start": 1491.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "resultan positivos cuando se les hace la",
            "start": 1494.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "prueba para el virus sars cause 2 esto",
            "start": 1497.1,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "ha estado fluctuando con un m\u00ednimo de 37",
            "start": 1499.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y un m\u00e1ximo de 43 en los \u00faltimos 2 meses",
            "start": 1501.809,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y ahora tenemos 40% para el corte de",
            "start": 1504.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esta semana recordar que las curvas",
            "start": 1508.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas se presentan con una",
            "start": 1510.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "interrupci\u00f3n de dos semanas porque esto",
            "start": 1514.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es el periodo en donde existen datos ya",
            "start": 1516.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fijos datos estables contin\u00faa el flujo",
            "start": 1519.72,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "de datos durante las dos semanas m\u00e1s",
            "start": 1522.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recientes en este momento vivimos en la",
            "start": 1525.409,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "semana 52 del a\u00f1o epidemiol\u00f3gico y",
            "start": 1527.97,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tenemos el corte hasta la semana 50 la",
            "start": 1531.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "siguiente por favor tenemos una apertura",
            "start": 1535.409,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "de la tendencia de los casos estimados",
            "start": 1538.5,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de kobe 19 que es de menos 3% entre la",
            "start": 1541.86,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "semana 49 y la semana 50",
            "start": 1546.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y esto es posible que var\u00eda a lo largo",
            "start": 1549.99,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de la semana como lo hemos estado",
            "start": 1552.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comentando desde el principio pero es",
            "start": 1553.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alentador pensar que abre la semana",
            "start": 1556.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica el domingo pr\u00f3ximo pasado",
            "start": 1558.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 con una reducci\u00f3n de menos 3 por",
            "start": 1561.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ciento a diferencia de las semanas 48 49",
            "start": 1564.03,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y 47 a 48 en donde abrimos ya con un",
            "start": 1567.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "incremento de 10 o 12 puntos",
            "start": 1571.77,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porcentuales la siguiente",
            "start": 1574.47,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la mortalidad tambi\u00e9n contin\u00faa en una",
            "start": 1577.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fase de ascenso abre con m\u00e1s 2% con una",
            "start": 1580.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n neta desde la semana 28 que es",
            "start": 1584.35,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la tercera semana de julio de menos 28%",
            "start": 1586.51,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "con respecto a ese punto m\u00e1ximo la",
            "start": 1590.7,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1594.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "finalmente las gr\u00e1ficas de la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1595.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hospitalaria como hemos destacado esta",
            "start": 1597.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiene una importante diversidad entre",
            "start": 1600.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entidades federativas y todos han visto",
            "start": 1602.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a lo largo del a\u00f1o como en distintas",
            "start": 1604.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas hay estados o entidades que son",
            "start": 1607.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la primera o la segunda entidad que",
            "start": 1610.33,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tienen las mayores ocupaciones",
            "start": 1613.03,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hospitalarias esto directamente tiene",
            "start": 1614.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que ver con la actividad epid\u00e9mica en",
            "start": 1616.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este momento en las nueve entidades que",
            "start": 1618.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hemos destacado ya desde hace unos 15 o",
            "start": 1620.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "20 d\u00edas como las de mayor actividad",
            "start": 1623.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica tenemos desde luego la mayor",
            "start": 1625.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria para las camas de",
            "start": 1627.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter general las que no requieren",
            "start": 1630.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ventilador porque se alojan personas que",
            "start": 1633.15,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aunque est\u00e1n suficientemente graves para",
            "start": 1636.37,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "requerir hospitalizaci\u00f3n no est\u00e1n",
            "start": 1638.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas situaci\u00f3n que",
            "start": 1640.809,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ocurre en",
            "start": 1643.21,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 80% de las personas",
            "start": 1644.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hospitalizadas tenemos 46 por ciento de",
            "start": 1646.18,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n promedio del pa\u00eds con camas",
            "start": 1649.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llenas y en la ciudad de mexico tenemos",
            "start": 1653.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la m\u00e1xima ocupaci\u00f3n 85% le sigue el",
            "start": 1656.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estado de mexico con 78%",
            "start": 1659.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enseguida guanajuato hidalgo y baja",
            "start": 1661.93,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 1664.3,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "posteriormente nuevo l\u00e9on con los",
            "start": 1664.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porcentajes que se muestran en la",
            "start": 1667.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica en la siguiente lo que vemos es",
            "start": 1668.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "exactamente la misma idea pero para",
            "start": 1671.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "camas con ventilador recordar que esto",
            "start": 1673.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es tanto camas de terapia intensiva las",
            "start": 1675.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que originalmente fueron dise\u00f1adas para",
            "start": 1678.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tener terapia intensiva como aquellas",
            "start": 1680.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "camas que fueron reconvertidas esta",
            "start": 1683.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n inici\u00f3 desde el mes de",
            "start": 1686.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "abril recordar\u00e1n lo hemos estado",
            "start": 1688.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comentando todo el a\u00f1o esta reconversi\u00f3n",
            "start": 1689.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 desde temprana mente en el mes de",
            "start": 1692.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "abril a un mes de que empez\u00f3 la epidemia",
            "start": 1695.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y poco antes de que iniciara la fase 3",
            "start": 1698.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la epidemia hemos continuado con la",
            "start": 1701.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hospitalaria en este",
            "start": 1704.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "momento en la ciudad de mexico 74 por",
            "start": 1705.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n de las camas con",
            "start": 1707.89,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ventilador",
            "start": 1710.02,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sigue baja california con 75 estado de",
            "start": 1711.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mexico con 61 aguascalientes con 51 y",
            "start": 1713.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed sucesivamente finalmente vemos en la",
            "start": 1717.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de l\u00edneas",
            "start": 1720.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta idea que hemos comentado tambi\u00e9n",
            "start": 1723.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "repetidamente",
            "start": 1725.53,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda la enorme mayor\u00eda de personas",
            "start": 1727.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hospitalizadas por kobe 19 no estan",
            "start": 1730.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "intubadas son personas que est\u00e1n",
            "start": 1733.67,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "suficientemente delicadas o graves para",
            "start": 1736.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "requerir hospitalizaci\u00f3n pero no",
            "start": 1738.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesariamente todas las personas",
            "start": 1741.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hospitalizadas por kobe 19 o infecci\u00f3n",
            "start": 1743.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave",
            "start": 1746.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estan intubadas son la minor\u00eda esto lo",
            "start": 1747.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vemos en estas tres l\u00edneas la que est\u00e1",
            "start": 1751.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hasta arriba de color morado y es la",
            "start": 1753.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sombra de las dos de abajo la que le",
            "start": 1755.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sigue en color rojo son las personas",
            "start": 1758.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hospitalizadas que no est\u00e1n intubadas",
            "start": 1760.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueden ver ustedes que son la gran",
            "start": 1763.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda concretamente son 83% y la l\u00ednea",
            "start": 1765.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de hasta abajo de color turquesa son las",
            "start": 1769.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personas o las la suma de personas que",
            "start": 1772.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se encuentran intubadas o est\u00e1n en una",
            "start": 1775.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cama con ventilador",
            "start": 1777.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vemos la tendencia de incremento si",
            "start": 1780.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comparamos el punto m\u00e1ximo que llegamos",
            "start": 1784.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a mitad de el mes de julio",
            "start": 1786.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tenemos que hemos reducido el 5% con",
            "start": 1789.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "respecto al momento de ahorita de la",
            "start": 1793.44,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "semana 50 todav\u00eda en materia de",
            "start": 1796.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n no se rebasa la el punto",
            "start": 1798.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo que tuvimos en julio cosa que s\u00ed",
            "start": 1802.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ha ocurrido para la ocurrencia de casos",
            "start": 1804.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero ni las defunciones afortunadamente",
            "start": 1807.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ni las hospitalizaciones rebasan lo que",
            "start": 1809.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "alcanzamos en el mes de julio y sin",
            "start": 1812.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "embargo se ve esta tendencia de",
            "start": 1816.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "incremento la epidemia por lo tanto",
            "start": 1817.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "debemos estar muy conscientes que sigue",
            "start": 1820.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que va a seguir seguramente durante",
            "start": 1822.84,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "varias semanas m\u00e1s y que va a tener este",
            "start": 1825.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mismo patr\u00f3n de distribuci\u00f3n que hemos",
            "start": 1828.809,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "visto a lo largo de todo el a\u00f1o no es",
            "start": 1831.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una epidemia \u00fanica en todo el pa\u00eds y en",
            "start": 1834.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cada entidad federativa tiene un",
            "start": 1837.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "distinto ritmo una distinto de velocidad",
            "start": 1839.25,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y esto tiene que ver con much\u00edsimas",
            "start": 1841.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "factores much\u00edsimas variables entre",
            "start": 1843.89,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "la movilidad en el espacio p\u00fablico y",
            "start": 1847.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la agregaci\u00f3n de personas el",
            "start": 1850.019,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "valle de m\u00e9xico es la zona m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 1852.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de controlar esto lo hemos dicho una y",
            "start": 1855.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otra y otra vez por qu\u00e9 raz\u00f3n porque en",
            "start": 1859.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el valle de mexico la ciudad de mexico y",
            "start": 1861.779,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los municipios conurbados del estado de",
            "start": 1864.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mexico reside casi la cuarta parte de la",
            "start": 1867.179,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana adem\u00e1s de que es una",
            "start": 1870.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "zona de extremada dependencia econ\u00f3mica",
            "start": 1873.059,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "y social con los otros cinco estados que",
            "start": 1876.21,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "conforman la megal\u00f3polis pero tambi\u00e9n",
            "start": 1880.47,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "con el resto del pa\u00eds y esto hace a la",
            "start": 1882.659,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y al general valle de",
            "start": 1885.659,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "mexico m\u00e1s dif\u00edcil de controlar aun",
            "start": 1888.33,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cuando se tienen que tomar medidas de",
            "start": 1891.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuevo confinamiento como las que",
            "start": 1893.549,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dispusieron la jefa de gobierno de la",
            "start": 1895.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y el gobernador del",
            "start": 1898.019,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "estado de mexico",
            "start": 1900.09,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el viernes 18 de diciembre esta medida",
            "start": 1901.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteada inicialmente hasta el 10",
            "start": 1904.289,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de enero con el prop\u00f3sito de contemplar",
            "start": 1907.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tres semanas cr\u00edticas para que cambie la",
            "start": 1910.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "velocidad",
            "start": 1913.35,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de contagios pero recordamos a todo el",
            "start": 1913.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico especialmente a quienes",
            "start": 1918.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recibimos en el valle de m\u00e9xico la",
            "start": 1920.06,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "epidemia se controla en la comunidad",
            "start": 1923.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "depende de que todas de que todos",
            "start": 1926.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tengamos los cuidados respectivos para",
            "start": 1928.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no contagiar y no ser contagiados y la",
            "start": 1932.12,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "medida m\u00e1s importante para ese prop\u00f3sito",
            "start": 1935.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es evitar salir de casa para que no",
            "start": 1937.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tengamos que interactuar con otras",
            "start": 1941.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "personas pero tambi\u00e9n considerar que por",
            "start": 1943.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si alguna raz\u00f3n de extremada importancia",
            "start": 1945.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se necesita salir de casa hay que",
            "start": 1949.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hacerlo con todo cuidado y el hacerlo",
            "start": 1952.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con todo cuidado no es simplemente saber",
            "start": 1954.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 en una epidemia es en todo",
            "start": 1957.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "momento vigilar que nos mantengamos a la",
            "start": 1960.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sana distancia dos metros",
            "start": 1962.78,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "preferentemente de todas las dem\u00e1s",
            "start": 1964.57,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "personas sean o no conocidas realizar",
            "start": 1966.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "reuniones fiestas congregaciones posadas",
            "start": 1969.95,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en estas fechas obviamente es natural",
            "start": 1973.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que todas las personas tengan ese deseo",
            "start": 1977.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sin embargo esto contribuir\u00eda",
            "start": 1980.57,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "importantemente a los contagios la",
            "start": 1982.88,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n administrativa que han",
            "start": 1985.429,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tomado las autoridades de salud de las",
            "start": 1987.529,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "dos entidades del centro de m\u00e9xico que",
            "start": 1991.279,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "son sus mandatarios mandataria y",
            "start": 1994.429,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "mandatario estatales es importante que",
            "start": 1996.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se respete por todas y todos muchas",
            "start": 1999.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2003.22,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "con su permiso del se\u00f1or presidente",
            "start": 2011.45,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos ya todos secretarios",
            "start": 2013.1,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez gatell el como lo acaba de",
            "start": 2016.419,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "comentar el presidente nuestro prop\u00f3sito",
            "start": 2021.049,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "como parte del sector salud",
            "start": 2024.5,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "absolutamente todas las instituciones ha",
            "start": 2027.82,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sido crecer reconvertir hospitales se",
            "start": 2030.169,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "pueden pasar la la primera reconvertir",
            "start": 2033.71,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hospitales para poder atender a los",
            "start": 2036.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pacientes que llegan con kobe 19 y que",
            "start": 2038.149,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "necesitan de hospitalizaci\u00f3n crecer lo",
            "start": 2040.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "suficiente para que nunca las camas que",
            "start": 2043.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hemos dispuesto sean menos que las camas",
            "start": 2046.07,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que se necesitan y este es un proceso",
            "start": 2049.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que a lo largo del a\u00f1o ha sido creciente",
            "start": 2051.109,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y no puede serlo en esta en esta etapa",
            "start": 2055.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en este en esta etapa que nosotros",
            "start": 2058.579,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "queremos ver ya como el \u00faltimo jal\u00f3n",
            "start": 2061.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "como la etapa final de esta pandemia en",
            "start": 2062.75,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el caso del seguro social como lo",
            "start": 2066.26,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 2067.909,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "como un solo sistema que es el imms todo",
            "start": 2069.71,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o hemos estado intercambiando",
            "start": 2073.19,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 2074.649,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "equipos de protecci\u00f3n personal y tambi\u00e9n",
            "start": 2076.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "personal y lo mismo ha salido gente de",
            "start": 2078.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico a ayudar en momentos",
            "start": 2080.85,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos a chihuahua a baja california",
            "start": 2082.59,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "coahuila que ahora que recibimos a estas",
            "start": 2086.09,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "personas esta es la operaci\u00f3n",
            "start": 2091.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "chapultepec que ahora explicar\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 2093.47,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "le hemos nombrado as\u00ed en ese sentido si",
            "start": 2095.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pueden pasar a la siguiente",
            "start": 2100.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n repunte para nosotros es un",
            "start": 2102.78,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "llamado es un llamado a la solidaridad",
            "start": 2104.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de nuestro personal particularmente de",
            "start": 2106.85,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas m\u00e9dicos enfermeras y enfermeros",
            "start": 2110.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para que nos ayuden en los lugares donde",
            "start": 2112.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo necesitamos particularmente la",
            "start": 2114.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "zona metropolitana del valle de m\u00e9xico",
            "start": 2117.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la ciudad y el estado de m\u00e9xico y",
            "start": 2118.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunos que se movilizar\u00e1n hacia",
            "start": 2122.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacia baja california en este llamado lo",
            "start": 2124.74,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que nosotros estamos planteando es",
            "start": 2128.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "apoyarlos apoyarlos con los traslados",
            "start": 2130.19,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los boletos de avi\u00f3n los alojamientos en",
            "start": 2134.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los alimentos son tres alimentos al d\u00eda",
            "start": 2138.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la lavander\u00eda el transporte a las",
            "start": 2140.34,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "unidades",
            "start": 2142.23,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde van a ir adem\u00e1s de otros",
            "start": 2143.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incentivos institucionales del seguro",
            "start": 2144.93,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "social como la comisi\u00f3n kobe que es para",
            "start": 2147.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "aquellos que ya ten\u00edan sus vacaciones",
            "start": 2152.1,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "programadas y que las est\u00e1n cancelando",
            "start": 2153.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "laguardia kobin porque tenemos dos",
            "start": 2156.11,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "asuetos por venir el del d\u00eda 25 y esa",
            "start": 2159.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "guardia la de la noche del 24 y la de la",
            "start": 2162.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana del 25 adem\u00e1s de la foto del 1\u00b0",
            "start": 2165.36,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de enero la noche del 31 y el de la",
            "start": 2168.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana del primero son claves porque",
            "start": 2173.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "generalmente y eso ocurre en cualquier",
            "start": 2175.98,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2178.35,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de repente ausentismo no programado",
            "start": 2179.49,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que cubrir para que",
            "start": 2181.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esto no nos nos ocurre afortunadamente",
            "start": 2183.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hemos tenido una extraordinaria",
            "start": 2186.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "respuesta y ya van 620 m\u00e9dicas m\u00e9dicos",
            "start": 2187.44,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros que han levantado",
            "start": 2192.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la mano que han decidido venir a ayudar",
            "start": 2194.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "salir de sus estados de origen y ayudar",
            "start": 2198.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la ciudad la siguiente aqu\u00ed lo que",
            "start": 2201.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos mencionar es el primer grupo",
            "start": 2204.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que llega que ya est\u00e1n empezando a",
            "start": 2207.09,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 2209.19,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "son a llegar el fin de semana y el d\u00eda",
            "start": 2209.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de ayer y hoy esperamos completar a",
            "start": 2212.609,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "todos empezar\u00e1n a ir a estos hospitales",
            "start": 2215.73,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "lo mismo hospital un hospital de",
            "start": 2218.31,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "naucalpan a 194 que el hospital de",
            "start": 2220.859,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "troncoso el aut\u00f3dromo que adem\u00e1s de lo",
            "start": 2225.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que ya se tiene se est\u00e1 creciendo de",
            "start": 2228.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para comentar ampliamos ya",
            "start": 2230.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "auditar el contrato con el aut\u00f3dromo",
            "start": 2232.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hasta el mes de marzo y hospitales en",
            "start": 2234.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "iztapalapa o en o en villa quad y quiz\u00e1",
            "start": 2238.17,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante y de lo m\u00e1s",
            "start": 2241.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "emocionante en la siguiente es aqu\u00ed es a",
            "start": 2243.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde van pero aqu\u00ed es de d\u00f3nde vienen",
            "start": 2246.09,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estos son los estados que est\u00e1n",
            "start": 2247.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contribuyendo a esta operaci\u00f3n son",
            "start": 2249.33,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estados que est\u00e1n bajos en 80 por ciento",
            "start": 2252.57,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "no queremos superar esa ese margen en su",
            "start": 2255.81,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria tambi\u00e9n decir no",
            "start": 2258.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se descubren ning\u00fan momento si ni si",
            "start": 2261.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "deja de atender hay estados que est\u00e1n",
            "start": 2263.099,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "haciendo grandes aportaciones como",
            "start": 2266.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "veracruz bien en 70 compa\u00f1eros de",
            "start": 2267.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "veracruz chiapas con 55 son ahora con 44",
            "start": 2270.81,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tabasco con 38",
            "start": 2274.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "37 colima 29 michoac\u00e1n 31 personas hasta",
            "start": 2277.01,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "el momento son 48 % m\u00e9dicos 52 58 %",
            "start": 2281.55,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n enfermeras ya que algo que",
            "start": 2287.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "queremos destacar es lo mismo personal",
            "start": 2290.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de base como de confianza es decir hab\u00eda",
            "start": 2293.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "directivos de las representaciones en",
            "start": 2295.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los estados pongo ejemplos un jefe de",
            "start": 2298.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "prestaciones m\u00e9dicas que su trabajo es",
            "start": 2301.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pues todo el dise\u00f1o la operaci\u00f3n de los",
            "start": 2303.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hospitales de segundo nivel que decidi\u00f3",
            "start": 2306.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pues levantarse quitarse el saco ponerse",
            "start": 2308.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "otra vez la bata y venir a ayudar su",
            "start": 2312.15,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de confianza son tambi\u00e9n",
            "start": 2315.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "personal de base y la verdad que creemos",
            "start": 2317.78,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que con esto pues el gesto que est\u00e1n",
            "start": 2321.93,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "teniendo de dejar sus estados muchos de",
            "start": 2324.63,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ellos podr\u00edan decir bueno ya en mi lugar",
            "start": 2327.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "la pandemia tiene una situaci\u00f3n en",
            "start": 2329.869,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n y quiz\u00e1s no tienen los",
            "start": 2334.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "niveles de intensidad que se viven en",
            "start": 2337.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los hospitales en este momento y est\u00e1n",
            "start": 2340.26,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "viniendo a eso",
            "start": 2342.54,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "ayudar alej\u00e1ndose de sus familias",
            "start": 2343.91,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "entonces creo que es importante",
            "start": 2346.069,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "reconocerlos y tambi\u00e9n seguir llamando a",
            "start": 2347.569,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s este es esta primera etapa es",
            "start": 2350.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por lo menos de un mes esta gente va a",
            "start": 2352.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estar por lo menos un mes aqu\u00ed en la en",
            "start": 2354.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la ciudad si es necesario y vamos viendo",
            "start": 2357.23,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pues entonces se prolongar\u00edan o vend\u00edan",
            "start": 2360.41,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "vendr\u00edan m\u00e1s a sustituirlos y por \u00faltimo",
            "start": 2364.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "algo que nos interesa mucho se\u00f1alar es a",
            "start": 2368.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estas siete personas por ah\u00ed les dec\u00edan",
            "start": 2370.49,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "los siete magn\u00edficos como la pel\u00edcula",
            "start": 2372.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por una raz\u00f3n desde el a\u00f1o pasado antes",
            "start": 2374.569,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "de que se supiera del comida antes de",
            "start": 2377.93,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que tuvi\u00e9ramos este escenario bueno ya",
            "start": 2379.64,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos haciendo el pulso de la salud",
            "start": 2382.309,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "antes de que hubiera pandemia y desde el",
            "start": 2384.049,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado iniciamos un proceso para",
            "start": 2387.23,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "eliminar esta figura que viene",
            "start": 2389.569,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de los delegados y convertirlos en",
            "start": 2392.329,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "representantes ya no son delegados ahora",
            "start": 2394.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "son representantes y ya no son pol\u00edticos",
            "start": 2396.829,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ahora son m\u00e9dicos y m\u00e9dicas todos los 35",
            "start": 2398.599,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "que hay en todo el pa\u00eds por eso hoy",
            "start": 2401.839,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "podemos contar con estas siete personas",
            "start": 2404.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que vienen",
            "start": 2406.549,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "a unidades de cuidados intensivos vienen",
            "start": 2408.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a integrarse equipos cobit nos podr\u00edan",
            "start": 2411.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ayudar muchas otras cosas pero ellos",
            "start": 2414.29,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "vienen a estar en los hospitales y si",
            "start": 2415.58,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "quisiera mencionarlos es la doctora",
            "start": 2417.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "celia duque de veracruz el doctor jav\u00e1n",
            "start": 2419.15,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de colima",
            "start": 2421.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la doctora x\u00f3chitl romero de quintana",
            "start": 2422.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "roo el doctor \u00e9dgar cite de sonora el",
            "start": 2424.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "doctor enrique leobardo ure\u00f1a de chiapas",
            "start": 2427.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en la doctora miriam s\u00e1nchez castro y",
            "start": 2430.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y el doctor jorge mart\u00ednez torch",
            "start": 2433.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "algunos de ellos tambi\u00e9n se han",
            "start": 2435.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contagiado de kobe ya est\u00e1n recuperados",
            "start": 2436.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y bueno eso tambi\u00e9n nos da confianza",
            "start": 2439.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tienen cierta inmunidad y entonces",
            "start": 2442.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vienen a ayudar porque tambi\u00e9n en esto",
            "start": 2445.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "creemos que las palabras pueden ayudar",
            "start": 2447.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mucho pero el ejemplo es lo que m\u00e1s",
            "start": 2451.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "arrastra y las cabezas de links en los",
            "start": 2452.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estados en estos siete estados estar\u00e1n",
            "start": 2456.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ayud\u00e1ndonos en donde m\u00e1s se necesite",
            "start": 2458.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces pues seguir invitando a la",
            "start": 2461.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2464.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "al personal nuestro que se quiera sumar",
            "start": 2466.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a que se acerque a nuestra p\u00e1gina y",
            "start": 2468.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todos los detalles de c\u00f3mo va a",
            "start": 2471.23,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ocurrir esto",
            "start": 2473.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en este momento tener a los 620.000 nos",
            "start": 2474.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dan un respiro de que la operaci\u00f3n va a",
            "start": 2477.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "continuar de nuestro sistema por \u00faltimo",
            "start": 2480.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 porque se llama operaci\u00f3n",
            "start": 2482.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "chapultepec busc\u00e1bamos un nombre y",
            "start": 2485.39,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "busc\u00e1bamos un momento similar en 1914",
            "start": 2489.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 2493.46,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "entraron a la ciudad de mexico el",
            "start": 2494.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito libertador del sur entr\u00f3 por",
            "start": 2497.569,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tlalpan por mi squad y san \u00e1ngel y",
            "start": 2499.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entr\u00f3 la divisi\u00f3n del norte",
            "start": 2503.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comandada por pancho villa' que entraron",
            "start": 2505.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en tren por tacuba y cuentan algunos",
            "start": 2507.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "historiadores que el 6 de diciembre era",
            "start": 2510.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diciembre tambi\u00e9n el 6 de diciembre a",
            "start": 2513.05,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "las 11 de la ma\u00f1ana ambos ej\u00e9rcitos se",
            "start": 2514.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encontraron en chapultepec y a de las 11",
            "start": 2517.069,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de encontrarse cerca de 58.000",
            "start": 2520.28,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hombres marcharon por todo paseo de la",
            "start": 2524.46,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "reforma plateros para llegar aqu\u00ed",
            "start": 2527.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "justamente a palacio nacional",
            "start": 2530.27,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entonces guardar todas las diferencias",
            "start": 2532.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que existen as\u00ed lo vemos as\u00ed es nuestro",
            "start": 2535.92,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay momentos en donde tener a gente",
            "start": 2538.5,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de fuera significa la diferencia",
            "start": 2542.07,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "solidaria para superar un momento",
            "start": 2545.39,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "complicado entonces estamos muy",
            "start": 2548.78,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "agradecidos con todas con todos quienes",
            "start": 2550.89,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "se han sumado y seguir invitando a los",
            "start": 2552.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que se quieran sumar a este a este",
            "start": 2555.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "esfuerzo solidario muchas gracias pero",
            "start": 2558.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presentes es cuanto",
            "start": 2560.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2568.31,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero si me permiten alguna revisi\u00f3n y un",
            "start": 2572.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "informe de actualizaci\u00f3n",
            "start": 2576.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el tema de las vacunas cu\u00e1l es el",
            "start": 2578.22,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estatus al d\u00eda de hoy",
            "start": 2581.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "primero si me permiten el avance de los",
            "start": 2585.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acuerdos de proyecto de vacunas contra",
            "start": 2587.59,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "kobe 19",
            "start": 2589.63,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fisher",
            "start": 2591.72,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "el primer lote para puesta a punto es",
            "start": 2594.309,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "decir para que como dice el doctor l\u00f3pez",
            "start": 2597.729,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gatell se pueda calibrar todo el",
            "start": 2601.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "operativo y el manejo la vacuna",
            "start": 2603.189,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y es muy afortunado ese objetivo porque",
            "start": 2605.95,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "calibrar es exactamente lo que se va a",
            "start": 2608.109,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 2609.579,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "y prueba del operativo log\u00edstico de",
            "start": 2610.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que ser\u00eda recibido este mismo",
            "start": 2613.05,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mes de diciembre de 2020",
            "start": 2616.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "seguido de las primeras dosis del",
            "start": 2619.279,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "contrato de pre compra que incluye hasta",
            "start": 2621.229,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "34.4 millones de dosis",
            "start": 2623.65,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en curso",
            "start": 2627.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y as\u00ed va a ser",
            "start": 2629.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca espera obtener su",
            "start": 2632.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para uso de emergencia en",
            "start": 2635.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "europa a finales de enero del 2021",
            "start": 2638.43,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como ustedes saben pre compro",
            "start": 2641.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "77.4 millones de dosis a envasar en",
            "start": 2644.72,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2648.51,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "y esto va en tiempo y forma y el",
            "start": 2650.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "laboratorio en m\u00e9xico est\u00e1 prepar\u00e1ndose",
            "start": 2652.599,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo este proceso de",
            "start": 2655.03,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "envasado final",
            "start": 2656.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cancino",
            "start": 2659.19,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy someter\u00e1 su expediente al",
            "start": 2661.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de cofepris",
            "start": 2663.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y durante enero el primer corte de su",
            "start": 2666.4,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "fase 3 para solicitar en mexico la",
            "start": 2668.68,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de uso de emergencia",
            "start": 2673.329,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "finalmente k\u00f3vacs",
            "start": 2677.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el 18 de diciembre anuncio que est\u00e1n en",
            "start": 2680.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "posibilidades de ofrecer a los",
            "start": 2683.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "participantes como recordar\u00e1n m\u00e9xico es",
            "start": 2684.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "parte de ese convenio dosis para el 3%",
            "start": 2687.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de su poblaci\u00f3n",
            "start": 2690.57,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "durante el primer cuatrimestre del 2021",
            "start": 2692.49,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en este caso a m\u00e9xico pre compro 51.5",
            "start": 2696.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "millones de luces",
            "start": 2700.47,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2702.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "respecto a los avances de los estudios",
            "start": 2703.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos fase 3 en m\u00e9xico ya mencionaba",
            "start": 2706.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "yo cansino tiene su fase 3 como sabemos",
            "start": 2710.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en curso a esta fecha tienen 8 mil",
            "start": 2713.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "voluntarios que ya est\u00e1n participando de",
            "start": 2716.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un total de 15.000 inici\u00f3 el 29 de",
            "start": 2718.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 2721.63,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "janssen fase 3 ya implement\u00e1ndose",
            "start": 2722.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "con un avance de 400 voluntarios",
            "start": 2727.559,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "participantes de alrededor de 2000",
            "start": 2729.839,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el 29 de noviembre",
            "start": 2731.369,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "novavax el proceso de autorizaci\u00f3n de",
            "start": 2734.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cofepris",
            "start": 2737.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "june back de alemania en proceso de",
            "start": 2739.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de cofepris con respaldo",
            "start": 2742.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del tec salud ingres\u00f3 el 11 de diciembre",
            "start": 2743.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya el d\u00eda de ayer con representar en sus",
            "start": 2746.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comentarios al protocolo que presentaron",
            "start": 2749.78,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para iniciar la fase 3 en mexico",
            "start": 2752.51,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "la vacuna que llamamos conocemos como la",
            "start": 2755.41,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cumbia rusa sputnik",
            "start": 2759.309,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "present\u00f3 ya su solicitud del d\u00eda 9 de",
            "start": 2761.829,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diciembre y est\u00e1 en proceso de",
            "start": 2765.339,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n por conflictos est\u00e1 el",
            "start": 2767.019,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estatus al d\u00eda de hoy y si usted me",
            "start": 2769.63,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "permite se\u00f1or presidente selecciona el",
            "start": 2771.759,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cif ayer hubo un acontecimiento",
            "start": 2773.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "relevante para la diplomacia mexicana",
            "start": 2775.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico en el exterior que fue y ha",
            "start": 2777.579,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sido la elecci\u00f3n de la embajadora",
            "start": 2780.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "socorro flores como integrante",
            "start": 2782.829,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "registrada de la corte penal",
            "start": 2786.15,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 2788.589,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "yo quiero subrayar que es un",
            "start": 2789.809,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "reconocimiento relevante para mexico",
            "start": 2793.989,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para la carrera muy destacada embajadora",
            "start": 2795.819,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "en socorro flores a quienes felicitamos",
            "start": 2798.309,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy es una buena noticia para",
            "start": 2800.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y quisiera yo reconocer y",
            "start": 2803.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "agradecer en todo lo que vale los",
            "start": 2805.69,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "trabajos de nuestra misi\u00f3n en la onu en",
            "start": 2807.94,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "calzadas por el doctor juan ram\u00f3n de la",
            "start": 2811.059,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "fuente nueva york",
            "start": 2812.589,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a la subsecretaria marta delgado el",
            "start": 2814.15,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "subsecretario maks reyes al",
            "start": 2816.069,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "subsecretario juli\u00e1n ventura y bueno a",
            "start": 2817.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todo el servicio exterior mexicano al",
            "start": 2820.029,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsul el consultor jur\u00eddico alegan",
            "start": 2822.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "celorio embajadores embajadores ya todos",
            "start": 2824.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los que participaron todas y todos para",
            "start": 2827.38,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que esto fuera posible",
            "start": 2829.72,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "felicidades aso por no flores sino una",
            "start": 2831.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "buena para m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 2833.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "bueno pues abrimos en",
            "start": 2839.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2842.94,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hacemos tres sobre el tema si les parece",
            "start": 2844.9,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y tenemos tres apuntadas de ayer porque",
            "start": 2848.65,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "este vamos al tema",
            "start": 2852.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas este juan hern\u00e1ndez del",
            "start": 2861.8,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "perico v\u00e1stago y el se\u00f1or presidente",
            "start": 2863.75,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "acaban de mencionar precisamente un",
            "start": 2869.53,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "punto este vital que son los municipios",
            "start": 2871.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conurbados del estado de m\u00e9xico y de la",
            "start": 2874.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y c\u00f3mo se van a aplicar",
            "start": 2876.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "precisamente estas estrategias para",
            "start": 2878.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "evitar este precisamente que este que se",
            "start": 2881.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reduzca la movilidad estamos hablando de",
            "start": 2883.76,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que ya lo hab\u00edamos mencionado hace",
            "start": 2886.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "varios meses de luj\u00e1n de oriente estamos",
            "start": 2887.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hablando de iztapalapa de esta calco",
            "start": 2889.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estamos hablando de nezahualc\u00f3yotl que",
            "start": 2892.25,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n est\u00e1 constantemente",
            "start": 2894.08,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "movi\u00e9ndose incluso en iztapalapa hay un",
            "start": 2895.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "punto medular que es la central de",
            "start": 2897.59,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "abasto en donde pues llega todo",
            "start": 2899.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el 70 80 por ciento de los",
            "start": 2900.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de los productos de consumo aqu\u00ed tanto",
            "start": 2903.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de la ciudad como a nivel nacional como",
            "start": 2906.08,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "se van a aplicar precisamente estas",
            "start": 2907.97,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estrategias para evitar esta propagaci\u00f3n",
            "start": 2909.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 son siguen siendo de las",
            "start": 2911.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas con el mayor n\u00famero de",
            "start": 2914.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "afectados y la otra tambi\u00e9n estamos",
            "start": 2915.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "abriendo que precisamente en estos",
            "start": 2919.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "municipios si bien es cierto que ha",
            "start": 2921.95,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "habido gente que ha hecho caso a este",
            "start": 2924.02,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "llamado de quedarse en casa",
            "start": 2925.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lamentablemente este siguen haciendo",
            "start": 2928.359,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "estas famosas fiestas clandestinas en",
            "start": 2930.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bodegas en este en canchas de f\u00fatbol",
            "start": 2932.54,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "entonces como como se van a comer",
            "start": 2935.39,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bastante con los gobiernos precisamente",
            "start": 2937.609,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "para hacer este llamado no hagas las",
            "start": 2938.93,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "acciones de pues como llamarle este",
            "start": 2941.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "disuasivas en el contrario de este",
            "start": 2945.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "llamado a que a que eviten precisamente",
            "start": 2947.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la provocaci\u00f3n del c\u00fabito muchas gracias",
            "start": 2949.33,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2951.73,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n de anoche sobre la",
            "start": 2953.829,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "movilidad en la ciudad de mexico y",
            "start": 2958.089,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 2961.839,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "probado que ha de disminuir",
            "start": 2963.85,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2968.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es la semana del a\u00f1o",
            "start": 2970.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en la ciudad",
            "start": 2973.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de mayor",
            "start": 2975.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "movilidad",
            "start": 2977.44,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2979.8,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 2984.79,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "contingencia x",
            "start": 2988.04,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "el llamado que se hizo a",
            "start": 2990.89,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "guardarnos la gente est\u00e1 respondiendo",
            "start": 2993.999,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es este interesante es decir qu\u00e9",
            "start": 3000.91,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hay menos personas en la calle",
            "start": 3008.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y es un hecho tambi\u00e9n",
            "start": 3014.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito",
            "start": 3017.27,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3020.12,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas la v\u00edspera 24 de la",
            "start": 3022.17,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nochebuena",
            "start": 3027.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es cuando siempre",
            "start": 3028.93,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s gente en la calle",
            "start": 3032.61,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "esto es hist\u00f3rico",
            "start": 3036.539,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "es algo parecido",
            "start": 3039.64,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "a lo que sucedi\u00f3 el 12 de diciembre",
            "start": 3043.26,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "de que la bas\u00edlica estuvo vac\u00eda",
            "start": 3047.91,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "por la responsabilidad de la gente",
            "start": 3053.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "aun trat\u00e1ndose",
            "start": 3055.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "del culto de",
            "start": 3058.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3062.21,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la fe a la virgen la gente",
            "start": 3064.53,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "ayudo al llamado que hizo la iglesia",
            "start": 3069.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cat\u00f3lica y al llamado que hicieron las",
            "start": 3072.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "autoridades ahora lo mismo",
            "start": 3073.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "desde luego quisi\u00e9ramos que",
            "start": 3078.67,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3082.65,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que actu\u00e1ramos as\u00ed de manera responsable",
            "start": 3084.39,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3089.79,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3092.45,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3093.19,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s as\u00ed ha estado actuando",
            "start": 3094.48,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "con responsabilidad la mayor\u00eda de la",
            "start": 3100.2,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3103.65,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no son todos pero",
            "start": 3106.309,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "si es importante que mucha gente mucha",
            "start": 3109.019,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3113.789,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3115.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "atendiendo el llamado",
            "start": 3117.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podemos incluso probarlo no s\u00e9 si",
            "start": 3120.62,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3123.95,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas de movilidad de ayer que",
            "start": 3127.089,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "mostr\u00f3 la jefa de gobierno",
            "start": 3129.999,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "a ver si se puede conseguir porque este",
            "start": 3133.43,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "s\u00ed es importante es decir eso y",
            "start": 3139.51,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "agradecerle a la gente",
            "start": 3142.92,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ayudando como siempre",
            "start": 3146.03,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 3151.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sin toques de queda este sin",
            "start": 3153.57,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "prohibiciones extremas",
            "start": 3157.74,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es una actitud",
            "start": 3163.34,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "voluntaria consciente responsable de la",
            "start": 3166.499,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gente de la ciudad y esto ayuda mucho",
            "start": 3170.769,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "para evitar el incremento de contagios",
            "start": 3174.299,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gracias presiente buenos d\u00edas buenos",
            "start": 3185.23,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "d\u00edas en el funcionarios a la gente que",
            "start": 3187.03,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "lo ve y lo escucha dentro y fuera de",
            "start": 3188.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "territorio es presidente el le hago el",
            "start": 3190.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuestionamiento y quiz\u00e1 no la pueda",
            "start": 3193.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contestar el secretario de salud oa su",
            "start": 3194.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vez el se\u00f1or gat el presidente en las",
            "start": 3197.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "redes sociales pese a que ha habido",
            "start": 3200.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cientos de personas que han perdido la",
            "start": 3203.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "batalla contra el cob y 19 durante",
            "start": 3205.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente casi un a\u00f1o en las redes",
            "start": 3207.22,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sociales ha habido por supuesto",
            "start": 3210.07,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "expresiones sobre que algunas personas",
            "start": 3213.93,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pues no se van a aplicar la vacuna del",
            "start": 3217.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cob y 19 yo quisiera preguntarle si su",
            "start": 3219.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gobierno va a aplicar estas vacunas de",
            "start": 3223.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "manera obligatoria o va a ser a quienes",
            "start": 3226.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "o quien quiera aplicarse la una y dos",
            "start": 3229.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el compromiso de facer y la otra",
            "start": 3233.08,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca la otra farmac\u00e9utica con el",
            "start": 3236.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno federal que adquirieron para",
            "start": 3240.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ver qui\u00e9n pagar\u00e1 los da\u00f1os colaterales",
            "start": 3243.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en caso",
            "start": 3245.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de que la vacuna llegue a afectar a",
            "start": 3247.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "quienes se les aplique",
            "start": 3250.18,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "bueno s",
            "start": 3252.21,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "importante aclarar de que la aplicaci\u00f3n",
            "start": 3255.559,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de la vacuna pues es voluntario no es",
            "start": 3258.769,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "obligatoria",
            "start": 3263.449,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es la libertad",
            "start": 3265.14,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 3271.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ahora a ver si conseguimos este",
            "start": 3275.279,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "la canci\u00f3n de la libertad",
            "start": 3280.4,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la clase de referencia",
            "start": 3282.85,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 3287.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s",
            "start": 3293.43,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ahora que conteste el doctor 20 hubo",
            "start": 3296.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3301.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los posibles da\u00f1os",
            "start": 3302.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y es que adquiri\u00f3 el gobierno con las",
            "start": 3305.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas que vendieron la vacuna",
            "start": 3309.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque en algunos pa\u00edses se ha difundido",
            "start": 3312.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en las redes sociales por supuesto y",
            "start": 3314.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "algunas agencias internacionales que",
            "start": 3316.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "algunas personas pues desgraciadamente",
            "start": 3318.39,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "han perdido la vida de luego de que se",
            "start": 3320.19,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "aplicaron la vacuna del cob it y otras",
            "start": 3321.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incluso pues se desmayan en el momento",
            "start": 3324.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "que se las aplica presidente la verdad",
            "start": 3326.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3329.67,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no ha habido muchos casos sobre eso",
            "start": 3331.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3335.269,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 3336.77,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reconocer el avance de la ciencia porque",
            "start": 3338.759,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "es muy poco tiempo",
            "start": 3343.21,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 contar con esta vacuna",
            "start": 3345.43,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y hasta ahora afortunadamente no hay",
            "start": 3352.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y desgracias",
            "start": 3357.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "provocadas por la vacuna",
            "start": 3359.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "yo creo que ustedes tienen m\u00e1s",
            "start": 3364.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre eso",
            "start": 3366.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aclararlo tambi\u00e9n para desmitificar o",
            "start": 3370.32,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sea que est\u00e9",
            "start": 3374.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sepamos lo que est\u00e1 realmente sucediendo",
            "start": 3376.79,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y que la gente est\u00e1 informada",
            "start": 3379.82,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con gusto presidente y secretario en",
            "start": 3383.869,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y efectivamente es muy muy muy",
            "start": 3387.69,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3390.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que la informaci\u00f3n no tenga distorsiones",
            "start": 3392.51,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n cl\u00ednica es la",
            "start": 3397.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que se hace en sujetos",
            "start": 3400.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "humanos de los distintos productos",
            "start": 3402.57,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticos",
            "start": 3405.33,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desde hace d\u00e9cadas sigue ciertos",
            "start": 3406.93,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares ciertos lineamientos ciertos",
            "start": 3409.93,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "consensos \u00e9ticos y el dise\u00f1o espec\u00edfico",
            "start": 3413.349,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n es en todo el mundo",
            "start": 3418.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en casi todo el mundo",
            "start": 3421.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un trabajo muy cuidado extra\u00f1amente",
            "start": 3423.91,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "cuidado en particular en el aspecto de",
            "start": 3428.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "seguridad como hemos comentado en esta",
            "start": 3431.64,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "misma conferencia matutina en algunas",
            "start": 3434.859,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ocasiones ha estado ustedes en otras no",
            "start": 3437.109,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "en otras veces lo hemos comentado en la",
            "start": 3439.329,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "noche pero seguramente ya todo el mundo",
            "start": 3441.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recuerda lo siguiente para que exista un",
            "start": 3443.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "producto farmac\u00e9utico incluidas las",
            "start": 3446.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vacunas y casi dir\u00eda con mayor raz\u00f3n las",
            "start": 3448.599,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "vacunas se tienen que pasar distintas",
            "start": 3453.01,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 3455.71,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el proceso general",
            "start": 3458.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tiene dos componentes lo que se llama",
            "start": 3460.71,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n precl\u00ednica es decir no",
            "start": 3463.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n involucradas personas y esto puede",
            "start": 3466.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "empezar desde el dise\u00f1o te\u00f3rico de los",
            "start": 3470.05,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 3472.6,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda se utilizan modelos",
            "start": 3473.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "computacionales para identificar las",
            "start": 3475.69,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "propiedades qu\u00edmicas y fisicoqu\u00edmicas de",
            "start": 3479.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las mol\u00e9culas que est\u00e1n involucradas en",
            "start": 3483.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los productos desde ah\u00ed empieza la",
            "start": 3485.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n despu\u00e9s se pueden hacer",
            "start": 3487.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "experimentos lo que t\u00e9cnica en se llama",
            "start": 3490.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "in vitro es decir fuera de especies",
            "start": 3492.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vivas para ponerlo de manera simple en",
            "start": 3495.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "matrices con sustancias no est\u00e1",
            "start": 3499.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "involucrado ning\u00fan ser vivo",
            "start": 3501.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s viene una fase que se llama",
            "start": 3504.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n precl\u00ednica en animales y",
            "start": 3506.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se utilizan distintas especies animales",
            "start": 3510.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para identificar las propiedades de los",
            "start": 3512.16,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "productos en sujetos vivos dicho sea de",
            "start": 3516.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "paso tambi\u00e9n hay est\u00e1ndares \u00e9ticos para",
            "start": 3520.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el cuidado de los animales que",
            "start": 3523.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "participan en la investigaci\u00f3n ratas",
            "start": 3526.54,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "ratones cuyos conejos monos hurones son",
            "start": 3530.26,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "algunas de las especies que est\u00e1n",
            "start": 3536.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "involucradas en esta fase precl\u00ednica y",
            "start": 3537.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en esa fase precl\u00ednica se determina en",
            "start": 3541.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "primer lugar lo m\u00e1s importante la",
            "start": 3544.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "seguridad de los productos es decir que",
            "start": 3547.75,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los productos no da\u00f1en",
            "start": 3550.81,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que se va investigando las",
            "start": 3553.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "propiedades los efectos positivos",
            "start": 3555.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "deseados buscados que tienen los",
            "start": 3558.7,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 3561.8,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cuando se ha agotado toda esa fase de",
            "start": 3563.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n precl\u00ednica bien en la",
            "start": 3565.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cl\u00ednica ahora s\u00ed est\u00e1n",
            "start": 3568.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "involucradas personas sujetos humanos en",
            "start": 3570.62,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los est\u00e1ndares \u00e9ticos se considera",
            "start": 3574.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e9ticos y cient\u00edficos se consideran",
            "start": 3577.24,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "cuatro fases de la investigaci\u00f3n en",
            "start": 3579.65,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "sujetos humanos en la fase 1 se invita",
            "start": 3582.71,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "siempre voluntariamente y siempre con",
            "start": 3587.6,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n completa a personas que",
            "start": 3592.27,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pudieran recibir el producto de",
            "start": 3596.21,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 3598.7,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en la fase 1 son pocas personas son 10",
            "start": 3600.51,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "12 20 30 personas en generaci\u00f3n personas",
            "start": 3603.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sanas y absolutamente en todas las",
            "start": 3608.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "circunstancias son personas que gozan de",
            "start": 3611.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "plena libertad de decisi\u00f3n no puede",
            "start": 3614.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "haber personas por ejemplo con",
            "start": 3617.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "discapacidad mental no puede haber",
            "start": 3620.42,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e9n con privadas de la",
            "start": 3623.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "libertad no puede haber personas que",
            "start": 3626.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en una condici\u00f3n de desventaja por",
            "start": 3629.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "razones sociales o pol\u00edticas",
            "start": 3631.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "absolutamente tiene que ser personas",
            "start": 3633.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "libres esto en todo todo el proceso pero",
            "start": 3636.12,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en la etapa 1 lo que es la prioridad 1",
            "start": 3639.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es seguridad",
            "start": 3643.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para eso se hace la etapa 1 y se hace",
            "start": 3646.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para ver los mecanismos por los",
            "start": 3649.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que puede funcionar un producto un",
            "start": 3651.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medicamento o una vacuna un dispositivo",
            "start": 3654.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico tambi\u00e9n luego viene la etapa",
            "start": 3657.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2 participan tambi\u00e9n personas con las",
            "start": 3660.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mismas caracter\u00edsticas plena libertad",
            "start": 3663.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pleno conocimiento capacidad de decisi\u00f3n",
            "start": 3665.31,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no personas vulnerables etc\u00e9tera",
            "start": 3667.95,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la seguridad es la prioridad",
            "start": 3673.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de avanzar en el conocimiento",
            "start": 3675.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sobre los mecanismos y respuestas",
            "start": 3677.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas que pueden tener los",
            "start": 3681.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "productos por ejemplo en las vacunas si",
            "start": 3683.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se generan o no anticuerpos en respuesta",
            "start": 3686.79,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "a la inyecci\u00f3n",
            "start": 3690.24,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en la etapa 2 bien en fase 2 tambi\u00e9n se",
            "start": 3691.96,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "le conoce bien en involucrados centenas",
            "start": 3696.01,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de personas 100 200 300 personas",
            "start": 3700.15,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en la etapa 3 o fase 3 son los famosos",
            "start": 3704.22,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos controlados ya est\u00e1n",
            "start": 3708.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "involucradas miles de personas o decenas",
            "start": 3711.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de miles de personas 10.000 20.000",
            "start": 3713.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "30.000 60.000 personas que determina la",
            "start": 3716.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cantidad de personas criterios",
            "start": 3720.359,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticos para que exista la",
            "start": 3722.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "capacidad de hacer inferencias",
            "start": 3725.13,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "diferencias el proceso de razonamiento",
            "start": 3727.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para poder o no mostrar evidencia de que",
            "start": 3729.8,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "nuevamente en primer lugar de seguridad",
            "start": 3735.29,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de seguridad para que se ubique",
            "start": 3738.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "claramente que hay que decir seguridad",
            "start": 3742.02,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "es que el producto no cause da\u00f1os los",
            "start": 3743.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "productos farmac\u00e9uticos igual que los",
            "start": 3748.109,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "alimentos igual que los productos de uso",
            "start": 3750.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "com\u00fan en la vida cotidiana pueden causar",
            "start": 3752.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "algunas reacciones",
            "start": 3757.38,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as en general al\u00e9rgicas pueden",
            "start": 3759.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "causar fiebre por ejemplo al momento de",
            "start": 3763.809,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que son productos inyectables pueden",
            "start": 3766.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "causar dolor hinchaz\u00f3n",
            "start": 3768.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero lo que se busca en esta secuencia",
            "start": 3771.91,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ordenada gradual observada cuidada",
            "start": 3774.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "documentada es que se vaya teniendo",
            "start": 3780.27,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "progresiva garant\u00eda de que las",
            "start": 3783.72,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "reacciones secundarias sean siempre",
            "start": 3786.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "menores no solo menores en t\u00e9rminos de",
            "start": 3789.789,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que causen muy poco da\u00f1o como el dolor",
            "start": 3793.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el sitio inyecci\u00f3n entonces desde",
            "start": 3797.079,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "luego algo indeseable pero generalmente",
            "start": 3799.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en dos o tres d\u00edas se quita la fiebre",
            "start": 3801.789,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que pudiera causar la inyecci\u00f3n de un",
            "start": 3805.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "producto en dos o tres d\u00edas se quita",
            "start": 3807.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 3810.18,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "incluso las reacciones al\u00e9rgicas se",
            "start": 3811.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trata de que s\u00f3lo se pudieran llegar a",
            "start": 3814.059,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "encontrar reacciones al\u00e9rgicas leves y",
            "start": 3817.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que sean infrecuentes raras muy muy",
            "start": 3820.359,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "raras muy raras muy pocas personas",
            "start": 3824.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan la probabilidad de tener una",
            "start": 3827.099,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n mayor",
            "start": 3830.14,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3831.17,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y la investigaci\u00f3n va teniendo esta",
            "start": 3832.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gradualidad precisamente para que antes",
            "start": 3835.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de que se utilice y en poblaciones",
            "start": 3837.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "grandes de manera masiva se haya",
            "start": 3840.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "garantizado esta rareza est\u00e1 en",
            "start": 3843.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "frecuencia de las reacciones adversas y",
            "start": 3846.55,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que \u00e9stas sean muy poco da\u00f1inas",
            "start": 3849.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por eso es que el proceso de regulaci\u00f3n",
            "start": 3853.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sanitaria est\u00e1 acoplado al proceso de",
            "start": 3855.96,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n est\u00e1n en comunicaci\u00f3n",
            "start": 3859.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "directa y en todas las agencias de",
            "start": 3861.869,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n sanitaria del mundo incluida",
            "start": 3864.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la de m\u00e9xico que se llama cofepris la",
            "start": 3866.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sda de eeuu la agencia europea de",
            "start": 3870.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "medicamentos y varias otras se cuida que",
            "start": 3872.73,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "haya expedientes informativos completos",
            "start": 3877.23,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "con evidencia de esto",
            "start": 3879.869,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "entonces de todos los productos",
            "start": 3882.119,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticos el m\u00e1s cuidado o los m\u00e1s",
            "start": 3884.43,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cuidados son las vacunas precisamente",
            "start": 3887.249,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "porque las vacunas se utilizan en forma",
            "start": 3890.549,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "masiva y en personas sanas",
            "start": 3894.21,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "no hay duda de que puede haber despu\u00e9s",
            "start": 3897.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de usados en forma masiva algunos",
            "start": 3900.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eventos secundarios a\u00fan m\u00e1s raros y por",
            "start": 3903.0,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "eso se detectan solo cuando hay miles de",
            "start": 3906.72,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "personas o decenas o centenas o millones",
            "start": 3909.869,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de personas que lo utilizan y a lo mejor",
            "start": 3912.569,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se encuentra uno o dos o tres reacciones",
            "start": 3914.67,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "adversas es decir sumamente raras y",
            "start": 3917.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "existe una fase cuatro de investigaci\u00f3n",
            "start": 3921.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que es la vigilancia post",
            "start": 3923.01,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n cuando es un producto",
            "start": 3925.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comercial o posterior al uso entonces la",
            "start": 3928.049,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sigue una vez que los",
            "start": 3931.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "productos est\u00e1n en uso para seguir",
            "start": 3934.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "garantizando la seguridad digo todo esto",
            "start": 3936.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y con todo este detalle porque no es",
            "start": 3939.869,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "raro sobre todo hoy d\u00eda que las",
            "start": 3941.94,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "informaciones las noticias circulan",
            "start": 3945.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ampliamente que la expectativa p\u00fablica",
            "start": 3947.869,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "se alimente de estas oleadas de",
            "start": 3951.26,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que pueden no guardar",
            "start": 3955.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n pueden no guardar proporci\u00f3n",
            "start": 3957.809,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "con la realidad porque es mucho m\u00e1s",
            "start": 3960.45,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil que se",
            "start": 3963.18,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "un elemento de preocupaci\u00f3n lo cual es",
            "start": 3964.43,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo para que se propague todo el",
            "start": 3967.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contenido completo de la informaci\u00f3n",
            "start": 3970.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sobre todo cuando es t\u00e9cnica cuando es",
            "start": 3973.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica",
            "start": 3975.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el astra z\u00e9neca y facer fighter perd\u00f3n",
            "start": 3978.599,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "tienen un compromiso con el gobierno",
            "start": 3982.559,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mexicano en caso como usted dice en caso",
            "start": 3984.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de que hubiese alguna reacci\u00f3n de cv de",
            "start": 3987.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pagar da\u00f1os colaterales porque se va a",
            "start": 3991.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aplicar una vacuna de m\u00e1s del 80 o 90",
            "start": 3993.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por ciento de los mexicanos que",
            "start": 3996.39,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "radicamos aqu\u00ed en m\u00e9xico y por supuesto",
            "start": 3998.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n otras parte en los eeuu y",
            "start": 4000.229,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en otras partes del mundo como les digo",
            "start": 4003.2,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en todo el mundo eventualmente no todo",
            "start": 4005.41,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 fuera en todo pero en la mayor\u00eda",
            "start": 4009.259,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses del mundo se aplicar\u00e1n",
            "start": 4011.059,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "estas dos vacunas de las compa\u00f1\u00edas que",
            "start": 4012.979,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "usted menciona o de cualquier otra",
            "start": 4015.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda que vaya presentando productos",
            "start": 4017.18,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que garanticen tener seguridad y",
            "start": 4019.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eficacia no existe la previsi\u00f3n de",
            "start": 4022.999,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "fondos espec\u00edficos de compensaci\u00f3n o de",
            "start": 4026.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de riesgos en su uso",
            "start": 4030.46,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "convencional durante la fase de",
            "start": 4033.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n si lo hay por supuesto",
            "start": 4036.17,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "las personas que participan en los",
            "start": 4039.19,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos pueden tener alguna",
            "start": 4041.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n durante el proceso de estudio y",
            "start": 4044.859,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "entonces las compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas que",
            "start": 4047.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "financian la investigaci\u00f3n por ser",
            "start": 4050.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "due\u00f1as de las patentes deben compensar y",
            "start": 4052.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 estipulado en los contratos de",
            "start": 4055.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los ensayos cl\u00ednicos si alg\u00fan sujeto de",
            "start": 4057.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pudiera tener una reacci\u00f3n",
            "start": 4060.91,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "durante el per\u00edodo de investigaci\u00f3n",
            "start": 4063.31,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "presente y tengo dos preguntas pero este",
            "start": 4067.029,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "las hago de una vez pero son de una edad",
            "start": 4070.64,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que le confiere al canciller y otra",
            "start": 4074.66,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "usted si me lo permite una vez que",
            "start": 4077.719,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "terminemos el tema de tema de este",
            "start": 4079.009,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sector salud bueno como nos falta una",
            "start": 4081.979,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pregunta de lo general este de una vez",
            "start": 4084.41,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para el canciller es una",
            "start": 4094.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 4098.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que me dirigieron 1.700 empleados que",
            "start": 4099.6,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en los eeuu",
            "start": 4104.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente 1.700 empleados locales de la",
            "start": 4115.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores en",
            "start": 4118.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eeuu de norteam\u00e9rica",
            "start": 4121.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estos empleados me han transferido ha",
            "start": 4123.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "emitido una carta a la cual voy a dar",
            "start": 4125.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lectura",
            "start": 4128.73,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aproximadamente 1700 empleados locales",
            "start": 4130.65,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que trabajamos en la embajada de la",
            "start": 4137.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n permanente ante la oea y los 50",
            "start": 4139.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "consulados de m\u00e9xico en los estados",
            "start": 4143.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "unidos de norteam\u00e9rica",
            "start": 4146.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "somos m\u00e1s de 700 empleados de visas",
            "start": 4147.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en 2 la secretaria nos otorga el n\u00famero",
            "start": 4150.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el nombramiento p esp y qu\u00e9 significa",
            "start": 4154.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "prestador de servicios profesionales",
            "start": 4158.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "independientes este t\u00e9rmino fue",
            "start": 4161.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "designado por el ex canciller jorge",
            "start": 4164.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "casta\u00f1eda gutman durante el per\u00edodo de",
            "start": 4166.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vicente fox este nombramiento no aplica",
            "start": 4168.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a la realidad ya que no somos nada",
            "start": 4172.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "independientes tenemos un horario",
            "start": 4175.31,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tenemos que checar la entrada y salida",
            "start": 4177.98,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "como un empleado normal de cualquier",
            "start": 4180.57,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "oficina gubernamental",
            "start": 4182.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo que nos interesa que sepa que",
            "start": 4184.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos los mismos derechos",
            "start": 4187.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que tienen los empleados de gobierno ya",
            "start": 4190.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que no tenemos derecho a jubilaci\u00f3n no",
            "start": 4194.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenemos chiste somos contratados por",
            "start": 4196.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "medio de contratos temporales de 3 6 y",
            "start": 4199.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "12 meses as\u00ed se evita el derecho a una",
            "start": 4202.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n hace algunos a\u00f1os nuestros",
            "start": 4205.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "c\u00f3nyuges ten\u00edan derecho a trabajar en",
            "start": 4208.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds y de pronto fue cancelado",
            "start": 4211.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "resultado con esta determinaci\u00f3n que",
            "start": 4214.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nuestro salario es insuficiente cuando",
            "start": 4217.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se toma en cuenta el grado el elevado",
            "start": 4221.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "costo de vida en nuestras ciudades de",
            "start": 4223.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "residencia en la uni\u00f3n americana pagamos",
            "start": 4225.53,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de renta entre 1.200 y 1.800 d\u00f3lares por",
            "start": 4228.53,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "un departamento normal nada lujoso claro",
            "start": 4232.85,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dependiendo de la regi\u00f3n o el estado de",
            "start": 4237.76,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds nuestro salario es de apenas",
            "start": 4240.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de 2.500 d\u00f3lares mensuales",
            "start": 4243.53,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "apenas nos ajusta para pagar renta",
            "start": 4246.68,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s servicios ya que gastamos",
            "start": 4248.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aproximadamente en tel\u00e9fono internet",
            "start": 4251.849,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "electricidad gasolina seguro del carro y",
            "start": 4254.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "alimentos mil d\u00f3lares mensuales aunado",
            "start": 4258.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al anterior el departamento de estado de",
            "start": 4261.52,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "los eeuu de am\u00e9rica en el a\u00f1o de 2016",
            "start": 4264.01,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 una nota diplom\u00e1tica en la que se",
            "start": 4267.449,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 que a los empleados con visas",
            "start": 4271.239,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a dos se les renovar\u00e1n por un m\u00e1ximo de",
            "start": 4273.969,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os ante la complacencia del",
            "start": 4276.489,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano que no pidi\u00f3",
            "start": 4279.099,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reconsideraci\u00f3n a dichas notas en el",
            "start": 4281.55,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "principio de reciprocidad entre ambos",
            "start": 4284.469,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pa\u00edses es decir que el pr\u00f3ximo 2021",
            "start": 4286.51,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en diez d\u00edas y en el mes",
            "start": 4290.23,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "de agosto perd\u00f3n llega a su t\u00e9rmino el",
            "start": 4293.559,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "plazo de permanecer por m\u00e1s de cinco",
            "start": 4295.719,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en este pa\u00eds como consecuencia de",
            "start": 4298.389,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esto han aprovechado algunos consulados",
            "start": 4301.27,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se han despedido injustificadamente a",
            "start": 4303.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "empleados argumentando que ya no se",
            "start": 4306.429,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pueden renovar visas a dos",
            "start": 4308.38,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta que estos d\u00edas se est\u00e1",
            "start": 4311.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hablando de que se termine el",
            "start": 4314.659,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "outsourcing y que pareciera que nosotros",
            "start": 4316.25,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estamos en la misma situaci\u00f3n de",
            "start": 4318.65,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "subcontratos queremos aprovechar dicen",
            "start": 4321.04,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "nuestros empleados para preguntarle al",
            "start": 4324.199,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "canciller al presidente de la republica",
            "start": 4326.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 planes tienen para nosotros qu\u00e9",
            "start": 4329.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 con cada una de las familias que",
            "start": 4332.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dependen econ\u00f3micamente de cada empleado",
            "start": 4335.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "local",
            "start": 4338.27,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "bueno efectivamente es una de las",
            "start": 4344.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "principales preocupaciones en la",
            "start": 4347.12,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda pero no son los eeuu es el",
            "start": 4348.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "42 por ciento del personal de toda",
            "start": 4350.87,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "defensiva",
            "start": 4354.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y en relaci\u00f3n a eeuu en particular",
            "start": 4356.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estamos en renegociaci\u00f3n ahora",
            "start": 4358.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "evidentemente como va a haber cambio de",
            "start": 4360.63,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gobierno respecto al tema de las visas",
            "start": 4362.16,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s mencionando que es correcto",
            "start": 4364.85,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "esa fue la negocio que se hizo se le",
            "start": 4368.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 al departamento de estado una",
            "start": 4372.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n tuyo estim\u00f3 que para el mes",
            "start": 4374.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de fines del mes de febrero podamos",
            "start": 4376.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tener una respuesta de la nueva",
            "start": 4379.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y que el nuevo estatus",
            "start": 4381.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que logremos por lo que hacen las visas",
            "start": 4384.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nos permita tambi\u00e9n ajustar su situaci\u00f3n",
            "start": 4387.42,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "laboral porque es cierto es muy incierta",
            "start": 4391.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no es justo y en eso es lo que nos ha",
            "start": 4393.59,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "indicado el presidente",
            "start": 4396.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sintetiz\u00f3",
            "start": 4397.83,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es una negociaci\u00f3n con otro pa\u00eds no est\u00e1",
            "start": 4399.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una raz\u00f3n de disposici\u00f3n de car\u00e1cter",
            "start": 4403.01,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presupuestal sino que tienes que",
            "start": 4405.53,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "negociar con nuestro pa\u00eds cu\u00e1l es el",
            "start": 4406.79,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "estatus de tres oscar nacionales en el",
            "start": 4408.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que trabajan en este pa\u00eds entonces",
            "start": 4411.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estimamos que para el mes de febrero m\u00e1s",
            "start": 4413.26,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "vamos a fines podamos tener una",
            "start": 4415.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "respuesta de la nueva administraci\u00f3n",
            "start": 4417.59,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y 2 una vez conseguida esa respuesta",
            "start": 4420.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cambiar y silla por decisiones propias",
            "start": 4424.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quiero decir presupuestales y de",
            "start": 4427.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter funcional que podamos cambiar",
            "start": 4429.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "su estatus para que tengan seguridad",
            "start": 4432.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "laboral con woods de su derecho de ser",
            "start": 4434.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "yo que te podr\u00eda decir y que a seguir",
            "start": 4436.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aprovechando aqu\u00ed m\u00e1s o menos hace un",
            "start": 4438.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1o un poquito m\u00e1s usted se comprometi\u00f3",
            "start": 4441.62,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a exponer que los mexicanos supi\u00e9ramos",
            "start": 4444.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son los representantes",
            "start": 4448.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos que est\u00e1n alrededor del",
            "start": 4451.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mundo que son m\u00e1s o menos 180 canciller",
            "start": 4453.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules y embajadores o con los pa\u00edses",
            "start": 4456.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que tenemos relaciones diplom\u00e1ticas para",
            "start": 4459.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "saber qui\u00e9nes son qu\u00e9 funciones hacen y",
            "start": 4461.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sobre todo saber cu\u00e1nto ganan pues ahora",
            "start": 4465.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que estamos con el tema de la austeridad",
            "start": 4468.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y lleva usted m\u00e1s de un a\u00f1o y ojal\u00e1 que",
            "start": 4469.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pudiera usted a venir a decirle a los",
            "start": 4472.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicanos quienes nos representan en el",
            "start": 4474.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "exterior cu\u00e1nto ganan y todo esto est\u00e1",
            "start": 4476.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en nuestra p\u00e1gina est\u00e1 dispuesto de",
            "start": 4479.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n superaci\u00f3n p\u00fablica todos",
            "start": 4481.43,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los diplom\u00e1ticos lu\u00eds p\u00e9rez",
            "start": 4483.62,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "pero la gente com\u00fan de los empleados los",
            "start": 4485.03,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "campesinos no saben",
            "start": 4487.969,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "no se basan hoy hoy se puede acceder",
            "start": 4489.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero yo con mucho gusto lo puedo",
            "start": 4491.86,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes o si el se\u00f1or",
            "start": 4493.3,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "presidente un d\u00eda nos pidi\u00f3 que lo",
            "start": 4495.01,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "informe me lo informamos aqu\u00ed pero es",
            "start": 4496.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico correcto y la segunda la",
            "start": 4498.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pregunta para usted present\u00e9 hace poco",
            "start": 4502.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un a\u00f1o yo le propuse aqu\u00ed el",
            "start": 4504.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "grave problema de los jueces magistrados",
            "start": 4506.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y ministros ministerios p\u00fablicos",
            "start": 4508.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dependientes del poder judicial es que",
            "start": 4512.05,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "prostituyen la impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 4514.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "simplemente pues se la imparten a quien",
            "start": 4516.48,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s dinero algunos no todos hay",
            "start": 4519.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que aclarar y donde usted se comprometi\u00f3",
            "start": 4521.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a que una vez en la semana se expusiera",
            "start": 4524.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en la impartici\u00f3n de",
            "start": 4528.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "justicia y ah\u00ed est\u00e1n los videos de la",
            "start": 4530.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera lo retomo presidente porque",
            "start": 4532.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pareciera que el poder judicial en",
            "start": 4535.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sigue siendo un lastre para la",
            "start": 4536.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia y ahora esas",
            "start": 4539.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "injusticias tambi\u00e9n lo padecen los",
            "start": 4542.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "migrantes que se fueron del pa\u00eds y",
            "start": 4544.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchos de ellos no pueden recuperar sus",
            "start": 4547.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bienes ya sea por la voracidad de sus",
            "start": 4550.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "propios familiares",
            "start": 4553.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "quienes en complicidad de magisterios y",
            "start": 4555.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "jueces atropellan y despojan a mexicanos",
            "start": 4559.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que no viven en el pa\u00eds pero que s\u00ed",
            "start": 4561.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tienen bienes inmuebles en mexico le le",
            "start": 4563.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pongo un ejemplo presidente el fiscal",
            "start": 4566.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "general del estado de aguascalientes el",
            "start": 4568.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1or jes\u00fas figueroa ortega en",
            "start": 4571.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "complicidad con abogados y ministerios",
            "start": 4574.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en esa entidad le niegan la",
            "start": 4577.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entrega de sus bienes a un migrante",
            "start": 4581.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicano llamado mart\u00edn santill\u00e1n garc\u00eda",
            "start": 4583.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "valorado en 3 millones de pesos y que",
            "start": 4586.62,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ese litigio est\u00e1 desde hace 10 a\u00f1os con",
            "start": 4589.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sus propios familiares",
            "start": 4593.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "obviamente el caso de mart\u00edn santill\u00e1n",
            "start": 4594.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no es el \u00fanico presidente hay miles de",
            "start": 4597.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s casos que no se resuelven porque",
            "start": 4599.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estos migrantes est\u00e1n fuera de su patria",
            "start": 4601.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y encima el poder judicial los atropella",
            "start": 4604.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y los despoja sin piedad",
            "start": 4607.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "yo quisiera presidente que desde aqu\u00ed",
            "start": 4609.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desde la trinchera de las ma\u00f1aneras se",
            "start": 4611.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "expusieran los casos de jueces que",
            "start": 4613.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reciben millones de pesos por otorgar",
            "start": 4615.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 4618.07,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en cubrir a la delincuencia de traje y",
            "start": 4618.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "corbata as\u00ed como esos jueces que otorgan",
            "start": 4621.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples amparos para la no",
            "start": 4623.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren maya y el",
            "start": 4625.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles en su momento",
            "start": 4628.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "obras que por supuesto seguramente",
            "start": 4630.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "marcar\u00e1n su gobierno el caso de mart\u00edn",
            "start": 4633.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "santill\u00e1n garc\u00eda tiene las siguientes",
            "start": 4636.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "averiguaciones previas de gea p diagonal",
            "start": 4638.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a gs diagonal 92 15 diagonal 07 gui\u00f3n 11",
            "start": 4641.82,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "y de gea p diagonal a gs diagonal 0 489",
            "start": 4647.04,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "diagonal 01 12 y 91 08 diagonal 12 en el",
            "start": 4651.75,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "terreno civil tiene el caso 121 diagonal",
            "start": 4656.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "2 211 m",
            "start": 4659.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en el tercero mesa del de lo",
            "start": 4661.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "civil de ese estado en cuanto a la",
            "start": 4665.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de los derechos humanos del",
            "start": 4667.77,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "estado de aguascalientes tambi\u00e9n ha",
            "start": 4669.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hecho caso omiso pues el este migrante",
            "start": 4670.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicano hoy despu\u00e9s de tres d\u00e9cadas de",
            "start": 4672.78,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "trabajo como conductor de tr\u00e1ilers",
            "start": 4676.29,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "en los eeuu regrese a m\u00e9xico y no tiene",
            "start": 4679.349,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vivir ni d\u00f3nde pernoctar presidente",
            "start": 4682.579,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda retomar una vez m\u00e1s que una",
            "start": 4686.909,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vez en la semana se pudiera poner aqu\u00ed",
            "start": 4689.879,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en las ma\u00f1aneras lee el nombre de los",
            "start": 4692.55,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "jueces o ministerios p\u00fablicos que",
            "start": 4695.129,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente son los que han puesto un",
            "start": 4697.649,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "cado la impartici\u00f3n de justicia en el",
            "start": 4700.619,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si nada m\u00e1s que haya",
            "start": 4703.32,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "la denuncia como t\u00fa lo est\u00e1s haciendo",
            "start": 4708.789,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "siempre aqu\u00ed s\u00e9",
            "start": 4712.019,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "permite no est\u00e1",
            "start": 4716.11,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "prohibido el que se hagan este tipo de",
            "start": 4721.64,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 4726.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las autoridades correspondientes tienen",
            "start": 4729.55,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que actuar",
            "start": 4732.369,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "yo creo que no es en vano el que puedan",
            "start": 4734.81,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed presentar esas denuncias",
            "start": 4741.41,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ayuda mucho para que las autoridades",
            "start": 4744.29,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "respondan en el caso de dar a conocer",
            "start": 4748.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4752.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el nombre de los jueces pues tendr\u00edamos",
            "start": 4755.78,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "que tener elementos para eso",
            "start": 4758.3,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "y lo hemos hecho en algunos casos se han",
            "start": 4763.469,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "mencionado nombres de jueces cuando se",
            "start": 4767.61,
            "duration": 10.429
        },
        {
            "text": "libera a presuntos delincuentes sin",
            "start": 4772.679,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n legal se hace no hay",
            "start": 4778.039,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "impunidad para nadie",
            "start": 4782.429,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "hay que buscar nada m\u00e1s la forma de",
            "start": 4786.48,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hacerlo y que se tenga sustento que se",
            "start": 4789.69,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "tengan pruebas tambi\u00e9n para no afectar",
            "start": 4794.43,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "la dignidad de las personas",
            "start": 4801.13,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pero estamos est\u00e9 con ese prop\u00f3sito y yo",
            "start": 4804.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "les puedo",
            "start": 4808.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y asegurar",
            "start": 4811.52,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que en el poder judicial es un poder",
            "start": 4813.3,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "independiente aut\u00f3nomo se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4816.54,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "un esfuerzo serio",
            "start": 4819.35,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "para limpiar de corrupci\u00f3n el poder",
            "start": 4824.39,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "judicial acaba de dar a conocer",
            "start": 4828.83,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "su informe presidente de la suprema",
            "start": 4834.62,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "corte justicia",
            "start": 4836.72,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "y fue insistente en el tema de la corcho",
            "start": 4838.87,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo no se permite",
            "start": 4845.91,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no se tolera no hay impunidad",
            "start": 4849.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y esto es muy bueno",
            "start": 4853.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y lo mismo est\u00e1 sucediendo en la",
            "start": 4855.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que tambi\u00e9n el fiscal general",
            "start": 4858.5,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "es un agente integral",
            "start": 4862.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "son procesos que se est\u00e1n dando en todo",
            "start": 4865.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4870.119,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4872.34,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4874.57,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y transformaci\u00f3n en marcha",
            "start": 4877.15,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esto mismo que estamos ahora",
            "start": 4881.849,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "practicando cuando",
            "start": 4885.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda visto",
            "start": 4887.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de que un presidente",
            "start": 4889.56,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "e informar a todos los d\u00edas",
            "start": 4892.33,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s que un periodista",
            "start": 4896.05,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "como ustedes",
            "start": 4901.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mujeres hombres con toda la libertad se",
            "start": 4904.59,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "manifiesten se expresen",
            "start": 4908.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso no pasaba en mexico",
            "start": 4911.3,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos avanzando",
            "start": 4914.8,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "poco a poco y no se va a ocultar nada",
            "start": 4918.63,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez",
            "start": 4924.85,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablica solo cuidar la dignidad de",
            "start": 4927.04,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "las personas y este caso que est\u00e1s",
            "start": 4933.31,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "mencionando",
            "start": 4937.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4939.86,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el migrante que no ha sido atendido pues",
            "start": 4941.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a ayudar para que se",
            "start": 4944.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atienda a su asunto y lo hacemos",
            "start": 4948.43,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en todos los casos diariamente aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 4951.43,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "leticia ram\u00edrez ser\u00eda bueno que un d\u00eda",
            "start": 4956.92,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "informadas sobre cuantos asuntos se",
            "start": 4962.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "atienden",
            "start": 4967.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas aqu\u00ed en palacio",
            "start": 4968.96,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "aunque no tenga que ver con el gobierno",
            "start": 4973.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "federal como s\u00e9",
            "start": 4976.83,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "participa se solicita la intervenci\u00f3n de",
            "start": 4981.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "otros poderes a ver si un d\u00eda vienes",
            "start": 4984.86,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en forma de c\u00f3mo ayudamos y todas",
            "start": 4987.38,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "estas denuncias de ustedes aqu\u00ed",
            "start": 4993.47,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el caso este espec\u00edfico de",
            "start": 4997.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aguascalientes se toman nota y se",
            "start": 5000.18,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "atiende siempre",
            "start": 5002.88,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "bueno ya nos vamos a",
            "start": 5007.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "un punto sobre el tema",
            "start": 5012.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y ya terminamos sobre el tema y nos",
            "start": 5017.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vamos a lo general porque tenemos aqu\u00ed",
            "start": 5019.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las listas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 5022.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de enviando arte de logos fm de",
            "start": 5024.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hermosillo del canal de youtube y sonora",
            "start": 5027.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "power y la pregunta es tuvo ustedes son",
            "start": 5029.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ahora la semana pasada este y muy en",
            "start": 5031.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "particular la gobernadora claudia",
            "start": 5033.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "p\u00e1vlovich le plante\u00f3 una petici\u00f3n",
            "start": 5035.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "respecto al tema de la vacunaci\u00f3n es de",
            "start": 5038.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todos conocidos y seguramente aqu\u00ed el",
            "start": 5040.93,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sector salud que son ahora tenemos una",
            "start": 5042.73,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n particular las comorbilidades",
            "start": 5044.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no son muy comunes de acuerdo pues a",
            "start": 5046.56,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "cierta idiosincrasia y cierto estado de",
            "start": 5049.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "salud este malo que en general tiene la",
            "start": 5051.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de mi estado la diabetes la",
            "start": 5053.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n es de la obesidad entre",
            "start": 5056.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "otros males son persistentes y esto ha",
            "start": 5058.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "generado una tasa de mortalidad superior",
            "start": 5061.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a la media nacional cerca de niveles",
            "start": 5063.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cercanos al 10 por ciento entre las",
            "start": 5065.95,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "personas que se contagian la pregunta en",
            "start": 5067.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "especifica estoy seguro que usted",
            "start": 5069.37,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 con mucha atenci\u00f3n la posici\u00f3n",
            "start": 5071.59,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de la gobernadora incluso le dio una",
            "start": 5073.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "respuesta preliminar por ah\u00ed no me",
            "start": 5074.86,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pregunta aprovechando que est\u00e1 el",
            "start": 5077.17,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "personal del sector salud de tanto el",
            "start": 5078.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "secretario alcocer como el subsecretario",
            "start": 5080.8,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez gatell",
            "start": 5082.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 alguna consideraci\u00f3n precisamente",
            "start": 5083.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "donde tenemos situaciones de poblaci\u00f3n",
            "start": 5086.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sumamente vulnerable como es el caso de",
            "start": 5088.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mi estado y que sea preguntarle pues un",
            "start": 5090.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tema sobre la alergia por cierto",
            "start": 5092.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a nombre personal ya",
            "start": 5095.23,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nombre de todos los sonorenses pues las",
            "start": 5097.51,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "grandes atenciones que ha tenido con",
            "start": 5098.86,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "nuestro estado est\u00e9n en este a\u00f1o y las",
            "start": 5100.27,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "visitas que nos ha hecho para atender la",
            "start": 5102.31,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tica regional",
            "start": 5103.989,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y yo nada m\u00e1s doy una introducci\u00f3n",
            "start": 5105.739,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "decirles que se va a aplicar la vacuna",
            "start": 5109.059,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "cuando se tenga cuando \u00e9ste haya",
            "start": 5113.769,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "disponibilidad",
            "start": 5118.809,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "de manera pareja",
            "start": 5120.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con igualdad",
            "start": 5125.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5128.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y preferencias para nadie",
            "start": 5131.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de acuerdo a un plan",
            "start": 5136.32,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "est\u00e9 definido por los expertos",
            "start": 5139.809,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se va a empezar con los m\u00e9dicos",
            "start": 5149.51,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "enfermeras que est\u00e1n trabajando en",
            "start": 5153.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 5157.43,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "kovic",
            "start": 5158.33,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "o sea que quede esto claro de todo el",
            "start": 5160.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay cerca de mil hospitales cobit",
            "start": 5164.49,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "son los primeros",
            "start": 5168.36,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n ah\u00ed est\u00e9 enfrentando la",
            "start": 5171.469,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "pandemia y salvando vidas eso es lo",
            "start": 5176.749,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5179.57,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "lo digo",
            "start": 5182.369,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5184.289,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5185.22,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "va a llevarse a cabo",
            "start": 5188.579,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pues una especie de",
            "start": 5193.07,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica o ensayo",
            "start": 5197.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 5200.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dijo al principio que viene a la ciudad",
            "start": 5202.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y que a saltillo y se piensa",
            "start": 5204.34,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "que este as\u00ed va a ser que vas a iniciar",
            "start": 5208.27,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si \u00e9ste ya que aqu\u00ed se va a vacunar",
            "start": 5213.31,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "primero y es en saltillo en coahuila no",
            "start": 5218.05,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "es un ensayo",
            "start": 5222.45,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para este le llaman equilibrar",
            "start": 5224.909,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "y calibrar",
            "start": 5230.05,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este del sistema",
            "start": 5232.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero lo primero es",
            "start": 5235.489,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "el personal m\u00e9dico de todo el pa\u00eds",
            "start": 5238.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 5243.829,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "adultos mayores empezando por los",
            "start": 5247.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ancianos",
            "start": 5253.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hacia abajo",
            "start": 5258.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 5261.25,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 5267.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enfermos cr\u00f3nicos",
            "start": 5269.87,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ya sea hipertensi\u00f3n diabetes obesidad",
            "start": 5274.16,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds",
            "start": 5278.44,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 proponiendo como un cuarto grupo",
            "start": 5284.55,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "prioritario a maestros y maestras",
            "start": 5288.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de estados en donde van a reiniciar",
            "start": 5295.03,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "clases o donde van a ver clases",
            "start": 5300.28,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "presenciales en esa medida se va a",
            "start": 5303.849,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "vacunar y luego el resto",
            "start": 5307.75,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "es de aplicaci\u00f3n universal y gratuita",
            "start": 5313.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n no haya desinformaci\u00f3n",
            "start": 5319.9,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 5325.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que se est\u00e1 dando preferencia a un",
            "start": 5329.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5333.06,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "a un grupo de poblaci\u00f3n",
            "start": 5335.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5339.429,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5340.89,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que en condiciones de absoluta igualdad",
            "start": 5342.46,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 5347.53,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de acuerdo al plan de salud p\u00fablica que",
            "start": 5349.76,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 definido",
            "start": 5354.05,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "es muy importante estar",
            "start": 5357.33,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "transmitiendo informaci\u00f3n porque sigue",
            "start": 5361.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de parte d",
            "start": 5364.579,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios y de los medios",
            "start": 5367.22,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n enojados con nosotros",
            "start": 5372.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque ya no mandan",
            "start": 5376.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque antes hab\u00eda medios de",
            "start": 5379.54,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que eran poderos\u00edsimos",
            "start": 5383.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gobernaban mandaban",
            "start": 5387.789,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "eran parte del grupo que se sent\u00eda due\u00f1o",
            "start": 5391.68,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 5398.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n muy molestos ayer hubo un",
            "start": 5400.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "reportaje",
            "start": 5403.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en televisa",
            "start": 5405.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en contra del doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 5407.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y un conductor una conductora todo esto",
            "start": 5413.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fue un informe que me dieron en",
            "start": 5415.679,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n hablaba de qu\u00e9",
            "start": 5417.96,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "el doctor no sab\u00eda nada de ciencia",
            "start": 5421.83,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "o sea que ahora",
            "start": 5426.1,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "los cient\u00edficos son los conductores de",
            "start": 5428.03,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "los programas de televisa",
            "start": 5431.539,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tenemos que estar informando",
            "start": 5438.929,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5443.16,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "en vez de ayudar",
            "start": 5445.0,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5447.929,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "solidarizarse con lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5452.579,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que es un asunto mundial",
            "start": 5455.349,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 afectando a todos a millones",
            "start": 5459.38,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "este seres humanos",
            "start": 5463.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no se montan",
            "start": 5467.219,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "en la desgracia",
            "start": 5470.71,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el sufrimiento de la gente con",
            "start": 5474.33,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos",
            "start": 5477.03,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y para la defensa de sus",
            "start": 5479.179,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "intereses es muy mezquino lo que hace",
            "start": 5481.619,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entonces por eso informar si a yucat\u00e1n",
            "start": 5487.179,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5492.639,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la misma situaci\u00f3n de sonora el",
            "start": 5494.539,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "planteamiento que me hizo la gobernadora",
            "start": 5497.899,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "pues es este",
            "start": 5500.089,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "muy leg\u00edtimo ella est\u00e1 en su papel",
            "start": 5502.57,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dice aqu\u00ed hay una situaci\u00f3n especial",
            "start": 5507.21,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s incidencia en",
            "start": 5509.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 5514.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como la hipertensi\u00f3n como la diabetes",
            "start": 5516.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "por lo mismo yo solicito que se tome en",
            "start": 5520.91,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 5523.85,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "son ahora para este prop\u00f3sito pero lo",
            "start": 5525.16,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cierto es que as\u00ed estamos en todo el",
            "start": 5529.93,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y si empezamos a hacer de este",
            "start": 5532.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estas excepciones se va a generar un",
            "start": 5536.29,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "problema entonces tenemos que actuar",
            "start": 5539.56,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "atendiendo a todos en igualdad de",
            "start": 5543.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "circunstancias pero en el caso de",
            "start": 5546.93,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n el planteamiento que me hicieron",
            "start": 5549.06,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "fue en el sentido de que como ahora",
            "start": 5552.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "resulta que primero los de la ciudad de",
            "start": 5556.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 5559.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "primero los capitalinos y luego el resto",
            "start": 5561.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 5566.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tenemos que aclarar que son todos los",
            "start": 5570.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 5573.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y que las",
            "start": 5575.17,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "prioridades van en funci\u00f3n de quienes",
            "start": 5578.739,
            "duration": 9.891
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitan de la vacuna",
            "start": 5583.989,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "ese es el criterio no s\u00e9 si as\u00ed est\u00e1 muy",
            "start": 5588.63,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "bien ahora vamos tienes otra s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5593.73,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "este bueno usted ha planteado se\u00f1or",
            "start": 5597.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente que la mejor vacuna que hay",
            "start": 5599.159,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "este contra \u00e9l con h\u00e1bitos pues es la",
            "start": 5601.05,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "actividad f\u00edsica el deporte en",
            "start": 5602.969,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "particular bueno hay inquietud respecto",
            "start": 5604.32,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "a la necesidad de impulsar planes de",
            "start": 5606.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "activaci\u00f3n f\u00edsica por supuesto en todo",
            "start": 5608.909,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en el caso de mi estado tenemos",
            "start": 5610.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n particular que le quiero",
            "start": 5613.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "yo plantear tenemos una medallista",
            "start": 5615.51,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ol\u00edmpica que es luz mercedes acosta ella",
            "start": 5617.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 bueno tercer lugar este ya despu\u00e9s",
            "start": 5620.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de ciertas situaciones sede sobre el",
            "start": 5623.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "olimpismo en las olimpiadas de londres",
            "start": 5625.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ella es al turista y sin embargo ella a",
            "start": 5628.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pesar de haber obtenido su medalla y de",
            "start": 5631.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "haber obtenido esto que es la beca",
            "start": 5633.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vitalicia que concede el gobierno a los",
            "start": 5635.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a los deportistas ol\u00edmpicos y no le ha",
            "start": 5637.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sido entregado el est\u00edmulo econ\u00f3mico que",
            "start": 5640.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se da precisamente a los medallistas",
            "start": 5642.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ol\u00edmpicos y que naturalmente por su",
            "start": 5644.25,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "esfuerzo y disciplina pues se lo merecen",
            "start": 5646.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hay inquietud al respecto del tema sobre",
            "start": 5648.989,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todo porque los deportistas ol\u00edmpicos",
            "start": 5651.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este son el ejemplo",
            "start": 5653.85,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "citamos ella es una de las escasas",
            "start": 5655.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "medallistas que tenemos es la n\u00famero 68",
            "start": 5658.4,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds evidentemente que el ejemplo",
            "start": 5660.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que ya nos da este pone la muestra de",
            "start": 5663.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo qu\u00e9 tipo de actitud tenemos que",
            "start": 5666.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tener para que enfermedades como en este",
            "start": 5668.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "caso el coronavirus pues no nos hagan",
            "start": 5671.61,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nada a ver lo que nos hagan o que nos",
            "start": 5673.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hagan lo que el viento a ju\u00e1rez pues",
            "start": 5674.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "posiblemente quisi\u00e9ramos el se\u00f1or",
            "start": 5676.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente pedir su intervenci\u00f3n para",
            "start": 5679.14,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que se le haga justicia en todo caso a",
            "start": 5681.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los mercedes tengo otro otro tema muy",
            "start": 5682.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importante este que quisiera yo poner a",
            "start": 5686.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "su consideraci\u00f3n",
            "start": 5688.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no es mi estado es sinaloa sin embargo",
            "start": 5689.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en sinaloa existe desde 1980 un ejido",
            "start": 5692.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que se llama dautillos se\u00f1or presidente",
            "start": 5696.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es un ejido que fue incluso hay un",
            "start": 5698.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "decreto presidencial que le da pie sin",
            "start": 5700.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "embargo m\u00e1s all\u00e1 de eso es un ejido que",
            "start": 5702.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "carece de territorio los habitantes de",
            "start": 5705.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este ejido en teor\u00eda pues est\u00e1n muy",
            "start": 5709.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "preocupados porque tienen 40 a\u00f1os desde",
            "start": 5711.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "1980 buscando que se les haga justicia",
            "start": 5713.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al respecto de lo que es el territorio",
            "start": 5716.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "digital y la petici\u00f3n que tienen es que",
            "start": 5719.07,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 5721.35,
            "duration": 2.729
        },
        {
            "text": "la posibilidad de plantearle este tema a",
            "start": 5722.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n mayer en particular este para que",
            "start": 5724.079,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vean la manera de darle pie",
            "start": 5726.419,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y finalmente es digo para tratar de no",
            "start": 5729.089,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "excederme hay un tema muy sensible se\u00f1or",
            "start": 5731.099,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente que toca a personas de la",
            "start": 5733.379,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tercera edad este es un tema nacional",
            "start": 5736.379,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que lo mismo est\u00e1 en sonora que en nuevo",
            "start": 5737.999,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "le\u00f3n que en tabasco que en veracruz este",
            "start": 5740.549,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y es el el asunto de la liquidaci\u00f3n del",
            "start": 5743.219,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "banco del ahorro famsa en este caso ya",
            "start": 5745.739,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "intervino el instituto de protecci\u00f3n al",
            "start": 5748.379,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ahorro bancario el ipab",
            "start": 5750.059,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y efectivamente a muchos de los",
            "start": 5751.829,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuentahabientes ahorradores ya se les",
            "start": 5753.869,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reintegro pues hasta las 400 mil udis",
            "start": 5755.849,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n previstas en la ley el asunto",
            "start": 5757.889,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es que hay un 0.5 por ciento de los",
            "start": 5760.859,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ahorradores que representan alrededor de",
            "start": 5763.739,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "2.400 personas que se quedaron en una",
            "start": 5766.109,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "especie de limbo porque ellos ten\u00edan m\u00e1s",
            "start": 5768.839,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de 400 mil udis ahorradas muchos de",
            "start": 5770.429,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ellos jubilados personas con pensiones",
            "start": 5772.709,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "que depositaron ah\u00ed pues el monto de sus",
            "start": 5775.079,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "jubilaciones y que est\u00e1 en una especie",
            "start": 5776.76,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "de limbo porque no saben qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 5778.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y tengo claro que el banco del ahorro",
            "start": 5780.269,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "famsa est\u00e1 sujeto a proceso de",
            "start": 5782.519,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "liquidaci\u00f3n sin embargo ellos pues",
            "start": 5783.869,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tienen ese inquietud porque incluso hay",
            "start": 5786.479,
            "duration": 2.131
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 5787.799,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "he sido esperando una soluci\u00f3n me",
            "start": 5788.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pidieron me contactaron y pidieron que",
            "start": 5791.369,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "les solicitar\u00e1 su intervenci\u00f3n en este",
            "start": 5793.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "caso tambi\u00e9n muchas gracias escasos este",
            "start": 5794.73,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vemos lo de la medallista hay que ver si",
            "start": 5797.67,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 5803.25,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "quienes recib\u00edan apoyo en el fidecomiso",
            "start": 5806.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que desapareci\u00f3 porque en ese caso ya se",
            "start": 5810.52,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 entregando su apoyo",
            "start": 5815.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a todos los deportistas que",
            "start": 5821.71,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en activo y entrenadores se les",
            "start": 5826.92,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "acaba de dar tambi\u00e9n apoyos 20 de",
            "start": 5830.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 5835.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "e incluso",
            "start": 5837.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "agradezco",
            "start": 5840.969,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5842.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1or nelson",
            "start": 5844.96,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "vargas",
            "start": 5847.78,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "provecho vamos a mandarle un saludo",
            "start": 5849.59,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque de manera muy gentil",
            "start": 5852.369,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "nos mand\u00f3 una carta con todos los",
            "start": 5857.3,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "deportistas dedicadas dedicados a la",
            "start": 5861.76,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "nataci\u00f3n agradeciendo por este apoyo",
            "start": 5864.409,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "\u00e9l es un agente pues que ha dedicado su",
            "start": 5870.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vida al deporte me dio mucho gusto",
            "start": 5875.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recibir su carta",
            "start": 5877.58,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "o sea que sepa que este pilar este de la",
            "start": 5879.35,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 5886.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y le agradezco por",
            "start": 5888.289,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "palabras y a todos los que firmaron qu\u00e9",
            "start": 5890.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "deportistas de nataci\u00f3n",
            "start": 5896.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "vamos a que rom\u00e1n mayer atienda lo de la",
            "start": 5899.37,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n agraria de sinaloa y lo de el",
            "start": 5903.96,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "banco este que se intervino de este para",
            "start": 5907.95,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que ascienda",
            "start": 5912.87,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de una informaci\u00f3n de acuerdo a la ley",
            "start": 5917.28,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo sabes hay un",
            "start": 5920.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5922.93,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "n\u00famero de personas que est\u00e1n protegidas",
            "start": 5924.93,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que tienen un seguro en funci\u00f3n de los",
            "start": 5929.25,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sitos de la cantidad del dep\u00f3sito",
            "start": 5932.91,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste hay un fondo para pagarles",
            "start": 5937.13,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "este en este caso entiendo tienen ellos",
            "start": 5941.64,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "una cantidad o ten\u00edan un ahorro mayor",
            "start": 5945.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que eso es lo que quieren ver en qu\u00e9 va",
            "start": 5949.49,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a este a terminar si ellos pueden este",
            "start": 5952.17,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y ser considerados pues eso solo con",
            "start": 5957.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 5961.35,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el 30 por ciento de los activos en el",
            "start": 5964.94,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "banco dif\u00edcil 7 mil millones de",
            "start": 5967.219,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "una cantidad de encima de ahorradores",
            "start": 5970.739,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "entonces es donde ellos le piden a la",
            "start": 5973.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para hacienda lo vamos a",
            "start": 5975.249,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "tratar bueno vamos con juan carlos",
            "start": 5979.179,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "guzm\u00e1n",
            "start": 5983.71,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5985.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas carlos es m\u00e1s nueva noticias",
            "start": 5992.55,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "la pregunta obviamente el tema est\u00e1 por",
            "start": 5994.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el canciller est\u00e1 por aqu\u00ed el",
            "start": 5997.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "doctor gatell cada mi\u00e9rcoles acudimos a",
            "start": 5999.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la conferencia de medios de linz en las",
            "start": 6002.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instalaciones que tiene paseo de la",
            "start": 6004.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reforma la semana pasada una una",
            "start": 6006.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n se le dio al personal de",
            "start": 6009.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "marina de sedesol de la ciudad de mexico",
            "start": 6011.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en varios y ah\u00ed nos metimos de colados",
            "start": 6013.92,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hay que especificar escuchamos una",
            "start": 6016.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica que tuvo el doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 6020.39,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gatell pero no escuchamos una pl\u00e1tica",
            "start": 6022.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que un medio como le decimos nosotros",
            "start": 6025.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente creo que est\u00e1 volando la",
            "start": 6027.77,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nota mencionaba que el d\u00eda de hoy se iba",
            "start": 6030.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a comenzar la vacunaci\u00f3n contra el",
            "start": 6032.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "commit the fighter si es que el doctor",
            "start": 6035.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell o el sector personas",
            "start": 6036.99,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "del exterior nos pueden explicar",
            "start": 6039.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuevamente el plazo usted ya hab\u00eda",
            "start": 6040.62,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "especificado doctor gatell que hay un",
            "start": 6042.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "plazo en el que se hace el pedido tengo",
            "start": 6043.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entendido que ya se hizo el pedido y",
            "start": 6045.99,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "para el cual se entregue la vacunaci\u00f3n",
            "start": 6047.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puede explicar si hay un plazo ya",
            "start": 6049.17,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de estos d\u00edas que nos",
            "start": 6050.76,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mencionaba la vez pasado",
            "start": 6052.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6054.89,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 6056.3,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pueden contestar dos el doctor gatell y",
            "start": 6057.93,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es de marcelo",
            "start": 6062.31,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6064.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6066.97,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con mucho gusto \u00e9l",
            "start": 6071.44,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6074.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contrato acuerdo con pa\u00edses",
            "start": 6076.95,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "estas preguntas no digas gracias",
            "start": 6080.31,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tienen que entregarlos antes que el club",
            "start": 6082.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "concluye diciembre lo que necesitamos",
            "start": 6085.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para iniciar el proceso de vacunaci\u00f3n",
            "start": 6088.12,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6089.47,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy nos van a confirmar la",
            "start": 6091.97,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hora de llegar para no estar dando",
            "start": 6095.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fechas que disponemos nuevas ya te",
            "start": 6097.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "imaginar\u00e1s la presi\u00f3n internacional que",
            "start": 6100.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay ahorita es porque tenemos que hacer",
            "start": 6103.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "proyectos entonces",
            "start": 6105.77,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "estaciones de inicio su vacunaci\u00f3n",
            "start": 6108.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "europa lo va a ser el domingo es decir",
            "start": 6110.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n europea y m\u00e9xico est\u00e1 entonces",
            "start": 6113.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los primeros pa\u00edses estaremos informando",
            "start": 6116.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a lo largo de las pr\u00f3ximas horas en",
            "start": 6119.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuanto nos confirmen cu\u00e1ntas vamos a",
            "start": 6121.27,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "recibir qu\u00e9 d\u00eda ya qu\u00e9 hora lo",
            "start": 6123.85,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "importante es que se inicie en diciembre",
            "start": 6126.159,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "porque ese fue el compromiso quien lo",
            "start": 6128.469,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "que estas firmas entonces el doctor",
            "start": 6131.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell hizo equipo doctoral con",
            "start": 6134.86,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ser por supuesto tambi\u00e9n nos han pedido",
            "start": 6137.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que haya un primer env\u00edo para",
            "start": 6140.37,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "calibraci\u00f3n es decir es importante que",
            "start": 6143.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se reciba un n\u00famero razonable para que",
            "start": 6147.19,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se pueda poner en marcha un operativo",
            "start": 6149.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "complejo que no voy a explicar yo porque",
            "start": 6152.909,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "no nos corresponde en la secretaria pero",
            "start": 6155.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ya salud se los ha detallado porque",
            "start": 6157.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se hicieron esas",
            "start": 6161.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sesiones de entrenamiento porque eso me",
            "start": 6163.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "va a coment\u00e9 requiere menos 70 grados",
            "start": 6165.97,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para su manejo si no vas si no se cuida",
            "start": 6168.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces se va a tener desperdicio o",
            "start": 6172.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "problemas entonces estamos esperando la",
            "start": 6175.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n para el d\u00eda y la hora que",
            "start": 6176.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que ser en lo que resta de",
            "start": 6181.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "diciembre que nos faltan ocho d\u00edas para",
            "start": 6183.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "digamos estos d\u00edas",
            "start": 6187.8,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para que pueda ser el sector salud",
            "start": 6189.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "calibrar todos operativos y puedan",
            "start": 6192.53,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "iniciar y lo va a ver una escalada en",
            "start": 6196.02,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "n\u00fameros",
            "start": 6198.36,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "va a crecer 10 20 hasta 100 veces el",
            "start": 6200.27,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "n\u00famero de dosis que tendr\u00e1 que manejar",
            "start": 6204.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el sector salud entonces ustedes nos",
            "start": 6207.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "permiten lo que har\u00edamos es informarles",
            "start": 6209.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en las pr\u00f3ximas horas de c\u00f3mo record\u00e1s",
            "start": 6212.39,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de salud y relaciones exteriores y",
            "start": 6215.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "confirmarles el d\u00eda y la hora exacta a",
            "start": 6218.71,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la que va arribar tanto a la ciudad de",
            "start": 6221.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como lo que ha dispuesto a la",
            "start": 6223.97,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud para iniciar la",
            "start": 6225.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n regional que tambi\u00e9n ya lo",
            "start": 6227.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 el doctor l\u00f3pez gatell entonces",
            "start": 6230.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo haremos a trav\u00e9s del d\u00eda va a ser",
            "start": 6233.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recuerden que nosotros estamos manejando",
            "start": 6236.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una log\u00edstica casi por ser verdad no por",
            "start": 6238.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mes sino por segundo entonces vamos a",
            "start": 6241.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "presentar lo que se nos vaya confirmando",
            "start": 6243.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero si tendr\u00e1 que ocurrir dos veces",
            "start": 6245.77,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "decimos aprovechando que est\u00e1n en el uso",
            "start": 6248.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del micr\u00f3fono canciller hay dos temas el",
            "start": 6250.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tema de ayer de lo de los vuelos si nos",
            "start": 6253.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "puede comentar la cuesti\u00f3n de los vuelos",
            "start": 6255.32,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "de inglaterra",
            "start": 6257.39,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "bueno ah\u00ed les ser\u00eda la palabra al aceite",
            "start": 6259.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de salud que es la que toma la",
            "start": 6261.21,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de acuerdo a lo que",
            "start": 6263.13,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "dispuso la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 6264.389,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "salud si quiere explicar algunos otros y",
            "start": 6265.77,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hay una carta que nos enviaron en",
            "start": 6269.25,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "contacto a nuestro anunciar\u00e9 que se",
            "start": 6271.469,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "tramite en veracruz con dos baqueiro y",
            "start": 6272.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con este ram sesiones si empresarios",
            "start": 6274.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de materiales t\u00e9cnicos",
            "start": 6278.179,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "internacionales y protecciones de cb que",
            "start": 6281.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos piden que su intervenci\u00f3n ya que han",
            "start": 6284.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estado enviando cartas hacia usted por",
            "start": 6287.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "un tema de mega congeladores que el",
            "start": 6289.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "gobierno del misterio de salud de cuba",
            "start": 6293.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no les ha pagado no s\u00e9 si tenga usted el",
            "start": 6294.719,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "tema y se lo me comenta que se enviaron",
            "start": 6297.81,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a ustedes se lo enviaron al",
            "start": 6300.75,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1or c\u00e1rdenas batel para su",
            "start": 6303.4,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n no se lo tenga y lo revis\u00f3",
            "start": 6306.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "con mucho gusto con todo solo si no lo",
            "start": 6311.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tuviese menos copa despu\u00e9s utilizado la",
            "start": 6313.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "palabra el doctor los seattle para lo",
            "start": 6317.14,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que preguntarse realmente si los vuelos",
            "start": 6319.48,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "con mucho gusto este tema de los vuelos",
            "start": 6326.199,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ha causado tambi\u00e9n mucha inquietud en",
            "start": 6328.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los medios nacionales e internacionales",
            "start": 6332.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a lo largo de todo lo que va de la",
            "start": 6334.26,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "epidemia que es un a\u00f1o ya han existido",
            "start": 6337.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples mutaciones en el virus sars",
            "start": 6340.979,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "co2",
            "start": 6344.53,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente sin un calendario fijo",
            "start": 6346.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sino m\u00e1s bien cuando surgen",
            "start": 6349.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunicaciones p\u00fablicas de grupos",
            "start": 6350.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos o de agencias de salud",
            "start": 6353.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de los gobiernos sobre estas",
            "start": 6356.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mutaciones hemos visto est\u00e1 ocurrido en",
            "start": 6359.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una decena de ocasiones a lo largo del",
            "start": 6362.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que sale una ola de informaci\u00f3n",
            "start": 6364.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sobre la idea de que la mutaci\u00f3n o las",
            "start": 6367.63,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "diversas mutaciones pudieran implicar",
            "start": 6371.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que el virus y el virus alcohol 2 se ha",
            "start": 6374.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "transformado en un organismo m\u00e1s",
            "start": 6377.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agresivo m\u00e1s virulento m\u00e1s da\u00f1ino para",
            "start": 6380.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la humanidad",
            "start": 6383.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cada vez que surge esta inquietud es",
            "start": 6385.18,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "importante aclararlo y ponerlo en",
            "start": 6387.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contexto en una dimensi\u00f3n de acuerdo con",
            "start": 6389.67,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n t\u00e9cnica la informaci\u00f3n",
            "start": 6392.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica que las comunidades tanto de",
            "start": 6394.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ciencia como de salud p\u00fablica del mundo",
            "start": 6397.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "conocemos ya en una ocasi\u00f3n trajimos a",
            "start": 6399.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la conferencia vespertina a el jefe del",
            "start": 6402.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "departamento de biolog\u00eda molecular de",
            "start": 6405.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nuestro indre al doctor ernesto ram\u00edrez",
            "start": 6407.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quien hizo una exposici\u00f3n muy detallada",
            "start": 6409.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y muy did\u00e1ctica sobre qu\u00e9 implican las",
            "start": 6412.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mutaciones y c\u00f3mo se hace la vigilancia",
            "start": 6415.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de esas mutaciones en los sistemas",
            "start": 6418.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "globales de vigilancia de virus",
            "start": 6420.61,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "respiratorios al que m\u00e9xico pertenece",
            "start": 6422.86,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "desde 1954 a trav\u00e9s de nuestro indre",
            "start": 6425.64,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "nuestro instituto de diagn\u00f3stico y",
            "start": 6431.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "referencia epidemiol\u00f3gicos y aprovecho",
            "start": 6433.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por cierto para agradecer p\u00fablicamente",
            "start": 6435.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el espl\u00e9ndido trabajo que ha hecho todo",
            "start": 6437.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el personal del indre directivo y de",
            "start": 6440.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "base y todo el personal de la red",
            "start": 6442.6,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nacional de laboratorios de salud",
            "start": 6444.58,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6445.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6447.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el caso concreto de la mutaci\u00f3n o de",
            "start": 6449.32,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "la variante m\u00e1s reciente que se inform\u00f3",
            "start": 6452.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esta es una variante de primera tiempo",
            "start": 6455.099,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "tengo unas diapositivas cuatro",
            "start": 6459.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "diapositivas y lo podemos presentar ayer",
            "start": 6460.81,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "lo tra\u00edamos para la conferencia",
            "start": 6463.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vespertina nos surgi\u00f3 en el",
            "start": 6465.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuestionamiento es el mismo informe",
            "start": 6467.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de ayer pero lo voy comentando",
            "start": 6469.239,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "esta es una variante nueva se llama",
            "start": 6472.42,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "variante bajo investigaci\u00f3n y tiene la",
            "start": 6475.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fecha de cuando fue considerada bajo",
            "start": 6480.099,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 6482.32,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y es la siguiente",
            "start": 6484.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el 14 de diciembre las autoridades del",
            "start": 6486.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reino unido informaron que se hab\u00edan",
            "start": 6489.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "identificado una nueva variante de este",
            "start": 6490.85,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "virus sars con 2",
            "start": 6492.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y los primeros casos de la variante son",
            "start": 6495.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde septiembre de 2000 20 este es un",
            "start": 6497.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "elemento important\u00edsimo el reino unido-",
            "start": 6499.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el gobierno lo inform\u00f3 el 14 de",
            "start": 6502.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diciembre la variante procede al menos",
            "start": 6505.23,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "desde septiembre",
            "start": 6507.9,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y es probable que ya circula en",
            "start": 6510.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples lugares del mundo esto es",
            "start": 6512.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "crucial para responder su pregunta y la",
            "start": 6514.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inquietud que todos tienen hoy aparece",
            "start": 6516.74,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "en algunos diarios de circulaci\u00f3n",
            "start": 6518.57,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1 como una inquietud",
            "start": 6519.77,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "principal la siguiente",
            "start": 6521.93,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ahora esta es una variante que tiene",
            "start": 6524.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples mutaciones no es una sola",
            "start": 6526.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mutaci\u00f3n por eso se le llama variante",
            "start": 6529.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque es varias mutaciones en los",
            "start": 6531.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "distintos genes ah\u00ed est\u00e1n para quien",
            "start": 6534.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tenga conocimiento t\u00e9cnico de la materia",
            "start": 6536.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero son en distintos segmentos de",
            "start": 6538.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "distintas prote\u00ednas una de las m\u00e1s",
            "start": 6542.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relevantes es en la prote\u00edna de",
            "start": 6544.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esp\u00edculas que es la prote\u00edna de",
            "start": 6547.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "superficie del virus arco 2 y es la que",
            "start": 6549.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se adhiere a los receptores espec\u00edficos",
            "start": 6552.31,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ac que son los que facilitan la entrada",
            "start": 6554.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del virus a las c\u00e9lulas",
            "start": 6559.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "al 21 de diciembre se hab\u00eda documentado",
            "start": 6561.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses que aparecen ah\u00ed en la",
            "start": 6563.71,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lista la presencia de esta mutaci\u00f3n",
            "start": 6565.57,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "posteriormente se agreg\u00f3 sud\u00e1frica a la",
            "start": 6568.5,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "lista y en m\u00e9xico tenemos un sistema de",
            "start": 6571.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vigilancia de mutaciones virales no de",
            "start": 6574.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahorita tiene muchos a\u00f1os como digo",
            "start": 6577.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico desde 1954 es miembro de la red",
            "start": 6579.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "global de vigilancia de los virus",
            "start": 6583.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "respiratorios la siguiente",
            "start": 6585.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ahora preguntas importantes que se hace",
            "start": 6589.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el p\u00fablico",
            "start": 6591.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "existen mayor efectividad o virulencia",
            "start": 6593.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la infectividad es la posibilidad de la",
            "start": 6596.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "probabilidad de que un virus cuando se",
            "start": 6598.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "expone una persona el resulta infectada",
            "start": 6601.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y el otro virulencia es la posibilidad",
            "start": 6604.17,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de que cuando una persona se expone al",
            "start": 6607.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "virus y resulta infectada la infecci\u00f3n",
            "start": 6609.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sea m\u00e1s grave o m\u00e1s da\u00f1ina hay un",
            "start": 6612.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "par\u00e1metro adicional que es la",
            "start": 6615.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "transmisibilidad y es la facilidad con",
            "start": 6617.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se va propagando territorialmente o",
            "start": 6619.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el tiempo el virus sobre esto sobre",
            "start": 6622.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "transmisibilidad si se ha identificado",
            "start": 6625.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en la informaci\u00f3n preliminar que podr\u00eda",
            "start": 6628.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ser hasta 70% m\u00e1s transmisible eres m\u00e1s",
            "start": 6630.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "eficiente la propagaci\u00f3n sin embargo se",
            "start": 6633.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estudia todav\u00eda con cuidado si las",
            "start": 6636.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inferencias que resultan de la",
            "start": 6639.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n del virus son correctas o",
            "start": 6641.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no dado que muchos de los elementos del",
            "start": 6643.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comportamiento humano determinan la",
            "start": 6647.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transmisibilidad no necesariamente se",
            "start": 6649.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "explica por las variantes o las",
            "start": 6651.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mutaciones del virus",
            "start": 6653.89,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero la respuesta de infectividad",
            "start": 6656.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "virulencia hasta el momento no hay",
            "start": 6658.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "evidencia de que las variantes o esta",
            "start": 6660.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "variante lo haga m\u00e1s virulento o m\u00e1s",
            "start": 6662.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "infectante mayor gravedad o mortalidad",
            "start": 6664.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es un apartado espec\u00edfico a la",
            "start": 6668.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "virulencia no hay evidencia de que sea",
            "start": 6670.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s letal",
            "start": 6672.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayor impacto en grupos espec\u00edficos se",
            "start": 6674.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda se\u00f1alado que personas j\u00f3venes",
            "start": 6677.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pudieran ser m\u00e1s vulnerables a esto no",
            "start": 6679.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hay evidencia al respecto la raz\u00f3n por",
            "start": 6683.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la que se encontr\u00f3 esta relaci\u00f3n con la",
            "start": 6685.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "juventud es porque los brotes iniciales",
            "start": 6688.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de este variante en el sureste de reino",
            "start": 6691.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "unido se documentaron en personas",
            "start": 6695.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que hab\u00edan estado viajando y es",
            "start": 6697.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "probable que la propio comportamiento",
            "start": 6700.32,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "como ya digo es lo que lo haga m\u00e1s",
            "start": 6702.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "identificado o m\u00e1s f\u00e1cilmente",
            "start": 6705.65,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "identificado en j\u00f3venes que son quienes",
            "start": 6707.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "viajan m\u00e1s pero no necesariamente es por",
            "start": 6710.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una propiedad espec\u00edfica del virus la",
            "start": 6712.35,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 6715.11,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "un elemento important\u00edsimo es la",
            "start": 6716.409,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inquietud de que las variantes o las",
            "start": 6718.63,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "mutaciones de esta variante pudieran",
            "start": 6720.909,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hacer menos eficaz a la vacuna hasta el",
            "start": 6723.219,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "momento no existe evidencia de ello",
            "start": 6726.249,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque la respuesta inmune que se",
            "start": 6728.11,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "produce con la vacuna cubre tambi\u00e9n a la",
            "start": 6730.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "variante los cambios gen\u00e9ticos y por lo",
            "start": 6734.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tanto antig\u00e9nicos de este virus no",
            "start": 6737.32,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "afectan la especificidad de los",
            "start": 6739.659,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "anticuerpos que se inducen con las",
            "start": 6741.999,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "vacunas que hasta el momento est\u00e1n a",
            "start": 6744.849,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n la siguiente y pen\u00faltima",
            "start": 6747.07,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "esta es el planteamiento que hace la",
            "start": 6750.519,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud en",
            "start": 6752.919,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "una comunicaci\u00f3n oficial que hizo a los",
            "start": 6755.019,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "centros nacionales de enlace para el",
            "start": 6757.15,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "reglamento sanitario internacional",
            "start": 6759.13,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "desde luego incluido el de m\u00e9xico y lo",
            "start": 6760.689,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que dice es que las variantes",
            "start": 6763.449,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "identificadas del sars co2 no s\u00f3lo esta",
            "start": 6765.789,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nueva variante que se llama be u y por",
            "start": 6768.88,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "las siglas en ingl\u00e9s variante bajo",
            "start": 6772.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sino otras parece que no",
            "start": 6774.249,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tienen una influencia o tiene una",
            "start": 6778.239,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "influencia menor y en esas",
            "start": 6780.429,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas del virus",
            "start": 6782.019,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "y que otros factores como el",
            "start": 6783.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comportamiento humano pudieran ser los",
            "start": 6784.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que tienen la mayor explicaci\u00f3n la",
            "start": 6787.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pen\u00faltima por favor la organizaci\u00f3n",
            "start": 6789.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mundial de la salud expl\u00edcitamente esto",
            "start": 6793.33,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es para responder a su pregunta",
            "start": 6796.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "expl\u00edcitamente desaconseja desaconseja",
            "start": 6798.12,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el cierre de vuelos provenientes del",
            "start": 6802.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reino unido- lo desaconseja por las",
            "start": 6805.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "razones ya comentadas en donde no hay",
            "start": 6808.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "evidencia de que esto represente una",
            "start": 6810.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "amenaza adicional a la salud p\u00fablica",
            "start": 6813.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diferente del hecho mismo de tener el",
            "start": 6816.06,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "virus propagado por todo el mundo y esta",
            "start": 6819.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "variante propagada muy probablemente por",
            "start": 6822.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples pa\u00edses cerrar vuelos",
            "start": 6824.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "provenientes del reino unido- no tendr\u00eda",
            "start": 6827.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una contribuci\u00f3n espec\u00edfica para reducir",
            "start": 6829.87,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el riesgo distinto a lo que",
            "start": 6832.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "intuitivamente podr\u00eda parecerle l\u00f3gico a",
            "start": 6834.45,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "las personas no familiarizadas en el",
            "start": 6837.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "campo que es que los virus se pueden",
            "start": 6839.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "detener con una barrera f\u00edsica una",
            "start": 6842.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "especie de muro o con cerrar los puertos",
            "start": 6844.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos o los puertos mar\u00edtimos o los",
            "start": 6847.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "terrestres no hay evidencia al respecto",
            "start": 6849.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed quiero destacar lo que he venido",
            "start": 6852.13,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "diciendo desde que empez\u00f3 la epidemia",
            "start": 6853.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero lo dicen las distintas personas",
            "start": 6856.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "expertas en el campo el reglamento",
            "start": 6858.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sanitario internacional vigente que",
            "start": 6861.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "procede de 2005 estableci\u00f3 un cambio",
            "start": 6863.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "radical en las pr\u00e1cticas de sanidad",
            "start": 6866.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "internacional derivado de d\u00e9cadas de",
            "start": 6870.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conocimiento cient\u00edfico y se identific\u00f3",
            "start": 6873.48,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que pr\u00e1cticas ancestrales que vienen",
            "start": 6876.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desde la era antigua y se preservaron en",
            "start": 6879.55,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la edad media",
            "start": 6882.52,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "y que se hab\u00edan conservado en parte del",
            "start": 6884.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siglo 20 en donde se utilizaban",
            "start": 6886.429,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "mecanismos de restricci\u00f3n de la",
            "start": 6889.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "movilidad no ten\u00edan evidencia cient\u00edfica",
            "start": 6891.02,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de ser suficientemente \u00fatiles efectivos",
            "start": 6894.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eficientes en cambio afectan gravemente",
            "start": 6897.79,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "la movilidad de las personas la",
            "start": 6901.239,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "movilidad de bienes y afectan por lo",
            "start": 6903.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tanto el bienestar de las poblaciones y",
            "start": 6906.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por eso hay provisiones speed expl\u00edcitas",
            "start": 6908.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en los r\u00edos seis archivos siete",
            "start": 6911.09,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "art\u00edculos del reglamento sanitario",
            "start": 6913.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "internacional que recomiendan no",
            "start": 6915.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "restringir la movilidad de personas y",
            "start": 6918.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bienes m\u00e1s all\u00e1 de lo que sea",
            "start": 6921.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente procedente pues en este",
            "start": 6923.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "momento la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 6925.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "salud recomienda para todos los estados",
            "start": 6927.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "miembros de esta organizaci\u00f3n no cerrar",
            "start": 6929.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vuelos procedentes y en cambio las",
            "start": 6932.719,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "medidas que est\u00e1n ah\u00ed que son las",
            "start": 6935.33,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "medidas convencionales que todos",
            "start": 6937.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos seguir gracias",
            "start": 6938.78,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y finalmente el presidente retomando el",
            "start": 6944.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tema de famsa se lo plante\u00e1bamos hace 23",
            "start": 6946.67,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "semanas a ra\u00edz de eso el senador monreal",
            "start": 6951.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y a trav\u00e9s tambi\u00e9n del senado a armenta",
            "start": 6954.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estuvieron bien a bien recibir esta",
            "start": 6957.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n b\u00e1sicamente son adultos mayores",
            "start": 6959.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es presidente el 90% de las personas que",
            "start": 6961.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en esta parte de famsa nos dec\u00edan",
            "start": 6964.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en ambos senadores y nos dec\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 6966.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la gente que est\u00e1 ah\u00ed son b\u00e1sicamente",
            "start": 6969.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adultos mayores que han perdido todo",
            "start": 6972.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente lo perdido en todo ojal\u00e1 y",
            "start": 6973.97,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pudiera finalmente hacerse la",
            "start": 6975.68,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n que estaba mencionando pues",
            "start": 6977.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "te vamos a pedir a siempre que nos",
            "start": 6979.01,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 6982.31,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "bueno vamos con judith a",
            "start": 6984.289,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente jud\u00edo",
            "start": 6989.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez-reyes corresponsal de imagen del",
            "start": 6991.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "golfo de veracruz preguntarle presidente",
            "start": 6993.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y obviamente aqu\u00ed en las autoridades",
            "start": 6997.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sanitarias que est\u00e1n en la conferencia",
            "start": 6998.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si tomando en cuenta este n\u00famero de",
            "start": 7001.05,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuevos casos de kobe que se registran en",
            "start": 7004.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 7008.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por lo tanto la aplicaci\u00f3n del sem\u00e1foro",
            "start": 7009.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "rojo ha causado mucha preocupaci\u00f3n en la",
            "start": 7013.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en general porque bien que a",
            "start": 7016.59,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "futuro no va a ser como tan pronto el",
            "start": 7020.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hecho de que los hospitales puedan",
            "start": 7024.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguir dando seguimiento o atendiendo",
            "start": 7026.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "otras enfermedades que no son cobit",
            "start": 7029.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recordemos que aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 7031.7,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hay hospitales de tercer nivel",
            "start": 7033.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tanto del imms como del isstey y que",
            "start": 7035.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pertenecen a la secretaria de salud con",
            "start": 7039.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los institutos nacionales que no",
            "start": 7040.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solamente dan atenci\u00f3n a los residentes",
            "start": 7042.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "capitalinos sino a otras personas de",
            "start": 7045.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "otras entidades federativas entonces",
            "start": 7047.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bajo este contexto",
            "start": 7050.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y la preocupaci\u00f3n de si hay alg\u00fan plan",
            "start": 7052.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alguna estrategia que vaya permitiendo",
            "start": 7055.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta apertura o esta",
            "start": 7057.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "normalizaci\u00f3n en la atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 7060.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otros padecimientos que est\u00e1n fuera del",
            "start": 7063.03,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo no s\u00e9 si nos puedan dar",
            "start": 7064.8,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n si este ha sido un tema",
            "start": 7066.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "recurrente y sobre todo ahora con este",
            "start": 7068.07,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "contexto en el gabinete de salud que",
            "start": 7071.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se tiene un convenio firmado con",
            "start": 7073.91,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "hospitales privados para atender",
            "start": 7078.15,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y otras enfermedades",
            "start": 7083.489,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y esto nos ha ayudado mucho pero",
            "start": 7086.239,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "solamente ciertos padecimientos y no",
            "start": 7090.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7092.739,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay hospitales que siguen",
            "start": 7095.66,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "funcionando normal que no fueron",
            "start": 7099.79,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "reconvertidos que no est\u00e1n siendo",
            "start": 7104.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "utilizados para atender enfermos kobe",
            "start": 7107.81,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pero a ver el doctor",
            "start": 7110.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "si efectivamente esta es una",
            "start": 7115.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que no se ha dejado desde",
            "start": 7117.9,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "meses el que las acciones a la salud en",
            "start": 7121.08,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "las llamadas ordinarias esto para lo",
            "start": 7125.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "extraordinario distinguirlo de lo",
            "start": 7128.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "extraordinario que es lo que nos plantea",
            "start": 7130.35,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la pandemia no se dejen",
            "start": 7132.75,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sin atender y agreg\u00f3 a lo que ya",
            "start": 7135.55,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente que es una",
            "start": 7138.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "un convenio con los hospitales privados",
            "start": 7141.27,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que han resuelto muchas de las",
            "start": 7144.159,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "situaciones varias de ellas algunas",
            "start": 7147.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "relacionadas a cirug\u00eda otras atenci\u00f3n de",
            "start": 7150.489,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "otros pacientes de c\u00e1ncer pero en el",
            "start": 7153.79,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico en los hospitales de",
            "start": 7156.639,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds hay una situaci\u00f3n h\u00edbrida",
            "start": 7159.429,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "que as\u00ed le llamamos que se tiene que",
            "start": 7163.389,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "equilibrar de acuerdo a las necesidades",
            "start": 7166.44,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en los estados donde hay una un repunte",
            "start": 7168.849,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "o una situaci\u00f3n diferente",
            "start": 7172.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regresando a la ciudad de mexico es muy",
            "start": 7175.059,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "claro por ejemplo que el instituto",
            "start": 7177.55,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "nacional de cancerolog\u00eda que tiene que",
            "start": 7179.469,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ver desde luego con situaciones que no",
            "start": 7182.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se pueden dejar a un lado en su",
            "start": 7185.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tratamiento este no ha cerrado no perd\u00f3n",
            "start": 7187.059,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no ha cambiado no recibe no es kobe y",
            "start": 7190.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vigente su atenci\u00f3n",
            "start": 7193.449,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de ciencias",
            "start": 7195.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n empez\u00f3 a ya a",
            "start": 7197.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "revertir o de revertir a los hospitales",
            "start": 7202.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y en esto lleg\u00f3 este segundo apremio de",
            "start": 7205.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los casos que ahora estamos viviendo y",
            "start": 7209.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 teniendo que tienen ambas",
            "start": 7211.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "situaciones ambas atiende en menor",
            "start": 7214.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "n\u00famero tuvo que bajar el n\u00famero de",
            "start": 7217.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a kobe de c\u00f3mo estuvo en los",
            "start": 7220.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "meses previos y ahora est\u00e1 atendiendo a",
            "start": 7223.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque es una necesidad el hospital",
            "start": 7226.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez y es de los hospitales y el",
            "start": 7228.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hospital general est\u00e1n en iguales",
            "start": 7230.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "condiciones y ese equilibrio lo se est\u00e1",
            "start": 7233.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando se est\u00e1 haciendo precisamente",
            "start": 7236.32,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con la contribuci\u00f3n de las otras",
            "start": 7238.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "entidades de otras instituciones",
            "start": 7241.95,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pemex por ejemplo cambio y tiene m\u00e1s",
            "start": 7245.13,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de kobe y desde luego los",
            "start": 7248.11,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos militares",
            "start": 7252.13,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de la marina tambi\u00e9n est\u00e1n contribuyendo",
            "start": 7255.329,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y tienen desde luego una parte de su",
            "start": 7259.829,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trabajo ligado a las enfermedades que no",
            "start": 7263.459,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se pueden dejar efectivamente algunas",
            "start": 7266.039,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "consultas se tienen que aplazar los",
            "start": 7268.649,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "tiempos pero para ello tambi\u00e9n estamos",
            "start": 7272.309,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "trabajando con una situaci\u00f3n con esto",
            "start": 7275.03,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "termino y un poco m\u00e1s novedosa los",
            "start": 7278.28,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pacientes que tienen ahora",
            "start": 7282.329,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "un tiempo de evoluci\u00f3n mayor en el",
            "start": 7286.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hospital si ustedes se fijan a",
            "start": 7288.679,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n de hace meses duran m\u00e1s",
            "start": 7291.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiempo porque sus situaci\u00f3n de",
            "start": 7293.69,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n tarda m\u00e1s ahora se est\u00e1n",
            "start": 7296.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "implementando en diferentes",
            "start": 7299.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instituciones en el lynx en el este en",
            "start": 7301.31,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "los estados en el sector salud en",
            "start": 7304.159,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "general se est\u00e1n guardando camas",
            "start": 7306.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "especiales para la recuperaci\u00f3n dependen",
            "start": 7308.869,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "de ox\u00edgeno como varios d\u00edas y en lugar",
            "start": 7311.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de estar ocupando una cama en el",
            "start": 7315.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "hospital escobillas resuelta su",
            "start": 7317.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de contagio pues pasan a esos",
            "start": 7319.219,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "lugares la recuperaci\u00f3n funcional",
            "start": 7323.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pulmonar y la recuperaci\u00f3n de otras y la",
            "start": 7325.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de otras enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 7328.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que son las que son",
            "start": 7331.79,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "independientemente del coronavirus una",
            "start": 7334.15,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "necesidad una demanda y una atenci\u00f3n que",
            "start": 7336.349,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando en ese contexto secretario",
            "start": 7339.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pero si est\u00e1 viendo una capacidad",
            "start": 7341.659,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "justamente para poder dar salida a esta",
            "start": 7343.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "demanda tambi\u00e9n de estos pacientes sobre",
            "start": 7346.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todo eso lo comento porque tenemos",
            "start": 7348.77,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "testimonios y",
            "start": 7350.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de cardiolog\u00eda en",
            "start": 7351.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "donde algunos pacientes han tenido que",
            "start": 7354.44,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "retrasar estos tratamientos estas",
            "start": 7356.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "consultas y por supuesto ya est\u00e1n viendo",
            "start": 7357.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "afectadas afectada su salud e incluso",
            "start": 7360.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "algunos han sido aplazados justamente",
            "start": 7362.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por de cirug\u00edas entonces en este sentido",
            "start": 7364.79,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y tomando en cuenta ahorita este repunte",
            "start": 7368.75,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "de la enfermedad del cob it y regresando",
            "start": 7371.59,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a su m\u00e1s foro rojo eso implicar\u00e1 que",
            "start": 7375.199,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "haya si hay a la capacidad pues para",
            "start": 7379.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "atender de manera dual estos dos",
            "start": 7381.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "contextos si efectivamente como un sola",
            "start": 7384.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "palabra dual",
            "start": 7387.02,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "nosotros estamos atendiendo es tan",
            "start": 7388.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "importante la enfermedad y en su caso es",
            "start": 7390.409,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "y id\u00e9nticamente importante la el",
            "start": 7394.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fallecimiento de un paciente por una u",
            "start": 7398.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "otra situaci\u00f3n y lo estamos haciendo en",
            "start": 7399.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esa seguridad de combinar de equilibrar",
            "start": 7402.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y desde luego no dejar que esto nosotros",
            "start": 7405.23,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "nos rebase y en cuanto a camas no kobe",
            "start": 7408.32,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de esto desde luego est\u00e1 garantizado",
            "start": 7411.199,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "el siguiente cuestionamiento presidente",
            "start": 7416.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si usted nos pueda dar un poco m\u00e1s",
            "start": 7419.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n tambi\u00e9n acerca de c\u00f3mo va",
            "start": 7422.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 7425.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "medicamentos oncol\u00f3gicos y cu\u00e1l ha sido",
            "start": 7426.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el estatus de esta investigaci\u00f3n",
            "start": 7429.59,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "que se dio justamente por el robo de",
            "start": 7432.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estas dosis ahora en meses pasados",
            "start": 7434.599,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estas estos medicamentos siguen",
            "start": 7437.3,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "resguardados ya pudieron ser canalizados",
            "start": 7439.909,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a los pacientes porque bueno sigue",
            "start": 7441.949,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "habiendo pues la demanda de los padres",
            "start": 7444.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sobre todo de ni\u00f1os que padecen c\u00e1ncer y",
            "start": 7446.81,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo pues todo un esfuerzo",
            "start": 7449.78,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7456.05,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "destinando",
            "start": 7458.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues toda nuestra capacidad de gobierno",
            "start": 7461.36,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "para que no falten los medicamentos",
            "start": 7466.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este yo creo que",
            "start": 7470.5,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer podr\u00eda",
            "start": 7475.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "informarles de lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7479.36,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "en esta materia y de c\u00f3mo ya se est\u00e1n",
            "start": 7481.949,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "adquiriendo medicamentos",
            "start": 7487.289,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y otros pa\u00edses del mundo",
            "start": 7491.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con permisos presente efectivamente este",
            "start": 7496.53,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "es un planteamiento un reto no s\u00f3lo",
            "start": 7500.639,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ligado a kobe tambi\u00e9n algunas de las",
            "start": 7503.789,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "medicamentos que se requieren para la",
            "start": 7505.909,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n como son los sedantes la",
            "start": 7508.11,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de los pacientes que est\u00e1n en",
            "start": 7510.63,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "terapia intensiva que requieren un",
            "start": 7513.199,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "manejo especial durante todo el proceso",
            "start": 7516.599,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de incubaci\u00f3n y que est\u00e1 teniendo porque",
            "start": 7519.329,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hay cierta demanda a nivel mundial",
            "start": 7522.929,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y una desde luego intento de",
            "start": 7525.21,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "realmente desabasto pero que ha sido",
            "start": 7528.98,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "superado con la posibilidad de tener",
            "start": 7531.389,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "otros medicamentos que sustituyen esto",
            "start": 7533.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero sin salirnos de esto que es",
            "start": 7536.599,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n tenemos ya en el",
            "start": 7539.46,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "camino avanzado para que en el 2021 se",
            "start": 7543.09,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "hayan y se obtengan todas las claves que",
            "start": 7547.079,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se requieren que se plantearon en su",
            "start": 7549.599,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "momento a trav\u00e9s de la unops",
            "start": 7551.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y tanto de medicamentos tambi\u00e9n como de",
            "start": 7554.37,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vacunas con la organizaci\u00f3n panamericana",
            "start": 7557.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la salud y desde luego esto de que va",
            "start": 7560.03,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en camino en lo que nos permite que en",
            "start": 7563.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo enero febrero ya est\u00e9n",
            "start": 7566.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llegando las de los medicamentos",
            "start": 7569.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comprados en forma consolidada hay",
            "start": 7571.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "algunos ajustes que se est\u00e1n y",
            "start": 7574.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "precisamente hoy se va a tener una",
            "start": 7577.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n para ello algunos ajustes que",
            "start": 7579.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "requieren que algo tal vez que tomemos",
            "start": 7581.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de que si no se logra",
            "start": 7584.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenerlos directamente hacia con la unops",
            "start": 7587.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "podamos tener tambi\u00e9n otra compra en",
            "start": 7590.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses directamente y para eso",
            "start": 7593.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desde luego tenemos ya ubicados pa\u00edses",
            "start": 7595.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que tienen la posibilidad de surtir de",
            "start": 7598.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dar directamente los medicamentos como",
            "start": 7601.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "son lo anunciamos hace unas semanas y",
            "start": 7604.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desde luego esta argentina que siempre",
            "start": 7608.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha tenido esa posici\u00f3n y esa integraci\u00f3n",
            "start": 7611.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en cuanto a la venta de medicamentos",
            "start": 7613.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tienen no muy buena producci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 7615.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en europa principalmente inglaterra",
            "start": 7618.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con lo cual esto desde la que me toc\u00f3 a",
            "start": 7621.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00ed y present\u00e1rselos en el senado en la",
            "start": 7625.11,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados cuando tuve que",
            "start": 7627.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comparecer como este camino \u00e1gil y de",
            "start": 7630.989,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "diferente se ve a veces interrumpido por",
            "start": 7634.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las condiciones de la pandemia pero que",
            "start": 7636.78,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estamos en pronto",
            "start": 7639.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "terminaremos en tiempo con lo",
            "start": 7641.57,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "comprometido con la unops y como le digo",
            "start": 7644.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con otros pa\u00edses en los cuales hemos",
            "start": 7646.739,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "abierto tambi\u00e9n esta compra de inversi\u00f3n",
            "start": 7649.02,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "lo tenemos no lo traigo aqu\u00ed no quiero",
            "start": 7655.16,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "darles cifras nada m\u00e1s a la ligera lo",
            "start": 7658.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tenemos si se les puede presentar en",
            "start": 7661.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas o en una tarde la",
            "start": 7663.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n precisa del n\u00famero de",
            "start": 7665.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "claves y desde luego el camino de",
            "start": 7667.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "entrega que se est\u00e1 generando para ello",
            "start": 7670.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y finalmente presidente hacerle una",
            "start": 7673.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pregunta usted es la semana pasada hab\u00eda",
            "start": 7676.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "anunciado una gira por las colonias de",
            "start": 7678.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esta ciudad capital para la pr\u00f3xima",
            "start": 7681.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "semana debido al contexto sigue en pie",
            "start": 7683.14,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "no voy a salir este vamos a suspender",
            "start": 7687.19,
            "duration": 12.63
        },
        {
            "text": "esa gira por la ciudad para este",
            "start": 7693.3,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "evitar este que haya",
            "start": 7699.82,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "con aglomeraci\u00f3n que se re\u00fana mucha",
            "start": 7704.699,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7708.989,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que pueda haber contagia vamos a",
            "start": 7711.43,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7716.03,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "esperarnos",
            "start": 7717.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para ir despu\u00e9s de todas maneras nos",
            "start": 7721.11,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "vamos a estar comunicando",
            "start": 7725.4,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed todos los d\u00edas",
            "start": 7730.2,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "hasta el 24 en la ma\u00f1ana",
            "start": 7734.739,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "incluidos tambi\u00e9n el 31 en la ma\u00f1ana",
            "start": 7742.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pues vamos a estar aqu\u00ed est\u00e9 informando",
            "start": 7746.46,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "constantemente pero consider\u00e9 que era",
            "start": 7750.79,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "mejor suspender la gira en la ciudad de",
            "start": 7755.53,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "mexico por la situaci\u00f3n que prevalece",
            "start": 7761.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y actuar con prudencia sobre todo por",
            "start": 7766.96,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7770.17,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 7772.84,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "evitar contagios y tambi\u00e9n para este",
            "start": 7775.159,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "no darle motivo",
            "start": 7782.13,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "a los conservadores y a la prensa fifa",
            "start": 7786.48,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7790.739,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "para cuestionarnos",
            "start": 7792.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque no les gusta nada de lo que",
            "start": 7795.38,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 7797.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "porque este es como una caricatura el",
            "start": 7799.329,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que vi ayer de hern\u00e1ndez funciona la",
            "start": 7803.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pones",
            "start": 7806.169,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que es buen\u00edsima",
            "start": 7808.65,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "amlo malo te regresan el chayote ya",
            "start": 7816.19,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "quiten la",
            "start": 7822.91,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 7827.31,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "bueno hay libertad",
            "start": 7830.199,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7833.119,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esto no es digo un insulto",
            "start": 7836.469,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "pero hay libertad",
            "start": 7840.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tanto de cuestionamiento de cr\u00edtica como",
            "start": 7844.37,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "para el ejercicio de la r\u00e9plica no",
            "start": 7849.269,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que viva la libertad bueno falta esteban",
            "start": 7853.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gracias presidente este bando gran",
            "start": 7860.86,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n m\u00e9xico presidente el pasado 2",
            "start": 7862.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de diciembre en una de sus conferencias",
            "start": 7865.929,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "usted mencion\u00f3 que se dejar\u00eda de mayores",
            "start": 7868.32,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "instrumentos a la conducef dientes m\u00e1s",
            "start": 7871.75,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "fuertes para que \u00e9stos metieran en",
            "start": 7874.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cintura a todas esas empresas que",
            "start": 7876.369,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "prestan dinero o que reciben recursos de",
            "start": 7879.46,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "dudosa procedencia ya sea por lavado",
            "start": 7883.239,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "dinero etc\u00e9tera esta semana pudimos",
            "start": 7885.429,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "conocer un caso de la empresa grupo y",
            "start": 7888.929,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "bani walid en las cuales varios",
            "start": 7892.42,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "quejosos varios personas que han sido",
            "start": 7896.36,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "defraudadas por este grupo a iv\u00e1n wallet",
            "start": 7899.969,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tuvieron que cerrar bloquear la avenida",
            "start": 7902.55,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tlalpan para ser escuchados y de esta",
            "start": 7905.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "manera se resuelva su situaci\u00f3n es una",
            "start": 7908.489,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "empresa est\u00e1 que se sum\u00f3 m\u00e1s a la lista",
            "start": 7911.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de posibles iguales empresas como hamza",
            "start": 7913.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como otras m\u00e1s que ya mencionaron y de",
            "start": 7916.53,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "las cuales est\u00e1n dedicadas a la",
            "start": 7919.29,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "defraudaci\u00f3n y supuesto lavado de dinero",
            "start": 7920.969,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y de la cual la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 7923.909,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ya tiene conocimiento sin",
            "start": 7926.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "embargo pues no ha habido ninguna",
            "start": 7928.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "respuesta a estas personas ya jes\u00fas",
            "start": 7930.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez tiene 22 actas dos denuncias al",
            "start": 7933.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "respecto de estos d\u00edas \u00e9l hizo llegar",
            "start": 7937.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero se espera que haya respuesta en",
            "start": 7939.57,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este sentido y a\u00fan cu\u00e1l es la dotaci\u00f3n",
            "start": 7942.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "las herramientas que se le dar\u00e1n a la",
            "start": 7946.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "conducef para que aplique las medidas",
            "start": 7948.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "restrictivas en este sentido presidente",
            "start": 7951.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y en otro caso m\u00e1s presidente nos vamos",
            "start": 7953.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ahora hasta quintana roo",
            "start": 7956.58,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en la que",
            "start": 7958.51,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "bueno pues la tragedia sigue siendo",
            "start": 7960.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "utilizada por pol\u00edticos por gobernantes",
            "start": 7962.9,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y en este caso me dedico mi perd\u00f3n me",
            "start": 7965.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "refiere a carlos joaqu\u00edn gonz\u00e1lez de",
            "start": 7968.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "quintana roo quien bueno pues que puede",
            "start": 7971.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hacer la federaci\u00f3n para que estos",
            "start": 7974.85,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "contin\u00faen lucrando con esta situaci\u00f3n",
            "start": 7976.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el commit 19 con la pandemia con los",
            "start": 7978.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "afectados en esta situaci\u00f3n y en las que",
            "start": 7981.84,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "aprovechan las circunstancias pues para",
            "start": 7984.93,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hacer a todas luces varios il\u00edcitos en",
            "start": 7988.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este sentido hay contratos en cuesti\u00f3n",
            "start": 7992.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por los 154 millones de pesos asignados",
            "start": 7994.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de manera directa es decir sin que",
            "start": 7998.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mediara licitaci\u00f3n a empresas sin",
            "start": 8000.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ninguna experiencia reci\u00e9n anotadas en",
            "start": 8002.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el registro de proveedores de la entidad",
            "start": 8005.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el colmo de esto se\u00f1or presidente",
            "start": 8007.43,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 8011.06,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "una de ellas es se registr\u00f3 perd\u00f3n",
            "start": 8013.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuando la obra de las carpas ya estaban",
            "start": 8016.679,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "concluidas como si esto llenara un",
            "start": 8019.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite para curar los dineros",
            "start": 8022.949,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "igualmente se hace menci\u00f3n de jose luis",
            "start": 8025.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "brizuela guevara quien presume su",
            "start": 8027.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda con carlos joaqu\u00edn y este es",
            "start": 8030.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "operador asesor prestanombres o",
            "start": 8033.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "guardaespaldas del gobernador fue el que",
            "start": 8035.719,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 de guadalajara a la empresa y",
            "start": 8040.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "affaire con la que obtuvo el contrato",
            "start": 8043.02,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "por 44 millones de pesos por carpas",
            "start": 8045.09,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "kobin en chetumal su asignaci\u00f3n de",
            "start": 8048.929,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "contrato fue del 15 de julio y registro",
            "start": 8052.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de la empresa en el padr\u00f3n de",
            "start": 8054.239,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "proveedores de la entidad el 4 de",
            "start": 8055.44,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "septiembre pero eso no es todo",
            "start": 8057.389,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "presidente su esposa vanesa licet flores",
            "start": 8059.489,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "vargas",
            "start": 8062.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se registr\u00f3 en el padr\u00f3n de proveedores",
            "start": 8064.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el 31 de marzo y d\u00edas despu\u00e9s a partir",
            "start": 8067.13,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de abril empez\u00f3 a recibir contratos 6 en",
            "start": 8071.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "total que por un monto de 200 millones",
            "start": 8073.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de pesos se le fue asignado est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 8076.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tengo los contratos presidentes si",
            "start": 8079.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "quieres se les mencion\u00f3 o se los pas\u00f3 a",
            "start": 8081.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "jes\u00fas como usted lo indique son los",
            "start": 8084.29,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "contratos es kobe 0 25 bill\u00f3n 2020 por",
            "start": 8089.19,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "17 millones de pesos ses covetes 0 31 20",
            "start": 8093.09,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "20 por 6 millones de pesos si es qubits",
            "start": 8096.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "0 23 20 20 por ciento 27 millones de",
            "start": 8100.14,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pesos 238 carpas covite en canc\u00fan y se",
            "start": 8104.07,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "escoge el 0 08 20 20 por dos millones de",
            "start": 8108.24,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pesos escobita 0 55 2020 por 2 millones",
            "start": 8112.17,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de pesos y el ses covetes 0 95 2020 por",
            "start": 8116.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "58 millones de pesos todo esto no se",
            "start": 8119.88,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "sab\u00eda el presidente de vido se dio con",
            "start": 8123.57,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esto debido a que no se ha pagado a",
            "start": 8127.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "empresas que quintana verenses",
            "start": 8130.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "subcontratos y en las cuales bueno se",
            "start": 8132.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "filtraron correos con los con los que se",
            "start": 8135.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dieron a conocer pues estas de renaud",
            "start": 8137.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "denuncias que se realizaron para exigir",
            "start": 8140.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estos pagos presidente por esta",
            "start": 8143.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n jorge brizuela alias el",
            "start": 8146.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "venezolano no saca los acus\u00f3 ante la",
            "start": 8148.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de que amenazas en su contra y",
            "start": 8150.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desestim\u00f3 las denuncias aunque acept\u00f3",
            "start": 8153.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que se les debe dinero",
            "start": 8156.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos ante un caso presidente con",
            "start": 8159.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muchas evidencias de irregularidades que",
            "start": 8161.16,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pueden conllevar a actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 8163.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 se puede hacer en este sentido",
            "start": 8166.01,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente para evitar que funcionarios",
            "start": 8168.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "repito contin\u00faen logrando con la",
            "start": 8170.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tragedia de millones de afectados y",
            "start": 8173.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tengo podemos decirle bueno este en este",
            "start": 8175.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 8179.91,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "hay varias formas primero este ya se",
            "start": 8181.53,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "present\u00f3 la denuncia p\u00fablica lo has",
            "start": 8187.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hecho aqu\u00ed lo segundo es que se presente",
            "start": 8190.41,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la denuncia en la fiscal\u00eda general",
            "start": 8194.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y lo tercero es que",
            "start": 8197.53,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "ejerciendo",
            "start": 8202.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "su derecho",
            "start": 8204.479,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "el gobierno de quintana roo responda",
            "start": 8207.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque tienen ellos tambi\u00e9n en el",
            "start": 8213.29,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "derecho d",
            "start": 8216.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica",
            "start": 8218.95,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que no sea nada m\u00e1s la denuncia",
            "start": 8221.75,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "este y que no tengan posibilidad de",
            "start": 8225.95,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "explicar argumentar defenderse entonces",
            "start": 8233.98,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "cuando se presenta una denuncia aqu\u00ed que",
            "start": 8238.63,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sea de el \u00e1mbito estatal",
            "start": 8242.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8246.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirle a las autoridades de los",
            "start": 8249.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "estados que aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8253.33,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "el espacio",
            "start": 8258.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si lo desean",
            "start": 8261.139,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "puede ser que nos manden un v\u00eddeo",
            "start": 8264.54,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "aclarando",
            "start": 8270.54,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se transmite",
            "start": 8272.55,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para qu\u00e9",
            "start": 8274.969,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "este se escuche",
            "start": 8277.01,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "su punto de vista",
            "start": 8280.599,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8283.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este adem\u00e1s de acudir a la autoridad",
            "start": 8284.63,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "competente presentar la denuncia formal",
            "start": 8288.76,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e9 all\u00e1",
            "start": 8293.21,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "el derecho de r\u00e9plica creo que esto es",
            "start": 8298.21,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "gusto para para todos",
            "start": 8302.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 8306.679,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "se hace la cruz acci\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 8309.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y queda no",
            "start": 8312.57,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8314.639,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la mancha",
            "start": 8316.29,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8321.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 8323.929,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "este instrumento de informaci\u00f3n pues un",
            "start": 8326.77,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 8330.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y mucho menos para",
            "start": 8332.33,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "juzgar",
            "start": 8335.92,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "este para hacer un juicio sumario",
            "start": 8337.75,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "entonces si hay una denuncia que se",
            "start": 8343.019,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tenga el derecho de r\u00e9plica y en el caso",
            "start": 8345.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s mencionando yo creo que lo que",
            "start": 8350.219,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "procede",
            "start": 8352.199,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es este si es inversi\u00f3n federal si fuese",
            "start": 8353.889,
            "duration": 12.361
        },
        {
            "text": "recursos federales pues corresponde a la",
            "start": 8359.729,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica que eso",
            "start": 8366.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que verlo pero si son recursos",
            "start": 8369.489,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 8372.13,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tiene que ver con autoridades locales",
            "start": 8374.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "porque los estados son libres son",
            "start": 8376.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "soberanos",
            "start": 8379.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y puede ser que a\u00fan siendo un asunto",
            "start": 8382.059,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "local si corresponda",
            "start": 8387.519,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general en especial a la",
            "start": 8392.609,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de anticorrupci\u00f3n",
            "start": 8397.26,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda que tiene ese prop\u00f3sito eso",
            "start": 8401.48,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "es lo que podr\u00edamos decir el presidente",
            "start": 8406.341,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en otro caso pobladores del municipio de",
            "start": 8409.461,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cerro azul un municipio al norte de",
            "start": 8412.761,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "veracruz no se les consider\u00f3 en un",
            "start": 8416.091,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entronque con la autopista tuxpan",
            "start": 8420.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tampico y en la cual bueno la sociedad",
            "start": 8422.211,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ha luchado para buscar justicia social",
            "start": 8425.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en este sentido logr\u00f3 con sus propios",
            "start": 8428.511,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "recursos que se autorizara el proyecto",
            "start": 8430.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ejecutivo por la secretaria de",
            "start": 8433.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes as\u00ed como",
            "start": 8434.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ante el registro en la secretaria de",
            "start": 8437.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguridad pero en sector de hacienda y",
            "start": 8438.86,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito p\u00fablico para que de esta manera",
            "start": 8441.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pues se les tomar en cuenta y no fuera",
            "start": 8444.19,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un pueblo aislado no fuera una ciudad",
            "start": 8447.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "donde sus pobladores tuvieran que huir",
            "start": 8449.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para buscar mejores oportunidades es un",
            "start": 8452.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "municipio serra azul con gran historia",
            "start": 8455.9,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "petrolera presidente usted lo debe de",
            "start": 8458.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "saber que he aportado demasiado la",
            "start": 8460.521,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del pa\u00eds sin embargo bueno pues",
            "start": 8462.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no ha habido el apoyo",
            "start": 8465.921,
            "duration": 4.228
        },
        {
            "text": "necesario en este sentido en donde ya ha",
            "start": 8467.51,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "habido estudios",
            "start": 8470.149,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y que se les ha estado bueno pues",
            "start": 8472.45,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 un municipio para que por ah\u00ed",
            "start": 8476.319,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pueda pasar esta carretera tuxpan",
            "start": 8479.229,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tampico que beneficiar\u00e1 a 75 mil",
            "start": 8481.689,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "habitantes de 25 comunidades de 5",
            "start": 8485.109,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipios de esta de la zona norte",
            "start": 8488.919,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "olvidada por d\u00e9cadas as\u00ed lo manifiestan",
            "start": 8490.989,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los habitantes y que de la cual tambi\u00e9n",
            "start": 8493.839,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bueno tenemos los estudios se las",
            "start": 8496.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "haremos pasar a jes\u00fas para que esta",
            "start": 8498.129,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "comunidad este municipio pues sea",
            "start": 8500.319,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "considerado y no quede en el olvido",
            "start": 8502.949,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "aislado y sus habitantes tengan las",
            "start": 8505.169,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "beneficios que esto deriva presidente s\u00ed",
            "start": 8507.85,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y finalmente presidente bueno igualmente",
            "start": 8510.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "trabajadores de los red de las",
            "start": 8513.669,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "plataformas digitales de los servicios",
            "start": 8517.14,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "suberv\u00ed de c\u00e9tera tambi\u00e9n demandan su",
            "start": 8520.27,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n para que \u00e9stos puedan",
            "start": 8523.27,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tener todas las prestaciones necesarias",
            "start": 8525.489,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de ley en su trabajo dada que estas",
            "start": 8527.589,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "plataformas pues los explotan les dan",
            "start": 8529.989,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "les piden impuestos tras impuestos y no",
            "start": 8533.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tienen las",
            "start": 8536.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pues las defensas las prestaciones de",
            "start": 8538.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ley como es el servicio m\u00e9dico y el",
            "start": 8542.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "asesoramiento jur\u00eddico que \u00e9stos",
            "start": 8544.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "demandan cuando hay pues alg\u00fan accidente",
            "start": 8546.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cuando de cierta manera tienen que ser",
            "start": 8549.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llevados ante un juez o encarcelados sin",
            "start": 8552.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "defensa alguna por parte de estas",
            "start": 8554.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "plataformas y que ellas mencionan si no",
            "start": 8556.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si no queremos hacer un viaje o hacer",
            "start": 8559.05,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "un traslado etc\u00e9tera porque vemos que",
            "start": 8563.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hay un riesgo inmediatamente nos",
            "start": 8565.351,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "desconectan y quedamos sin trabajo",
            "start": 8567.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces es la petici\u00f3n que se les hace",
            "start": 8569.48,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "llegar precisen presidente ya igual no",
            "start": 8572.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tiene jes\u00fas que haya pues una protecci\u00f3n",
            "start": 8574.95,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de estos trabajadores en materia m\u00e9dica",
            "start": 8578.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en materia de salud y en materia",
            "start": 8582.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica presidente bueno y finalmente",
            "start": 8585.18,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n perd\u00f3n por la",
            "start": 8588.09,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n hay tres personas",
            "start": 8589.561,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "representantes de tres colectivos que se",
            "start": 8591.69,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "encuentran de plant\u00f3n all\u00ed en la",
            "start": 8594.601,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion estos son de",
            "start": 8597.601,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la isla quiroga quienes representan",
            "start": 8600.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de personas desaparecidas a marisol",
            "start": 8604.5,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "monta\u00f1o de la guarder\u00eda abc y omar bello",
            "start": 8607.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pineda un periodista desplazado de",
            "start": 8612.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "guerrero quienes durante el tiempo a",
            "start": 8614.4,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pues han estado ah\u00ed instalados frente a",
            "start": 8617.48,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "la gobernaci\u00f3n quienes acusan a",
            "start": 8621.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el subsecretario alejandro encinas de",
            "start": 8625.35,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "una total falta de insensibilidad perd\u00f3n",
            "start": 8628.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sensibilidad pues ante las",
            "start": 8631.109,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "circunstancias clim\u00e1ticas que atraviesan",
            "start": 8633.5,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "all\u00ed ellos dicen que les dan largas y",
            "start": 8636.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "largas el propio subsecretario y que",
            "start": 8638.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pues hasta el momento no han tenido pues",
            "start": 8640.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ninguna respuesta y ellos ya la merecen",
            "start": 8643.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dado pues las circunstancias los tiempos",
            "start": 8646.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "inclusive del stella quiroga mostr\u00f3 una",
            "start": 8649.52,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "foto en la que usted",
            "start": 8653.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 consolando a su madre cuando",
            "start": 8655.229,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "\u00e9sta le pide que por favor vea pues por",
            "start": 8658.05,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "su hijo que est\u00e1 desaparecido y esta es",
            "start": 8661.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n por la que est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 8665.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "incluso omar bello pineda el periodista",
            "start": 8666.239,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "desplazado de guerrero ya advirti\u00f3 que",
            "start": 8669.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si no hay ninguna soluci\u00f3n en este",
            "start": 8671.85,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sentido el cerro se rociara de gasolina",
            "start": 8675.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y se aprender\u00e1 al juego",
            "start": 8678.449,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que pues es la petici\u00f3n que hacen",
            "start": 8680.52,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "estas tres personas de este colectivo",
            "start": 8682.289,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "presidente y una \u00faltima referente alma",
            "start": 8683.81,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "cecilia contreras soto quien hace quien",
            "start": 8687.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "serias mencione una madre desesperada",
            "start": 8690.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que quiere recuperar a sus dos hijos que",
            "start": 8693.8,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "se encuentran y dirigen a italia ella ya",
            "start": 8697.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "inclusive ya est\u00e1 siendo atendida sin",
            "start": 8699.749,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "embargo dada la delicadeza la situaci\u00f3n",
            "start": 8702.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en la que se encuentran estos infantes",
            "start": 8706.289,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ella ruega desesperada porque el",
            "start": 8708.63,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "canciller la atienda personalmente para",
            "start": 8711.539,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que de esta manera puede escucharla y va",
            "start": 8714.449,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a ver si hay una soluci\u00f3n inmediata en",
            "start": 8718.109,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este sentido presidente gracias muy bien",
            "start": 8720.09,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en todos los casos que est\u00e9 con jes\u00fas",
            "start": 8722.31,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "para y con leticia para que se atiendan",
            "start": 8726.6,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lo de la violencia",
            "start": 8732.829,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "no ese es el camino",
            "start": 8736.771,
            "duration": 7.628
        },
        {
            "text": "nada de violencia la no violencia es la",
            "start": 8739.479,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n se puede protestar",
            "start": 8744.399,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8748.46,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la resistencia",
            "start": 8750.89,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de civil pac\u00edfica",
            "start": 8753.33,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "incluso la desobediencia",
            "start": 8757.21,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "s\u00ed vi",
            "start": 8760.001,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todo tiene que ver por la no violencia",
            "start": 8763.07,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nada de agresiones",
            "start": 8765.37,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "nada de violencia nada de hacernos da\u00f1o",
            "start": 8769.83,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuidarnos",
            "start": 8773.63,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "vamos a terminar la conferencia",
            "start": 8776.47,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8780.949,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8781.58,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "me disculpo por interrumpirle pero",
            "start": 8788.87,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para informarles",
            "start": 8791.87,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n ya confirmando",
            "start": 8794.479,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8799.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se embarc\u00f3 el primer lote de vacunas que",
            "start": 8801.07,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "se pidi\u00f3 para calibrar",
            "start": 8806.41,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y esto tiene como prop\u00f3sito lo",
            "start": 8809.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "explicamos",
            "start": 8811.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que los flujos de vacunas que van a ir",
            "start": 8813.21,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "creciendo mucho",
            "start": 8815.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lleguen",
            "start": 8817.851,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e9 todo preparado como lo ha",
            "start": 8819.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "explicado el sector salud tanto el",
            "start": 8822.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "doctor al conocer con el doctor l\u00f3pez",
            "start": 8826.11,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "seattle entonces lo que nos est\u00e1n",
            "start": 8827.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "confirmando es ya ya se embarc\u00f3",
            "start": 8830.04,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "recogi\u00f3 en la planta mexicana de facer",
            "start": 8834.18,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "este primer env\u00edo m\u00e9xico",
            "start": 8837.229,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "llega muy bien",
            "start": 8840.37,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "seg\u00fan dice",
            "start": 8847.7,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana ya est\u00e1 aqu\u00ed en",
            "start": 8850.05,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y entre m\u00e1s el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 8852.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y el \u00faltimo d\u00eda de enero m\u00e9xico va a",
            "start": 8856.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 8859.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo que nos confirman ahorita un mill\u00f3n",
            "start": 8862.0,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "417 mil",
            "start": 8865.29,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "659 dosis",
            "start": 8868.34,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "1 mill\u00f3n 417 mil 659 dosis",
            "start": 8870.891,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "empezando ma\u00f1ana",
            "start": 8877.931,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el siguiente embarque ser\u00e1 el pr\u00f3ximo",
            "start": 8881.38,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "martes y as\u00ed sucesivamente cada semana",
            "start": 8884.35,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pues ya se va informando",
            "start": 8887.439,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "por parte de las autoridades de salud",
            "start": 8890.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se aplicar\u00e1 cu\u00e1les son los",
            "start": 8892.91,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "procedimientos etc\u00e9tera otras ma\u00f1anas",
            "start": 8895.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed el primer embarque y ya pues",
            "start": 8897.33,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana les dar\u00edamos detalles de qu\u00e9 es",
            "start": 8901.59,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "lo que va a ocurrir a partir del d\u00eda",
            "start": 8904.26,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "pues me dec\u00eda mi\u00e9rcoles y ya nos llegan",
            "start": 8906.68,
            "duration": 12.309
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se aplicar\u00e1",
            "start": 8913.67,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "'estimamos",
            "start": 8918.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9",
            "start": 8922.03,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "y est\u00e9 arribando m\u00e9xico antes de las 12",
            "start": 8924.869,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del d\u00eda esto m\u00e1s tarde ya se les podr\u00e9",
            "start": 8928.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "dar la hora exacta",
            "start": 8931.439,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "y ya nos llega al recetario de salud por",
            "start": 8933.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los pasos a tomar dada la relevancia de",
            "start": 8935.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esta noticia producto",
            "start": 8938.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 rompi\u00e9ndose el presidente muchas",
            "start": 8940.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 8943.07,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "as\u00ed si \u00e9ste acept\u00f3 la interrupci\u00f3n",
            "start": 8946.41,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "este es buena noticia",
            "start": 8951.09,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y este se va a ampliar en el transcurso",
            "start": 8954.261,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "del d\u00eda",
            "start": 8957.65,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "as\u00ed es verdad nos van a informar m\u00e1s",
            "start": 8959.34,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "de acuerdo muy buena noticia y con esto",
            "start": 8963.949,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "concluimos pero antes de terminar este",
            "start": 8967.369,
            "duration": 10.751
        },
        {
            "text": "vamos a ver la movilidad en la ciudad de",
            "start": 8972.51,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se ha reducido lo cual significa",
            "start": 8978.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8983.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este la gente",
            "start": 8985.159,
            "duration": 4.982
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1",
            "start": 8988.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "est\u00e9 ayudando a agradecerle mucho a la",
            "start": 8990.141,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "gente de la ciudad miren en metro c\u00f3mo",
            "start": 8994.49,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ha disminuido",
            "start": 8999.051,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "y deseamos",
            "start": 9014.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en la semana de m\u00e1sm\u00f3vil",
            "start": 9023.84,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 9028.23,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "rtp transporte",
            "start": 9031.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 9034.79,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tres ligeros",
            "start": 9038.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "troleb\u00fas",
            "start": 9042.36,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "estos son",
            "start": 9047.87,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "visit",
            "start": 9051.329,
            "duration": 4.592
        },
        {
            "text": "creo no",
            "start": 9053.021,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y veh\u00edculos tambi\u00e9n",
            "start": 9057.511,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "usted agradecerle mucho a la gente de la",
            "start": 9069.841,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ciudad sin que",
            "start": 9072.301,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 9077.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de manera voluntaria",
            "start": 9081.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds la gente ha estado a la",
            "start": 9085.36,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "altura de las circunstancias en todo el",
            "start": 9089.801,
            "duration": 3.558
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 9092.051,
            "duration": 4.358
        },
        {
            "text": "cuando se ha necesitado",
            "start": 9093.359,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y en la ciudad lo mismo y se est\u00e1",
            "start": 9097.351,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "demostrando",
            "start": 9102.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por eso este",
            "start": 9104.82,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hay que poner",
            "start": 9108.56,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "el texto de machado",
            "start": 9112.189,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de lo que es el pueblo",
            "start": 9118.99,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 9122.35,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "dicen que el pueblo no existe",
            "start": 9127.26,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "esto es cuando la guerra civil de",
            "start": 9131.881,
            "duration": 4.568
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola",
            "start": 9134.431,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "cuando la repubblica en espa\u00f1a lo mejor",
            "start": 9136.449,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "es el pueblo",
            "start": 9139.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "siempre ha sido lo mismo",
            "start": 9142.15,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "en los trances duros",
            "start": 9146.399,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "los se\u00f1oritos invocan la patria y la",
            "start": 9150.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "venden",
            "start": 9155.891,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "el pueblo no la nombra siquiera",
            "start": 9158.0,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "pero la compra con su sangre y la salva",
            "start": 9162.63,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que vive el pueblo",
            "start": 9169.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 9175.13,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "entrados",
            "start": 9176.6,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "no tienen ah\u00ed la canci\u00f3n",
            "start": 9178.819,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por la libertad",
            "start": 9186.43,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "miguel hern\u00e1ndez otro gran poeta",
            "start": 9189.88,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9194.93,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pero lucho y pervivo",
            "start": 9199.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "mis ojos y mis manos como un \u00e1rbol",
            "start": 9205.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "carnal",
            "start": 9209.609,
            "duration": 2.131
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9210.45,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "y digo",
            "start": 9211.74,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9213.61,
            "duration": 16.92
        },
        {
            "text": "siento m\u00e1s corazones que tan espuma mis",
            "start": 9222.72,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "venas",
            "start": 9230.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en los hospitales",
            "start": 9232.34,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como en las azucenas",
            "start": 9237.85,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "que donde las cuencas vac\u00edas",
            "start": 9242.39,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ella pondr\u00e1 dos piedras otra escultura",
            "start": 9245.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "miradas",
            "start": 9248.34,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "para que nuevos brazos y nuevas piernas",
            "start": 9250.8,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "crezcan en la carne salada",
            "start": 9253.439,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9258.91,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sabias y notorio",
            "start": 9261.15,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en m\u00e9rida",
            "start": 9264.751,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "que soy como el \u00e1rbol talado que reto",
            "start": 9267.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "yo ya tengo la vida",
            "start": 9270.96,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9274.2,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "la libertad sangro lucho y pervivo",
            "start": 9275.87,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 9282.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9283.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con mis ojos y mis manos como un \u00e1rbol",
            "start": 9285.27,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "carnal generoso",
            "start": 9289.26,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9292.78,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los cirujanos",
            "start": 9294.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque donde unas cuentas vac\u00edas",
            "start": 9298.729,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aparezcan ella por honrados piedras de",
            "start": 9301.249,
            "duration": 5.352
        },
        {
            "text": "cultura miranda",
            "start": 9304.249,
            "duration": 5.292
        },
        {
            "text": "y que nuevos brazos y nuevas piernas",
            "start": 9306.601,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "crezcan en las cadenetas",
            "start": 9309.541,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 9315.83,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "sabias y notorio de mi cuerpo",
            "start": 9317.659,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque soy como el \u00e1rbol alambre reto\u00f1o",
            "start": 9323.8,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "y hago y tengo la vida",
            "start": 9327.22,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y a\u00fan tengo la d",
            "start": 9330.729,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "nos vemos",
            "start": 9340.811,
            "duration": 2.78
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno vamos a informar como todos los martes sobre la situaci\u00f3n de la pandemia lo que tiene que ver con la salud primero el doctor jorge alcocer est\u00e1 en salud tambi\u00e9n el subsecretario hugo l\u00f3pez gatell vamos a e informar sobre c\u00f3mo se est\u00e1 apoyando a la ciudad de mexico y reforzando con m\u00e9dicos que que est\u00e1n llegando de los estados como se ha hecho en otras ocasiones que m\u00e9dicos de la ciudad han ido a los estados ahora se devuelve la mano y este m\u00e9dicos de y estados del pa\u00eds est\u00e1n llegando para ayudar aqu\u00ed donde se tienen m\u00e1s contagios en la ciudad de mexico es una muestra de solidaridad extraordinaria admirable de enfermeras de m\u00e9dicos de trabajadores de la salud y de eso nos va a hablar sobre robledo y finalmente marcelo ebrad secretario de relaciones sobre las vacunas como vamos para contar con la vacuna contra el hobbit empezamos empezamos entonces muchas veces el presidente muy buenos d\u00edas a todos ustedes a todas y todos ustedes quisiera empezar se\u00f1alando y recordando que esta pandemia que afecta al mundo en forma lo hace en forma y tiempos diferentes y nos mantiene desde luego alertas nos debe mantener as\u00ed debemos seguir bien preparados hemos aprendido en los meses anteriores pero tambi\u00e9n en este proceso debemos unirnos seguir unidos fraternalmente y demostrar lo aprendido nuestra madurez y sabidur\u00eda para seguir enfrentando a esta amenaza como ya se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente de los m\u00e9dicos las enfermeras los cient\u00edficos todos los trabajadores de la salud son importantes ya est\u00e1n cansados han formado un excelente equipo nuestro agradecimiento nuevamente y seguro decirles a todos que tengamos confianza pronto vamos a estar en condiciones de retorno retomar el camino hacia el bienestar un sello de este gobierno bajo la conducci\u00f3n de nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tambi\u00e9n quiero que recuerden que toda dificultad tiene un tiempo de duraci\u00f3n pasa de largo no es permanente la infecci\u00f3n del coronavirus va en camino de soluci\u00f3n a nivel mundial lo que a las y los mexicanos nos permitir\u00e1 disminuir los da\u00f1os a la salud puesto como dije hace unos segundos hemos aprendido de esta nueva infecci\u00f3n viral pronto adquiriremos inmunidad la vacuna nos ayudar\u00e1 y una vez m\u00e1s podemos valorar la importancia de seguir trabajando unidos para salvar salvaguardar la salud del pueblo de mexico pero tambi\u00e9n hago un llamado a no confiarnos hay que seguir las recomendaciones de todas las autoridades sanitarias que d\u00eda con d\u00eda nos los hacen saber juntos podemos construir nuestros sue\u00f1os porque en el alma de las y los mexicanos hay siempre vida fuego y esperanza vivamos este tiempo con confianza y superaremos juntos los retos que hoy no se nos vuelven a presentar como ver\u00e1n en el informe t\u00e9cnico que presentar\u00e1 el doctor hugo l\u00f3pez gatell hay entidades federativas que tienen diferentes velocidades de incremento de decremento tambi\u00e9n y que por eso es importante ya entender que las acciones tienen que ser mucho m\u00e1s locales tenemos como ustedes saben tres entidades que est\u00e1n en rojo baja california la ciudad de mexico y el estado de m\u00e9xico pero tenemos 24 entidades que est\u00e1n en color naranja donde tambi\u00e9n reiter\u00f3 hemos se\u00f1alado que hay algunas de ellas que est\u00e1n mucho m\u00e1s cerca del riesgo m\u00e1ximo pero otras entidades est\u00e1n m\u00e1s cerca del amarillo tenemos tres entidades por lo tanto en amarillo como tamaulipas veracruz y sinaloa y tenemos dos entidades en color verde que son chiapas y campeche hoy vamos a dar detalles de esto y desde luego vamos a tener un escenario presentado por el doctor por el maestro psoe sobre la solidaridad la fraternidad entre m\u00e9dicos enfermeras muchas gracias el jugo por favor con su permiso se\u00f1or presidente doctor ser secretario canciller estimados o es muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes como ya indica mi secretario voy a presentar como lo solemos hacer los martes en el pulso de la salud el informe t\u00e9cnico que presentamos sobre la epidemia de kobe 19 en mexico con algunos comentarios enfatizando esta diversidad de la actividad epid\u00e9mica en las entidades federativas si me pasa en la primera por favor v\u00e1monos directamente a la curva epid\u00e9mica bueno regresemos tantito al sem\u00e1foro esto lo hacemos generalmente al cierre de las conferencias vespertinas pero recordar este es el sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico con vigencia del 21 de diciembre al 3 de enero de 2021 y que acabamos de presentar en el viernes m\u00e1s reciente viernes 18 de diciembre y justo cuando anunciamos conjuntamente con la jefa de gobierno en la ciudad de mexico y el gobernador del estado de mexico durante esa misma ma\u00f1ana en la situaci\u00f3n que vive la zona metropolitana y aqu\u00ed se ve el sem\u00e1foro rojo en tres entidades que son precisamente el estado de m\u00e9xico y en donde la actividad epid\u00e9mica es preponderante en los municipios conurbados del valle de mexico la ciudad de mexico que evidentemente incluye toda la ciudad y el estado de baja california estas son las entidades federativas que en este momento tienen la mayor actividad epid\u00e9mica en los 10 indicadores del sem\u00e1foro de riesgo como se muestra una actividad muy importante el resto son las entidades que est\u00e1n en color naranja y tenemos a sinaloa veracruz y tamaulipas en color amarillo finalmente chiapas y campeche persisten en verde y persisten con m\u00ednima actividad de epid\u00e9mica la siguiente aqu\u00ed se ve en la situaci\u00f3n de la curva epid\u00e9mica con cortes de agregaci\u00f3n semanales y el primer indicador relevante es el porcentaje de casos que resultan positivos cuando se les hace la prueba para el virus sars cause 2 esto ha estado fluctuando con un m\u00ednimo de 37 y un m\u00e1ximo de 43 en los \u00faltimos 2 meses y ahora tenemos 40% para el corte de esta semana recordar que las curvas epid\u00e9micas se presentan con una interrupci\u00f3n de dos semanas porque esto es el periodo en donde existen datos ya fijos datos estables contin\u00faa el flujo de datos durante las dos semanas m\u00e1s recientes en este momento vivimos en la semana 52 del a\u00f1o epidemiol\u00f3gico y tenemos el corte hasta la semana 50 la siguiente por favor tenemos una apertura de la tendencia de los casos estimados de kobe 19 que es de menos 3% entre la semana 49 y la semana 50 y esto es posible que var\u00eda a lo largo de la semana como lo hemos estado comentando desde el principio pero es alentador pensar que abre la semana epidemiol\u00f3gica el domingo pr\u00f3ximo pasado abri\u00f3 con una reducci\u00f3n de menos 3 por ciento a diferencia de las semanas 48 49 y 47 a 48 en donde abrimos ya con un incremento de 10 o 12 puntos porcentuales la siguiente la mortalidad tambi\u00e9n contin\u00faa en una fase de ascenso abre con m\u00e1s 2% con una reducci\u00f3n neta desde la semana 28 que es la tercera semana de julio de menos 28% con respecto a ese punto m\u00e1ximo la siguiente finalmente las gr\u00e1ficas de la ocupaci\u00f3n hospitalaria como hemos destacado esta tiene una importante diversidad entre entidades federativas y todos han visto a lo largo del a\u00f1o como en distintas \u00e9pocas hay estados o entidades que son la primera o la segunda entidad que tienen las mayores ocupaciones hospitalarias esto directamente tiene que ver con la actividad epid\u00e9mica en este momento en las nueve entidades que hemos destacado ya desde hace unos 15 o 20 d\u00edas como las de mayor actividad epid\u00e9mica tenemos desde luego la mayor ocupaci\u00f3n hospitalaria para las camas de car\u00e1cter general las que no requieren ventilador porque se alojan personas que aunque est\u00e1n suficientemente graves para requerir hospitalizaci\u00f3n no est\u00e1n cr\u00edticamente enfermas situaci\u00f3n que ocurre en m\u00e1s del 80% de las personas hospitalizadas tenemos 46 por ciento de la ocupaci\u00f3n promedio del pa\u00eds con camas llenas y en la ciudad de mexico tenemos la m\u00e1xima ocupaci\u00f3n 85% le sigue el estado de mexico con 78% enseguida guanajuato hidalgo y baja california posteriormente nuevo l\u00e9on con los porcentajes que se muestran en la gr\u00e1fica en la siguiente lo que vemos es exactamente la misma idea pero para camas con ventilador recordar que esto es tanto camas de terapia intensiva las que originalmente fueron dise\u00f1adas para tener terapia intensiva como aquellas camas que fueron reconvertidas esta reconversi\u00f3n inici\u00f3 desde el mes de abril recordar\u00e1n lo hemos estado comentando todo el a\u00f1o esta reconversi\u00f3n inici\u00f3 desde temprana mente en el mes de abril a un mes de que empez\u00f3 la epidemia y poco antes de que iniciara la fase 3 de la epidemia hemos continuado con la reconversi\u00f3n hospitalaria en este momento en la ciudad de mexico 74 por ciento de ocupaci\u00f3n de las camas con ventilador sigue baja california con 75 estado de mexico con 61 aguascalientes con 51 y as\u00ed sucesivamente finalmente vemos en la gr\u00e1fica de l\u00edneas esta idea que hemos comentado tambi\u00e9n repetidamente la mayor\u00eda la enorme mayor\u00eda de personas hospitalizadas por kobe 19 no estan intubadas son personas que est\u00e1n suficientemente delicadas o graves para requerir hospitalizaci\u00f3n pero no necesariamente todas las personas hospitalizadas por kobe 19 o infecci\u00f3n respiratoria aguda grave estan intubadas son la minor\u00eda esto lo vemos en estas tres l\u00edneas la que est\u00e1 hasta arriba de color morado y es la sombra de las dos de abajo la que le sigue en color rojo son las personas hospitalizadas que no est\u00e1n intubadas pueden ver ustedes que son la gran mayor\u00eda concretamente son 83% y la l\u00ednea de hasta abajo de color turquesa son las personas o las la suma de personas que se encuentran intubadas o est\u00e1n en una cama con ventilador vemos la tendencia de incremento si comparamos el punto m\u00e1ximo que llegamos a mitad de el mes de julio tenemos que hemos reducido el 5% con respecto al momento de ahorita de la semana 50 todav\u00eda en materia de hospitalizaci\u00f3n no se rebasa la el punto m\u00e1ximo que tuvimos en julio cosa que s\u00ed ha ocurrido para la ocurrencia de casos pero ni las defunciones afortunadamente ni las hospitalizaciones rebasan lo que alcanzamos en el mes de julio y sin embargo se ve esta tendencia de incremento la epidemia por lo tanto debemos estar muy conscientes que sigue que va a seguir seguramente durante varias semanas m\u00e1s y que va a tener este mismo patr\u00f3n de distribuci\u00f3n que hemos visto a lo largo de todo el a\u00f1o no es una epidemia \u00fanica en todo el pa\u00eds y en cada entidad federativa tiene un distinto ritmo una distinto de velocidad y esto tiene que ver con much\u00edsimas factores much\u00edsimas variables entre la movilidad en el espacio p\u00fablico y tambi\u00e9n la agregaci\u00f3n de personas el valle de m\u00e9xico es la zona m\u00e1s dif\u00edcil de controlar esto lo hemos dicho una y otra y otra vez por qu\u00e9 raz\u00f3n porque en el valle de mexico la ciudad de mexico y los municipios conurbados del estado de mexico reside casi la cuarta parte de la poblaci\u00f3n mexicana adem\u00e1s de que es una zona de extremada dependencia econ\u00f3mica y social con los otros cinco estados que conforman la megal\u00f3polis pero tambi\u00e9n con el resto del pa\u00eds y esto hace a la ciudad de mexico y al general valle de mexico m\u00e1s dif\u00edcil de controlar aun cuando se tienen que tomar medidas de nuevo confinamiento como las que dispusieron la jefa de gobierno de la ciudad de mexico y el gobernador del estado de mexico el viernes 18 de diciembre esta medida est\u00e1 planteada inicialmente hasta el 10 de enero con el prop\u00f3sito de contemplar tres semanas cr\u00edticas para que cambie la velocidad de contagios pero recordamos a todo el pueblo de m\u00e9xico especialmente a quienes recibimos en el valle de m\u00e9xico la epidemia se controla en la comunidad depende de que todas de que todos tengamos los cuidados respectivos para no contagiar y no ser contagiados y la medida m\u00e1s importante para ese prop\u00f3sito es evitar salir de casa para que no tengamos que interactuar con otras personas pero tambi\u00e9n considerar que por si alguna raz\u00f3n de extremada importancia se necesita salir de casa hay que hacerlo con todo cuidado y el hacerlo con todo cuidado no es simplemente saber que se est\u00e1 en una epidemia es en todo momento vigilar que nos mantengamos a la sana distancia dos metros preferentemente de todas las dem\u00e1s personas sean o no conocidas realizar reuniones fiestas congregaciones posadas en estas fechas obviamente es natural que todas las personas tengan ese deseo sin embargo esto contribuir\u00eda importantemente a los contagios la disposici\u00f3n administrativa que han tomado las autoridades de salud de las dos entidades del centro de m\u00e9xico que son sus mandatarios mandataria y mandatario estatales es importante que se respete por todas y todos muchas gracias con su permiso del se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos ya todos secretarios doctor l\u00f3pez gatell el como lo acaba de comentar el presidente nuestro prop\u00f3sito como parte del sector salud absolutamente todas las instituciones ha sido crecer reconvertir hospitales se pueden pasar la la primera reconvertir hospitales para poder atender a los pacientes que llegan con kobe 19 y que necesitan de hospitalizaci\u00f3n crecer lo suficiente para que nunca las camas que hemos dispuesto sean menos que las camas que se necesitan y este es un proceso que a lo largo del a\u00f1o ha sido creciente y no puede serlo en esta en esta etapa en este en esta etapa que nosotros queremos ver ya como el \u00faltimo jal\u00f3n como la etapa final de esta pandemia en el caso del seguro social como lo mencion\u00f3 el presidente l\u00f3pez obrador como un solo sistema que es el imms todo el a\u00f1o hemos estado intercambiando equipos equipos de protecci\u00f3n personal y tambi\u00e9n personal y lo mismo ha salido gente de la ciudad de mexico a ayudar en momentos cr\u00edticos a chihuahua a baja california coahuila que ahora que recibimos a estas personas esta es la operaci\u00f3n chapultepec que ahora explicar\u00e9 por qu\u00e9 le hemos nombrado as\u00ed en ese sentido si pueden pasar a la siguiente la operaci\u00f3n repunte para nosotros es un llamado es un llamado a la solidaridad de nuestro personal particularmente de m\u00e9dicas m\u00e9dicos enfermeras y enfermeros para que nos ayuden en los lugares donde m\u00e1s lo necesitamos particularmente la zona metropolitana del valle de m\u00e9xico la ciudad y el estado de m\u00e9xico y tambi\u00e9n algunos que se movilizar\u00e1n hacia hacia baja california en este llamado lo que nosotros estamos planteando es apoyarlos apoyarlos con los traslados los boletos de avi\u00f3n los alojamientos en los alimentos son tres alimentos al d\u00eda la lavander\u00eda el transporte a las unidades d\u00f3nde van a ir adem\u00e1s de otros incentivos institucionales del seguro social como la comisi\u00f3n kobe que es para aquellos que ya ten\u00edan sus vacaciones programadas y que las est\u00e1n cancelando laguardia kobin porque tenemos dos asuetos por venir el del d\u00eda 25 y esa guardia la de la noche del 24 y la de la ma\u00f1ana del 25 adem\u00e1s de la foto del 1\u00b0 de enero la noche del 31 y el de la ma\u00f1ana del primero son claves porque generalmente y eso ocurre en cualquier a\u00f1o de repente ausentismo no programado entonces tenemos que cubrir para que esto no nos nos ocurre afortunadamente hemos tenido una extraordinaria respuesta y ya van 620 m\u00e9dicas m\u00e9dicos enfermeras enfermeros que han levantado la mano que han decidido venir a ayudar salir de sus estados de origen y ayudar en la ciudad la siguiente aqu\u00ed lo que quisi\u00e9ramos mencionar es el primer grupo que llega que ya est\u00e1n empezando a llegar son a llegar el fin de semana y el d\u00eda de ayer y hoy esperamos completar a todos empezar\u00e1n a ir a estos hospitales lo mismo hospital un hospital de naucalpan a 194 que el hospital de troncoso el aut\u00f3dromo que adem\u00e1s de lo que ya se tiene se est\u00e1 creciendo de aprovech\u00f3 para comentar ampliamos ya auditar el contrato con el aut\u00f3dromo hasta el mes de marzo y hospitales en iztapalapa o en o en villa quad y quiz\u00e1 lo m\u00e1s importante y de lo m\u00e1s emocionante en la siguiente es aqu\u00ed es a d\u00f3nde van pero aqu\u00ed es de d\u00f3nde vienen estos son los estados que est\u00e1n contribuyendo a esta operaci\u00f3n son estados que est\u00e1n bajos en 80 por ciento no queremos superar esa ese margen en su ocupaci\u00f3n hospitalaria tambi\u00e9n decir no se descubren ning\u00fan momento si ni si deja de atender hay estados que est\u00e1n haciendo grandes aportaciones como veracruz bien en 70 compa\u00f1eros de veracruz chiapas con 55 son ahora con 44 tabasco con 38 37 colima 29 michoac\u00e1n 31 personas hasta el momento son 48 % m\u00e9dicos 52 58 % perd\u00f3n enfermeras ya que algo que queremos destacar es lo mismo personal de base como de confianza es decir hab\u00eda directivos de las representaciones en los estados pongo ejemplos un jefe de prestaciones m\u00e9dicas que su trabajo es pues todo el dise\u00f1o la operaci\u00f3n de los hospitales de segundo nivel que decidi\u00f3 pues levantarse quitarse el saco ponerse otra vez la bata y venir a ayudar su destrucci\u00f3n de confianza son tambi\u00e9n personal de base y la verdad que creemos que con esto pues el gesto que est\u00e1n teniendo de dejar sus estados muchos de ellos podr\u00edan decir bueno ya en mi lugar la pandemia tiene una situaci\u00f3n en disminuci\u00f3n y quiz\u00e1s no tienen los niveles de intensidad que se viven en los hospitales en este momento y est\u00e1n viniendo a eso ayudar alej\u00e1ndose de sus familias entonces creo que es importante reconocerlos y tambi\u00e9n seguir llamando a los dem\u00e1s este es esta primera etapa es por lo menos de un mes esta gente va a estar por lo menos un mes aqu\u00ed en la en la ciudad si es necesario y vamos viendo pues entonces se prolongar\u00edan o vend\u00edan vendr\u00edan m\u00e1s a sustituirlos y por \u00faltimo algo que nos interesa mucho se\u00f1alar es a estas siete personas por ah\u00ed les dec\u00edan los siete magn\u00edficos como la pel\u00edcula por una raz\u00f3n desde el a\u00f1o pasado antes de que se supiera del comida antes de que tuvi\u00e9ramos este escenario bueno ya est\u00e1bamos haciendo el pulso de la salud antes de que hubiera pandemia y desde el a\u00f1o pasado iniciamos un proceso para eliminar esta figura que viene de los delegados y convertirlos en representantes ya no son delegados ahora son representantes y ya no son pol\u00edticos ahora son m\u00e9dicos y m\u00e9dicas todos los 35 que hay en todo el pa\u00eds por eso hoy podemos contar con estas siete personas que vienen a unidades de cuidados intensivos vienen a integrarse equipos cobit nos podr\u00edan ayudar muchas otras cosas pero ellos vienen a estar en los hospitales y si quisiera mencionarlos es la doctora celia duque de veracruz el doctor jav\u00e1n de colima la doctora x\u00f3chitl romero de quintana roo el doctor \u00e9dgar cite de sonora el doctor enrique leobardo ure\u00f1a de chiapas en la doctora miriam s\u00e1nchez castro y yucat\u00e1n y el doctor jorge mart\u00ednez torch algunos de ellos tambi\u00e9n se han contagiado de kobe ya est\u00e1n recuperados y bueno eso tambi\u00e9n nos da confianza tienen cierta inmunidad y entonces vienen a ayudar porque tambi\u00e9n en esto creemos que las palabras pueden ayudar mucho pero el ejemplo es lo que m\u00e1s arrastra y las cabezas de links en los estados en estos siete estados estar\u00e1n ah\u00ed ayud\u00e1ndonos en donde m\u00e1s se necesite entonces pues seguir invitando a la poblaci\u00f3n al personal nuestro que se quiera sumar a que se acerque a nuestra p\u00e1gina y est\u00e1n todos los detalles de c\u00f3mo va a ocurrir esto en este momento tener a los 620.000 nos dan un respiro de que la operaci\u00f3n va a continuar de nuestro sistema por \u00faltimo mencion\u00f3 porque se llama operaci\u00f3n chapultepec busc\u00e1bamos un nombre y busc\u00e1bamos un momento similar en 1914 en diciembre entraron a la ciudad de mexico el ej\u00e9rcito libertador del sur entr\u00f3 por tlalpan por mi squad y san \u00e1ngel y tambi\u00e9n entr\u00f3 la divisi\u00f3n del norte comandada por pancho villa' que entraron en tren por tacuba y cuentan algunos historiadores que el 6 de diciembre era diciembre tambi\u00e9n el 6 de diciembre a las 11 de la ma\u00f1ana ambos ej\u00e9rcitos se encontraron en chapultepec y a de las 11 despu\u00e9s de encontrarse cerca de 58.000 hombres marcharon por todo paseo de la reforma plateros para llegar aqu\u00ed justamente a palacio nacional entonces guardar todas las diferencias que existen as\u00ed lo vemos as\u00ed es nuestro pa\u00eds hay momentos en donde tener a gente de fuera significa la diferencia solidaria para superar un momento complicado entonces estamos muy agradecidos con todas con todos quienes se han sumado y seguir invitando a los que se quieran sumar a este a este esfuerzo solidario muchas gracias pero presentes es cuanto con su permiso se\u00f1or presidente pero si me permiten alguna revisi\u00f3n y un informe de actualizaci\u00f3n el tema de las vacunas cu\u00e1l es el estatus al d\u00eda de hoy primero si me permiten el avance de los acuerdos de proyecto de vacunas contra kobe 19 fisher el primer lote para puesta a punto es decir para que como dice el doctor l\u00f3pez gatell se pueda calibrar todo el operativo y el manejo la vacuna y es muy afortunado ese objetivo porque calibrar es exactamente lo que se va a hacer y prueba del operativo log\u00edstico de vacunaci\u00f3n que ser\u00eda recibido este mismo mes de diciembre de 2020 seguido de las primeras dosis del contrato de pre compra que incluye hasta 34.4 millones de dosis est\u00e1 en curso y as\u00ed va a ser astraz\u00e9neca espera obtener su autorizaci\u00f3n para uso de emergencia en europa a finales de enero del 2021 m\u00e9xico como ustedes saben pre compro 77.4 millones de dosis a envasar en nuestro pa\u00eds y esto va en tiempo y forma y el laboratorio en m\u00e9xico est\u00e1 prepar\u00e1ndose para llevar a cabo este proceso de envasado final cancino el d\u00eda de hoy someter\u00e1 su expediente al an\u00e1lisis de cofepris y durante enero el primer corte de su fase 3 para solicitar en mexico la autorizaci\u00f3n de uso de emergencia finalmente k\u00f3vacs el 18 de diciembre anuncio que est\u00e1n en posibilidades de ofrecer a los participantes como recordar\u00e1n m\u00e9xico es parte de ese convenio dosis para el 3% de su poblaci\u00f3n durante el primer cuatrimestre del 2021 en este caso a m\u00e9xico pre compro 51.5 millones de luces [Aplausos] respecto a los avances de los estudios cl\u00ednicos fase 3 en m\u00e9xico ya mencionaba yo cansino tiene su fase 3 como sabemos en curso a esta fecha tienen 8 mil voluntarios que ya est\u00e1n participando de un total de 15.000 inici\u00f3 el 29 de octubre janssen fase 3 ya implement\u00e1ndose con un avance de 400 voluntarios participantes de alrededor de 2000 inici\u00f3 el 29 de noviembre novavax el proceso de autorizaci\u00f3n de cofepris june back de alemania en proceso de autorizaci\u00f3n de cofepris con respaldo del tec salud ingres\u00f3 el 11 de diciembre ya el d\u00eda de ayer con representar en sus comentarios al protocolo que presentaron para iniciar la fase 3 en mexico la vacuna que llamamos conocemos como la cumbia rusa sputnik present\u00f3 ya su solicitud del d\u00eda 9 de diciembre y est\u00e1 en proceso de evaluaci\u00f3n por conflictos est\u00e1 el estatus al d\u00eda de hoy y si usted me permite se\u00f1or presidente selecciona el cif ayer hubo un acontecimiento relevante para la diplomacia mexicana para m\u00e9xico en el exterior que fue y ha sido la elecci\u00f3n de la embajadora socorro flores como integrante registrada de la corte penal internacional yo quiero subrayar que es un reconocimiento relevante para mexico para la carrera muy destacada embajadora en socorro flores a quienes felicitamos el d\u00eda de hoy es una buena noticia para m\u00e9xico y quisiera yo reconocer y agradecer en todo lo que vale los trabajos de nuestra misi\u00f3n en la onu en calzadas por el doctor juan ram\u00f3n de la fuente nueva york a la subsecretaria marta delgado el subsecretario maks reyes al subsecretario juli\u00e1n ventura y bueno a todo el servicio exterior mexicano al c\u00f3nsul el consultor jur\u00eddico alegan celorio embajadores embajadores ya todos los que participaron todas y todos para que esto fuera posible felicidades aso por no flores sino una buena para m\u00e9xico muchas gracias bueno pues abrimos en s\u00ed hacemos tres sobre el tema si les parece y tenemos tres apuntadas de ayer porque este vamos al tema buenos d\u00edas este juan hern\u00e1ndez del perico v\u00e1stago y el se\u00f1or presidente acaban de mencionar precisamente un punto este vital que son los municipios conurbados del estado de m\u00e9xico y de la ciudad de mexico y c\u00f3mo se van a aplicar precisamente estas estrategias para evitar este precisamente que este que se reduzca la movilidad estamos hablando de que ya lo hab\u00edamos mencionado hace varios meses de luj\u00e1n de oriente estamos hablando de iztapalapa de esta calco estamos hablando de nezahualc\u00f3yotl que la poblaci\u00f3n est\u00e1 constantemente movi\u00e9ndose incluso en iztapalapa hay un punto medular que es la central de abasto en donde pues llega todo pr\u00e1cticamente el 70 80 por ciento de los de los productos de consumo aqu\u00ed tanto de la ciudad como a nivel nacional como se van a aplicar precisamente estas estrategias para evitar esta propagaci\u00f3n del comit\u00e9 son siguen siendo de las alcald\u00edas con el mayor n\u00famero de afectados y la otra tambi\u00e9n estamos abriendo que precisamente en estos municipios si bien es cierto que ha habido gente que ha hecho caso a este llamado de quedarse en casa lamentablemente este siguen haciendo estas famosas fiestas clandestinas en bodegas en este en canchas de f\u00fatbol entonces como como se van a comer bastante con los gobiernos precisamente para hacer este llamado no hagas las acciones de pues como llamarle este disuasivas en el contrario de este llamado a que a que eviten precisamente la provocaci\u00f3n del c\u00fabito muchas gracias bueno tenemos informaci\u00f3n de anoche sobre la movilidad en la ciudad de mexico y podemos probado que ha de disminuir est\u00e1 es la semana del a\u00f1o en la ciudad de mayor movilidad pero por la contingencia x el llamado que se hizo a guardarnos la gente est\u00e1 respondiendo es este interesante es decir qu\u00e9 hay menos personas en la calle y es un hecho tambi\u00e9n in\u00e9dito por qu\u00e9 en estos d\u00edas la v\u00edspera 24 de la nochebuena es cuando siempre hay m\u00e1s gente en la calle esto es hist\u00f3rico es algo parecido a lo que sucedi\u00f3 el 12 de diciembre de que la bas\u00edlica estuvo vac\u00eda por la responsabilidad de la gente aun trat\u00e1ndose del culto de del la fe a la virgen la gente ayudo al llamado que hizo la iglesia cat\u00f3lica y al llamado que hicieron las autoridades ahora lo mismo desde luego quisi\u00e9ramos que todos que actu\u00e1ramos as\u00ed de manera responsable pero s\u00ed [M\u00fasica] m\u00e1s as\u00ed ha estado actuando con responsabilidad la mayor\u00eda de la gente no son todos pero si es importante que mucha gente mucha gente est\u00e1 atendiendo el llamado podemos incluso probarlo no s\u00e9 si tenemos las gr\u00e1ficas de movilidad de ayer que mostr\u00f3 la jefa de gobierno a ver si se puede conseguir porque este s\u00ed es importante es decir eso y agradecerle a la gente que est\u00e1 ayudando como siempre como siempre sin toques de queda este sin prohibiciones extremas es una actitud voluntaria consciente responsable de la gente de la ciudad y esto ayuda mucho para evitar el incremento de contagios gracias presiente buenos d\u00edas buenos d\u00edas en el funcionarios a la gente que lo ve y lo escucha dentro y fuera de territorio es presidente el le hago el cuestionamiento y quiz\u00e1 no la pueda contestar el secretario de salud oa su vez el se\u00f1or gat el presidente en las redes sociales pese a que ha habido cientos de personas que han perdido la batalla contra el cob y 19 durante pr\u00e1cticamente casi un a\u00f1o en las redes sociales ha habido por supuesto expresiones sobre que algunas personas pues no se van a aplicar la vacuna del cob y 19 yo quisiera preguntarle si su gobierno va a aplicar estas vacunas de manera obligatoria o va a ser a quienes o quien quiera aplicarse la una y dos cu\u00e1l es el compromiso de facer y la otra astraz\u00e9neca la otra farmac\u00e9utica con el gobierno federal que adquirieron para ver qui\u00e9n pagar\u00e1 los da\u00f1os colaterales en caso de que la vacuna llegue a afectar a quienes se les aplique bueno s importante aclarar de que la aplicaci\u00f3n de la vacuna pues es voluntario no es obligatoria lo m\u00e1s importante es la libertad lo m\u00e1s importante de todo ahora a ver si conseguimos este la canci\u00f3n de la libertad la clase de referencia somos libres pero despu\u00e9s ahora que conteste el doctor 20 hubo sobre los posibles da\u00f1os y es que adquiri\u00f3 el gobierno con las farmac\u00e9uticas que vendieron la vacuna porque en algunos pa\u00edses se ha difundido en las redes sociales por supuesto y algunas agencias internacionales que algunas personas pues desgraciadamente han perdido la vida de luego de que se aplicaron la vacuna del cob it y otras incluso pues se desmayan en el momento que se las aplica presidente la verdad es que no ha habido muchos casos sobre eso s y hay que reconocer el avance de la ciencia porque es muy poco tiempo se logr\u00f3 contar con esta vacuna y hasta ahora afortunadamente no hay y desgracias provocadas por la vacuna yo creo que ustedes tienen m\u00e1s informaci\u00f3n sobre eso aclararlo tambi\u00e9n para desmitificar o sea que est\u00e9 sepamos lo que est\u00e1 realmente sucediendo y que la gente est\u00e1 informada con gusto presidente y secretario en y efectivamente es muy muy muy importante que la informaci\u00f3n no tenga distorsiones la investigaci\u00f3n cl\u00ednica es la investigaci\u00f3n que se hace en sujetos humanos de los distintos productos farmac\u00e9uticos desde hace d\u00e9cadas sigue ciertos est\u00e1ndares ciertos lineamientos ciertos consensos \u00e9ticos y el dise\u00f1o espec\u00edfico de la investigaci\u00f3n es en todo el mundo en casi todo el mundo un trabajo muy cuidado extra\u00f1amente cuidado en particular en el aspecto de seguridad como hemos comentado en esta misma conferencia matutina en algunas ocasiones ha estado ustedes en otras no en otras veces lo hemos comentado en la noche pero seguramente ya todo el mundo recuerda lo siguiente para que exista un producto farmac\u00e9utico incluidas las vacunas y casi dir\u00eda con mayor raz\u00f3n las vacunas se tienen que pasar distintas pruebas el proceso general tiene dos componentes lo que se llama investigaci\u00f3n precl\u00ednica es decir no est\u00e1n involucradas personas y esto puede empezar desde el dise\u00f1o te\u00f3rico de los productos hoy d\u00eda se utilizan modelos computacionales para identificar las propiedades qu\u00edmicas y fisicoqu\u00edmicas de las mol\u00e9culas que est\u00e1n involucradas en los productos desde ah\u00ed empieza la investigaci\u00f3n despu\u00e9s se pueden hacer experimentos lo que t\u00e9cnica en se llama in vitro es decir fuera de especies vivas para ponerlo de manera simple en matrices con sustancias no est\u00e1 involucrado ning\u00fan ser vivo despu\u00e9s viene una fase que se llama investigaci\u00f3n precl\u00ednica en animales y se utilizan distintas especies animales para identificar las propiedades de los productos en sujetos vivos dicho sea de paso tambi\u00e9n hay est\u00e1ndares \u00e9ticos para el cuidado de los animales que participan en la investigaci\u00f3n ratas ratones cuyos conejos monos hurones son algunas de las especies que est\u00e1n involucradas en esta fase precl\u00ednica y en esa fase precl\u00ednica se determina en primer lugar lo m\u00e1s importante la seguridad de los productos es decir que los productos no da\u00f1en adem\u00e1s de que se va investigando las propiedades los efectos positivos deseados buscados que tienen los productos cuando se ha agotado toda esa fase de investigaci\u00f3n precl\u00ednica bien en la investigaci\u00f3n cl\u00ednica ahora s\u00ed est\u00e1n involucradas personas sujetos humanos en los est\u00e1ndares \u00e9ticos se considera \u00e9ticos y cient\u00edficos se consideran cuatro fases de la investigaci\u00f3n en sujetos humanos en la fase 1 se invita siempre voluntariamente y siempre con informaci\u00f3n completa a personas que pudieran recibir el producto de investigaci\u00f3n en la fase 1 son pocas personas son 10 12 20 30 personas en generaci\u00f3n personas sanas y absolutamente en todas las circunstancias son personas que gozan de plena libertad de decisi\u00f3n no puede haber personas por ejemplo con discapacidad mental no puede haber personas que est\u00e9n con privadas de la libertad no puede haber personas que est\u00e9n en una condici\u00f3n de desventaja por razones sociales o pol\u00edticas absolutamente tiene que ser personas libres esto en todo todo el proceso pero en la etapa 1 lo que es la prioridad 1 es seguridad para eso se hace la etapa 1 y se hace tambi\u00e9n para ver los mecanismos por los que puede funcionar un producto un medicamento o una vacuna un dispositivo tecnol\u00f3gico tambi\u00e9n luego viene la etapa 2 participan tambi\u00e9n personas con las mismas caracter\u00edsticas plena libertad pleno conocimiento capacidad de decisi\u00f3n no personas vulnerables etc\u00e9tera tambi\u00e9n la seguridad es la prioridad adem\u00e1s de avanzar en el conocimiento sobre los mecanismos y respuestas espec\u00edficas que pueden tener los productos por ejemplo en las vacunas si se generan o no anticuerpos en respuesta a la inyecci\u00f3n en la etapa 2 bien en fase 2 tambi\u00e9n se le conoce bien en involucrados centenas de personas 100 200 300 personas en la etapa 3 o fase 3 son los famosos ensayos cl\u00ednicos controlados ya est\u00e1n involucradas miles de personas o decenas de miles de personas 10.000 20.000 30.000 60.000 personas que determina la cantidad de personas criterios estad\u00edsticos para que exista la capacidad de hacer inferencias diferencias el proceso de razonamiento para poder o no mostrar evidencia de que nuevamente en primer lugar de seguridad de seguridad para que se ubique claramente que hay que decir seguridad es que el producto no cause da\u00f1os los productos farmac\u00e9uticos igual que los alimentos igual que los productos de uso com\u00fan en la vida cotidiana pueden causar algunas reacciones peque\u00f1as en general al\u00e9rgicas pueden causar fiebre por ejemplo al momento de que son productos inyectables pueden causar dolor hinchaz\u00f3n pero lo que se busca en esta secuencia ordenada gradual observada cuidada documentada es que se vaya teniendo progresiva garant\u00eda de que las reacciones secundarias sean siempre menores no solo menores en t\u00e9rminos de que causen muy poco da\u00f1o como el dolor en el sitio inyecci\u00f3n entonces desde luego algo indeseable pero generalmente en dos o tres d\u00edas se quita la fiebre que pudiera causar la inyecci\u00f3n de un producto en dos o tres d\u00edas se quita etc\u00e9tera incluso las reacciones al\u00e9rgicas se trata de que s\u00f3lo se pudieran llegar a encontrar reacciones al\u00e9rgicas leves y que sean infrecuentes raras muy muy raras muy raras muy pocas personas tendr\u00edan la probabilidad de tener una reacci\u00f3n mayor [M\u00fasica] y la investigaci\u00f3n va teniendo esta gradualidad precisamente para que antes de que se utilice y en poblaciones grandes de manera masiva se haya garantizado esta rareza est\u00e1 en frecuencia de las reacciones adversas y que \u00e9stas sean muy poco da\u00f1inas por eso es que el proceso de regulaci\u00f3n sanitaria est\u00e1 acoplado al proceso de investigaci\u00f3n est\u00e1n en comunicaci\u00f3n directa y en todas las agencias de regulaci\u00f3n sanitaria del mundo incluida la de m\u00e9xico que se llama cofepris la sda de eeuu la agencia europea de medicamentos y varias otras se cuida que haya expedientes informativos completos con evidencia de esto entonces de todos los productos farmac\u00e9uticos el m\u00e1s cuidado o los m\u00e1s cuidados son las vacunas precisamente porque las vacunas se utilizan en forma masiva y en personas sanas no hay duda de que puede haber despu\u00e9s de usados en forma masiva algunos eventos secundarios a\u00fan m\u00e1s raros y por eso se detectan solo cuando hay miles de personas o decenas o centenas o millones de personas que lo utilizan y a lo mejor se encuentra uno o dos o tres reacciones adversas es decir sumamente raras y existe una fase cuatro de investigaci\u00f3n que es la vigilancia post comercializaci\u00f3n cuando es un producto comercial o posterior al uso entonces la investigaci\u00f3n sigue una vez que los productos est\u00e1n en uso para seguir garantizando la seguridad digo todo esto y con todo este detalle porque no es raro sobre todo hoy d\u00eda que las informaciones las noticias circulan ampliamente que la expectativa p\u00fablica se alimente de estas oleadas de informaci\u00f3n que pueden no guardar proporci\u00f3n pueden no guardar proporci\u00f3n con la realidad porque es mucho m\u00e1s f\u00e1cil que se un elemento de preocupaci\u00f3n lo cual es leg\u00edtimo para que se propague todo el contenido completo de la informaci\u00f3n sobre todo cuando es t\u00e9cnica cuando es cient\u00edfica el astra z\u00e9neca y facer fighter perd\u00f3n tienen un compromiso con el gobierno mexicano en caso como usted dice en caso de que hubiese alguna reacci\u00f3n de cv de pagar da\u00f1os colaterales porque se va a aplicar una vacuna de m\u00e1s del 80 o 90 por ciento de los mexicanos que radicamos aqu\u00ed en m\u00e9xico y por supuesto pues tambi\u00e9n otras parte en los eeuu y en otras partes del mundo como les digo en todo el mundo eventualmente no todo ojal\u00e1 fuera en todo pero en la mayor\u00eda de los pa\u00edses del mundo se aplicar\u00e1n estas dos vacunas de las compa\u00f1\u00edas que usted menciona o de cualquier otra compa\u00f1\u00eda que vaya presentando productos que garanticen tener seguridad y eficacia no existe la previsi\u00f3n de fondos espec\u00edficos de compensaci\u00f3n o de protecci\u00f3n de riesgos en su uso convencional durante la fase de investigaci\u00f3n si lo hay por supuesto las personas que participan en los ensayos cl\u00ednicos pueden tener alguna reacci\u00f3n durante el proceso de estudio y entonces las compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas que financian la investigaci\u00f3n por ser due\u00f1as de las patentes deben compensar y esto est\u00e1 estipulado en los contratos de los ensayos cl\u00ednicos si alg\u00fan sujeto de investigaci\u00f3n pudiera tener una reacci\u00f3n durante el per\u00edodo de investigaci\u00f3n presente y tengo dos preguntas pero este las hago de una vez pero son de una edad que le confiere al canciller y otra usted si me lo permite una vez que terminemos el tema de tema de este sector salud bueno como nos falta una pregunta de lo general este de una vez espec\u00edficamente para el canciller es una carta que me dirigieron 1.700 empleados que est\u00e1n trabajando en los eeuu presidente 1.700 empleados locales de la secretaria de relaciones exteriores en eeuu de norteam\u00e9rica estos empleados me han transferido ha emitido una carta a la cual voy a dar lectura aproximadamente 1700 empleados locales que trabajamos en la embajada de la misi\u00f3n permanente ante la oea y los 50 consulados de m\u00e9xico en los estados unidos de norteam\u00e9rica somos m\u00e1s de 700 empleados de visas en 2 la secretaria nos otorga el n\u00famero el nombramiento p esp y qu\u00e9 significa prestador de servicios profesionales independientes este t\u00e9rmino fue designado por el ex canciller jorge casta\u00f1eda gutman durante el per\u00edodo de vicente fox este nombramiento no aplica a la realidad ya que no somos nada independientes tenemos un horario tenemos que checar la entrada y salida como un empleado normal de cualquier oficina gubernamental lo que nos interesa que sepa que nosotros no tenemos los mismos derechos que tienen los empleados de gobierno ya que no tenemos derecho a jubilaci\u00f3n no tenemos chiste somos contratados por medio de contratos temporales de 3 6 y 12 meses as\u00ed se evita el derecho a una pensi\u00f3n hace algunos a\u00f1os nuestros c\u00f3nyuges ten\u00edan derecho a trabajar en este pa\u00eds y de pronto fue cancelado resultado con esta determinaci\u00f3n que nuestro salario es insuficiente cuando se toma en cuenta el grado el elevado costo de vida en nuestras ciudades de residencia en la uni\u00f3n americana pagamos de renta entre 1.200 y 1.800 d\u00f3lares por un departamento normal nada lujoso claro dependiendo de la regi\u00f3n o el estado de este pa\u00eds nuestro salario es de apenas de 2.500 d\u00f3lares mensuales apenas nos ajusta para pagar renta y dem\u00e1s servicios ya que gastamos aproximadamente en tel\u00e9fono internet electricidad gasolina seguro del carro y alimentos mil d\u00f3lares mensuales aunado al anterior el departamento de estado de los eeuu de am\u00e9rica en el a\u00f1o de 2016 emiti\u00f3 una nota diplom\u00e1tica en la que se estableci\u00f3 que a los empleados con visas a dos se les renovar\u00e1n por un m\u00e1ximo de cinco a\u00f1os ante la complacencia del gobierno mexicano que no pidi\u00f3 reconsideraci\u00f3n a dichas notas en el principio de reciprocidad entre ambos pa\u00edses es decir que el pr\u00f3ximo 2021 pr\u00e1cticamente en diez d\u00edas y en el mes de agosto perd\u00f3n llega a su t\u00e9rmino el plazo de permanecer por m\u00e1s de cinco a\u00f1os en este pa\u00eds como consecuencia de esto han aprovechado algunos consulados se han despedido injustificadamente a empleados argumentando que ya no se pueden renovar visas a dos tomando en cuenta que estos d\u00edas se est\u00e1 hablando de que se termine el outsourcing y que pareciera que nosotros estamos en la misma situaci\u00f3n de subcontratos queremos aprovechar dicen nuestros empleados para preguntarle al canciller al presidente de la republica qu\u00e9 planes tienen para nosotros qu\u00e9 pasar\u00e1 con cada una de las familias que dependen econ\u00f3micamente de cada empleado local bueno efectivamente es una de las principales preocupaciones en la canciller\u00eda pero no son los eeuu es el 42 por ciento del personal de toda defensiva y en relaci\u00f3n a eeuu en particular estamos en renegociaci\u00f3n ahora evidentemente como va a haber cambio de gobierno respecto al tema de las visas que est\u00e1s mencionando que es correcto esa fue la negocio que se hizo se le plante\u00f3 al departamento de estado una modificaci\u00f3n tuyo estim\u00f3 que para el mes de fines del mes de febrero podamos tener una respuesta de la nueva administraci\u00f3n y que el nuevo estatus que logremos por lo que hacen las visas nos permita tambi\u00e9n ajustar su situaci\u00f3n laboral porque es cierto es muy incierta no es justo y en eso es lo que nos ha indicado el presidente sintetiz\u00f3 es una negociaci\u00f3n con otro pa\u00eds no est\u00e1 una raz\u00f3n de disposici\u00f3n de car\u00e1cter presupuestal sino que tienes que negociar con nuestro pa\u00eds cu\u00e1l es el estatus de tres oscar nacionales en el que trabajan en este pa\u00eds entonces estimamos que para el mes de febrero m\u00e1s vamos a fines podamos tener una respuesta de la nueva administraci\u00f3n y 2 una vez conseguida esa respuesta cambiar y silla por decisiones propias quiero decir presupuestales y de car\u00e1cter funcional que podamos cambiar su estatus para que tengan seguridad laboral con woods de su derecho de ser yo que te podr\u00eda decir y que a seguir aprovechando aqu\u00ed m\u00e1s o menos hace un a\u00f1o un poquito m\u00e1s usted se comprometi\u00f3 a exponer que los mexicanos supi\u00e9ramos qui\u00e9nes son los representantes diplom\u00e1ticos que est\u00e1n alrededor del mundo que son m\u00e1s o menos 180 canciller c\u00f3nsules y embajadores o con los pa\u00edses que tenemos relaciones diplom\u00e1ticas para saber qui\u00e9nes son qu\u00e9 funciones hacen y sobre todo saber cu\u00e1nto ganan pues ahora que estamos con el tema de la austeridad y lleva usted m\u00e1s de un a\u00f1o y ojal\u00e1 que pudiera usted a venir a decirle a los mexicanos quienes nos representan en el exterior cu\u00e1nto ganan y todo esto est\u00e1 en nuestra p\u00e1gina est\u00e1 dispuesto de comunicaci\u00f3n superaci\u00f3n p\u00fablica todos los diplom\u00e1ticos lu\u00eds p\u00e9rez pero la gente com\u00fan de los empleados los campesinos no saben no se basan hoy hoy se puede acceder pero yo con mucho gusto lo puedo compartir con ustedes o si el se\u00f1or presidente un d\u00eda nos pidi\u00f3 que lo informe me lo informamos aqu\u00ed pero es p\u00fablico correcto y la segunda la pregunta para usted present\u00e9 hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o yo le propuse aqu\u00ed el grave problema de los jueces magistrados y ministros ministerios p\u00fablicos dependientes del poder judicial es que prostituyen la impartici\u00f3n de justicia simplemente pues se la imparten a quien tiene m\u00e1s dinero algunos no todos hay que aclarar y donde usted se comprometi\u00f3 a que una vez en la semana se expusiera qui\u00e9n es qui\u00e9n en la impartici\u00f3n de justicia y ah\u00ed est\u00e1n los videos de la ma\u00f1anera lo retomo presidente porque pareciera que el poder judicial en m\u00e9xico sigue siendo un lastre para la impartici\u00f3n de justicia y ahora esas injusticias tambi\u00e9n lo padecen los migrantes que se fueron del pa\u00eds y muchos de ellos no pueden recuperar sus bienes ya sea por la voracidad de sus propios familiares quienes en complicidad de magisterios y jueces atropellan y despojan a mexicanos que no viven en el pa\u00eds pero que s\u00ed tienen bienes inmuebles en mexico le le pongo un ejemplo presidente el fiscal general del estado de aguascalientes el se\u00f1or jes\u00fas figueroa ortega en complicidad con abogados y ministerios p\u00fablicos en esa entidad le niegan la entrega de sus bienes a un migrante mexicano llamado mart\u00edn santill\u00e1n garc\u00eda valorado en 3 millones de pesos y que ese litigio est\u00e1 desde hace 10 a\u00f1os con sus propios familiares obviamente el caso de mart\u00edn santill\u00e1n no es el \u00fanico presidente hay miles de m\u00e1s casos que no se resuelven porque estos migrantes est\u00e1n fuera de su patria y encima el poder judicial los atropella y los despoja sin piedad yo quisiera presidente que desde aqu\u00ed desde la trinchera de las ma\u00f1aneras se expusieran los casos de jueces que reciben millones de pesos por otorgar amparos en cubrir a la delincuencia de traje y corbata as\u00ed como esos jueces que otorgan m\u00faltiples amparos para la no construcci\u00f3n del tren maya y el aeropuerto felipe \u00e1ngeles en su momento obras que por supuesto seguramente marcar\u00e1n su gobierno el caso de mart\u00edn santill\u00e1n garc\u00eda tiene las siguientes averiguaciones previas de gea p diagonal a gs diagonal 92 15 diagonal 07 gui\u00f3n 11 y de gea p diagonal a gs diagonal 0 489 diagonal 01 12 y 91 08 diagonal 12 en el terreno civil tiene el caso 121 diagonal 2 211 m y est\u00e1 en el tercero mesa del de lo civil de ese estado en cuanto a la intervenci\u00f3n de los derechos humanos del estado de aguascalientes tambi\u00e9n ha hecho caso omiso pues el este migrante mexicano hoy despu\u00e9s de tres d\u00e9cadas de trabajo como conductor de tr\u00e1ilers en los eeuu regrese a m\u00e9xico y no tiene c\u00f3mo vivir ni d\u00f3nde pernoctar presidente se podr\u00eda retomar una vez m\u00e1s que una vez en la semana se pudiera poner aqu\u00ed en las ma\u00f1aneras lee el nombre de los jueces o ministerios p\u00fablicos que pr\u00e1cticamente son los que han puesto un cado la impartici\u00f3n de justicia en el pa\u00eds si nada m\u00e1s que haya la denuncia como t\u00fa lo est\u00e1s haciendo siempre aqu\u00ed s\u00e9 permite no est\u00e1 prohibido el que se hagan este tipo de denuncias las autoridades correspondientes tienen que actuar yo creo que no es en vano el que puedan ustedes aqu\u00ed presentar esas denuncias ayuda mucho para que las autoridades respondan en el caso de dar a conocer nosotros el nombre de los jueces pues tendr\u00edamos que tener elementos para eso y lo hemos hecho en algunos casos se han mencionado nombres de jueces cuando se libera a presuntos delincuentes sin justificaci\u00f3n legal se hace no hay impunidad para nadie hay que buscar nada m\u00e1s la forma de hacerlo y que se tenga sustento que se tengan pruebas tambi\u00e9n para no afectar la dignidad de las personas pero estamos est\u00e9 con ese prop\u00f3sito y yo les puedo y asegurar que en el poder judicial es un poder independiente aut\u00f3nomo se est\u00e1 haciendo un esfuerzo serio para limpiar de corrupci\u00f3n el poder judicial acaba de dar a conocer su informe presidente de la suprema corte justicia y fue insistente en el tema de la corcho de c\u00f3mo no se permite no se tolera no hay impunidad y esto es muy bueno y lo mismo est\u00e1 sucediendo en la fiscal\u00eda que tambi\u00e9n el fiscal general es un agente integral son procesos que se est\u00e1n dando en todo el gobierno ay una y transformaci\u00f3n en marcha esto mismo que estamos ahora practicando cuando se hab\u00eda visto de que un presidente e informar a todos los d\u00edas pero adem\u00e1s que un periodista como ustedes mujeres hombres con toda la libertad se manifiesten se expresen eso no pasaba en mexico entonces ah\u00ed vamos avanzando poco a poco y no se va a ocultar nada la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica solo cuidar la dignidad de las personas y este caso que est\u00e1s mencionando d el migrante que no ha sido atendido pues vamos nosotros a ayudar para que se atienda a su asunto y lo hacemos en todos los casos diariamente aqu\u00ed est\u00e1 leticia ram\u00edrez ser\u00eda bueno que un d\u00eda informadas sobre cuantos asuntos se atienden todos los d\u00edas aqu\u00ed en palacio aunque no tenga que ver con el gobierno federal como s\u00e9 participa se solicita la intervenci\u00f3n de otros poderes a ver si un d\u00eda vienes aqu\u00ed en forma de c\u00f3mo ayudamos y todas estas denuncias de ustedes aqu\u00ed el caso este espec\u00edfico de aguascalientes se toman nota y se atiende siempre bueno ya nos vamos a un punto sobre el tema y ya terminamos sobre el tema y nos vamos a lo general porque tenemos aqu\u00ed las listas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de enviando arte de logos fm de hermosillo del canal de youtube y sonora power y la pregunta es tuvo ustedes son ahora la semana pasada este y muy en particular la gobernadora claudia p\u00e1vlovich le plante\u00f3 una petici\u00f3n respecto al tema de la vacunaci\u00f3n es de todos conocidos y seguramente aqu\u00ed el sector salud que son ahora tenemos una situaci\u00f3n particular las comorbilidades no son muy comunes de acuerdo pues a cierta idiosincrasia y cierto estado de salud este malo que en general tiene la poblaci\u00f3n de mi estado la diabetes la hipertensi\u00f3n es de la obesidad entre otros males son persistentes y esto ha generado una tasa de mortalidad superior a la media nacional cerca de niveles cercanos al 10 por ciento entre las personas que se contagian la pregunta en especifica estoy seguro que usted escuch\u00f3 con mucha atenci\u00f3n la posici\u00f3n de la gobernadora incluso le dio una respuesta preliminar por ah\u00ed no me pregunta aprovechando que est\u00e1 el personal del sector salud de tanto el secretario alcocer como el subsecretario de l\u00f3pez gatell tendr\u00e1 alguna consideraci\u00f3n precisamente donde tenemos situaciones de poblaci\u00f3n sumamente vulnerable como es el caso de mi estado y que sea preguntarle pues un tema sobre la alergia por cierto agradecerle mucho a nombre personal ya nombre de todos los sonorenses pues las grandes atenciones que ha tenido con nuestro estado est\u00e9n en este a\u00f1o y las visitas que nos ha hecho para atender la tem\u00e1tica regional y yo nada m\u00e1s doy una introducci\u00f3n decirles que se va a aplicar la vacuna cuando se tenga cuando \u00e9ste haya disponibilidad de manera pareja con igualdad sin y preferencias para nadie de acuerdo a un plan est\u00e9 definido por los expertos se va a empezar con los m\u00e9dicos enfermeras que est\u00e1n trabajando en hospitales kovic o sea que quede esto claro de todo el pa\u00eds hay cerca de mil hospitales cobit son los primeros los que est\u00e1n ah\u00ed est\u00e9 enfrentando la pandemia y salvando vidas eso es lo primero lo digo por qu\u00e9 [M\u00fasica] va a llevarse a cabo pues una especie de pr\u00e1ctica o ensayo y s\u00e9 dijo al principio que viene a la ciudad de m\u00e9xico y que a saltillo y se piensa que este as\u00ed va a ser que vas a iniciar aqu\u00ed si \u00e9ste ya que aqu\u00ed se va a vacunar primero y es en saltillo en coahuila no es un ensayo para este le llaman equilibrar y calibrar este del sistema pero lo primero es el personal m\u00e9dico de todo el pa\u00eds segundo adultos mayores empezando por los ancianos hacia abajo en todo el pa\u00eds tercero enfermos cr\u00f3nicos ya sea hipertensi\u00f3n diabetes obesidad de todo el pa\u00eds se est\u00e1 proponiendo como un cuarto grupo prioritario a maestros y maestras de estados en donde van a reiniciar clases o donde van a ver clases presenciales en esa medida se va a vacunar y luego el resto es de aplicaci\u00f3n universal y gratuita para que tambi\u00e9n no haya desinformaci\u00f3n politiquer\u00eda de que se est\u00e1 dando preferencia a un estado a un grupo de poblaci\u00f3n no es que en condiciones de absoluta igualdad para todos de acuerdo al plan de salud p\u00fablica que est\u00e1 definido es muy importante estar transmitiendo informaci\u00f3n porque sigue de parte d nuestros adversarios y de los medios que est\u00e1n enojados con nosotros porque ya no mandan porque antes hab\u00eda medios de comunicaci\u00f3n que eran poderos\u00edsimos gobernaban mandaban eran parte del grupo que se sent\u00eda due\u00f1o de m\u00e9xico entonces est\u00e1n muy molestos ayer hubo un reportaje en televisa en contra del doctor hugo l\u00f3pez gatell y un conductor una conductora todo esto fue un informe que me dieron en comunicaci\u00f3n hablaba de qu\u00e9 el doctor no sab\u00eda nada de ciencia o sea que ahora los cient\u00edficos son los conductores de los programas de televisa tenemos que estar informando por qu\u00e9 en vez de ayudar desde solidarizarse con lo que est\u00e1 sucediendo que es un asunto mundial que est\u00e1 afectando a todos a millones este seres humanos no se montan en la desgracia en el sufrimiento de la gente con prop\u00f3sitos pol\u00edticos y para la defensa de sus intereses es muy mezquino lo que hace entonces por eso informar si a yucat\u00e1n no es la misma situaci\u00f3n de sonora el planteamiento que me hizo la gobernadora pues es este muy leg\u00edtimo ella est\u00e1 en su papel dice aqu\u00ed hay una situaci\u00f3n especial tenemos m\u00e1s incidencia en enfermedades como la hipertensi\u00f3n como la diabetes por lo mismo yo solicito que se tome en cuenta son ahora para este prop\u00f3sito pero lo cierto es que as\u00ed estamos en todo el pa\u00eds y si empezamos a hacer de este estas excepciones se va a generar un problema entonces tenemos que actuar atendiendo a todos en igualdad de circunstancias pero en el caso de yucat\u00e1n el planteamiento que me hicieron fue en el sentido de que como ahora resulta que primero los de la ciudad de mexico primero los capitalinos y luego el resto pues no tenemos que aclarar que son todos los dos todos los mexicanos y que las prioridades van en funci\u00f3n de quienes m\u00e1s necesitan de la vacuna ese es el criterio no s\u00e9 si as\u00ed est\u00e1 muy bien ahora vamos tienes otra s\u00ed s\u00ed este bueno usted ha planteado se\u00f1or presidente que la mejor vacuna que hay este contra \u00e9l con h\u00e1bitos pues es la actividad f\u00edsica el deporte en particular bueno hay inquietud respecto a la necesidad de impulsar planes de activaci\u00f3n f\u00edsica por supuesto en todo el pa\u00eds en el caso de mi estado tenemos una situaci\u00f3n particular que le quiero yo plantear tenemos una medallista ol\u00edmpica que es luz mercedes acosta ella gan\u00f3 bueno tercer lugar este ya despu\u00e9s de ciertas situaciones sede sobre el olimpismo en las olimpiadas de londres ella es al turista y sin embargo ella a pesar de haber obtenido su medalla y de haber obtenido esto que es la beca vitalicia que concede el gobierno a los a los deportistas ol\u00edmpicos y no le ha sido entregado el est\u00edmulo econ\u00f3mico que se da precisamente a los medallistas ol\u00edmpicos y que naturalmente por su esfuerzo y disciplina pues se lo merecen hay inquietud al respecto del tema sobre todo porque los deportistas ol\u00edmpicos este son el ejemplo citamos ella es una de las escasas medallistas que tenemos es la n\u00famero 68 en el pa\u00eds evidentemente que el ejemplo que ya nos da este pone la muestra de c\u00f3mo qu\u00e9 tipo de actitud tenemos que tener para que enfermedades como en este caso el coronavirus pues no nos hagan nada a ver lo que nos hagan o que nos hagan lo que el viento a ju\u00e1rez pues posiblemente quisi\u00e9ramos el se\u00f1or presidente pedir su intervenci\u00f3n para que se le haga justicia en todo caso a los mercedes tengo otro otro tema muy importante este que quisiera yo poner a su consideraci\u00f3n no es mi estado es sinaloa sin embargo en sinaloa existe desde 1980 un ejido que se llama dautillos se\u00f1or presidente es un ejido que fue incluso hay un decreto presidencial que le da pie sin embargo m\u00e1s all\u00e1 de eso es un ejido que carece de territorio los habitantes de este ejido en teor\u00eda pues est\u00e1n muy preocupados porque tienen 40 a\u00f1os desde 1980 buscando que se les haga justicia al respecto de lo que es el territorio digital y la petici\u00f3n que tienen es que quieren la posibilidad de plantearle este tema a rom\u00e1n mayer en particular este para que vean la manera de darle pie y finalmente es digo para tratar de no excederme hay un tema muy sensible se\u00f1or presidente que toca a personas de la tercera edad este es un tema nacional que lo mismo est\u00e1 en sonora que en nuevo le\u00f3n que en tabasco que en veracruz este y es el el asunto de la liquidaci\u00f3n del banco del ahorro famsa en este caso ya intervino el instituto de protecci\u00f3n al ahorro bancario el ipab y efectivamente a muchos de los cuentahabientes ahorradores ya se les reintegro pues hasta las 400 mil udis que est\u00e1n previstas en la ley el asunto es que hay un 0.5 por ciento de los ahorradores que representan alrededor de 2.400 personas que se quedaron en una especie de limbo porque ellos ten\u00edan m\u00e1s de 400 mil udis ahorradas muchos de ellos jubilados personas con pensiones que depositaron ah\u00ed pues el monto de sus jubilaciones y que est\u00e1 en una especie de limbo porque no saben qu\u00e9 va a pasar y tengo claro que el banco del ahorro famsa est\u00e1 sujeto a proceso de liquidaci\u00f3n sin embargo ellos pues tienen ese inquietud porque incluso hay personas he sido esperando una soluci\u00f3n me pidieron me contactaron y pidieron que les solicitar\u00e1 su intervenci\u00f3n en este caso tambi\u00e9n muchas gracias escasos este vemos lo de la medallista hay que ver si se trata de quienes recib\u00edan apoyo en el fidecomiso que desapareci\u00f3 porque en ese caso ya se les est\u00e1 entregando su apoyo tambi\u00e9n a todos los deportistas que est\u00e1n en activo y entrenadores se les acaba de dar tambi\u00e9n apoyos 20 de noviembre e incluso agradezco al se\u00f1or nelson vargas provecho vamos a mandarle un saludo porque de manera muy gentil nos mand\u00f3 una carta con todos los deportistas dedicadas dedicados a la nataci\u00f3n agradeciendo por este apoyo \u00e9l es un agente pues que ha dedicado su vida al deporte me dio mucho gusto recibir su carta o sea que sepa que este pilar este de la ley y le agradezco por palabras y a todos los que firmaron qu\u00e9 deportistas de nataci\u00f3n vamos a que rom\u00e1n mayer atienda lo de la cuesti\u00f3n agraria de sinaloa y lo de el banco este que se intervino de este para que ascienda de una informaci\u00f3n de acuerdo a la ley como t\u00fa lo sabes hay un [M\u00fasica] n\u00famero de personas que est\u00e1n protegidas que tienen un seguro en funci\u00f3n de los dep\u00f3sitos de la cantidad del dep\u00f3sito y \u00e9ste hay un fondo para pagarles este en este caso entiendo tienen ellos una cantidad o ten\u00edan un ahorro mayor que eso es lo que quieren ver en qu\u00e9 va a este a terminar si ellos pueden este y ser considerados pues eso solo con hacienda el 30 por ciento de los activos en el banco dif\u00edcil 7 mil millones de una cantidad de encima de ahorradores entonces es donde ellos le piden a la intervenci\u00f3n para hacienda lo vamos a tratar bueno vamos con juan carlos guzm\u00e1n [M\u00fasica] buenos d\u00edas carlos es m\u00e1s nueva noticias la pregunta obviamente el tema est\u00e1 por aqu\u00ed el canciller est\u00e1 por aqu\u00ed el doctor gatell cada mi\u00e9rcoles acudimos a la conferencia de medios de linz en las instalaciones que tiene paseo de la reforma la semana pasada una una capacitaci\u00f3n se le dio al personal de marina de sedesol de la ciudad de mexico en varios y ah\u00ed nos metimos de colados hay que especificar escuchamos una pl\u00e1tica que tuvo el doctor hugo l\u00f3pez gatell pero no escuchamos una pl\u00e1tica que un medio como le decimos nosotros pr\u00e1cticamente creo que est\u00e1 volando la nota mencionaba que el d\u00eda de hoy se iba a comenzar la vacunaci\u00f3n contra el commit the fighter si es que el doctor hugo l\u00f3pez gatell o el sector personas del exterior nos pueden explicar nuevamente el plazo usted ya hab\u00eda especificado doctor gatell que hay un plazo en el que se hace el pedido tengo entendido que ya se hizo el pedido y para el cual se entregue la vacunaci\u00f3n puede explicar si hay un plazo ya espec\u00edfico de estos d\u00edas que nos mencionaba la vez pasado qu\u00e9 en \u00e9l pueden contestar dos el doctor gatell y tambi\u00e9n es de marcelo gracias s\u00ed con mucho gusto \u00e9l \u00e9l contrato acuerdo con pa\u00edses estas preguntas no digas gracias tienen que entregarlos antes que el club concluye diciembre lo que necesitamos para iniciar el proceso de vacunaci\u00f3n m\u00e9xico el d\u00eda de hoy nos van a confirmar la hora de llegar para no estar dando fechas que disponemos nuevas ya te imaginar\u00e1s la presi\u00f3n internacional que hay ahorita es porque tenemos que hacer proyectos entonces estaciones de inicio su vacunaci\u00f3n europa lo va a ser el domingo es decir la uni\u00f3n europea y m\u00e9xico est\u00e1 entonces los primeros pa\u00edses estaremos informando a lo largo de las pr\u00f3ximas horas en cuanto nos confirmen cu\u00e1ntas vamos a recibir qu\u00e9 d\u00eda ya qu\u00e9 hora lo importante es que se inicie en diciembre porque ese fue el compromiso quien lo que estas firmas entonces el doctor l\u00f3pez gatell hizo equipo doctoral con ser por supuesto tambi\u00e9n nos han pedido que haya un primer env\u00edo para calibraci\u00f3n es decir es importante que se reciba un n\u00famero razonable para que se pueda poner en marcha un operativo complejo que no voy a explicar yo porque no nos corresponde en la secretaria pero que ya salud se los ha detallado porque se hicieron esas sesiones de entrenamiento porque eso me va a coment\u00e9 requiere menos 70 grados para su manejo si no vas si no se cuida entonces se va a tener desperdicio o problemas entonces estamos esperando la confirmaci\u00f3n para el d\u00eda y la hora que tendr\u00e1 que ser en lo que resta de diciembre que nos faltan ocho d\u00edas para digamos estos d\u00edas para que pueda ser el sector salud calibrar todos operativos y puedan iniciar y lo va a ver una escalada en n\u00fameros va a crecer 10 20 hasta 100 veces el n\u00famero de dosis que tendr\u00e1 que manejar el sector salud entonces ustedes nos permiten lo que har\u00edamos es informarles en las pr\u00f3ximas horas de c\u00f3mo record\u00e1s de salud y relaciones exteriores y confirmarles el d\u00eda y la hora exacta a la que va arribar tanto a la ciudad de m\u00e9xico como lo que ha dispuesto a la secretar\u00eda de salud para iniciar la distribuci\u00f3n regional que tambi\u00e9n ya lo explic\u00f3 el doctor l\u00f3pez gatell entonces lo haremos a trav\u00e9s del d\u00eda va a ser recuerden que nosotros estamos manejando una log\u00edstica casi por ser verdad no por mes sino por segundo entonces vamos a presentar lo que se nos vaya confirmando pero si tendr\u00e1 que ocurrir dos veces decimos aprovechando que est\u00e1n en el uso del micr\u00f3fono canciller hay dos temas el tema de ayer de lo de los vuelos si nos puede comentar la cuesti\u00f3n de los vuelos de inglaterra bueno ah\u00ed les ser\u00eda la palabra al aceite de salud que es la que toma la determinaci\u00f3n de acuerdo a lo que dispuso la organizaci\u00f3n mundial de la salud si quiere explicar algunos otros y hay una carta que nos enviaron en contacto a nuestro anunciar\u00e9 que se tramite en veracruz con dos baqueiro y con este ram sesiones si empresarios espec\u00edficamente de materiales t\u00e9cnicos internacionales y protecciones de cb que nos piden que su intervenci\u00f3n ya que han estado enviando cartas hacia usted por un tema de mega congeladores que el gobierno del misterio de salud de cuba no les ha pagado no s\u00e9 si tenga usted el tema y se lo me comenta que se enviaron a ustedes se lo enviaron al se\u00f1or c\u00e1rdenas batel para su intervenci\u00f3n no se lo tenga y lo revis\u00f3 con mucho gusto con todo solo si no lo tuviese menos copa despu\u00e9s utilizado la palabra el doctor los seattle para lo que preguntarse realmente si los vuelos con mucho gusto este tema de los vuelos ha causado tambi\u00e9n mucha inquietud en los medios nacionales e internacionales a lo largo de todo lo que va de la epidemia que es un a\u00f1o ya han existido m\u00faltiples mutaciones en el virus sars co2 peri\u00f3dicamente sin un calendario fijo sino m\u00e1s bien cuando surgen comunicaciones p\u00fablicas de grupos cient\u00edficos o de agencias de salud p\u00fablica de los gobiernos sobre estas mutaciones hemos visto est\u00e1 ocurrido en una decena de ocasiones a lo largo del a\u00f1o que sale una ola de informaci\u00f3n sobre la idea de que la mutaci\u00f3n o las diversas mutaciones pudieran implicar que el virus y el virus alcohol 2 se ha transformado en un organismo m\u00e1s agresivo m\u00e1s virulento m\u00e1s da\u00f1ino para la humanidad cada vez que surge esta inquietud es importante aclararlo y ponerlo en contexto en una dimensi\u00f3n de acuerdo con la informaci\u00f3n t\u00e9cnica la informaci\u00f3n cient\u00edfica que las comunidades tanto de ciencia como de salud p\u00fablica del mundo conocemos ya en una ocasi\u00f3n trajimos a la conferencia vespertina a el jefe del departamento de biolog\u00eda molecular de nuestro indre al doctor ernesto ram\u00edrez quien hizo una exposici\u00f3n muy detallada y muy did\u00e1ctica sobre qu\u00e9 implican las mutaciones y c\u00f3mo se hace la vigilancia de esas mutaciones en los sistemas globales de vigilancia de virus respiratorios al que m\u00e9xico pertenece desde 1954 a trav\u00e9s de nuestro indre nuestro instituto de diagn\u00f3stico y referencia epidemiol\u00f3gicos y aprovecho por cierto para agradecer p\u00fablicamente el espl\u00e9ndido trabajo que ha hecho todo el personal del indre directivo y de base y todo el personal de la red nacional de laboratorios de salud p\u00fablica entonces en el caso concreto de la mutaci\u00f3n o de la variante m\u00e1s reciente que se inform\u00f3 esta es una variante de primera tiempo tengo unas diapositivas cuatro diapositivas y lo podemos presentar ayer lo tra\u00edamos para la conferencia vespertina nos surgi\u00f3 en el cuestionamiento es el mismo informe t\u00e9cnico de ayer pero lo voy comentando esta es una variante nueva se llama variante bajo investigaci\u00f3n y tiene la fecha de cuando fue considerada bajo investigaci\u00f3n y es la siguiente el 14 de diciembre las autoridades del reino unido informaron que se hab\u00edan identificado una nueva variante de este virus sars con 2 y los primeros casos de la variante son desde septiembre de 2000 20 este es un elemento important\u00edsimo el reino unido- el gobierno lo inform\u00f3 el 14 de diciembre la variante procede al menos desde septiembre y es probable que ya circula en m\u00faltiples lugares del mundo esto es crucial para responder su pregunta y la inquietud que todos tienen hoy aparece en algunos diarios de circulaci\u00f3n nacional est\u00e1 como una inquietud principal la siguiente ahora esta es una variante que tiene m\u00faltiples mutaciones no es una sola mutaci\u00f3n por eso se le llama variante porque es varias mutaciones en los distintos genes ah\u00ed est\u00e1n para quien tenga conocimiento t\u00e9cnico de la materia pero son en distintos segmentos de distintas prote\u00ednas una de las m\u00e1s relevantes es en la prote\u00edna de esp\u00edculas que es la prote\u00edna de superficie del virus arco 2 y es la que se adhiere a los receptores espec\u00edficos ac que son los que facilitan la entrada del virus a las c\u00e9lulas al 21 de diciembre se hab\u00eda documentado en los pa\u00edses que aparecen ah\u00ed en la lista la presencia de esta mutaci\u00f3n posteriormente se agreg\u00f3 sud\u00e1frica a la lista y en m\u00e9xico tenemos un sistema de vigilancia de mutaciones virales no de ahorita tiene muchos a\u00f1os como digo m\u00e9xico desde 1954 es miembro de la red global de vigilancia de los virus respiratorios la siguiente ahora preguntas importantes que se hace el p\u00fablico existen mayor efectividad o virulencia la infectividad es la posibilidad de la probabilidad de que un virus cuando se expone una persona el resulta infectada y el otro virulencia es la posibilidad de que cuando una persona se expone al virus y resulta infectada la infecci\u00f3n sea m\u00e1s grave o m\u00e1s da\u00f1ina hay un par\u00e1metro adicional que es la transmisibilidad y es la facilidad con que se va propagando territorialmente o en el tiempo el virus sobre esto sobre transmisibilidad si se ha identificado en la informaci\u00f3n preliminar que podr\u00eda ser hasta 70% m\u00e1s transmisible eres m\u00e1s eficiente la propagaci\u00f3n sin embargo se estudia todav\u00eda con cuidado si las inferencias que resultan de la identificaci\u00f3n del virus son correctas o no dado que muchos de los elementos del comportamiento humano determinan la transmisibilidad no necesariamente se explica por las variantes o las mutaciones del virus pero la respuesta de infectividad virulencia hasta el momento no hay evidencia de que las variantes o esta variante lo haga m\u00e1s virulento o m\u00e1s infectante mayor gravedad o mortalidad que es un apartado espec\u00edfico a la virulencia no hay evidencia de que sea m\u00e1s letal mayor impacto en grupos espec\u00edficos se hab\u00eda se\u00f1alado que personas j\u00f3venes pudieran ser m\u00e1s vulnerables a esto no hay evidencia al respecto la raz\u00f3n por la que se encontr\u00f3 esta relaci\u00f3n con la juventud es porque los brotes iniciales de este variante en el sureste de reino unido se documentaron en personas j\u00f3venes que hab\u00edan estado viajando y es probable que la propio comportamiento como ya digo es lo que lo haga m\u00e1s identificado o m\u00e1s f\u00e1cilmente identificado en j\u00f3venes que son quienes viajan m\u00e1s pero no necesariamente es por una propiedad espec\u00edfica del virus la siguiente un elemento important\u00edsimo es la inquietud de que las variantes o las mutaciones de esta variante pudieran hacer menos eficaz a la vacuna hasta el momento no existe evidencia de ello porque la respuesta inmune que se produce con la vacuna cubre tambi\u00e9n a la variante los cambios gen\u00e9ticos y por lo tanto antig\u00e9nicos de este virus no afectan la especificidad de los anticuerpos que se inducen con las vacunas que hasta el momento est\u00e1n a disposici\u00f3n la siguiente y pen\u00faltima esta es el planteamiento que hace la organizaci\u00f3n panamericana de la salud en una comunicaci\u00f3n oficial que hizo a los centros nacionales de enlace para el reglamento sanitario internacional desde luego incluido el de m\u00e9xico y lo que dice es que las variantes identificadas del sars co2 no s\u00f3lo esta nueva variante que se llama be u y por las siglas en ingl\u00e9s variante bajo investigaci\u00f3n sino otras parece que no tienen una influencia o tiene una influencia menor y en esas caracter\u00edsticas del virus y que otros factores como el comportamiento humano pudieran ser los que tienen la mayor explicaci\u00f3n la pen\u00faltima por favor la organizaci\u00f3n mundial de la salud expl\u00edcitamente esto es para responder a su pregunta expl\u00edcitamente desaconseja desaconseja el cierre de vuelos provenientes del reino unido- lo desaconseja por las razones ya comentadas en donde no hay evidencia de que esto represente una amenaza adicional a la salud p\u00fablica diferente del hecho mismo de tener el virus propagado por todo el mundo y esta variante propagada muy probablemente por m\u00faltiples pa\u00edses cerrar vuelos provenientes del reino unido- no tendr\u00eda una contribuci\u00f3n espec\u00edfica para reducir el riesgo distinto a lo que intuitivamente podr\u00eda parecerle l\u00f3gico a las personas no familiarizadas en el campo que es que los virus se pueden detener con una barrera f\u00edsica una especie de muro o con cerrar los puertos a\u00e9reos o los puertos mar\u00edtimos o los terrestres no hay evidencia al respecto y aqu\u00ed quiero destacar lo que he venido diciendo desde que empez\u00f3 la epidemia pero lo dicen las distintas personas expertas en el campo el reglamento sanitario internacional vigente que procede de 2005 estableci\u00f3 un cambio radical en las pr\u00e1cticas de sanidad internacional derivado de d\u00e9cadas de conocimiento cient\u00edfico y se identific\u00f3 que pr\u00e1cticas ancestrales que vienen desde la era antigua y se preservaron en la edad media y que se hab\u00edan conservado en parte del siglo 20 en donde se utilizaban mecanismos de restricci\u00f3n de la movilidad no ten\u00edan evidencia cient\u00edfica de ser suficientemente \u00fatiles efectivos eficientes en cambio afectan gravemente la movilidad de las personas la movilidad de bienes y afectan por lo tanto el bienestar de las poblaciones y por eso hay provisiones speed expl\u00edcitas en los r\u00edos seis archivos siete art\u00edculos del reglamento sanitario internacional que recomiendan no restringir la movilidad de personas y bienes m\u00e1s all\u00e1 de lo que sea t\u00e9cnicamente procedente pues en este momento la organizaci\u00f3n mundial de la salud recomienda para todos los estados miembros de esta organizaci\u00f3n no cerrar vuelos procedentes y en cambio las medidas que est\u00e1n ah\u00ed que son las medidas convencionales que todos deber\u00edamos seguir gracias y finalmente el presidente retomando el tema de famsa se lo plante\u00e1bamos hace 23 semanas a ra\u00edz de eso el senador monreal y a trav\u00e9s tambi\u00e9n del senado a armenta estuvieron bien a bien recibir esta comisi\u00f3n b\u00e1sicamente son adultos mayores es presidente el 90% de las personas que est\u00e1n en esta parte de famsa nos dec\u00edan en ambos senadores y nos dec\u00eda tambi\u00e9n la gente que est\u00e1 ah\u00ed son b\u00e1sicamente adultos mayores que han perdido todo pr\u00e1cticamente lo perdido en todo ojal\u00e1 y pudiera finalmente hacerse la intervenci\u00f3n que estaba mencionando pues te vamos a pedir a siempre que nos informe bueno vamos con judith a buenos d\u00edas presidente jud\u00edo s\u00e1nchez-reyes corresponsal de imagen del golfo de veracruz preguntarle presidente y obviamente aqu\u00ed en las autoridades sanitarias que est\u00e1n en la conferencia si tomando en cuenta este n\u00famero de nuevos casos de kobe que se registran en la ciudad de mexico por lo tanto la aplicaci\u00f3n del sem\u00e1foro rojo ha causado mucha preocupaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n en general porque bien que a futuro no va a ser como tan pronto el hecho de que los hospitales puedan seguir dando seguimiento o atendiendo otras enfermedades que no son cobit recordemos que aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico hay hospitales de tercer nivel tanto del imms como del isstey y que pertenecen a la secretaria de salud con los institutos nacionales que no solamente dan atenci\u00f3n a los residentes capitalinos sino a otras personas de otras entidades federativas entonces bajo este contexto y la preocupaci\u00f3n de si hay alg\u00fan plan alguna estrategia que vaya permitiendo tambi\u00e9n esta apertura o esta normalizaci\u00f3n en la atenci\u00f3n m\u00e9dica de otros padecimientos que est\u00e1n fuera del c\u00f3digo no s\u00e9 si nos puedan dar informaci\u00f3n si este ha sido un tema recurrente y sobre todo ahora con este contexto en el gabinete de salud que \u00e9ste se tiene un convenio firmado con hospitales privados para atender y otras enfermedades y esto nos ha ayudado mucho pero solamente ciertos padecimientos y no todos pero tambi\u00e9n hay hospitales que siguen funcionando normal que no fueron reconvertidos que no est\u00e1n siendo utilizados para atender enfermos kobe pero a ver el doctor si efectivamente esta es una preocupaci\u00f3n que no se ha dejado desde meses el que las acciones a la salud en las llamadas ordinarias esto para lo extraordinario distinguirlo de lo extraordinario que es lo que nos plantea la pandemia no se dejen sin atender y agreg\u00f3 a lo que ya mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente que es una un convenio con los hospitales privados que han resuelto muchas de las situaciones varias de ellas algunas relacionadas a cirug\u00eda otras atenci\u00f3n de otros pacientes de c\u00e1ncer pero en el servicio p\u00fablico en los hospitales de todo el pa\u00eds hay una situaci\u00f3n h\u00edbrida que as\u00ed le llamamos que se tiene que equilibrar de acuerdo a las necesidades en los estados donde hay una un repunte o una situaci\u00f3n diferente regresando a la ciudad de mexico es muy claro por ejemplo que el instituto nacional de cancerolog\u00eda que tiene que ver desde luego con situaciones que no se pueden dejar a un lado en su tratamiento este no ha cerrado no perd\u00f3n no ha cambiado no recibe no es kobe y est\u00e1 vigente su atenci\u00f3n el instituto nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n empez\u00f3 a ya a revertir o de revertir a los hospitales y en esto lleg\u00f3 este segundo apremio de los casos que ahora estamos viviendo y est\u00e1 teniendo que tienen ambas situaciones ambas atiende en menor n\u00famero tuvo que bajar el n\u00famero de atenci\u00f3n a kobe de c\u00f3mo estuvo en los meses previos y ahora est\u00e1 atendiendo a m\u00e1s porque es una necesidad el hospital ju\u00e1rez y es de los hospitales y el hospital general est\u00e1n en iguales condiciones y ese equilibrio lo se est\u00e1 se\u00f1alando se est\u00e1 haciendo precisamente con la contribuci\u00f3n de las otras entidades de otras instituciones pemex por ejemplo cambio y tiene m\u00e1s atenci\u00f3n de kobe y desde luego los servicios m\u00e9dicos militares de la marina tambi\u00e9n est\u00e1n contribuyendo y tienen desde luego una parte de su trabajo ligado a las enfermedades que no se pueden dejar efectivamente algunas consultas se tienen que aplazar los tiempos pero para ello tambi\u00e9n estamos trabajando con una situaci\u00f3n con esto termino y un poco m\u00e1s novedosa los pacientes que tienen ahora un tiempo de evoluci\u00f3n mayor en el hospital si ustedes se fijan a comparaci\u00f3n de hace meses duran m\u00e1s tiempo porque sus situaci\u00f3n de recuperaci\u00f3n tarda m\u00e1s ahora se est\u00e1n implementando en diferentes instituciones en el lynx en el este en los estados en el sector salud en general se est\u00e1n guardando camas especiales para la recuperaci\u00f3n dependen de ox\u00edgeno como varios d\u00edas y en lugar de estar ocupando una cama en el hospital escobillas resuelta su situaci\u00f3n de contagio pues pasan a esos lugares la recuperaci\u00f3n funcional pulmonar y la recuperaci\u00f3n de otras y la atenci\u00f3n de otras enfermedades cr\u00f3nicas que son las que son independientemente del coronavirus una necesidad una demanda y una atenci\u00f3n que se est\u00e1 dando en ese contexto secretario pero si est\u00e1 viendo una capacidad justamente para poder dar salida a esta demanda tambi\u00e9n de estos pacientes sobre todo eso lo comento porque tenemos testimonios y del instituto nacional de cardiolog\u00eda en donde algunos pacientes han tenido que retrasar estos tratamientos estas consultas y por supuesto ya est\u00e1n viendo afectadas afectada su salud e incluso algunos han sido aplazados justamente por de cirug\u00edas entonces en este sentido y tomando en cuenta ahorita este repunte de la enfermedad del cob it y regresando a su m\u00e1s foro rojo eso implicar\u00e1 que haya si hay a la capacidad pues para atender de manera dual estos dos contextos si efectivamente como un sola palabra dual nosotros estamos atendiendo es tan importante la enfermedad y en su caso es y id\u00e9nticamente importante la el fallecimiento de un paciente por una u otra situaci\u00f3n y lo estamos haciendo en esa seguridad de combinar de equilibrar y desde luego no dejar que esto nosotros nos rebase y en cuanto a camas no kobe de esto desde luego est\u00e1 garantizado el siguiente cuestionamiento presidente no s\u00e9 si usted nos pueda dar un poco m\u00e1s de informaci\u00f3n tambi\u00e9n acerca de c\u00f3mo va esta situaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de los medicamentos oncol\u00f3gicos y cu\u00e1l ha sido cu\u00e1l es el estatus de esta investigaci\u00f3n que se dio justamente por el robo de estas dosis ahora en meses pasados todav\u00eda estas estos medicamentos siguen resguardados ya pudieron ser canalizados a los pacientes porque bueno sigue habiendo pues la demanda de los padres sobre todo de ni\u00f1os que padecen c\u00e1ncer y se est\u00e1 haciendo pues todo un esfuerzo estamos destinando pues toda nuestra capacidad de gobierno para que no falten los medicamentos este yo creo que el doctor alcocer podr\u00eda informarles de lo que se est\u00e1 haciendo en esta materia y de c\u00f3mo ya se est\u00e1n adquiriendo medicamentos y otros pa\u00edses del mundo con permisos presente efectivamente este es un planteamiento un reto no s\u00f3lo ligado a kobe tambi\u00e9n algunas de las medicamentos que se requieren para la atenci\u00f3n como son los sedantes la atenci\u00f3n de los pacientes que est\u00e1n en terapia intensiva que requieren un manejo especial durante todo el proceso de incubaci\u00f3n y que est\u00e1 teniendo porque hay cierta demanda a nivel mundial tambi\u00e9n y una desde luego intento de realmente desabasto pero que ha sido superado con la posibilidad de tener otros medicamentos que sustituyen esto pero sin salirnos de esto que es importante tambi\u00e9n tenemos ya en el camino avanzado para que en el 2021 se hayan y se obtengan todas las claves que se requieren que se plantearon en su momento a trav\u00e9s de la unops y tanto de medicamentos tambi\u00e9n como de vacunas con la organizaci\u00f3n panamericana de la salud y desde luego esto de que va en camino en lo que nos permite que en el pr\u00f3ximo enero febrero ya est\u00e9n llegando las de los medicamentos comprados en forma consolidada hay algunos ajustes que se est\u00e1n y precisamente hoy se va a tener una reuni\u00f3n para ello algunos ajustes que requieren que algo tal vez que tomemos la decisi\u00f3n de que si no se logra tenerlos directamente hacia con la unops podamos tener tambi\u00e9n otra compra en otros pa\u00edses directamente y para eso desde luego tenemos ya ubicados pa\u00edses que tienen la posibilidad de surtir de dar directamente los medicamentos como son lo anunciamos hace unas semanas y desde luego esta argentina que siempre ha tenido esa posici\u00f3n y esa integraci\u00f3n en cuanto a la venta de medicamentos tienen no muy buena producci\u00f3n y tambi\u00e9n en europa principalmente inglaterra con lo cual esto desde la que me toc\u00f3 a m\u00ed y present\u00e1rselos en el senado en la c\u00e1mara de diputados cuando tuve que comparecer como este camino \u00e1gil y de diferente se ve a veces interrumpido por las condiciones de la pandemia pero que estamos en pronto terminaremos en tiempo con lo comprometido con la unops y como le digo con otros pa\u00edses en los cuales hemos abierto tambi\u00e9n esta compra de inversi\u00f3n lo tenemos no lo traigo aqu\u00ed no quiero darles cifras nada m\u00e1s a la ligera lo tenemos si se les puede presentar en unos d\u00edas o en una tarde la actualizaci\u00f3n precisa del n\u00famero de claves y desde luego el camino de entrega que se est\u00e1 generando para ello y finalmente presidente hacerle una pregunta usted es la semana pasada hab\u00eda anunciado una gira por las colonias de esta ciudad capital para la pr\u00f3xima semana debido al contexto sigue en pie no voy a salir este vamos a suspender esa gira por la ciudad para este evitar este que haya con aglomeraci\u00f3n que se re\u00fana mucha gente que pueda haber contagia vamos a este esperarnos para ir despu\u00e9s de todas maneras nos vamos a estar comunicando desde aqu\u00ed todos los d\u00edas hasta el 24 en la ma\u00f1ana incluidos tambi\u00e9n el 31 en la ma\u00f1ana pues vamos a estar aqu\u00ed est\u00e9 informando constantemente pero consider\u00e9 que era mejor suspender la gira en la ciudad de mexico por la situaci\u00f3n que prevalece y actuar con prudencia sobre todo por eso para este evitar contagios y tambi\u00e9n para este no darle motivo a los conservadores y a la prensa fifa que est\u00e9 para cuestionarnos porque no les gusta nada de lo que hacemos porque este es como una caricatura el que vi ayer de hern\u00e1ndez funciona la pones que es buen\u00edsima amlo malo te regresan el chayote ya quiten la entonces este bueno hay libertad este esto no es digo un insulto pero hay libertad tanto de cuestionamiento de cr\u00edtica como para el ejercicio de la r\u00e9plica no que viva la libertad bueno falta esteban gracias presidente este bando gran expresi\u00f3n m\u00e9xico presidente el pasado 2 de diciembre en una de sus conferencias usted mencion\u00f3 que se dejar\u00eda de mayores instrumentos a la conducef dientes m\u00e1s fuertes para que \u00e9stos metieran en cintura a todas esas empresas que prestan dinero o que reciben recursos de dudosa procedencia ya sea por lavado dinero etc\u00e9tera esta semana pudimos conocer un caso de la empresa grupo y bani walid en las cuales varios quejosos varios personas que han sido defraudadas por este grupo a iv\u00e1n wallet tuvieron que cerrar bloquear la avenida tlalpan para ser escuchados y de esta manera se resuelva su situaci\u00f3n es una empresa est\u00e1 que se sum\u00f3 m\u00e1s a la lista de posibles iguales empresas como hamza como otras m\u00e1s que ya mencionaron y de las cuales est\u00e1n dedicadas a la defraudaci\u00f3n y supuesto lavado de dinero y de la cual la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ya tiene conocimiento sin embargo pues no ha habido ninguna respuesta a estas personas ya jes\u00fas ram\u00edrez tiene 22 actas dos denuncias al respecto de estos d\u00edas \u00e9l hizo llegar pero se espera que haya respuesta en este sentido y a\u00fan cu\u00e1l es la dotaci\u00f3n las herramientas que se le dar\u00e1n a la conducef para que aplique las medidas restrictivas en este sentido presidente y en otro caso m\u00e1s presidente nos vamos ahora hasta quintana roo en la que bueno pues la tragedia sigue siendo utilizada por pol\u00edticos por gobernantes y en este caso me dedico mi perd\u00f3n me refiere a carlos joaqu\u00edn gonz\u00e1lez de quintana roo quien bueno pues que puede hacer la federaci\u00f3n para que estos contin\u00faen lucrando con esta situaci\u00f3n con el commit 19 con la pandemia con los afectados en esta situaci\u00f3n y en las que aprovechan las circunstancias pues para hacer a todas luces varios il\u00edcitos en este sentido hay contratos en cuesti\u00f3n por los 154 millones de pesos asignados de manera directa es decir sin que mediara licitaci\u00f3n a empresas sin ninguna experiencia reci\u00e9n anotadas en el registro de proveedores de la entidad el colmo de esto se\u00f1or presidente es que una de ellas es se registr\u00f3 perd\u00f3n cuando la obra de las carpas ya estaban concluidas como si esto llenara un tr\u00e1mite para curar los dineros igualmente se hace menci\u00f3n de jose luis brizuela guevara quien presume su cercan\u00eda con carlos joaqu\u00edn y este es operador asesor prestanombres o guardaespaldas del gobernador fue el que llev\u00f3 de guadalajara a la empresa y affaire con la que obtuvo el contrato por 44 millones de pesos por carpas kobin en chetumal su asignaci\u00f3n de contrato fue del 15 de julio y registro de la empresa en el padr\u00f3n de proveedores de la entidad el 4 de septiembre pero eso no es todo presidente su esposa vanesa licet flores vargas se registr\u00f3 en el padr\u00f3n de proveedores el 31 de marzo y d\u00edas despu\u00e9s a partir de abril empez\u00f3 a recibir contratos 6 en total que por un monto de 200 millones de pesos se le fue asignado est\u00e1n aqu\u00ed tengo los contratos presidentes si quieres se les mencion\u00f3 o se los pas\u00f3 a jes\u00fas como usted lo indique son los contratos es kobe 0 25 bill\u00f3n 2020 por 17 millones de pesos ses covetes 0 31 20 20 por 6 millones de pesos si es qubits 0 23 20 20 por ciento 27 millones de pesos 238 carpas covite en canc\u00fan y se escoge el 0 08 20 20 por dos millones de pesos escobita 0 55 2020 por 2 millones de pesos y el ses covetes 0 95 2020 por 58 millones de pesos todo esto no se sab\u00eda el presidente de vido se dio con esto debido a que no se ha pagado a empresas que quintana verenses subcontratos y en las cuales bueno se filtraron correos con los con los que se dieron a conocer pues estas de renaud denuncias que se realizaron para exigir estos pagos presidente por esta situaci\u00f3n jorge brizuela alias el venezolano no saca los acus\u00f3 ante la fiscal\u00eda de que amenazas en su contra y desestim\u00f3 las denuncias aunque acept\u00f3 que se les debe dinero estamos ante un caso presidente con muchas evidencias de irregularidades que pueden conllevar a actos de corrupci\u00f3n no s\u00e9 qu\u00e9 se puede hacer en este sentido presidente para evitar que funcionarios repito contin\u00faen logrando con la tragedia de millones de afectados y tengo podemos decirle bueno este en este caso hay varias formas primero este ya se present\u00f3 la denuncia p\u00fablica lo has hecho aqu\u00ed lo segundo es que se presente la denuncia en la fiscal\u00eda general y lo tercero es que ejerciendo su derecho el gobierno de quintana roo responda porque tienen ellos tambi\u00e9n en el derecho d r\u00e9plica que no sea nada m\u00e1s la denuncia este y que no tengan posibilidad de explicar argumentar defenderse entonces cuando se presenta una denuncia aqu\u00ed que sea de el \u00e1mbito estatal s\u00ed tambi\u00e9n decirle a las autoridades de los estados que aqu\u00ed est\u00e1 el espacio si lo desean puede ser que nos manden un v\u00eddeo aclarando y aqu\u00ed se transmite tambi\u00e9n para qu\u00e9 este se escuche su punto de vista qu\u00e9 este adem\u00e1s de acudir a la autoridad competente presentar la denuncia formal que tambi\u00e9n est\u00e9 all\u00e1 el derecho de r\u00e9plica creo que esto es gusto para para todos porque s\u00ed no se hace la cruz acci\u00f3n aqu\u00ed y queda no ya la mancha entonces no es este instrumento de informaci\u00f3n pues un tribunal y mucho menos para juzgar este para hacer un juicio sumario entonces si hay una denuncia que se tenga el derecho de r\u00e9plica y en el caso que est\u00e1s mencionando yo creo que lo que procede es este si es inversi\u00f3n federal si fuese recursos federales pues corresponde a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica que eso habr\u00eda que verlo pero si son recursos del estado tiene que ver con autoridades locales porque los estados son libres son soberanos y puede ser que a\u00fan siendo un asunto local si corresponda la fiscal\u00eda general en especial a la fiscal\u00eda de anticorrupci\u00f3n la fiscal\u00eda que tiene ese prop\u00f3sito eso es lo que podr\u00edamos decir el presidente en otro caso pobladores del municipio de cerro azul un municipio al norte de veracruz no se les consider\u00f3 en un entronque con la autopista tuxpan tampico y en la cual bueno la sociedad ha luchado para buscar justicia social en este sentido logr\u00f3 con sus propios recursos que se autorizara el proyecto ejecutivo por la secretaria de comunicaciones y transportes as\u00ed como ante el registro en la secretaria de seguridad pero en sector de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico para que de esta manera pues se les tomar en cuenta y no fuera un pueblo aislado no fuera una ciudad donde sus pobladores tuvieran que huir para buscar mejores oportunidades es un municipio serra azul con gran historia petrolera presidente usted lo debe de saber que he aportado demasiado la econom\u00eda del pa\u00eds sin embargo bueno pues no ha habido el apoyo necesario en este sentido en donde ya ha habido estudios y que se les ha estado bueno pues se est\u00e1 un municipio para que por ah\u00ed pueda pasar esta carretera tuxpan tampico que beneficiar\u00e1 a 75 mil habitantes de 25 comunidades de 5 municipios de esta de la zona norte olvidada por d\u00e9cadas as\u00ed lo manifiestan los habitantes y que de la cual tambi\u00e9n bueno tenemos los estudios se las haremos pasar a jes\u00fas para que esta comunidad este municipio pues sea considerado y no quede en el olvido aislado y sus habitantes tengan las beneficios que esto deriva presidente s\u00ed y finalmente presidente bueno igualmente trabajadores de los red de las plataformas digitales de los servicios suberv\u00ed de c\u00e9tera tambi\u00e9n demandan su participaci\u00f3n para que \u00e9stos puedan tener todas las prestaciones necesarias de ley en su trabajo dada que estas plataformas pues los explotan les dan les piden impuestos tras impuestos y no tienen las pues las defensas las prestaciones de ley como es el servicio m\u00e9dico y el asesoramiento jur\u00eddico que \u00e9stos demandan cuando hay pues alg\u00fan accidente cuando de cierta manera tienen que ser llevados ante un juez o encarcelados sin defensa alguna por parte de estas plataformas y que ellas mencionan si no s\u00e9 si no queremos hacer un viaje o hacer un traslado etc\u00e9tera porque vemos que hay un riesgo inmediatamente nos desconectan y quedamos sin trabajo entonces es la petici\u00f3n que se les hace llegar precisen presidente ya igual no tiene jes\u00fas que haya pues una protecci\u00f3n de estos trabajadores en materia m\u00e9dica en materia de salud y en materia jur\u00eddica presidente bueno y finalmente presidente tambi\u00e9n perd\u00f3n por la extensi\u00f3n hay tres personas representantes de tres colectivos que se encuentran de plant\u00f3n all\u00ed en la secretaria de gobernacion estos son de la isla quiroga quienes representan de personas desaparecidas a marisol monta\u00f1o de la guarder\u00eda abc y omar bello pineda un periodista desplazado de guerrero quienes durante el tiempo a pues han estado ah\u00ed instalados frente a la gobernaci\u00f3n quienes acusan a el subsecretario alejandro encinas de una total falta de insensibilidad perd\u00f3n sensibilidad pues ante las circunstancias clim\u00e1ticas que atraviesan all\u00ed ellos dicen que les dan largas y largas el propio subsecretario y que pues hasta el momento no han tenido pues ninguna respuesta y ellos ya la merecen dado pues las circunstancias los tiempos inclusive del stella quiroga mostr\u00f3 una foto en la que usted pues est\u00e1 consolando a su madre cuando \u00e9sta le pide que por favor vea pues por su hijo que est\u00e1 desaparecido y esta es la situaci\u00f3n por la que est\u00e1n ah\u00ed incluso omar bello pineda el periodista desplazado de guerrero ya advirti\u00f3 que si no hay ninguna soluci\u00f3n en este sentido el cerro se rociara de gasolina y se aprender\u00e1 al juego as\u00ed es que pues es la petici\u00f3n que hacen estas tres personas de este colectivo presidente y una \u00faltima referente alma cecilia contreras soto quien hace quien serias mencione una madre desesperada que quiere recuperar a sus dos hijos que se encuentran y dirigen a italia ella ya inclusive ya est\u00e1 siendo atendida sin embargo dada la delicadeza la situaci\u00f3n en la que se encuentran estos infantes ella ruega desesperada porque el canciller la atienda personalmente para que de esta manera puede escucharla y va a ver si hay una soluci\u00f3n inmediata en este sentido presidente gracias muy bien en todos los casos que est\u00e9 con jes\u00fas para y con leticia para que se atiendan nada m\u00e1s lo de la violencia no ese es el camino nada de violencia la no violencia es la opci\u00f3n se puede protestar con la resistencia de civil pac\u00edfica incluso la desobediencia s\u00ed vi todo tiene que ver por la no violencia nada de agresiones nada de violencia nada de hacernos da\u00f1o cuidarnos vamos a terminar la conferencia s\u00ed [M\u00fasica] me disculpo por interrumpirle pero adem\u00e1s para informarles que nos est\u00e1n ya confirmando qu\u00e9 se embarc\u00f3 el primer lote de vacunas que se pidi\u00f3 para calibrar y esto tiene como prop\u00f3sito lo explicamos que los flujos de vacunas que van a ir creciendo mucho lleguen y ya est\u00e9 todo preparado como lo ha explicado el sector salud tanto el doctor al conocer con el doctor l\u00f3pez seattle entonces lo que nos est\u00e1n confirmando es ya ya se embarc\u00f3 recogi\u00f3 en la planta mexicana de facer este primer env\u00edo m\u00e9xico llega muy bien seg\u00fan dice ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana ya est\u00e1 aqu\u00ed en m\u00e9xico y entre m\u00e1s el d\u00eda de ma\u00f1ana y el \u00faltimo d\u00eda de enero m\u00e9xico va a recibir lo que nos confirman ahorita un mill\u00f3n 417 mil 659 dosis 1 mill\u00f3n 417 mil 659 dosis empezando ma\u00f1ana el siguiente embarque ser\u00e1 el pr\u00f3ximo martes y as\u00ed sucesivamente cada semana pues ya se va informando por parte de las autoridades de salud c\u00f3mo se aplicar\u00e1 cu\u00e1les son los procedimientos etc\u00e9tera otras ma\u00f1anas est\u00e1 aqu\u00ed el primer embarque y ya pues ma\u00f1ana les dar\u00edamos detalles de qu\u00e9 es lo que va a ocurrir a partir del d\u00eda pues me dec\u00eda mi\u00e9rcoles y ya nos llegan y c\u00f3mo se aplicar\u00e1 'estimamos entonces qu\u00e9 y est\u00e9 arribando m\u00e9xico antes de las 12 del d\u00eda esto m\u00e1s tarde ya se les podr\u00e9 dar la hora exacta y ya nos llega al recetario de salud por los pasos a tomar dada la relevancia de esta noticia producto est\u00e1 rompi\u00e9ndose el presidente muchas veces as\u00ed si \u00e9ste acept\u00f3 la interrupci\u00f3n este es buena noticia y este se va a ampliar en el transcurso del d\u00eda as\u00ed es verdad nos van a informar m\u00e1s de acuerdo muy buena noticia y con esto concluimos pero antes de terminar este vamos a ver la movilidad en la ciudad de c\u00f3mo se ha reducido lo cual significa que este la gente nos est\u00e1 est\u00e9 ayudando a agradecerle mucho a la gente de la ciudad miren en metro c\u00f3mo ha disminuido y deseamos en la semana de m\u00e1sm\u00f3vil en los \u00faltimos tiempos rtp transporte p\u00fablico tres ligeros troleb\u00fas estos son visit creo no y veh\u00edculos tambi\u00e9n usted agradecerle mucho a la gente de la ciudad sin que autoritarismo de manera voluntaria en todo el pa\u00eds la gente ha estado a la altura de las circunstancias en todo el pa\u00eds cuando se ha necesitado y en la ciudad lo mismo y se est\u00e1 demostrando por eso este hay que poner el texto de machado de lo que es el pueblo los conservadores dicen que el pueblo no existe esto es cuando la guerra civil de espa\u00f1ola cuando la repubblica en espa\u00f1a lo mejor es el pueblo siempre ha sido lo mismo en los trances duros los se\u00f1oritos invocan la patria y la venden el pueblo no la nombra siquiera pero la compra con su sangre y la salva que vive el pueblo y ya entrados no tienen ah\u00ed la canci\u00f3n por la libertad miguel hern\u00e1ndez otro gran poeta [M\u00fasica] pero lucho y pervivo mis ojos y mis manos como un \u00e1rbol carnal [M\u00fasica] y digo [M\u00fasica] siento m\u00e1s corazones que tan espuma mis venas en los hospitales como en las azucenas que donde las cuencas vac\u00edas ella pondr\u00e1 dos piedras otra escultura miradas para que nuevos brazos y nuevas piernas crezcan en la carne salada [M\u00fasica] sabias y notorio en m\u00e9rida que soy como el \u00e1rbol talado que reto yo ya tengo la vida [M\u00fasica] la libertad sangro lucho y pervivo la libertad [M\u00fasica] con mis ojos y mis manos como un \u00e1rbol carnal generoso [M\u00fasica] los cirujanos porque donde unas cuentas vac\u00edas aparezcan ella por honrados piedras de cultura miranda y que nuevos brazos y nuevas piernas crezcan en las cadenetas para nada sabias y notorio de mi cuerpo porque soy como el \u00e1rbol alambre reto\u00f1o y hago y tengo la vida y a\u00fan tengo la d nos vemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:00.739842"
}