{
    "video_id": "pwzxwSxEdkU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pwzxwSxEdkU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCv2ezETSxNBuKyd8mv59lXI_VxIQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pwzxwSxEdkU",
    "video_title": "4T cumplir\u00e1 compromiso de aumento al salario m\u00ednimo al doble. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6792,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d in",
            "start": 1216.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "2021/2023 de conformidad con lo",
            "start": 1224.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la",
            "start": 1226.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 1229.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 1231.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1234.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "social que difundan como tales los",
            "start": 1236.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 1238.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las dependencias y entidades del",
            "start": 1241.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro",
            "start": 1244.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1246.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 1249.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fines informativos educativos o de",
            "start": 1252.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n social las personas",
            "start": 1255.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 1257.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1259.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1261.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1263.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1266.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1268.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1271.799,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1277.5,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1284.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1287.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1291.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1307.4,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 1317.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1320.56,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d INE",
            "start": 1329.6,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "221",
            "start": 1335.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1338.14,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1343.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pues nos da mucho gusto",
            "start": 1345.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n con",
            "start": 1350.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1354.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con poca asistencia la",
            "start": 1358.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sala en este d\u00eda de",
            "start": 1363.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 1367.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque compa\u00f1eras compa\u00f1eros de",
            "start": 1369.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ustedes van a asistir a la",
            "start": 1373.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n",
            "start": 1376.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de el aeropuerto de Tulum Quintana",
            "start": 1379.039,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "ro y ya",
            "start": 1384.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1387.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelantaron pero",
            "start": 1391.48,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "es muy importante este",
            "start": 1395.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda por",
            "start": 1401.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1403.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 1406.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "invitar al general",
            "start": 1409.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "secretario Luis crecencio Sandoval",
            "start": 1413.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y tambi\u00e9n al general",
            "start": 1418.64,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "Vallejo porque hoy inauguramos como lo",
            "start": 1422.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mencionaba el",
            "start": 1427.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "aeropuerto de",
            "start": 1430.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 1433.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y a lo mejor no todos",
            "start": 1435.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1439.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enteran porque se va a hacer la",
            "start": 1443.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ceremonia all\u00e1",
            "start": 1447.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Van como lo he dicho compa\u00f1eras",
            "start": 1449.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros de ustedes de los",
            "start": 1453.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 1455.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sin embargo esta",
            "start": 1457.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conferencia es muy",
            "start": 1461.039,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "vista en M\u00e9xico y en el extranjero",
            "start": 1464.399,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "y lo que aqu\u00ed Se",
            "start": 1469.279,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "informa se conoce de muchas",
            "start": 1474.039,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "partes ya las",
            "start": 1479.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "noticias",
            "start": 1483.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del resto del",
            "start": 1485.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "d\u00eda que tienen que ver con nosotros son",
            "start": 1488.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "escasas ya",
            "start": 1495.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hay la",
            "start": 1498.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "costumbre",
            "start": 1500.64,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1502.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "enterarse a esta",
            "start": 1503.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "hora en esta conferencia y por eso",
            "start": 1506.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh quisimos que se",
            "start": 1510.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "informara",
            "start": 1514.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sobre el",
            "start": 1516.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 1519.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo",
            "start": 1521.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Puerto que hoy vamos a inaugurar en",
            "start": 1523.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Tulum quintanar Aeropuerto",
            "start": 1525.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Internacional",
            "start": 1529.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1531.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar para",
            "start": 1533.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "informarles de otra buena",
            "start": 1537.96,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "noticia todo esto en el marco de El",
            "start": 1541.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "quinto",
            "start": 1548.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "aniversario de nuestro",
            "start": 1549.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gobierno hoy cumplimos 5",
            "start": 1553.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el el",
            "start": 1556.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gobierno y qu\u00e9",
            "start": 1559.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mejor que",
            "start": 1561.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "informar sobre la inauguraci\u00f3n del nuevo",
            "start": 1564.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Tulum y tambi\u00e9n",
            "start": 1567.279,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "informarles de que se",
            "start": 1571.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 con el sector",
            "start": 1575.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "obrero con el sector",
            "start": 1578.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "empresarial un acuerdo para",
            "start": 1582.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "incrementar",
            "start": 1586.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "20% el salario",
            "start": 1588.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo a",
            "start": 1591.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "partir de el primero de",
            "start": 1594.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "enero",
            "start": 1598.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1600.919,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1602.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1604.28,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1606.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1608.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "significa que vamos a cumplir lo que",
            "start": 1611.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ofrecimos al inicio de de nuestro",
            "start": 1615.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gobierno de aumentar el",
            "start": 1619.64,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo en t\u00e9rminos reales al",
            "start": 1622.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 1629.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 1632.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "llegamos el salario",
            "start": 1635.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo era de 88",
            "start": 1637.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1641.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 1643.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2000 600",
            "start": 1645.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "87 pesos",
            "start": 1648.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mensuales Y a partir del primero de",
            "start": 1652.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enero el salario",
            "start": 1656.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo va a ser de",
            "start": 1658.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "249 pesos",
            "start": 1661.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 1666.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "7508",
            "start": 1668.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1670.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mensuales Y",
            "start": 1676.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 1679.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 1682.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "satisfactorio si se toma en",
            "start": 1684.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuenta que en la zona libre de la",
            "start": 1688.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 1691.799,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "norte el salario pasa de 88",
            "start": 1693.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pesos en",
            "start": 1700.559,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "2018 a",
            "start": 1705.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pes",
            "start": 1708.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "diarios a partir del d\u00eda primero de",
            "start": 1709.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "enero Es decir de",
            "start": 1712.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "2687 pesos mensuales a",
            "start": 1716.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "11000 403 pesos",
            "start": 1720.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mensuales esto no",
            "start": 1725.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "suced\u00eda",
            "start": 1728.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1730.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hace 50 a\u00f1os cuando",
            "start": 1732.279,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "menos Por eso digo que es",
            "start": 1736.399,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico qu\u00e9 mejor manera de",
            "start": 1741.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conmemorar los 5",
            "start": 1745.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de nuestro",
            "start": 1748.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno demostrando que es",
            "start": 1750.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "posible El",
            "start": 1754.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Progreso como lo vamos a ver ahora la",
            "start": 1756.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de",
            "start": 1760.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 1764.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "magnas",
            "start": 1766.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con justicia al mismo",
            "start": 1767.96,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "tiempo Progreso con",
            "start": 1771.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1775.679,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "modernidad forjada desde",
            "start": 1777.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abajo y para",
            "start": 1780.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "todos eso es lo que ha",
            "start": 1783.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "significado nuestro",
            "start": 1786.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobierno Ahora s\u00ed",
            "start": 1791.6,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "vamos a que general Sandoval El general",
            "start": 1794.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Vallejo nos",
            "start": 1800.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "informen",
            "start": 1802.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1804.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esta importante obra este Aeropuerto",
            "start": 1806.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Internacional de",
            "start": 1810.2,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "tulu con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1815.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas bien nuestra Ley Org\u00e1nica",
            "start": 1818.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea nos",
            "start": 1822.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "establece cinco misiones",
            "start": 1825.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y de estas misiones la cuarta que es",
            "start": 1828.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sumamente importante instruye realizar",
            "start": 1831.519,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acciones c\u00edvicas y Obras sociales que",
            "start": 1834.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiendan al Progreso del pa\u00eds esta gran",
            "start": 1836.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh oportunidad eh de cumplir con esta",
            "start": 1839.84,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n Eh pues la ha desarrollado",
            "start": 1844.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "principalmente el cuerpo de ingenieros",
            "start": 1847.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano apegados a este",
            "start": 1850.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "precepto legal y ha participado en",
            "start": 1853.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "importantes proyectos estrat\u00e9gicos",
            "start": 1856.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "durante la administraci\u00f3n mencionar\u00e9",
            "start": 1859.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algunos en el \u00e1mbito de la seguridad se",
            "start": 1861.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "construyen instalaciones para la guardia",
            "start": 1864.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nacional para tener a la guardia",
            "start": 1866.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desplegada en todo el territorio de",
            "start": 1869.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds salvaguardando la seguridad",
            "start": 1871.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos tambi\u00e9n han",
            "start": 1874.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "participado en la edificaci\u00f3n de bancos",
            "start": 1877.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del bienestar tambi\u00e9n todo nuestro pa\u00eds",
            "start": 1879.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "para tener esa oportunidad o dar al",
            "start": 1882.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico con la oportunidad de",
            "start": 1885.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tener hasta en lugares muy alejados esta",
            "start": 1888.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "esta oportunidad de de interactuar a",
            "start": 1890.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los bancos y tambi\u00e9n los",
            "start": 1894.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "programas sociales que son a trav\u00e9s de",
            "start": 1896.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "donde se se distribuyen",
            "start": 1898.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eh se ha participado en la construcci\u00f3n",
            "start": 1901.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de infraestructura de de riego y de",
            "start": 1904.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diversos acueductos donde nuestros",
            "start": 1908.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ingenieros est\u00e1n poniendo ah\u00ed su",
            "start": 1910.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 1912.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1n Eh pues modernizando",
            "start": 1914.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "modernizando las aduanas eh Para poder",
            "start": 1917.919,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tener un mayor una mayor efectividad en",
            "start": 1921.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "la revisiones en toda la tarea que hacen",
            "start": 1924.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en aduanas y Asimismo las v\u00edas de",
            "start": 1927.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de intercomunicaci\u00f3n hacia",
            "start": 1930.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "las aduanas se construyen los tramos 5 6",
            "start": 1933.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "y 7 del tren Maya y una serie de obras",
            "start": 1936.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "complementarias en cuanto a",
            "start": 1940.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 1941.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "aeroportuaria se han participado en la",
            "start": 1944.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del Aeropuerto",
            "start": 1946.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles el de",
            "start": 1947.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Chetumal Y hoy como ya mencion\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 1951.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente hoy se inaugura el Aeropuerto",
            "start": 1954.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe Carrillo Puerto en",
            "start": 1957.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Tulum Quintana r todo todo este aporte",
            "start": 1960.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que realiza el Instituto armado y",
            "start": 1964.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "principalmente el cuerpo de ingenieros",
            "start": 1966.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito en la construcci\u00f3n de estas",
            "start": 1968.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "obras prioritarias pues han tenido como",
            "start": 1971.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fin contribuir al desarrollo colectivo",
            "start": 1974.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "al Progreso Nacional a la seguridad al",
            "start": 1978.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo de M\u00e9xico y es muy",
            "start": 1981.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "satisfactorio para nosotros cumplir",
            "start": 1984.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes tareas y misiones Y una vez m\u00e1s",
            "start": 1986.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestros ingenieros",
            "start": 1990.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "militares cumplen cumplen con la",
            "start": 1992.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "encomienda que se les asign\u00f3 al",
            "start": 1995.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "desarrollar este proyecto de el",
            "start": 1998.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo",
            "start": 2002.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Puerto cedo laab pal al Vallejo para que",
            "start": 2005.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "haga la",
            "start": 2009.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n Con permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2012.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n vamos a ver un video de 7",
            "start": 2015.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "minutos de duraci\u00f3n que explica toda la",
            "start": 2019.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "secuencia de Concepci\u00f3n planeaci\u00f3n",
            "start": 2021.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presupuestaci\u00f3n construcci\u00f3n e incluso",
            "start": 2024.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ya la puesta en Operaci\u00f3n y",
            "start": 2027.039,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n de este complejo",
            "start": 2028.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aeroportuario ah\u00ed se escribir\u00e1n todas",
            "start": 2030.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "las fases y posteriormente haremos un",
            "start": 2032.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de la etad en operaci\u00f3n del aer",
            "start": 2034.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Puerto si podemos ponerlo por",
            "start": 2037.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "favor por mandato presidencial el",
            "start": 2040.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "primero de octubre del 2020 la",
            "start": 2043.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional a",
            "start": 2045.919,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del cuerpo de ingenieros del",
            "start": 2048.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito inici\u00f3 los trabajos de",
            "start": 2049.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n y dise\u00f1o para construir un",
            "start": 2051.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional en Tulum que",
            "start": 2053.839,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llevase por nombre Felipe carillo Puerto",
            "start": 2055.839,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "durante este periodo Se realizaron los",
            "start": 2058.879,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estudios de preinversi\u00f3n para obtener",
            "start": 2060.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "las factibilidades t\u00e9cnica econ\u00f3mica",
            "start": 2062.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "legal y ambiental se gestionaron los",
            "start": 2065.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos y se adquirieron los",
            "start": 2067.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "predios necesarios no sin antes referir",
            "start": 2070.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se realiz\u00f3 un exhaustivo an\u00e1lisis",
            "start": 2072.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "para seleccionar un predio que tuviera",
            "start": 2074.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "las mejores condiciones para facilitar",
            "start": 2077.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un puerto",
            "start": 2078.76,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo del An\u00e1lisis anterior se",
            "start": 2080.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "seleccion\u00f3 y adquiri\u00f3 un predio de 15",
            "start": 2083.879,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "heas de terreno a 20.5 km en l\u00ednea recta",
            "start": 2086.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "al suroeste de tul en el municipio de",
            "start": 2090.159,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto de las",
            "start": 2093.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cuales heas se destinaron para el",
            "start": 2095.879,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "complejo rep portuario y 300 m\u00e1s para",
            "start": 2098.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "construir una habilidad interior de 12.5",
            "start": 2100.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "km para conectarlo con la carretera",
            "start": 2103.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2105.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "307 los trabajos de construcci\u00f3n",
            "start": 2107.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "iniciaron el 13 de junio del",
            "start": 2110.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "2022 habiendo transcurrido 536 d\u00edas un",
            "start": 2112.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 5 meses y 17 d\u00edas donde participaron",
            "start": 2116.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 17,900 trabajadores civiles e",
            "start": 2120.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "militares as\u00ed como 1000 unidades de",
            "start": 2123.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "maquinera pesada en material",
            "start": 2126.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "rodante Esta obra represent\u00f3 un gran",
            "start": 2128.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo por los aspectos t\u00e9cnicos",
            "start": 2131.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "log\u00edsticos ambientales y de prospecci\u00f3n",
            "start": 2133.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica superpuestos en cada minuto",
            "start": 2136.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de su edificaci\u00f3n este gran complejo",
            "start": 2138.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aeroportuario fue edificado con pleno",
            "start": 2141.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "respeto al entorno ecol\u00f3gico y",
            "start": 2144.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico bajo los lineamientos",
            "start": 2146.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "establecidos por la normatividad",
            "start": 2148.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nacional e internacional contando con",
            "start": 2149.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "las siguientes instalaciones una pista",
            "start": 2152.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de 3700 m de los itud de concreto",
            "start": 2154.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico la mayor y mejor equipada de",
            "start": 2157.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula y la segunda m\u00e1s grande de",
            "start": 2160.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "su tipo en el pa\u00eds que permitir\u00e1 vuelos",
            "start": 2163.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "comerciales rentables entre destinos tan",
            "start": 2165.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lejanos como Tokio Estambul Buenos Aires",
            "start": 2167.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "o ancora en Alaska tres plataformas una",
            "start": 2170.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para la Aviaci\u00f3n comercial con 13",
            "start": 2174.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "posiciones otro para la Aviaci\u00f3n general",
            "start": 2176.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con 28 posiciones y una m\u00e1s para la base",
            "start": 2178.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea militar para aviones militares de",
            "start": 2181.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "diversas caracter\u00edsticas ayudas a la",
            "start": 2183.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "navegaci\u00f3n de \u00faltima tecnolog\u00eda tales",
            "start": 2185.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como el sistema de aterrizaje por",
            "start": 2188.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "instrumentos categor\u00eda 1 un radiofaro",
            "start": 2189.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "omnimon bor radar de vigilancia",
            "start": 2192.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gico kil\u00f3metros y luces",
            "start": 2195.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "indicadores de trayectorias de precisi\u00f3n",
            "start": 2198.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en ambos umbrales un edificio terminal",
            "start": 2199.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de pasajeros con",
            "start": 2202.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "75156 m cu de construcci\u00f3n distribuidos",
            "start": 2205.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en cuatro niveles con una longitud de",
            "start": 2209.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "430 m y una capacidad para atender a 5.5",
            "start": 2211.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "millones de pasajeros anuales su",
            "start": 2216.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "arquitectura Integra reminiscencias de",
            "start": 2218.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la cultura maya tropicalizada con",
            "start": 2220.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "materiales locales que fusionan la",
            "start": 2223.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n con el entorno",
            "start": 2224.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "local esta edificaci\u00f3n dispone de 13",
            "start": 2226.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "salas de abordar con m\u00e1s de 1000 butacas",
            "start": 2229.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en salas de espera y 1415 m cu para",
            "start": 2232.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "locales comerciales dos islas de",
            "start": 2235.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n con 20 mostradores de uso",
            "start": 2237.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "com\u00fan y cuatro quioscos de autoservicio",
            "start": 2240.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cada una un \u00e1rea de migraci\u00f3n con 14",
            "start": 2242.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mostradores y cinco accesos electr\u00f3nicos",
            "start": 2245.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuatro l\u00edneas de inspecci\u00f3n un sistema",
            "start": 2247.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de manejo de equipajes de \u00faltima",
            "start": 2250.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda con cuatro bandas de reclamo",
            "start": 2251.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y dos salones ejecutivos en el nivel",
            "start": 2254.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Superior y 11 m\u00f3dulos de ba\u00f1os",
            "start": 2256.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ambientados arquitect\u00f3nica 500 cajones",
            "start": 2259.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de estacionamiento para pasajeros",
            "start": 2262.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "empleados y emp paraderos para autobuses",
            "start": 2264.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y taxis un centro de operaciones",
            "start": 2266.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aeroportuarias apox para planificar",
            "start": 2268.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "controlar y verificar las operaciones",
            "start": 2271.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del campo a\u00e9reo con su respectivo centro",
            "start": 2273.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de datos para respaldo y procesamiento",
            "start": 2275.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n un complejo de",
            "start": 2277.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "instalaciones para Aviaci\u00f3n general que",
            "start": 2279.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "incluye una edificaci\u00f3n para el operador",
            "start": 2281.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de base fija fbo con sal\u00f3n de oficial",
            "start": 2283.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "para mandatarios y diversas salas de",
            "start": 2287.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00faltima espera y oficinas diversas un",
            "start": 2289.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hangar de resguardo para 11 aeronaves",
            "start": 2292.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ejecutivas una planta de combustible con",
            "start": 2294.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "capacidad de 6 millones de litros una",
            "start": 2297.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "torre de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo de 45",
            "start": 2300.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m de altura equipada con la \u00faltima",
            "start": 2302.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda un servicio de salvamento y",
            "start": 2304.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios equipado con",
            "start": 2307.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "modernos veh\u00edculos de rescate a\u00e9reo y",
            "start": 2309.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios veh\u00edculos de",
            "start": 2311.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ataque r\u00e1pido ambulancias y cisternas",
            "start": 2313.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instalaciones para dos comisariatos",
            "start": 2315.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hangares para equipo de apoyo en tierra",
            "start": 2318.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mantenimiento aeroportuario y control de",
            "start": 2320.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fauna dos gasolineras pozos de agua",
            "start": 2322.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "plantas de potabilizaci\u00f3n y tanques de",
            "start": 2326.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "almacenamiento de agua plantas de aguas",
            "start": 2328.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "residuales y aguas azules instalaciones",
            "start": 2330.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de reciclaje de residuos s\u00f3lidos urbanos",
            "start": 2333.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "control de acceso al lado aire y",
            "start": 2336.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "alojamientos para la guardia nacional un",
            "start": 2337.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "complejo de edificaciones para las 12",
            "start": 2340.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "autoridades aeroportuarias con servicios",
            "start": 2343.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "comunes como comedor estacionamiento",
            "start": 2345.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "\u00e1reas deportivas y una cl\u00ednica de",
            "start": 2347.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica una base era militar",
            "start": 2349.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "para ejercer soberan\u00eda en el espacio",
            "start": 2352.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo mexicano Igualmente se moderniz\u00f3",
            "start": 2354.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "la actual subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica Tulum de",
            "start": 2357.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y se",
            "start": 2360.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 una nueva subestaci\u00f3n",
            "start": 2362.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica denominada acal y 67.5 km de",
            "start": 2364.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "l\u00edneas el\u00e9ctricas en alta y media",
            "start": 2368.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tensi\u00f3n lo anterior para conectar el",
            "start": 2370.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "complejo aeroportuario a la red",
            "start": 2373.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica nacional y soportar la demanda",
            "start": 2374.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda del futuro crecimiento de la",
            "start": 2377.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Mancha urbana adicionalmente en el",
            "start": 2379.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "l\u00edmite del complejo aeroportuario",
            "start": 2382.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos construyendo con recursos de",
            "start": 2383.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otra cartera de inversi\u00f3n la v\u00eda Ferri",
            "start": 2386.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del tren Maya y una estaci\u00f3n de",
            "start": 2388.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pasajeros que estar\u00e1 conectado con el",
            "start": 2389.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "edificio terminal de pasajeros del",
            "start": 2392.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "aeropuerto a trav\u00e9s de las vialidades",
            "start": 2393.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con con un servicio de transporte de ida",
            "start": 2396.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y vuelta y un camino de sasc como",
            "start": 2397.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sendero malla para peatones bicicletas y",
            "start": 2400.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "carros",
            "start": 2403.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos el plan maestro elaborado por",
            "start": 2404.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ingenieros militares fue autorizado por",
            "start": 2406.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la agencia Federal de Aviaci\u00f3n civil en",
            "start": 2408.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "octubre del 2022 misma que recientemente",
            "start": 2411.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 una verificaci\u00f3n",
            "start": 2414.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico-administrativa de las",
            "start": 2416.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad operacional en",
            "start": 2417.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la infraestructura aeroportuaria",
            "start": 2419.8,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n de los servicios",
            "start": 2421.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "aeroportuarios y complementarios y los",
            "start": 2422.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aspectos de seguridad de la Aviaci\u00f3n",
            "start": 2425.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "civil autorizando el inicio de las",
            "start": 2427.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas a partir de este d\u00eda",
            "start": 2429.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bajo est\u00e1ndares de eficiencia calidad y",
            "start": 2431.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sobre todo seguridad por su edificaci\u00f3n",
            "start": 2433.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en esa regi\u00f3n de Gran biodiversidad se",
            "start": 2436.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 el compromiso de construir un",
            "start": 2438.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aeropuerto verde y sustentable bajo un",
            "start": 2440.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "enfoque ecol\u00f3gico y de eficiencia",
            "start": 2443.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica acorde a las recomendaciones",
            "start": 2446.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y mejores pr\u00e1cticas de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2448.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "internacional de Aviaci\u00f3n civil o as\u00ed el",
            "start": 2450.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe",
            "start": 2454.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "carrillopuerto es el aeropuerto de la",
            "start": 2455.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "selva como lo ha referido el presidente",
            "start": 2458.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Por ende se han mantenido en",
            "start": 2460.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tocables 990 hect\u00e1reas de \u00e1rboles que no",
            "start": 2463.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fueron impactadas por la obra 66 de",
            "start": 2466.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de selva en conjunto con",
            "start": 2470.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "otros aeropuertos de la regi\u00f3n como",
            "start": 2471.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "chetomal y Palenque el aeropuerto de",
            "start": 2473.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Tulum impulsar\u00e1 la red de conectividad",
            "start": 2475.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea del sureste del pa\u00eds facilitando",
            "start": 2477.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el acceso al sur de la Rivera Maya con",
            "start": 2480.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diferentes atrativos naturales como la",
            "start": 2482.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "reserva natural de siankaan el sistema",
            "start": 2485.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sacun conformado por 248 zotes el",
            "start": 2488.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "arrecife mesoamericano e innumerables",
            "start": 2492.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas del Mundo Maya",
            "start": 2494.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "fomentando el turismo y el desarrollo de",
            "start": 2497.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "la infraestructura para su atenci\u00f3n",
            "start": 2499.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mejorando Por ende la econom\u00eda de las",
            "start": 2501.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "comunidades cercanas adem\u00e1s de",
            "start": 2503.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "convertirse per s en un nuevo centro de",
            "start": 2505.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 2507.68,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "laborales bueno basta agregar que el",
            "start": 2511.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "aeropuerto est\u00e1 listo para funcionar eh",
            "start": 2514.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el operador ser\u00e1 una una unidad",
            "start": 2517.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "administrativa del grupo aeroportuario",
            "start": 2519.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ferroviario y de servicios auxiliares y",
            "start": 2521.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "conexos Olmeca Maya mexica sociedad",
            "start": 2524.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nmina de capital variable que es una",
            "start": 2526.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "empresa Estatal mayoritaria sectorizada",
            "start": 2528.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 2531.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el administrador es el general de grupo",
            "start": 2533.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "piloto aviador Javier Campillo est\u00e1",
            "start": 2536.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "dotado de un gran equipo de",
            "start": 2541.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "profesionales civiles y militares que",
            "start": 2543.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n listos para recibirlos en ese",
            "start": 2545.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "complejo aeroportuario tambi\u00e9n es este",
            "start": 2547.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "necesario mencionar que a partir de hoy",
            "start": 2550.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ya habr\u00e1 vuelos este nacionales se",
            "start": 2552.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tienen contemplad cinco vuelos diarios",
            "start": 2553.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tres de viva aerob\u00fas y dos de Aerom\u00e9xico",
            "start": 2556.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y la empresa eh la aerol\u00ednea mexicana se",
            "start": 2559.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 se est\u00e1 contemplando que inicia",
            "start": 2562.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "operaciones el 26 de diciembre",
            "start": 2564.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "adicionalmente por lo que refiere a las",
            "start": 2566.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas internacionales estas",
            "start": 2568.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empiezan operaciones el d\u00eda 28 de marzo",
            "start": 2571.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la agencia Federal de Aviaci\u00f3n civil ya",
            "start": 2574.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "le autoriz\u00f3 a aerolinas como United",
            "start": 2576.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "airlin Delta",
            "start": 2579.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Airline Spirit y tambi\u00e9n a la este",
            "start": 2581.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "American airl vuelos desde ycia el",
            "start": 2585.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Aeropuerto tlum que vienen desde lugares",
            "start": 2588.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2590.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh Atlanta Los \u00c1ngeles Chicago",
            "start": 2591.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Denver Miami Houston Dallas",
            "start": 2596.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera el aeropuerto se construy\u00f3 para",
            "start": 2600.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "una capacidad operacional en estos",
            "start": 2603.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "momentos de 5.5 de pasajeros como ya lo",
            "start": 2604.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vieron este a\u00f1o se contempla una un",
            "start": 2607.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "flujo de pasajeros que ronde los 700,000",
            "start": 2610.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este pasajeros e ir\u00e1 increment\u00e1ndose y",
            "start": 2612.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "posiblemente en 10 a\u00f1os ser\u00e1 necesario",
            "start": 2615.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ampliar la infraestructura Hay un plan",
            "start": 2617.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "maestro de desarrollo que contempla este",
            "start": 2619.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "crecimiento hasta llegar a m\u00e1s de 20",
            "start": 2621.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "millones de pasajeros si era cu\u00e1nto de",
            "start": 2623.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "lo que pudi\u00e9ramos informar se\u00f1or",
            "start": 2625.76,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "presidente muy bien",
            "start": 2631.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Vamos",
            "start": 2635.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Soy",
            "start": 2638.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Antonio Morales de grupo acir dos",
            "start": 2641.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "temas que son los que yo traigo primero",
            "start": 2643.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "preguntar en este momento dado que ya",
            "start": 2645.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 lo del salario m\u00ednimo ahora",
            "start": 2647.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasar a a Nuevo Le\u00f3n qui\u00e9n toma",
            "start": 2649.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "decisiones en este momento dado la",
            "start": 2652.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "diferencia de opiniones del gobernador",
            "start": 2655.119,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2657.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Congreso la situaci\u00f3n que ya nos",
            "start": 2658.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comentaba esta semana usted de que",
            "start": 2660.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que esperar a ver c\u00f3mo termina el",
            "start": 2661.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "asunto Pero mientras eso pasa qui\u00e9n toma",
            "start": 2663.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "decisiones en este momento en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2665.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 2667.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "eh primero decirles que",
            "start": 2669.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "en cuanto al incremento del salario",
            "start": 2672.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo en",
            "start": 2677.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "20% que es",
            "start": 2682.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "algo muy importante",
            "start": 2684.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "eh Se me pas\u00f3 y es necesario agradecer",
            "start": 2688.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 2694.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del sector obrero y del sector",
            "start": 2696.559,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "empresarial sobre todo de este",
            "start": 2700.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 2705.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2708.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2710.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aceptan este",
            "start": 2712.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "incremento es decir hubo un",
            "start": 2715.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "acuerdo el incremento se lleva a cabo",
            "start": 2719.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "por consenso",
            "start": 2724.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "nos pusimos de",
            "start": 2728.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acuerdo el sector",
            "start": 2730.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obrero el sector",
            "start": 2733.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "empresarial y el sector",
            "start": 2735.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "p\u00fablico me ha tocado",
            "start": 2742.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 2745.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo",
            "start": 2748.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acuerdo va a corresponder a quien me",
            "start": 2751.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sustituya",
            "start": 2754.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en la presidencia pero me tocaron",
            "start": 2757.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 2761.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acuerdos para aumento en el",
            "start": 2763.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "salario Y en cinco",
            "start": 2766.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ocasiones ya considerando lo de hoy se",
            "start": 2769.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 por",
            "start": 2774.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "consenso solo en un",
            "start": 2776.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1o no particip\u00f3 el sector empresarial",
            "start": 2781.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero es un buen",
            "start": 2788.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fin",
            "start": 2791.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de nuestro gobierno el haber logrado",
            "start": 2793.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2799.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "consenso",
            "start": 2801.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "yo voy hoy mismo a",
            "start": 2803.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "invitar a",
            "start": 2807.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2810.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "representantes del sector obrero y del",
            "start": 2811.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 2814.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "empresarial para que nos",
            "start": 2816.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en el lunes o el",
            "start": 2820.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "martes de la semana",
            "start": 2823.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima para que",
            "start": 2827.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2830.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh expliquen sus",
            "start": 2832.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "razones pero de antemano agradecerles",
            "start": 2836.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mucho por su",
            "start": 2840.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n acerca de lo de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2843.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pues es un asunto que",
            "start": 2847.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "corresponde a las",
            "start": 2851.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 2853.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "estatales Yo espero que se llegue a un",
            "start": 2855.0,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "acuerdo no voy a hondar",
            "start": 2861.079,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "mucho porque evidentemente es un",
            "start": 2866.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "asunto Pues de diferencias",
            "start": 2873.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas dir\u00eda",
            "start": 2880.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "hasta partidista",
            "start": 2884.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "electoral Entonces es",
            "start": 2891.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2893.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esperar a",
            "start": 2898.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se logre un di\u00e1logo que es lo mejor",
            "start": 2900.52,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "en estos casos y se llega un acuerdo En",
            "start": 2905.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "beneficio de la",
            "start": 2910.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de Nuevo",
            "start": 2912.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n tampoco hay",
            "start": 2914.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que alarmarse",
            "start": 2920.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2925.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "o empezar",
            "start": 2927.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2929.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exagerar",
            "start": 2934.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "porque pues las instituciones estatales",
            "start": 2936.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "federales tienen un funcionamiento",
            "start": 2940.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "normal ser una exageraci\u00f3n Pues no s\u00e9",
            "start": 2948.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este que se est\u00e9 hablando pero si les",
            "start": 2952.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "puedo poner como",
            "start": 2956.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "referencia guardadas todas las",
            "start": 2958.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2961.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "proporciones que hay pa\u00eds",
            "start": 2962.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que permanecen sin Un",
            "start": 2966.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2969.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "estable por meses por a\u00f1os y no estoy",
            "start": 2971.96,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "hablando de cualquier",
            "start": 2978.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds As\u00ed ha sucedido en",
            "start": 2983.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Italia en",
            "start": 2986.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 2990.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2992.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "contin\u00faa",
            "start": 2994.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "funcionando la",
            "start": 2996.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "econom\u00eda la vida",
            "start": 2998.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica todo esto para no",
            "start": 3002.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "exagerar para ubicarnos",
            "start": 3010.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no y en una",
            "start": 3013.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "democracia Pues es",
            "start": 3017.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "normal que se den",
            "start": 3020.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estas diferencias",
            "start": 3023.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 3027.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dictaduras no se",
            "start": 3029.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mueve ni una",
            "start": 3032.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hoja del \u00e1rbol de la",
            "start": 3034.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero en la democracia",
            "start": 3038.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 3042.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "hay diferencias y se tiene que",
            "start": 3044.64,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "garantizar la libertad y el derecho a",
            "start": 3049.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "disentir",
            "start": 3054.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo les",
            "start": 3061.079,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 3064.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en el lenguaje de El",
            "start": 3066.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "periodismo no es",
            "start": 3071.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "nota nota es",
            "start": 3077.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "esto hacer un aeropuerto en un a\u00f1o 5",
            "start": 3080.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "meses d\u00edas 5",
            "start": 3085.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "meses por cierto es la segunda pista m\u00e1s",
            "start": 3088.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 3092.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de del pa\u00eds",
            "start": 3096.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la pista de Santa Luc\u00eda o",
            "start": 3099.559,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "sea se han construido dos",
            "start": 3105.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aeropuertos con las pistas m\u00e1s grandes",
            "start": 3110.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 3113.0,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3114.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esto s es",
            "start": 3116.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nota como tambi\u00e9n lo es desde luego el",
            "start": 3118.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "aumento al",
            "start": 3122.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "salario Por qu\u00e9 no",
            "start": 3124.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pones la tabla de",
            "start": 3127.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se hab\u00eda incrementado el",
            "start": 3130.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "salario en los",
            "start": 3135.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tiempos del",
            "start": 3138.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 3144.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se ha",
            "start": 3149.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "incrementado",
            "start": 3152.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 3155.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobierno porque",
            "start": 3159.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "esto pues no lo dicen",
            "start": 3162.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "asir ni lo van a leer en el",
            "start": 3164.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "reforma ni lo van a ver en",
            "start": 3168.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Televisa",
            "start": 3174.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 3177.559,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "este amablemente",
            "start": 3181.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fratern",
            "start": 3183.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cari\u00f1osamente pero si es importante",
            "start": 3186.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3190.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "miren as\u00ed era",
            "start": 3193.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "antes pero eso",
            "start": 3196.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no no era",
            "start": 3199.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 3201.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3204.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3206.76,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 3221.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se fue cayendo hubo una p\u00e9rdida del",
            "start": 3226.52,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "Poder adquisitivo del salario hasta aqu\u00ed",
            "start": 3231.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "del 70",
            "start": 3236.599,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "por o sea siempre la",
            "start": 3239.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n estaba por",
            "start": 3243.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "encima del salario",
            "start": 3245.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo Y a partir de aqu\u00ed",
            "start": 3250.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 y",
            "start": 3255.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ahora se va a",
            "start": 3261.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ir todav\u00eda m\u00e1s arriba 200",
            "start": 3264.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3271.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 3275.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "248 est\u00e1",
            "start": 3276.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y a\u00fan",
            "start": 3282.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3290.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed antes se llegaban a comprar con un",
            "start": 3294.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 3298.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo como 50 kil de",
            "start": 3299.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tortilla se",
            "start": 3304.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 y aqu\u00ed solo",
            "start": 3306.799,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "alcanzaba para 5 kil y",
            "start": 3310.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "medio y ahora a",
            "start": 3315.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pesar de todo este",
            "start": 3318.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "incremento va a llegar a 12 kg De",
            "start": 3321.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "torti nada m\u00e1s para tener una idea del",
            "start": 3329.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que",
            "start": 3335.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "causaron los neoliberales a la econom\u00eda",
            "start": 3337.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "popular por eso solo",
            "start": 3344.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 3347.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "masoquista se estar\u00eda",
            "start": 3349.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pensando en que regresen",
            "start": 3352.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3356.119,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "neoliberales que regrese el",
            "start": 3361.039,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 3363.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "corrupto que",
            "start": 3365.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "domin\u00f3 por 36 a\u00f1os en nuestro pa\u00eds en",
            "start": 3368.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos",
            "start": 3372.44,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "tiempos Pero bueno gracias por su",
            "start": 3378.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "respuesta su gobierno A qui\u00e9n reconoce",
            "start": 3383.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en Nuevo Le\u00f3n el Gobierno Federal A qu\u00e9",
            "start": 3386.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernador reconoce en Nuevo Le\u00f3n vnos a",
            "start": 3388.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 se que",
            "start": 3391.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "deciden ofrecer\u00eda mediaci\u00f3n ofrecer\u00eda la",
            "start": 3395.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mediaci\u00f3n del Gobierno Federal si",
            "start": 3398.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ayudamos S\u00ed qu\u00e9 podr\u00eda Alguien podr\u00eda",
            "start": 3400.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estar de enviado a Nuevo Le\u00f3n para una",
            "start": 3403.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de di\u00e1logo no no no primero que",
            "start": 3406.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh se busque el di\u00e1logo all\u00e1 all\u00e1 entre",
            "start": 3411.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "las partes luego que se acuda a las",
            "start": 3415.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "instancias que",
            "start": 3421.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tienen funciones legales jur\u00eddicas",
            "start": 3424.119,
            "duration": 12.121
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas Y si las dos partes piden que",
            "start": 3428.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "participemos lo",
            "start": 3438.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "har\u00edamos siempre",
            "start": 3439.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 3442.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en el bienestar del pueblo de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 3443.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n ha estado",
            "start": 3447.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en contacto con los actores pol\u00edticos de",
            "start": 3449.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 3451.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para no no pero",
            "start": 3453.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3456.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 3458.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente est\u00e1n",
            "start": 3461.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informando las",
            "start": 3465.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "partes de c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 3467.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 3473.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 3475.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "asunto tambi\u00e9n eso que la gente del pa\u00eds",
            "start": 3477.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y de Nuevo Le\u00f3n lo",
            "start": 3481.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "sepa no Es estrictamente",
            "start": 3485.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "legal no",
            "start": 3490.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es estrictamente",
            "start": 3493.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "administrativo no",
            "start": 3496.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es de interpretaci\u00f3n de las",
            "start": 3498.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "leyes es un asunto fundamentalmente",
            "start": 3502.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 3507.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electoral es el enfrentamiento de dos",
            "start": 3512.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "posturas de dos",
            "start": 3519.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "grupos por eso hay que esperarnos",
            "start": 3527.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ya lo expliqu\u00e9",
            "start": 3533.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Ayer Nada m\u00e1s lo voy a hacer por",
            "start": 3536.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este respeto a ustedes sobre todo al",
            "start": 3543.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero que me",
            "start": 3546.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pregunta se",
            "start": 3550.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pensaba",
            "start": 3553.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que un",
            "start": 3555.079,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3556.92,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "grupo del bloque",
            "start": 3560.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "conservador iba a",
            "start": 3563.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tener pues",
            "start": 3569.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 3572.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "exclusividad Aunque",
            "start": 3575.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "parezca",
            "start": 3581.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 3585.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de las clases",
            "start": 3587.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "medias y de los sectores de m\u00e1s ingresos",
            "start": 3593.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3596.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 3599.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "supuestamente en esa",
            "start": 3602.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3606.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de los",
            "start": 3607.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "expertos y de los pol\u00edticos de",
            "start": 3610.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derecha Est\u00e1n en contra de",
            "start": 3615.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nosotros Porque nosotros seg\u00fan",
            "start": 3619.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3623.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3625.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "representamos a los sectores",
            "start": 3627.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "populares pero las clases",
            "start": 3632.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "medias",
            "start": 3635.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3639.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "simpatizantes del",
            "start": 3642.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "movimiento que",
            "start": 3644.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dirige Claudio x",
            "start": 3647.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 3653.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3659.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 3661.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n desde mi particular punto de",
            "start": 3663.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 3666.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 3668.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "err\u00f3nea porque los integrantes de las",
            "start": 3671.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "clases medias",
            "start": 3675.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 3678.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en todos los lamientos",
            "start": 3682.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos hay integrantes de clases",
            "start": 3687.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "medias en el movimiento de",
            "start": 3691.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n desde",
            "start": 3693.319,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "luego y tambi\u00e9n en el bloque conservador",
            "start": 3696.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3700.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otras",
            "start": 3701.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "corrientes porque la clase media o las",
            "start": 3704.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 3707.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "medias no se pueden ver de manera",
            "start": 3709.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "corporativa",
            "start": 3713.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 3717.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "borregos los integrantes de las clases",
            "start": 3719.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "medias son ciudadanos",
            "start": 3722.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "libres ya no",
            "start": 3727.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hay en estos",
            "start": 3731.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tiempos y eso es parte tambi\u00e9n del",
            "start": 3733.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "error ciudadanos",
            "start": 3737.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "imaginarios",
            "start": 3743.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ciudadanos de verdad",
            "start": 3745.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "politizados muy",
            "start": 3747.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "conscientes Aunque existan",
            "start": 3753.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh medios de",
            "start": 3756.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n que utiliza mucho la",
            "start": 3759.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derecha el conservadurismo",
            "start": 3762.48,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "para buscar",
            "start": 3766.039,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3771.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "confundir y",
            "start": 3773.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar ya eso qued\u00f3",
            "start": 3775.599,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s pero bueno con esa",
            "start": 3780.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "idea",
            "start": 3784.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuando aparece en el",
            "start": 3786.039,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "escenario la candidatura de Samuel",
            "start": 3790.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3794.95,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda que sienten no se",
            "start": 3797.319,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "suma a quienes tienen",
            "start": 3801.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3806.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n o la",
            "start": 3807.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "franquicia o suponen ser",
            "start": 3810.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Due\u00f1os del pensamiento de las clases",
            "start": 3814.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "medias como no se",
            "start": 3818.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "adhiere se",
            "start": 3821.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "enojan",
            "start": 3825.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y esos",
            "start": 3829.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pleitos",
            "start": 3833.279,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3835.279,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 3839.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3841.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues muy escandalosos cuando",
            "start": 3843.44,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "menos ayer hablaba yo de c\u00f3mo se",
            "start": 3847.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "enojaron",
            "start": 3852.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tanto los de",
            "start": 3854.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3858.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con Francisco Madero que era",
            "start": 3861.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acendado que",
            "start": 3865.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a",
            "start": 3867.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las clases",
            "start": 3869.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "acomodadas al",
            "start": 3873.799,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "grado que integrantes de su misma",
            "start": 3876.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "clase",
            "start": 3881.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "participaron en la azada y en el crimen",
            "start": 3884.68,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "al ap\u00f3stol de la",
            "start": 3889.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Democracia los los fif\u00ed de Entonces lo",
            "start": 3892.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "celebraban",
            "start": 3897.599,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "porque les produjo mucho",
            "start": 3903.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "odio de una gente que",
            "start": 3907.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda",
            "start": 3911.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 3913.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "\u00e9lites a las clases",
            "start": 3915.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "acomodadas luchara porque era un hombre",
            "start": 3918.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "con ideales libertario que quer\u00eda la",
            "start": 3920.799,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "democracia en favor del pueblo de",
            "start": 3926.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces",
            "start": 3932.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 3938.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 3940.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "internos son muy escandalosos yo",
            "start": 3942.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quisiera saber Estoy",
            "start": 3944.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "seguro que el",
            "start": 3947.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "reforma tiene",
            "start": 3950.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 3953.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque es un peri\u00f3dico de los",
            "start": 3957.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "conservadores de las",
            "start": 3962.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "minor\u00edas pero debe estar a favor de uno",
            "start": 3965.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "o de otro a favor de qui\u00e9n est\u00e1 el",
            "start": 3967.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reforma y el",
            "start": 3970.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "norte de s\u00ed de los priistas panistas de",
            "start": 3974.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n o de",
            "start": 3978.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "Samuel",
            "start": 3983.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9n est\u00e1 dando mucha bola la cr\u00edtica",
            "start": 3984.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la crisis en Nuevo Le\u00f3n Por eso de",
            "start": 3986.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lado",
            "start": 3990.2,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a favor de Samuel",
            "start": 3993.44,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "contra Ah eso l\u00f3gico est\u00e1 en contra de",
            "start": 3997.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Samuel porque as\u00ed",
            "start": 4002.799,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "son a ver Pon qu\u00e9 dicen hoy de Nuevo",
            "start": 4005.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n",
            "start": 4013.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esa debe ser la",
            "start": 4019.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "l\u00ednea en todos los medios de",
            "start": 4022.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n",
            "start": 4026.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Esta debe ser todos contra",
            "start": 4030.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Samuel",
            "start": 4034.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4042.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed desaparici\u00f3n de poderes ASUME",
            "start": 4052.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "encargado",
            "start": 4057.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "interino negociaci\u00f3n",
            "start": 4058.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica aqu\u00ed es donde entran no la foto",
            "start": 4063.599,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "Esta debe de estar",
            "start": 4069.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "circulando",
            "start": 4072.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a todo lo que da no es c\u00f3mo le llaman",
            "start": 4074.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trending",
            "start": 4077.76,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "toping en video",
            "start": 4080.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed miren abandona morena",
            "start": 4088.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Samuel ustedes creen que el",
            "start": 4096.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "reforma va a sacar una declaraci\u00f3n",
            "start": 4100.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de Mario",
            "start": 4105.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Delgado del reforma digo de",
            "start": 4106.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Morena en Primera",
            "start": 4110.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Plana una declaraci\u00f3n han visto alguna",
            "start": 4114.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n Pues solamente",
            "start": 4119.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contra",
            "start": 4122.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Samuel esto ayuda mucho a los",
            "start": 4126.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "estudiantes de",
            "start": 4128.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 4132.799,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4134.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entender el papel de los",
            "start": 4135.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 4139.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4141.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "siempre se habla de",
            "start": 4143.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "objetividad Independencia",
            "start": 4149.719,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 4151.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y eso Es puro",
            "start": 4154.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuento Son",
            "start": 4156.839,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "medios que est\u00e1n al servicio",
            "start": 4160.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "creados es muy dif\u00edcil encontrar medios",
            "start": 4170.759,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "verdaderamente",
            "start": 4175.319,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "independientes y no crean que me levanto",
            "start": 4181.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a las 4 de la ma\u00f1ana a ver el",
            "start": 4183.64,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "reforma lo que pasa es que",
            "start": 4187.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4190.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "predecibles",
            "start": 4192.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo ubica su",
            "start": 4200.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "movimiento Yo veo que \u00e9l tiene el",
            "start": 4205.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 4208.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "participar como cualquier",
            "start": 4210.6,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ciudadano como cuando le",
            "start": 4214.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "quitan",
            "start": 4218.719,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4220.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tweet a",
            "start": 4222.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Fox y",
            "start": 4227.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sostengo que no deben de",
            "start": 4232.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "censurarlo modo que",
            "start": 4236.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Fox simpatice con",
            "start": 4240.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4242.89,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4247.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 4250.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4252.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de que se disculpe que ya lo",
            "start": 4254.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hizo ofrece",
            "start": 4258.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Disculpa pero por qu\u00e9 la",
            "start": 4260.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "censura prohibido prohibir adem\u00e1s",
            "start": 4264.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes",
            "start": 4267.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "son si ahora s\u00ed los",
            "start": 4270.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "due\u00f1os",
            "start": 4273.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 4276.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "medios para",
            "start": 4278.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "censurar",
            "start": 4282.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lo hice tambi\u00e9n cuando le",
            "start": 4284.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "quitaron el",
            "start": 4288.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tweet a",
            "start": 4290.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Trump me manifest\u00e9 en",
            "start": 4293.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contra pues hay que garantizar la",
            "start": 4299.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "libertad y que cada quien se haga",
            "start": 4303.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "responsable Pero esto es",
            "start": 4307.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "clar\u00edsimo como",
            "start": 4311.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de lado de qui\u00e9n est\u00e1 el reforma Pues de",
            "start": 4314.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "lado del la agrupamiento",
            "start": 4318.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "conservador que dirige Claudio x",
            "start": 4323.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y",
            "start": 4327.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Asociados ahora",
            "start": 4338.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 4342.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tanto obst\u00e1culos a una",
            "start": 4344.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "candidatura Por qu\u00e9 no lo dejan para que",
            "start": 4349.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sea el pueblo El Que",
            "start": 4353.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decida C\u00f3mo Creen ustedes que yo no voy",
            "start": 4356.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4358.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "defender a",
            "start": 4360.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 4363.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que lo quieren descalificar o ganarle en",
            "start": 4365.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la mesa si era lo que quer\u00edan hacer con",
            "start": 4369.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuando el",
            "start": 4373.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4375.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "desafuero Esa es tu interpretaci\u00f3n que",
            "start": 4378.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es la interpretaci\u00f3n del bloque",
            "start": 4380.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "conservador porque as\u00ed son tambi\u00e9n los",
            "start": 4385.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4389.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "proceso S\u00ed porque yo le tengo confianza",
            "start": 4392.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al pueblo que esa es la diferencia que",
            "start": 4394.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tenemos con",
            "start": 4397.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ustedes y con los",
            "start": 4398.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "conservadores para ustedes el pueblo es",
            "start": 4402.36,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "manipulable el pueblo no",
            "start": 4407.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sabe el pueblo es tonto y no tonto es el",
            "start": 4412.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que piensa con todo respeto que el",
            "start": 4417.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblo es",
            "start": 4419.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Tonto por qu\u00e9 no se le deja al ciudadano",
            "start": 4422.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que son menores de",
            "start": 4425.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "edad los",
            "start": 4428.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ciudadanos qui no sabe qu\u00e9 le conviene Y",
            "start": 4432.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no le conviene Qui\u00e9nes son",
            "start": 4434.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ustedes o qui\u00e9nes",
            "start": 4440.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "son los potentados",
            "start": 4443.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "para este tutelar al",
            "start": 4446.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pueblo Qu\u00e9 derecho",
            "start": 4451.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tienen si la democracia",
            "start": 4453.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es el gobierno del",
            "start": 4458.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4460.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "demos",
            "start": 4462.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es pueblo Kratos es poder es el poder",
            "start": 4466.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "del pueblo la decisi\u00f3n del",
            "start": 4470.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pueblo es que es un",
            "start": 4475.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "exceso el que ya este se quieran situar",
            "start": 4478.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ustedes y m\u00e1s que nada sus",
            "start": 4484.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "jefes como los",
            "start": 4487.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 4490.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "electores",
            "start": 4492.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya este decir que es bueno y que es malo",
            "start": 4498.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pero ya viste lo que provocaste no me",
            "start": 4502.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "quer yo meter",
            "start": 4504.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este adelante las fuerzas armadas en",
            "start": 4507.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n a partir de esta situaci\u00f3n en",
            "start": 4510.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda haber dos gobernadores no hay",
            "start": 4513.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema vamos a esperarnos Ya",
            "start": 4516.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "les puse el",
            "start": 4518.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "caso de Italia de Espa\u00f1a de otros",
            "start": 4520.679,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses este donde no hay",
            "start": 4526.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4531.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4534.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tiempos pasan",
            "start": 4535.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "tiempo me van a decir los expertos de",
            "start": 4540.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que son condiciones distintas",
            "start": 4544.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 4547.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si se",
            "start": 4549.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tratara de un",
            "start": 4552.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "enfrentamiento",
            "start": 4554.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "armado Pues ser\u00eda otra cosa",
            "start": 4557.76,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "no estamos hablando de una confrontaci\u00f3n",
            "start": 4562.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica esto es propio de la",
            "start": 4568.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "democracia y ojal\u00e1 y se arreglen las",
            "start": 4572.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cosas pero el",
            "start": 4575.6,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "fondo no",
            "start": 4578.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4580.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es que existan estas diferencias el",
            "start": 4582.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fondo es que est\u00e1n muy",
            "start": 4585.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "enojados los de el bloque conservador",
            "start": 4589.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "que dirige Claudio x Gonz\u00e1lez en",
            "start": 4593.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "donde pues est\u00e1 la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 4598.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sobre todo el reforma Pues aqu\u00ed Lo",
            "start": 4603.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "acabamos de",
            "start": 4605.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ver gobernador que no deja que se cumpla",
            "start": 4606.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la ley y que el congreso ponga al",
            "start": 4609.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobernador que debe",
            "start": 4611.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hay que esperar a que resuelvan las",
            "start": 4613.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "instancias Qui\u00e9nes somos nosotros para",
            "start": 4616.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "juzgar pero el pueblo necesita alguien",
            "start": 4619.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que pero no hable En nombre del pueblo",
            "start": 4622.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces vivir\u00edamos en la anarqu\u00eda no no",
            "start": 4625.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no hay anarqu\u00eda el pueblo es sabio y el",
            "start": 4628.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueblo es responsable Van a responder",
            "start": 4632.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4634.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "autoridades a qui En qu\u00e9 no hay tienen",
            "start": 4636.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sus presidentes",
            "start": 4640.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 4642.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed y no creo que dejen de recibir los",
            "start": 4645.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 4650.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que deje de haber agua o dejen",
            "start": 4653.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de recoger la",
            "start": 4658.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "basura o se cierren las tiendas y no",
            "start": 4660.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 4663.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abasto no creo que est\u00e9 pasando",
            "start": 4666.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso es que ustedes y adem\u00e1s les respeto",
            "start": 4669.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh Y les",
            "start": 4673.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entiendo est\u00e1n muy",
            "start": 4677.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cargados a favor del bloque",
            "start": 4681.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conservador y adem\u00e1s muy",
            "start": 4689.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "enojados porque pensaron de",
            "start": 4693.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que iba a ser f\u00e1cil no",
            "start": 4696.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 4701.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no puedo hablar m\u00e1s Pero entonces usted",
            "start": 4707.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no ve un riesgo de ingobernabilidad en",
            "start": 4709.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n no est\u00e1 ese riesgo no no no",
            "start": 4712.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4714.719,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "veo Yo tengo confianza en que se re\u00fanan",
            "start": 4717.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dialoguen porque son",
            "start": 4722.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "intereses Me cuesta",
            "start": 4727.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "trabajo hablar de que son intereses",
            "start": 4730.92,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos porque la pol\u00edtica es un noble",
            "start": 4735.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "oficio",
            "start": 4747.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero tiene que ver con la politiquer\u00eda",
            "start": 4749.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 4754.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nada o como se dec\u00eda",
            "start": 4756.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "antes con la",
            "start": 4761.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 4766.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiempo estamos aqu\u00ed hablando de este",
            "start": 4768.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tema cuando hay cosas important\u00edsimas",
            "start": 4771.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pero a ustedes eso no les importa pero",
            "start": 4774.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no a",
            "start": 4778.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ustedes porque les puede llamar la",
            "start": 4780.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a ustedes es",
            "start": 4783.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "arriba a los",
            "start": 4786.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los",
            "start": 4788.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 4791.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que forman parte de la c\u00fapula de poder",
            "start": 4794.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de poder",
            "start": 4799.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y",
            "start": 4802.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tienen mucho miedo mucha",
            "start": 4805.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n mucho",
            "start": 4808.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "nerviosismo porque se divida",
            "start": 4813.4,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "sus sus clases medias no son de ellos",
            "start": 4818.52,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n equivocados es una falta de",
            "start": 4824.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "respeto yo conozco much\u00edsimo bueno todos",
            "start": 4831.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed somos de las clases",
            "start": 4835.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Med y no somos",
            "start": 4837.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "borregos y me dicen este t\u00fa que eres de",
            "start": 4845.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "la clase",
            "start": 4850.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 4851.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "al bloque",
            "start": 4853.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que dirige Claudio x",
            "start": 4855.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez que es el",
            "start": 4860.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "representante de la mafia del poder que",
            "start": 4864.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "han hecho tanto da\u00f1o al pa\u00eds ese Claudio",
            "start": 4868.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4872.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez el que",
            "start": 4873.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que desapareciera la educaci\u00f3n",
            "start": 4875.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el que",
            "start": 4879.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 mento en contra de los",
            "start": 4881.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "maestros desprestigi\u00e1ndose",
            "start": 4887.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00edan atrevido a",
            "start": 4890.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 4895.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "siempre se le hab\u00eda mantenido respeto a",
            "start": 4898.32,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "nuestros maestros a nuestras maestras",
            "start": 4903.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y este Claudio con otro grupo Los Mismos",
            "start": 4908.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4912.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ahora hablar de que los maestros",
            "start": 4914.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eran flojos",
            "start": 4917.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "revoltosos que no daban",
            "start": 4920.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "clases y empiezan a impulsar una reforma",
            "start": 4924.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "educativa para privatizar la",
            "start": 4929.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n lo que est\u00e1 proponiendo ahora",
            "start": 4932.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mi ley que desaparezca la educaci\u00f3n",
            "start": 4935.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que estudie el que tenga para",
            "start": 4938.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pagar colegiatura",
            "start": 4941.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "porque son partidarios de",
            "start": 4944.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eso de privatizar la educaci\u00f3n de",
            "start": 4948.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "privatizar la",
            "start": 4951.52,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "salud la salud y la educaci\u00f3n no son",
            "start": 4955.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "privilegios son derechos de nuestro",
            "start": 4959.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces ustedes me dicen si t\u00fa",
            "start": 4962.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eres de clase",
            "start": 4965.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "media Por qu\u00e9 no",
            "start": 4966.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vas a apoyar a",
            "start": 4968.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Claudio",
            "start": 4971.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Pues responder\u00eda yo Cruz Cruz",
            "start": 4973.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Cruz que se vaya el demonio y que venga",
            "start": 4979.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas ya m\u00e1s",
            "start": 4988.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "claro y as\u00ed habemos",
            "start": 4992.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "muchos yo digo millones en las clases",
            "start": 4996.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "medias",
            "start": 5001.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5003.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estos se consideran los due\u00f1os de las",
            "start": 5004.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 5008.36,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "medias y los ven como",
            "start": 5010.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "borregos que los van a",
            "start": 5015.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "manipular con los",
            "start": 5020.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "medios que",
            "start": 5024.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tienen Bajo su",
            "start": 5026.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "control como reforma y otros",
            "start": 5030.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pues ya no es",
            "start": 5035.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed bueno dos cosas m\u00e1s les voy a dar",
            "start": 5044.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "una noticia para ver si esta",
            "start": 5047.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "este En una de esas",
            "start": 5051.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hasta aparece en ocho",
            "start": 5056.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "columnas porque no va a aparecer en ocho",
            "start": 5059.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "columnas la de la",
            "start": 5061.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del salario m\u00ednimo en el",
            "start": 5063.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reforma ni va a aparecer en oo columnas",
            "start": 5066.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n del Aeropuerto",
            "start": 5069.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Internacional de Tulum pero a lo mejor",
            "start": 5072.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est as\u00ed porque es",
            "start": 5075.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5078.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica Ya envi\u00e9 la",
            "start": 5081.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "terna",
            "start": 5084.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para ministra de la suprema corte de",
            "start": 5087.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 5090.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son Ah\u00ed",
            "start": 5093.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 5096.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces eh va herendira Cruz Villegas",
            "start": 5099.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Fuentes que actualmente es jefa de",
            "start": 5104.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "unidad de asuntos jur\u00eddicos de la",
            "start": 5107.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura que cumple con",
            "start": 5110.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos los requisitos",
            "start": 5113.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que es una",
            "start": 5116.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "abogada \u00edntegra honesta",
            "start": 5119.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y vuelve lenia",
            "start": 5123.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "batres",
            "start": 5126.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "guadarrama y vuelve Berta Mar\u00eda alcalde",
            "start": 5129.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Luj\u00e1n las tres a ver",
            "start": 5133.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que resuelven en el",
            "start": 5137.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "senado espero",
            "start": 5143.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que pues ahora s se obtenga las",
            "start": 5146.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "dos terceras partes la mayor\u00eda",
            "start": 5151.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "calificada para que se tenga una nueva",
            "start": 5155.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ministra es muy",
            "start": 5158.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5160.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que de una o de otra",
            "start": 5163.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "forma ya se va a resolver Y de",
            "start": 5166.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 5171.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ministros cinco",
            "start": 5173.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "mujeres nunca se hab\u00eda visto",
            "start": 5176.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5181.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ya estoy seguro que quien me va a",
            "start": 5184.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "sustituir va a prover m\u00e1s mujeres para",
            "start": 5187.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "La Corte y van a llegar a",
            "start": 5191.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 5194.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda o sea que de 11 puede ser",
            "start": 5198.56,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "que hasta este mismo",
            "start": 5205.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ya pueden ser",
            "start": 5208.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 5211.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es buena noticia s\u00ed es",
            "start": 5217.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "buena votos de conseguir la mayor\u00eda",
            "start": 5221.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "calificada pero hubo varias ausencias de",
            "start": 5224.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "senadores de del movimiento de morena",
            "start": 5227.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "usted har\u00eda un exhorto a los integrantes",
            "start": 5231.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de del grupo no no no no no que es un",
            "start": 5233.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "asunto del senado Yo no me meto a hacer",
            "start": 5238.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gestiones ah\u00ed nada si hubieran estado no",
            "start": 5240.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no pero yo no tengo este esa",
            "start": 5244.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "costumbre yo env\u00edo una terna y no le",
            "start": 5249.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hablo a",
            "start": 5253.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nadie porque si no caemos en lo de",
            "start": 5255.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "antes C\u00f3mo era antes se enviaba una",
            "start": 5260.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "terna y dec\u00eda Ah\u00ed",
            "start": 5263.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "va Pero quiero que quede",
            "start": 5267.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esta persona y todo era pura",
            "start": 5274.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n puro atole con el",
            "start": 5278.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dedo sobre la",
            "start": 5282.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "terna hay una muy buena an\u00e9cdota que se",
            "start": 5285.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5288.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "voy a contar",
            "start": 5290.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ahora ya nos vamos a ir all\u00e1 a",
            "start": 5293.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Tulum Don Adolfo",
            "start": 5299.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ris",
            "start": 5303.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "c\u00edes que le dec\u00edan el",
            "start": 5304.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "viejito y no era tan grande Lo que pasa",
            "start": 5307.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que antes cuando se llegaba a 50 a 60 ya",
            "start": 5311.679,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "er una persona adulta un anciano",
            "start": 5315.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ya pero resulta",
            "start": 5321.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que cuando",
            "start": 5324.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "llega Don Adolfo r cort\u00ednez",
            "start": 5328.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a la presidencia llega con 5 o 6 a\u00f1os",
            "start": 5333.4,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "menos que yo cuando",
            "start": 5338.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ocup\u00e9 del cargo de presidente ya lo he",
            "start": 5343.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dicho en otras",
            "start": 5346.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ocasiones de todos los presidentes",
            "start": 5348.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "constitucionales Yo soy el de m\u00e1s",
            "start": 5351.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "edad Pero a \u00e9l le dec\u00edan este el viejito",
            "start": 5357.119,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "A m\u00ed tambi\u00e9n me dicen as\u00ed A veces y mis",
            "start": 5362.84,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "adversarios hasta groseros viejo hango",
            "start": 5366.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dice viejo s\u00ed hango no",
            "start": 5374.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5378.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno pero \u00e9l",
            "start": 5382.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh era muy",
            "start": 5386.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ocurrente y cuando se hablaba de terna",
            "start": 5389.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5394.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que hab\u00eda ternas de",
            "start": 5397.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 5404.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuando Eh me toca nombrar a",
            "start": 5406.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "los miembros del gabinete pues desde",
            "start": 5411.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "antes de la elecci\u00f3n los di a conocer",
            "start": 5416.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes iban a acompa\u00f1arme",
            "start": 5419.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y Solo dej\u00e9",
            "start": 5422.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pendiente al secretario de Marina y al",
            "start": 5424.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "secretario de la",
            "start": 5428.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 5434.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya cuando gano pues ya tengo que",
            "start": 5439.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "decidir qui\u00e9n iba a ser secretario de",
            "start": 5444.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Marina Y qui\u00e9n secretario de la",
            "start": 5448.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 5450.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y de manera cuidadosa hice una",
            "start": 5453.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en Marina y en",
            "start": 5456.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "defensa los anteriores secretarios de",
            "start": 5460.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Marina y de defensa tambi\u00e9n por",
            "start": 5463.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente",
            "start": 5466.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a me ofrecieron pues toda la",
            "start": 5468.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n do expedientes hice",
            "start": 5474.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s otras",
            "start": 5479.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "investigaciones y",
            "start": 5490.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ya llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n",
            "start": 5492.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 5497.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mejor era",
            "start": 5499.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Ela de m\u00e1s",
            "start": 5503.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad hab\u00eda escrito un libro en los",
            "start": 5506.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5508.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "80 en contra",
            "start": 5509.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y",
            "start": 5514.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un",
            "start": 5516.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 5519.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "limpio y luego me toca",
            "start": 5522.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh decidir sobre el secretario de la",
            "start": 5529.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "defensa Y tambi\u00e9n todos los",
            "start": 5537.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "expedientes y toda la",
            "start": 5540.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5549.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto de manera personal cuidadosa",
            "start": 5552.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eso son asuntos que no se pueden delegar",
            "start": 5556.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no se pued",
            "start": 5559.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "equivocar en un tema as\u00ed y vaya que",
            "start": 5561.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "cuando se llega a general de divisi\u00f3n es",
            "start": 5566.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque ya se",
            "start": 5569.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 5570.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "por muchas",
            "start": 5573.159,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 5577.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "es pues una carrera profesional o un",
            "start": 5580.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "servicio de",
            "start": 5589.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "carrera hay",
            "start": 5591.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "comisiones para evaluar",
            "start": 5594.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ascensos adem\u00e1s",
            "start": 5599.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 5602.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muchos generales de divisi\u00f3n son como 25",
            "start": 5603.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "28",
            "start": 5608.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "27 cu\u00e1ntos hay ahora 28 Ahorita hay 27",
            "start": 5609.719,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "27 Entonces se pueden ver todos los",
            "start": 5614.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "expedientes puede",
            "start": 5619.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "revisar y yo hab\u00eda",
            "start": 5621.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "dicho de que \u00edbamos a buscar una",
            "start": 5623.679,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "terna para la secretar\u00eda de defensa y",
            "start": 5629.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Para",
            "start": 5634.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Marina y bueno El caso",
            "start": 5635.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es que en completa",
            "start": 5639.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "libertad decido",
            "start": 5642.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5646.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "el que pod\u00eda ayudarme en esta nueva",
            "start": 5648.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "etapa el",
            "start": 5656.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 5660.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez que no nos",
            "start": 5663.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5666.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "conoc\u00edamos pero que mand\u00e9",
            "start": 5668.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "a aplicar Aunque yo hice las preguntas",
            "start": 5673.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5677.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "cuestionarios y en todas los",
            "start": 5678.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cuestionarios",
            "start": 5681.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aparec\u00eda como un",
            "start": 5682.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hombre de las fuerzas armadas",
            "start": 5686.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 5690.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5695.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Este lo puedo decir",
            "start": 5698.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque siempre digo lo que",
            "start": 5701.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pienso y la vida p\u00fablica tiene que ser",
            "start": 5704.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s p\u00fablica El caso es de que",
            "start": 5707.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5710.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decido de que va a",
            "start": 5712.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "sereno estoy",
            "start": 5716.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5720.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "satisfecho porque me ha ayudado mucho",
            "start": 5724.159,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho igual que el almirante",
            "start": 5728.639,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "Ojeda no me",
            "start": 5735.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9",
            "start": 5739.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente Entonces cuando fui con",
            "start": 5740.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el general secretario 100",
            "start": 5743.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fuegos este le",
            "start": 5747.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "dije \u00e9l ya hab\u00eda escuchado lo",
            "start": 5750.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de la terna porque hab\u00eda yo",
            "start": 5753.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "platicado de que don Adolfo dec\u00eda que",
            "start": 5757.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda annas de",
            "start": 5760.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "cuatro y ya",
            "start": 5764.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cuando le voy a informar al secretario",
            "start": 5766.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ya le digo qui\u00e9n va a ser pero antes me",
            "start": 5772.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dice Ah Es su terna de cuatro no le digo",
            "start": 5775.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hay ternas de C",
            "start": 5780.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5784.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya este le inform\u00e9 que iba a serc el",
            "start": 5785.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "secretario antes ya le hab\u00eda",
            "start": 5790.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "informado al presidente",
            "start": 5793.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a entonces",
            "start": 5797.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eh En el caso de las",
            "start": 5801.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ternas",
            "start": 5805.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5807.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decide a quien le corresponde en este",
            "start": 5810.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "caso es el",
            "start": 5814.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "senado",
            "start": 5816.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Ellos tienen que decidir en el caso del",
            "start": 5818.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "ejecutivo para",
            "start": 5822.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "elegir o para decidir sobre los",
            "start": 5826.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "secretarios es una facultad del titular",
            "start": 5829.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5833.32,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "ejecutivo del",
            "start": 5834.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente que",
            "start": 5836.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este se ejerce con absoluta",
            "start": 5838.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "libertad y as\u00ed tiene que",
            "start": 5845.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "ser yo repito agradezco el",
            "start": 5847.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que no me",
            "start": 5855.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9 porque la secretar\u00eda de la",
            "start": 5858.44,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "defensa a cargo del Real",
            "start": 5861.76,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "Sandoval me ha apoyado much\u00edsimo",
            "start": 5867.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el encargo que me dio el pueblo para",
            "start": 5873.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la",
            "start": 5877.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5879.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense dos",
            "start": 5881.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aeropuertos los que tienen las pistas",
            "start": 5884.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes en el",
            "start": 5887.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pa\u00eds construidos por los ingenieros",
            "start": 5889.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "militares estamos por el tren",
            "start": 5899.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Maya le",
            "start": 5903.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 a los ingenieros",
            "start": 5905.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "militares Construir la mitad del",
            "start": 5909.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tren desde",
            "start": 5916.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan hasta",
            "start": 5918.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega toda la parte",
            "start": 5924.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "operativa",
            "start": 5930.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5934.25,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "2750 sucursales del banco del",
            "start": 5936.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bienestar estamos hablando del banco con",
            "start": 5943.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sucursales en todo",
            "start": 5946.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sucursales en la sierra de Oaxaca",
            "start": 5949.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en la Sierra de",
            "start": 5953.52,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Chihuahua en los pueblos m\u00e1s",
            "start": 5956.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apartados para que los adultos mayores",
            "start": 5960.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "puedan cobrar lo que por derecho les",
            "start": 5962.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "corresponde sus",
            "start": 5964.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 5968.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "2750 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 5970.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "terminadas para",
            "start": 5974.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "no mentir",
            "start": 5977.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "2749 porque hay",
            "start": 5984.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "una que est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n",
            "start": 5986.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en San Felipe Baja California pero que",
            "start": 5989.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "va a estar a",
            "start": 5992.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "finales de este",
            "start": 5993.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mes m\u00e1s de",
            "start": 5996.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 5998.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cuarteles para la guardia",
            "start": 6000.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "nacional ya est\u00e1n por",
            "start": 6009.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "terminar un distrito de riego",
            "start": 6011.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "narit distrito de riego Alejandro Gazc\u00f3n",
            "start": 6016.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 6020.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para cerca de 40,000 hect\u00e1reas de",
            "start": 6022.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "riego ayer nos",
            "start": 6028.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "toc\u00f3",
            "start": 6031.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "terminar de celebrar los 200 a\u00f1os del",
            "start": 6033.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Colegio",
            "start": 6037.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Militar las instalaciones del colegio",
            "start": 6039.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "militar que est\u00e1n en tralpan se",
            "start": 6042.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "construyeron en los a\u00f1os",
            "start": 6045.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "70 y ahora",
            "start": 6048.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6051.639,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "modernizaron",
            "start": 6054.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh nuevas",
            "start": 6056.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "instalaciones lo mismo en todo lo que",
            "start": 6061.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 6064.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "salud se est\u00e1n",
            "start": 6066.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ampliando los servicios",
            "start": 6069.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos aqu\u00ed en el hospital",
            "start": 6075.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Militar en todos los",
            "start": 6078.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hospitales del",
            "start": 6081.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el apoyo que recibimos cuando la",
            "start": 6084.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pandemia de los m\u00e9dicos de las fuerzas",
            "start": 6089.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "armadas fue excepcional imag\u00ednense la",
            "start": 6092.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de 250",
            "start": 6097.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "millones de dosis de vacuna en todo el",
            "start": 6101.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en 5 meses 5",
            "start": 6104.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 6109.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por esa distribuci\u00f3n por esa log\u00edstica",
            "start": 6111.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y por el apoyo de brigadas que se",
            "start": 6115.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 6119.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vacunamos a todos los adultos mayores",
            "start": 6121.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "con una dosis en 5",
            "start": 6124.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "meses todos los adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 6128.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "con el apoyo de las fuerzas armadas",
            "start": 6132.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ahora en",
            "start": 6136.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 6139.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6141.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6143.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de la defensa y de la guardia",
            "start": 6145.04,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "nacional como 1600 16500",
            "start": 6149.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "elementos si nos est\u00e1n escuchando viendo",
            "start": 6156.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en Acapulco saben que ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 6160.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 6163.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nacional y ah\u00ed",
            "start": 6164.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los soldados que son pueblo",
            "start": 6167.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "uniformado entregando refrigeradores y",
            "start": 6171.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estufas",
            "start": 6175.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y otorgando raciones",
            "start": 6177.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "alimentarias distribuyendo",
            "start": 6181.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "despensas y distribuyendo",
            "start": 6185.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "agua y trabajando En beneficio de la",
            "start": 6189.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gente no nos",
            "start": 6193.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "equivocamos y yo quiero",
            "start": 6195.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no era ese el prop\u00f3sito",
            "start": 6198.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pero hacerle un",
            "start": 6202.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "agradecimiento al general",
            "start": 6205.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretario lueno Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 6209.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque nos ha respaldado mucho todas las",
            "start": 6212.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas lo mismo puedo decir de",
            "start": 6217.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "El almirante",
            "start": 6221.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Ojeda secretario de Marina y de",
            "start": 6222.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "oficiales y de",
            "start": 6226.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "marinos Porque son dos",
            "start": 6229.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "instituciones del estado",
            "start": 6232.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mexicano que cumplen misiones muy",
            "start": 6235.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 6240.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y como estamos a 5 a\u00f1os del gobierno",
            "start": 6242.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense qu\u00e9 hubi\u00e9semos",
            "start": 6246.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hecho si se cancela el aeropuerto de",
            "start": 6251.199,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Texcoco con qui\u00e9n hacemos el nuevo",
            "start": 6256.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 6259.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con las empresas que hab\u00edan quedado",
            "start": 6262.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "echadas a",
            "start": 6264.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "perder",
            "start": 6266.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empresas en donde",
            "start": 6269.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ten\u00edan acciones o eran",
            "start": 6273.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "due\u00f1os",
            "start": 6276.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta directivos de medios de",
            "start": 6280.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6287.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 6289.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ya la mayor\u00eda",
            "start": 6291.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entendi\u00f3 de",
            "start": 6292.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 6295.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 6297.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o gente muy",
            "start": 6299.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cercana al poder de que son otros",
            "start": 6302.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tiempos y ahora nos",
            "start": 6307.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando",
            "start": 6310.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos porque estamos inaugurando una",
            "start": 6314.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 6316.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nueva pero qu hubi\u00e9semos hecho",
            "start": 6317.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sin el apoyo sin el",
            "start": 6322.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "respaldo de las fuerzas",
            "start": 6325.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "armadas Cuando",
            "start": 6328.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "llegamos lo que exist\u00eda era la polic\u00eda",
            "start": 6332.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 6338.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6340.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6342.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 se consolid\u00f3 entre comillas en la",
            "start": 6344.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "\u00e9poca",
            "start": 6349.719,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda",
            "start": 6353.159,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Luna en su mejor momento llegaron a",
            "start": 6356.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tener 40.000 elementos el",
            "start": 6359.679,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "20% operativos 20%",
            "start": 6364.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "administrativos no hicieron un solo",
            "start": 6371.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cuartel m\u00e1s que el",
            "start": 6375.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "b\u00fanker",
            "start": 6379.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "donde llevaba Garc\u00eda Luna a periodistas",
            "start": 6381.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6387.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "a funcionarios hasta de otros pa\u00edses y",
            "start": 6390.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "los apantalla ah\u00ed porque ten\u00edan",
            "start": 6394.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sistemas de",
            "start": 6398.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras de lo m\u00e1s",
            "start": 6400.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "sofisticado pero cuando iban a una",
            "start": 6406.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n a un estado",
            "start": 6408.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que acampar a la",
            "start": 6410.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "interperie bu en los",
            "start": 6414.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hoteles a veces hasta los",
            "start": 6418.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "corr\u00edan que no",
            "start": 6424.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pagaban a los",
            "start": 6426.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hoteleros ahora es distinto hay",
            "start": 6433.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "130.000",
            "start": 6439.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "elementos nuevos de la guardia",
            "start": 6441.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nacional con sus",
            "start": 6447.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cuarteles construidos por los ingenieros",
            "start": 6450.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 6454.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "disciplinados para garantizar la paz la",
            "start": 6458.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tranquilidad en el pa\u00eds sin",
            "start": 6460.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sin",
            "start": 6465.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos con las bandas de nar",
            "start": 6467.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "traficante porque ya no hay como en ese",
            "start": 6472.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "entonces un",
            "start": 6476.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "narcogobierno Entonces si hemos",
            "start": 6480.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "avanzado bastante y agradecerle al",
            "start": 6484.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pueblo por su confianza y no tengo de",
            "start": 6487.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6492.32,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "quejarme",
            "start": 6495.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Porque hasta en las que hace el",
            "start": 6497.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reforma estamos",
            "start": 6505.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Este apoyados por la gente y ninguna",
            "start": 6510.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "encuesta estamos",
            "start": 6517.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "reprobados y vaya que nos",
            "start": 6523.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 6527.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "atacado",
            "start": 6529.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Pero no pasa",
            "start": 6531.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nada Y qu\u00e9 bueno que hay cr\u00edtica porque",
            "start": 6534.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eso es la",
            "start": 6538.8,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "democracia ya nos vamos porque vamos a a",
            "start": 6544.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 6548.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 6549.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lunes nos volvemos a encontrar",
            "start": 6552.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y si quieren ir despu\u00e9s a Tulum",
            "start": 6555.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "porque ahora pues",
            "start": 6559.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no alcanz\u00f3 para todos o no todos",
            "start": 6561.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pudieron ir",
            "start": 6564.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este nos ponemos de acuerdo con Jes\u00fas la",
            "start": 6568.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de la",
            "start": 6572.44,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mexicana Es una muy buena",
            "start": 6574.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6577.37,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "noticia que",
            "start": 6579.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "se haya",
            "start": 6583.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "liberado a",
            "start": 6585.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 6589.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 6592.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ilana",
            "start": 6595.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gris es joven Mexicana fue",
            "start": 6598.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "secuestrada el 7 de",
            "start": 6603.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 6607.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y ya ayer",
            "start": 6610.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 est\u00e1 ya por",
            "start": 6614.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "salir de gasa",
            "start": 6617.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho a Quienes",
            "start": 6620.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "participaron en estos tr\u00e1mites en estas",
            "start": 6627.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gestiones hemos",
            "start": 6634.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estado muy",
            "start": 6635.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 6637.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y han tenido consideraci\u00f3n con",
            "start": 6641.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6647.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 6649.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh de un agrupamiento como del",
            "start": 6652.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "otro mucha consideraci\u00f3n con",
            "start": 6659.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay respeto por M\u00e9xico y esto nos",
            "start": 6663.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "facilita bastante el poder hacer estas",
            "start": 6667.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gestiones tan",
            "start": 6671.44,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "delicadas vamos avanzando Porque todav\u00eda",
            "start": 6676.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 6679.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 6681.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6683.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 6688.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y dos",
            "start": 6690.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6693.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "marinos mexicanos",
            "start": 6695.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero vamos bien no",
            "start": 6698.599,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "puedo decir m\u00e1s ya cuando est\u00e9n a salvo",
            "start": 6702.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ya les vamos a informar",
            "start": 6708.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de toda la",
            "start": 6711.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "historia pero ahora el prop\u00f3sito",
            "start": 6712.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Es salvarlos y",
            "start": 6716.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "agradecerle",
            "start": 6720.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 6722.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 6726.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agrupamientos por",
            "start": 6732.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "considerar a",
            "start": 6736.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nuestros con",
            "start": 6738.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ciudadanos y han estado en comunicaci\u00f3n",
            "start": 6742.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "permanente con nosotros sus",
            "start": 6746.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "familiares y tambi\u00e9n un",
            "start": 6750.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la secretaria de",
            "start": 6755.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores Alicia",
            "start": 6758.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "bcen porque ha",
            "start": 6761.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estado atendiendo de manera personal",
            "start": 6764.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6767.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "asunto con otros",
            "start": 6768.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "integrantes del servicio exterior de",
            "start": 6771.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico diplom\u00e1ticos",
            "start": 6777.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "mexicanos Pues muy bien Nos vemos el",
            "start": 6782.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 6790.079,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d in 2021/2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades del administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] ch [M\u00fasica] en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d INE 221 [M\u00fasica] \u00e1nimo Pues nos da mucho gusto que est\u00e9n con nosotros est\u00e1 con poca asistencia la sala en este d\u00eda de conferencia porque compa\u00f1eras compa\u00f1eros de ustedes van a asistir a la inauguraci\u00f3n de el aeropuerto de Tulum Quintana ro y ya se adelantaron pero es muy importante este d\u00eda por eso decidimos invitar al general secretario Luis crecencio Sandoval Gonz\u00e1lez y tambi\u00e9n al general Vallejo porque hoy inauguramos como lo mencionaba el aeropuerto de Tulum y a lo mejor no todos se enteran porque se va a hacer la ceremonia all\u00e1 Van como lo he dicho compa\u00f1eras compa\u00f1eras compa\u00f1eros de ustedes de los medios de informaci\u00f3n sin embargo esta conferencia es muy vista en M\u00e9xico y en el extranjero y lo que aqu\u00ed Se informa se conoce de muchas partes ya las noticias del resto del d\u00eda que tienen que ver con nosotros son escasas ya hay la costumbre de enterarse a esta hora en esta conferencia y por eso eh quisimos que se informara sobre el aeropuerto Felipe Carrillo Puerto que hoy vamos a inaugurar en Tulum quintanar Aeropuerto Internacional tambi\u00e9n quiero aprovechar para informarles de otra buena noticia todo esto en el marco de El quinto aniversario de nuestro gobierno hoy cumplimos 5 a\u00f1os en el el gobierno y qu\u00e9 mejor que informar sobre la inauguraci\u00f3n del nuevo aeropuerto de Tulum y tambi\u00e9n informarles de que se logr\u00f3 con el sector obrero con el sector empresarial un acuerdo para incrementar 20% el salario m\u00ednimo a partir de el primero de enero esto es [M\u00fasica] hist\u00f3rico porque significa que vamos a cumplir lo que ofrecimos al inicio de de nuestro gobierno de aumentar el salario m\u00ednimo en t\u00e9rminos reales al doble Cuando llegamos el salario m\u00ednimo era de 88 pesos diarios 2000 600 87 pesos mensuales Y a partir del primero de enero el salario m\u00ednimo va a ser de 249 pesos diarios 7508 pesos mensuales Y esto es todav\u00eda m\u00e1s satisfactorio si se toma en cuenta que en la zona libre de la frontera norte el salario pasa de 88 pesos en 2018 a pes diarios a partir del d\u00eda primero de enero Es decir de 2687 pesos mensuales a 11000 403 pesos mensuales esto no suced\u00eda desde hace 50 a\u00f1os cuando menos Por eso digo que es hist\u00f3rico qu\u00e9 mejor manera de conmemorar los 5 a\u00f1os de nuestro gobierno demostrando que es posible El Progreso como lo vamos a ver ahora la construcci\u00f3n de obras magnas con justicia al mismo tiempo Progreso con justicia modernidad forjada desde abajo y para todos eso es lo que ha significado nuestro gobierno Ahora s\u00ed vamos a que general Sandoval El general Vallejo nos informen de esta importante obra este Aeropuerto Internacional de tulu con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas bien nuestra Ley Org\u00e1nica del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea nos establece cinco misiones y de estas misiones la cuarta que es sumamente importante instruye realizar acciones c\u00edvicas y Obras sociales que tiendan al Progreso del pa\u00eds esta gran eh oportunidad eh de cumplir con esta misi\u00f3n Eh pues la ha desarrollado principalmente el cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito mexicano apegados a este precepto legal y ha participado en importantes proyectos estrat\u00e9gicos durante la administraci\u00f3n mencionar\u00e9 algunos en el \u00e1mbito de la seguridad se construyen instalaciones para la guardia nacional para tener a la guardia desplegada en todo el territorio de nuestro pa\u00eds salvaguardando la seguridad de los ciudadanos tambi\u00e9n han participado en la edificaci\u00f3n de bancos del bienestar tambi\u00e9n todo nuestro pa\u00eds para tener esa oportunidad o dar al pueblo de M\u00e9xico con la oportunidad de tener hasta en lugares muy alejados esta esta oportunidad de de interactuar a trav\u00e9s de los bancos y tambi\u00e9n los programas sociales que son a trav\u00e9s de donde se se distribuyen eh se ha participado en la construcci\u00f3n de infraestructura de de riego y de diversos acueductos donde nuestros ingenieros est\u00e1n poniendo ah\u00ed su profesionalismo eh se est\u00e1n Eh pues modernizando modernizando las aduanas eh Para poder tener un mayor una mayor efectividad en la revisiones en toda la tarea que hacen en aduanas y Asimismo las v\u00edas de comunicaci\u00f3n de intercomunicaci\u00f3n hacia las aduanas se construyen los tramos 5 6 y 7 del tren Maya y una serie de obras complementarias en cuanto a infraestructura aeroportuaria se han participado en la construcci\u00f3n del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles el de Chetumal Y hoy como ya mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente hoy se inaugura el Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto en Tulum Quintana r todo todo este aporte que realiza el Instituto armado y principalmente el cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito en la construcci\u00f3n de estas obras prioritarias pues han tenido como fin contribuir al desarrollo colectivo al Progreso Nacional a la seguridad al bienestar del pueblo de M\u00e9xico y es muy satisfactorio para nosotros cumplir \u00f3rdenes tareas y misiones Y una vez m\u00e1s nuestros ingenieros militares cumplen cumplen con la encomienda que se les asign\u00f3 al desarrollar este proyecto de el Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto cedo laab pal al Vallejo para que haga la explicaci\u00f3n Con permiso se\u00f1or presidente a continuaci\u00f3n vamos a ver un video de 7 minutos de duraci\u00f3n que explica toda la secuencia de Concepci\u00f3n planeaci\u00f3n presupuestaci\u00f3n construcci\u00f3n e incluso ya la puesta en Operaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de este complejo aeroportuario ah\u00ed se escribir\u00e1n todas las fases y posteriormente haremos un an\u00e1lisis de la etad en operaci\u00f3n del aer Puerto si podemos ponerlo por favor por mandato presidencial el primero de octubre del 2020 la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s del cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito inici\u00f3 los trabajos de planeaci\u00f3n y dise\u00f1o para construir un aeropuerto internacional en Tulum que llevase por nombre Felipe carillo Puerto durante este periodo Se realizaron los estudios de preinversi\u00f3n para obtener las factibilidades t\u00e9cnica econ\u00f3mica legal y ambiental se gestionaron los recursos econ\u00f3micos y se adquirieron los predios necesarios no sin antes referir que se realiz\u00f3 un exhaustivo an\u00e1lisis para seleccionar un predio que tuviera las mejores condiciones para facilitar la construcci\u00f3n de un puerto a\u00e9reo del An\u00e1lisis anterior se seleccion\u00f3 y adquiri\u00f3 un predio de 15 heas de terreno a 20.5 km en l\u00ednea recta al suroeste de tul en el municipio de Felipe Carrillo Puerto de las cuales heas se destinaron para el complejo rep portuario y 300 m\u00e1s para construir una habilidad interior de 12.5 km para conectarlo con la carretera federal 307 los trabajos de construcci\u00f3n iniciaron el 13 de junio del 2022 habiendo transcurrido 536 d\u00edas un a\u00f1o 5 meses y 17 d\u00edas donde participaron m\u00e1s de 17,900 trabajadores civiles e militares as\u00ed como 1000 unidades de maquinera pesada en material rodante Esta obra represent\u00f3 un gran desaf\u00edo por los aspectos t\u00e9cnicos log\u00edsticos ambientales y de prospecci\u00f3n arqueol\u00f3gica superpuestos en cada minuto de su edificaci\u00f3n este gran complejo aeroportuario fue edificado con pleno respeto al entorno ecol\u00f3gico y arqueol\u00f3gico bajo los lineamientos establecidos por la normatividad nacional e internacional contando con las siguientes instalaciones una pista de 3700 m de los itud de concreto hidr\u00e1ulico la mayor y mejor equipada de la Pen\u00ednsula y la segunda m\u00e1s grande de su tipo en el pa\u00eds que permitir\u00e1 vuelos comerciales rentables entre destinos tan lejanos como Tokio Estambul Buenos Aires o ancora en Alaska tres plataformas una para la Aviaci\u00f3n comercial con 13 posiciones otro para la Aviaci\u00f3n general con 28 posiciones y una m\u00e1s para la base a\u00e9rea militar para aviones militares de diversas caracter\u00edsticas ayudas a la navegaci\u00f3n de \u00faltima tecnolog\u00eda tales como el sistema de aterrizaje por instrumentos categor\u00eda 1 un radiofaro omnimon bor radar de vigilancia meteorol\u00f3gico kil\u00f3metros y luces indicadores de trayectorias de precisi\u00f3n en ambos umbrales un edificio terminal de pasajeros con 75156 m cu de construcci\u00f3n distribuidos en cuatro niveles con una longitud de 430 m y una capacidad para atender a 5.5 millones de pasajeros anuales su arquitectura Integra reminiscencias de la cultura maya tropicalizada con materiales locales que fusionan la edificaci\u00f3n con el entorno local esta edificaci\u00f3n dispone de 13 salas de abordar con m\u00e1s de 1000 butacas en salas de espera y 1415 m cu para locales comerciales dos islas de documentaci\u00f3n con 20 mostradores de uso com\u00fan y cuatro quioscos de autoservicio cada una un \u00e1rea de migraci\u00f3n con 14 mostradores y cinco accesos electr\u00f3nicos cuatro l\u00edneas de inspecci\u00f3n un sistema de manejo de equipajes de \u00faltima tecnolog\u00eda con cuatro bandas de reclamo y dos salones ejecutivos en el nivel Superior y 11 m\u00f3dulos de ba\u00f1os ambientados arquitect\u00f3nica 500 cajones de estacionamiento para pasajeros empleados y emp paraderos para autobuses y taxis un centro de operaciones aeroportuarias apox para planificar controlar y verificar las operaciones del campo a\u00e9reo con su respectivo centro de datos para respaldo y procesamiento de la informaci\u00f3n un complejo de instalaciones para Aviaci\u00f3n general que incluye una edificaci\u00f3n para el operador de base fija fbo con sal\u00f3n de oficial para mandatarios y diversas salas de \u00faltima espera y oficinas diversas un hangar de resguardo para 11 aeronaves ejecutivas una planta de combustible con capacidad de 6 millones de litros una torre de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo de 45 m de altura equipada con la \u00faltima tecnolog\u00eda un servicio de salvamento y extinci\u00f3n de incendios equipado con modernos veh\u00edculos de rescate a\u00e9reo y extinci\u00f3n de incendios veh\u00edculos de ataque r\u00e1pido ambulancias y cisternas instalaciones para dos comisariatos hangares para equipo de apoyo en tierra mantenimiento aeroportuario y control de fauna dos gasolineras pozos de agua plantas de potabilizaci\u00f3n y tanques de almacenamiento de agua plantas de aguas residuales y aguas azules instalaciones de reciclaje de residuos s\u00f3lidos urbanos control de acceso al lado aire y alojamientos para la guardia nacional un complejo de edificaciones para las 12 autoridades aeroportuarias con servicios comunes como comedor estacionamiento \u00e1reas deportivas y una cl\u00ednica de atenci\u00f3n m\u00e9dica una base era militar para ejercer soberan\u00eda en el espacio a\u00e9reo mexicano Igualmente se moderniz\u00f3 la actual subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica Tulum de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y se construy\u00f3 una nueva subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica denominada acal y 67.5 km de l\u00edneas el\u00e9ctricas en alta y media tensi\u00f3n lo anterior para conectar el complejo aeroportuario a la red el\u00e9ctrica nacional y soportar la demanda de energ\u00eda del futuro crecimiento de la Mancha urbana adicionalmente en el l\u00edmite del complejo aeroportuario estamos construyendo con recursos de otra cartera de inversi\u00f3n la v\u00eda Ferri del tren Maya y una estaci\u00f3n de pasajeros que estar\u00e1 conectado con el edificio terminal de pasajeros del aeropuerto a trav\u00e9s de las vialidades con con un servicio de transporte de ida y vuelta y un camino de sasc como sendero malla para peatones bicicletas y carros el\u00e9ctricos el plan maestro elaborado por ingenieros militares fue autorizado por la agencia Federal de Aviaci\u00f3n civil en octubre del 2022 misma que recientemente realiz\u00f3 una verificaci\u00f3n t\u00e9cnico-administrativa de las condiciones de seguridad operacional en la infraestructura aeroportuaria prestaci\u00f3n de los servicios aeroportuarios y complementarios y los aspectos de seguridad de la Aviaci\u00f3n civil autorizando el inicio de las operaciones a\u00e9reas a partir de este d\u00eda bajo est\u00e1ndares de eficiencia calidad y sobre todo seguridad por su edificaci\u00f3n en esa regi\u00f3n de Gran biodiversidad se asumi\u00f3 el compromiso de construir un aeropuerto verde y sustentable bajo un enfoque ecol\u00f3gico y de eficiencia energ\u00e9tica acorde a las recomendaciones y mejores pr\u00e1cticas de la organizaci\u00f3n internacional de Aviaci\u00f3n civil o as\u00ed el Aeropuerto Internacional Felipe carrillopuerto es el aeropuerto de la selva como lo ha referido el presidente de M\u00e9xico Por ende se han mantenido en tocables 990 hect\u00e1reas de \u00e1rboles que no fueron impactadas por la obra 66 de preservaci\u00f3n de selva en conjunto con otros aeropuertos de la regi\u00f3n como chetomal y Palenque el aeropuerto de Tulum impulsar\u00e1 la red de conectividad a\u00e9rea del sureste del pa\u00eds facilitando el acceso al sur de la Rivera Maya con diferentes atrativos naturales como la reserva natural de siankaan el sistema sacun conformado por 248 zotes el arrecife mesoamericano e innumerables zonas arqueol\u00f3gicas del Mundo Maya fomentando el turismo y el desarrollo de la infraestructura para su atenci\u00f3n mejorando Por ende la econom\u00eda de las comunidades cercanas adem\u00e1s de convertirse per s en un nuevo centro de oportunidades laborales bueno basta agregar que el aeropuerto est\u00e1 listo para funcionar eh el operador ser\u00e1 una una unidad administrativa del grupo aeroportuario ferroviario y de servicios auxiliares y conexos Olmeca Maya mexica sociedad nmina de capital variable que es una empresa Estatal mayoritaria sectorizada a la secretar\u00eda de la defensa nacional el administrador es el general de grupo piloto aviador Javier Campillo est\u00e1 dotado de un gran equipo de profesionales civiles y militares que est\u00e1n listos para recibirlos en ese complejo aeroportuario tambi\u00e9n es este necesario mencionar que a partir de hoy ya habr\u00e1 vuelos este nacionales se tienen contemplad cinco vuelos diarios tres de viva aerob\u00fas y dos de Aerom\u00e9xico y la empresa eh la aerol\u00ednea mexicana se est\u00e1 se est\u00e1 contemplando que inicia operaciones el 26 de diciembre adicionalmente por lo que refiere a las aerol\u00edneas internacionales estas empiezan operaciones el d\u00eda 28 de marzo la agencia Federal de Aviaci\u00f3n civil ya le autoriz\u00f3 a aerolinas como United airlin Delta Airline Spirit y tambi\u00e9n a la este American airl vuelos desde ycia el Aeropuerto tlum que vienen desde lugares como eh Atlanta Los \u00c1ngeles Chicago Denver Miami Houston Dallas etc\u00e9tera el aeropuerto se construy\u00f3 para una capacidad operacional en estos momentos de 5.5 de pasajeros como ya lo vieron este a\u00f1o se contempla una un flujo de pasajeros que ronde los 700,000 este pasajeros e ir\u00e1 increment\u00e1ndose y posiblemente en 10 a\u00f1os ser\u00e1 necesario ampliar la infraestructura Hay un plan maestro de desarrollo que contempla este crecimiento hasta llegar a m\u00e1s de 20 millones de pasajeros si era cu\u00e1nto de lo que pudi\u00e9ramos informar se\u00f1or presidente muy bien Vamos Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Soy Jos\u00e9 Antonio Morales de grupo acir dos temas que son los que yo traigo primero preguntar en este momento dado que ya adelant\u00f3 lo del salario m\u00ednimo ahora pasar a a Nuevo Le\u00f3n qui\u00e9n toma decisiones en este momento dado la diferencia de opiniones del gobernador del Congreso la situaci\u00f3n que ya nos comentaba esta semana usted de que habr\u00eda que esperar a ver c\u00f3mo termina el asunto Pero mientras eso pasa qui\u00e9n toma decisiones en este momento en Nuevo Le\u00f3n Bueno eh primero decirles que en cuanto al incremento del salario m\u00ednimo en 20% que es algo muy importante eh Se me pas\u00f3 y es necesario agradecer el apoyo del sector obrero y del sector empresarial sobre todo de este \u00faltimo porque ellos aceptan este incremento es decir hubo un acuerdo el incremento se lleva a cabo por consenso nos pusimos de acuerdo el sector obrero el sector empresarial y el sector p\u00fablico me ha tocado y ya para el pr\u00f3ximo acuerdo va a corresponder a quien me sustituya en la presidencia pero me tocaron seis acuerdos para aumento en el salario Y en cinco ocasiones ya considerando lo de hoy se logr\u00f3 por consenso solo en un a\u00f1o no particip\u00f3 el sector empresarial pero es un buen fin de nuestro gobierno el haber logrado este consenso yo voy hoy mismo a invitar a los representantes del sector obrero y del sector empresarial para que nos acompa\u00f1en el lunes o el martes de la semana pr\u00f3xima para que ellos eh expliquen sus razones pero de antemano agradecerles mucho por su participaci\u00f3n acerca de lo de Nuevo Le\u00f3n pues es un asunto que corresponde a las autoridades estatales Yo espero que se llegue a un acuerdo no voy a hondar mucho porque evidentemente es un asunto Pues de diferencias pol\u00edticas dir\u00eda hasta partidista electoral Entonces es mejor esperar a que se logre un di\u00e1logo que es lo mejor en estos casos y se llega un acuerdo En beneficio de la poblaci\u00f3n de Nuevo Le\u00f3n tampoco hay que alarmarse mucho o empezar a exagerar porque pues las instituciones estatales federales tienen un funcionamiento normal ser una exageraci\u00f3n Pues no s\u00e9 este que se est\u00e9 hablando pero si les puedo poner como referencia guardadas todas las [M\u00fasica] proporciones que hay pa\u00eds que permanecen sin Un gobierno estable por meses por a\u00f1os y no estoy hablando de cualquier pa\u00eds As\u00ed ha sucedido en Italia en Espa\u00f1a y contin\u00faa funcionando la econom\u00eda la vida p\u00fablica todo esto para no exagerar para ubicarnos no y en una democracia Pues es normal que se den estas diferencias en las dictaduras no se mueve ni una hoja del \u00e1rbol de la pol\u00edtica pero en la democracia S\u00ed hay diferencias y se tiene que garantizar la libertad y el derecho a disentir yo les dir\u00eda en el lenguaje de El periodismo no es nota nota es esto hacer un aeropuerto en un a\u00f1o 5 meses d\u00edas 5 meses por cierto es la segunda pista m\u00e1s grande de del pa\u00eds despu\u00e9s de la pista de Santa Luc\u00eda o sea se han construido dos aeropuertos con las pistas m\u00e1s grandes en todo M\u00e9xico esto s es nota como tambi\u00e9n lo es desde luego el aumento al salario Por qu\u00e9 no pones la tabla de c\u00f3mo se hab\u00eda incrementado el salario en los tiempos del neoliberalismo y c\u00f3mo se ha incrementado en nuestro gobierno porque esto pues no lo dicen asir ni lo van a leer en el reforma ni lo van a ver en Televisa y es este amablemente fratern cari\u00f1osamente pero si es importante no miren as\u00ed era antes pero eso no no era nota miren desde Salinas c\u00f3mo se fue cayendo hubo una p\u00e9rdida del Poder adquisitivo del salario hasta aqu\u00ed del 70 por o sea siempre la inflaci\u00f3n estaba por encima del salario m\u00ednimo Y a partir de aqu\u00ed cambi\u00f3 y ahora se va a ir todav\u00eda m\u00e1s arriba 200 qu\u00e9 27 248 est\u00e1 ac\u00e1 y a\u00fan as\u00ed aqu\u00ed antes se llegaban a comprar con un salario m\u00ednimo como 50 kil de tortilla se cay\u00f3 y aqu\u00ed solo alcanzaba para 5 kil y medio y ahora a pesar de todo este incremento va a llegar a 12 kg De torti nada m\u00e1s para tener una idea del da\u00f1o que causaron los neoliberales a la econom\u00eda popular por eso solo siendo masoquista se estar\u00eda pensando en que regresen los neoliberales que regrese el conservadurismo corrupto que domin\u00f3 por 36 a\u00f1os en nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos tiempos Pero bueno gracias por su respuesta su gobierno A qui\u00e9n reconoce en Nuevo Le\u00f3n el Gobierno Federal A qu\u00e9 gobernador reconoce en Nuevo Le\u00f3n vnos a ver qu\u00e9 se que deciden ofrecer\u00eda mediaci\u00f3n ofrecer\u00eda la mediaci\u00f3n del Gobierno Federal si ayudamos S\u00ed qu\u00e9 podr\u00eda Alguien podr\u00eda estar de enviado a Nuevo Le\u00f3n para una de di\u00e1logo no no no primero que eh se busque el di\u00e1logo all\u00e1 all\u00e1 entre las partes luego que se acuda a las instancias que tienen funciones legales jur\u00eddicas jur\u00eddicas Y si las dos partes piden que participemos lo har\u00edamos siempre pensando en el bienestar del pueblo de Nuevo Le\u00f3n la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n ha estado en contacto con los actores pol\u00edticos de Nuevo Le\u00f3n para no no pero este si se est\u00e1 pendiente est\u00e1n informando las partes de c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n es un asunto tambi\u00e9n eso que la gente del pa\u00eds y de Nuevo Le\u00f3n lo sepa no Es estrictamente legal no es estrictamente administrativo no es de interpretaci\u00f3n de las leyes es un asunto fundamentalmente pol\u00edtico electoral es el enfrentamiento de dos posturas de dos grupos por eso hay que esperarnos ya lo expliqu\u00e9 Ayer Nada m\u00e1s lo voy a hacer por este respeto a ustedes sobre todo al compa\u00f1ero que me pregunta se pensaba que un [M\u00fasica] grupo del bloque conservador iba a tener pues eh la exclusividad Aunque parezca incre\u00edble de las clases medias y de los sectores de m\u00e1s ingresos en el pa\u00eds quienes supuestamente en esa [M\u00fasica] concepci\u00f3n de los expertos y de los pol\u00edticos de derecha Est\u00e1n en contra de nosotros Porque nosotros seg\u00fan ellos nada m\u00e1s representamos a los sectores populares pero las clases medias son simpatizantes del movimiento que dirige Claudio x Gonz\u00e1lez entonces con esa Concepci\u00f3n desde mi particular punto de vista totalmente err\u00f3nea porque los integrantes de las clases medias participan en todos los lamientos pol\u00edticos hay integrantes de clases medias en el movimiento de transformaci\u00f3n desde luego y tambi\u00e9n en el bloque conservador y tambi\u00e9n en otras corrientes porque la clase media o las clases medias no se pueden ver de manera corporativa no son borregos los integrantes de las clases medias son ciudadanos libres ya no hay en estos tiempos y eso es parte tambi\u00e9n del error ciudadanos imaginarios ciudadanos de verdad politizados muy conscientes Aunque existan eh medios de manipulaci\u00f3n que utiliza mucho la derecha el conservadurismo para buscar este confundir y enga\u00f1ar ya eso qued\u00f3 atr\u00e1s pero bueno con esa idea cuando aparece en el escenario la candidatura de Samuel [M\u00fasica] Garc\u00eda que sienten no se suma a quienes tienen la concesi\u00f3n o la franquicia o suponen ser Due\u00f1os del pensamiento de las clases medias como no se adhiere se enojan much\u00edsimo y esos pleitos de clases son pues muy escandalosos cuando menos ayer hablaba yo de c\u00f3mo se enojaron tanto los de arriba con Francisco Madero que era acendado que pertenec\u00eda a las clases acomodadas al grado que integrantes de su misma clase participaron en la azada y en el crimen al ap\u00f3stol de la Democracia los los fif\u00ed de Entonces lo celebraban porque les produjo mucho odio de una gente que pertenec\u00eda a las \u00e9lites a las clases acomodadas luchara porque era un hombre con ideales libertario que quer\u00eda la democracia en favor del pueblo de M\u00e9xico entonces esos problemas internos son muy escandalosos yo quisiera saber Estoy seguro que el reforma tiene partido porque es un peri\u00f3dico de los conservadores de las minor\u00edas pero debe estar a favor de uno o de otro a favor de qui\u00e9n est\u00e1 el reforma y el norte de s\u00ed de los priistas panistas de Nuevo Le\u00f3n o de Samuel A qui\u00e9n est\u00e1 dando mucha bola la cr\u00edtica de la crisis en Nuevo Le\u00f3n Por eso de qu\u00e9 lado est\u00e1 a favor de Samuel contra Ah eso l\u00f3gico est\u00e1 en contra de Samuel porque as\u00ed son a ver Pon qu\u00e9 dicen hoy de Nuevo Le\u00f3n est\u00e1 esa debe ser la l\u00ednea en todos los medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n Esta debe ser todos contra Samuel porque s\u00ed desaparici\u00f3n de poderes ASUME encargado interino negociaci\u00f3n pol\u00edtica aqu\u00ed es donde entran no la foto Esta debe de estar circulando a todo lo que da no es c\u00f3mo le llaman trending toping en video s\u00ed miren abandona morena Samuel ustedes creen que el reforma va a sacar una declaraci\u00f3n de Mario Delgado del reforma digo de Morena en Primera Plana una declaraci\u00f3n han visto alguna declaraci\u00f3n Pues solamente est\u00e1 contra Samuel esto ayuda mucho a los estudiantes de periodismo para entender el papel de los medios porque siempre se habla de objetividad Independencia profesionalismo y eso Es puro cuento Son medios que est\u00e1n al servicio creados es muy dif\u00edcil encontrar medios verdaderamente independientes y no crean que me levanto a las 4 de la ma\u00f1ana a ver el reforma lo que pasa es que son predecibles lo ubica su movimiento Yo veo que \u00e9l tiene el derecho de participar como cualquier ciudadano como cuando le quitan el tweet a Fox y sostengo que no deben de censurarlo modo que Fox simpatice con [M\u00fasica] nosotros pero es este cuesti\u00f3n de que se disculpe que ya lo hizo ofrece Disculpa pero por qu\u00e9 la censura prohibido prohibir adem\u00e1s Qui\u00e9nes son si ahora s\u00ed los due\u00f1os de estos medios para censurar lo hice tambi\u00e9n cuando le quitaron el tweet a Trump me manifest\u00e9 en contra pues hay que garantizar la libertad y que cada quien se haga responsable Pero esto es clar\u00edsimo como de lado de qui\u00e9n est\u00e1 el reforma Pues de lado del la agrupamiento conservador que dirige Claudio x Gonz\u00e1lez y Asociados ahora este por qu\u00e9 tanto obst\u00e1culos a una candidatura Por qu\u00e9 no lo dejan para que sea el pueblo El Que decida C\u00f3mo Creen ustedes que yo no voy a defender a alguien que lo quieren descalificar o ganarle en la mesa si era lo que quer\u00edan hacer con cuando el [M\u00fasica] desafuero Esa es tu interpretaci\u00f3n que tambi\u00e9n es la interpretaci\u00f3n del bloque conservador porque as\u00ed son tambi\u00e9n los del proceso S\u00ed porque yo le tengo confianza al pueblo que esa es la diferencia que tenemos con ustedes y con los conservadores para ustedes el pueblo es manipulable el pueblo no sabe el pueblo es tonto y no tonto es el que piensa con todo respeto que el pueblo es Tonto por qu\u00e9 no se le deja al ciudadano que son menores de edad los ciudadanos qui no sabe qu\u00e9 le conviene Y qu\u00e9 no le conviene Qui\u00e9nes son ustedes o qui\u00e9nes son los potentados para este tutelar al pueblo Qu\u00e9 derecho tienen si la democracia es el gobierno del pueblo demos es pueblo Kratos es poder es el poder del pueblo la decisi\u00f3n del pueblo es que es un exceso el que ya este se quieran situar ustedes y m\u00e1s que nada sus jefes como los grandes electores ya este decir que es bueno y que es malo pero ya viste lo que provocaste no me quer yo meter este adelante las fuerzas armadas en Nuevo Le\u00f3n a partir de esta situaci\u00f3n en que podr\u00eda haber dos gobernadores no hay ning\u00fan problema vamos a esperarnos Ya les puse el caso de Italia de Espa\u00f1a de otros pa\u00edses este donde no hay gobierno en tiempos pasan tiempo me van a decir los expertos de que son condiciones distintas S\u00ed adem\u00e1s si se tratara de un enfrentamiento armado Pues ser\u00eda otra cosa no estamos hablando de una confrontaci\u00f3n pol\u00edtica esto es propio de la democracia y ojal\u00e1 y se arreglen las cosas pero el fondo no [M\u00fasica] es que existan estas diferencias el fondo es que est\u00e1n muy enojados los de el bloque conservador que dirige Claudio x Gonz\u00e1lez en donde pues est\u00e1 la mayor\u00eda de los medios sobre todo el reforma Pues aqu\u00ed Lo acabamos de ver gobernador que no deja que se cumpla la ley y que el congreso ponga al gobernador que debe hay que esperar a que resuelvan las instancias Qui\u00e9nes somos nosotros para juzgar pero el pueblo necesita alguien que pero no hable En nombre del pueblo entonces vivir\u00edamos en la anarqu\u00eda no no no hay anarqu\u00eda el pueblo es sabio y el pueblo es responsable Van a responder las autoridades a qui En qu\u00e9 no hay tienen sus presidentes municipales s\u00ed y no creo que dejen de recibir los servicios que deje de haber agua o dejen de recoger la basura o se cierren las tiendas y no haya abasto no creo que est\u00e9 pasando eso es que ustedes y adem\u00e1s les respeto eh Y les entiendo est\u00e1n muy cargados a favor del bloque conservador y adem\u00e1s muy enojados porque pensaron de que iba a ser f\u00e1cil no manipular no puedo hablar m\u00e1s Pero entonces usted no ve un riesgo de ingobernabilidad en Nuevo Le\u00f3n no est\u00e1 ese riesgo no no no no no veo Yo tengo confianza en que se re\u00fanan dialoguen porque son intereses Me cuesta trabajo hablar de que son intereses pol\u00edticos porque la pol\u00edtica es un noble oficio pero tiene que ver con la politiquer\u00eda m\u00e1s que nada o como se dec\u00eda antes con la cu\u00e1nto tiempo estamos aqu\u00ed hablando de este tema cuando hay cosas important\u00edsimas pero a ustedes eso no les importa pero no a ustedes porque les puede llamar la atenci\u00f3n a ustedes es arriba a los due\u00f1os de los medios que forman parte de la c\u00fapula de poder econ\u00f3mico de poder pol\u00edtico y tienen mucho miedo mucha preocupaci\u00f3n mucho nerviosismo porque se divida sus sus clases medias no son de ellos est\u00e1n equivocados es una falta de respeto yo conozco much\u00edsimo bueno todos estamos aqu\u00ed somos de las clases Med y no somos borregos y me dicen este t\u00fa que eres de la clase media al bloque que dirige Claudio x Gonz\u00e1lez que es el representante de la mafia del poder que han hecho tanto da\u00f1o al pa\u00eds ese Claudio x Gonz\u00e1lez el que quer\u00eda que desapareciera la educaci\u00f3n p\u00fablica el que encabez\u00f3 mento en contra de los maestros desprestigi\u00e1ndose nunca se hab\u00edan atrevido a tanto siempre se le hab\u00eda mantenido respeto a nuestros maestros a nuestras maestras y este Claudio con otro grupo Los Mismos de ahora hablar de que los maestros eran flojos revoltosos que no daban clases y empiezan a impulsar una reforma educativa para privatizar la educaci\u00f3n lo que est\u00e1 proponiendo ahora mi ley que desaparezca la educaci\u00f3n p\u00fablica que estudie el que tenga para pagar colegiatura porque son partidarios de eso de privatizar la educaci\u00f3n de privatizar la salud la salud y la educaci\u00f3n no son privilegios son derechos de nuestro pueblo Entonces ustedes me dicen si t\u00fa eres de clase media Por qu\u00e9 no vas a apoyar a Claudio Pues responder\u00eda yo Cruz Cruz Cruz que se vaya el demonio y que venga Jes\u00fas ya m\u00e1s claro y as\u00ed habemos muchos yo digo millones en las clases medias Entonces estos se consideran los due\u00f1os de las clases medias y los ven como borregos que los van a manipular con los medios que tienen Bajo su control como reforma y otros m\u00e1s pues ya no es as\u00ed bueno dos cosas m\u00e1s les voy a dar una noticia para ver si esta este En una de esas hasta aparece en ocho columnas porque no va a aparecer en ocho columnas la de la del salario m\u00ednimo en el reforma ni va a aparecer en oo columnas la inauguraci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de Tulum pero a lo mejor est as\u00ed porque es este pol\u00e9mica Ya envi\u00e9 la terna para ministra de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n Qui\u00e9nes son Ah\u00ed va entonces eh va herendira Cruz Villegas Fuentes que actualmente es jefa de unidad de asuntos jur\u00eddicos de la secretar\u00eda de cultura que cumple con todos los requisitos que es una abogada \u00edntegra honesta y vuelve lenia batres guadarrama y vuelve Berta Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n las tres a ver que resuelven en el senado espero que pues ahora s se obtenga las dos terceras partes la mayor\u00eda calificada para que se tenga una nueva ministra es muy importante que de una o de otra forma ya se va a resolver Y de 11 ministros cinco mujeres nunca se hab\u00eda visto eso ya estoy seguro que quien me va a sustituir va a prover m\u00e1s mujeres para La Corte y van a llegar a ser mayor\u00eda o sea que de 11 puede ser que hasta este mismo a\u00f1o ya pueden ser seis es buena noticia s\u00ed es buena votos de conseguir la mayor\u00eda calificada pero hubo varias ausencias de senadores de del movimiento de morena usted har\u00eda un exhorto a los integrantes de del grupo no no no no no que es un asunto del senado Yo no me meto a hacer gestiones ah\u00ed nada si hubieran estado no no pero yo no tengo este esa costumbre yo env\u00edo una terna y no le hablo a nadie porque si no caemos en lo de antes C\u00f3mo era antes se enviaba una terna y dec\u00eda Ah\u00ed va Pero quiero que quede esta persona y todo era pura simulaci\u00f3n puro atole con el dedo sobre la terna hay una muy buena an\u00e9cdota que se las voy a contar ahora ya nos vamos a ir all\u00e1 a Tulum Don Adolfo ris c\u00edes que le dec\u00edan el viejito y no era tan grande Lo que pasa que antes cuando se llegaba a 50 a 60 ya er una persona adulta un anciano ya pero resulta que cuando llega Don Adolfo r cort\u00ednez a la presidencia llega con 5 o 6 a\u00f1os menos que yo cuando ocup\u00e9 del cargo de presidente ya lo he dicho en otras ocasiones de todos los presidentes constitucionales Yo soy el de m\u00e1s edad Pero a \u00e9l le dec\u00edan este el viejito A m\u00ed tambi\u00e9n me dicen as\u00ed A veces y mis adversarios hasta groseros viejo hango dice viejo s\u00ed hango no este Bueno pero \u00e9l eh era muy ocurrente y cuando se hablaba de terna eh dec\u00eda que hab\u00eda ternas de cuatro cuando Eh me toca nombrar a los miembros del gabinete pues desde antes de la elecci\u00f3n los di a conocer Qui\u00e9nes iban a acompa\u00f1arme y Solo dej\u00e9 Pendiente al secretario de Marina y al secretario de la defensa y ya cuando gano pues ya tengo que decidir qui\u00e9n iba a ser secretario de Marina Y qui\u00e9n secretario de la defensa y de manera cuidadosa hice una investigaci\u00f3n en Marina y en defensa los anteriores secretarios de Marina y de defensa tambi\u00e9n por instrucciones del presidente Pe\u00f1a me ofrecieron pues toda la informaci\u00f3n do expedientes hice adem\u00e1s otras investigaciones y ya llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n que el mejor era Ela de m\u00e1s antig\u00fcedad hab\u00eda escrito un libro en los a\u00f1os 80 en contra corrupci\u00f3n y ten\u00eda un expediente limpio y luego me toca eh decidir sobre el secretario de la defensa Y tambi\u00e9n todos los expedientes y toda la investigaci\u00f3n esto de manera personal cuidadosa eso son asuntos que no se pueden delegar no se pued equivocar en un tema as\u00ed y vaya que cuando se llega a general de divisi\u00f3n es porque ya se pas\u00f3 por muchas pruebas es pues una carrera profesional o un servicio de carrera hay comisiones para evaluar ascensos adem\u00e1s no son muchos generales de divisi\u00f3n son como 25 28 27 cu\u00e1ntos hay ahora 28 Ahorita hay 27 27 Entonces se pueden ver todos los expedientes puede revisar y yo hab\u00eda dicho de que \u00edbamos a buscar una terna para la secretar\u00eda de defensa y Para Marina y bueno El caso es que en completa libertad decido que el que pod\u00eda ayudarme en esta nueva etapa el general Gonz\u00e1lez que no nos [M\u00fasica] conoc\u00edamos pero que mand\u00e9 a aplicar Aunque yo hice las preguntas hasta cuestionarios y en todas los cuestionarios aparec\u00eda como un hombre de las fuerzas armadas incorruptible eso Este lo puedo decir porque siempre digo lo que pienso y la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica El caso es de que ya decido de que va a sereno estoy muy satisfecho porque me ha ayudado mucho mucho mucho mucho igual que el almirante Ojeda no me equivoqu\u00e9 afortunadamente Entonces cuando fui con el general secretario 100 fuegos este le dije \u00e9l ya hab\u00eda escuchado lo de la terna porque hab\u00eda yo platicado de que don Adolfo dec\u00eda que hab\u00eda annas de cuatro y ya cuando le voy a informar al secretario ya le digo qui\u00e9n va a ser pero antes me dice Ah Es su terna de cuatro no le digo hay ternas de C y ya este le inform\u00e9 que iba a serc el secretario antes ya le hab\u00eda informado al presidente Pe\u00f1a entonces eh En el caso de las ternas pues decide a quien le corresponde en este caso es el senado Ellos tienen que decidir en el caso del ejecutivo para elegir o para decidir sobre los secretarios es una facultad del titular del ejecutivo del presidente que este se ejerce con absoluta libertad y as\u00ed tiene que ser yo repito agradezco el que no me equivoqu\u00e9 porque la secretar\u00eda de la defensa a cargo del Real Sandoval me ha apoyado much\u00edsimo en el encargo que me dio el pueblo para llevar a cabo la transformaci\u00f3n imag\u00ednense dos aeropuertos los que tienen las pistas m\u00e1s grandes en el pa\u00eds construidos por los ingenieros militares estamos por el tren Maya le toc\u00f3 a los ingenieros militares Construir la mitad del tren desde Canc\u00fan hasta Esc\u00e1rcega toda la parte operativa [M\u00fasica] 2750 sucursales del banco del bienestar estamos hablando del banco con m\u00e1s sucursales en todo M\u00e9xico sucursales en la sierra de Oaxaca en la Sierra de Chihuahua en los pueblos m\u00e1s apartados para que los adultos mayores puedan cobrar lo que por derecho les corresponde sus pensiones 2750 sucursales del banco del bienestar terminadas para no mentir 2749 porque hay una que est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n en San Felipe Baja California pero que va a estar a finales de este mes m\u00e1s de 300 cuarteles para la guardia nacional ya est\u00e1n por terminar un distrito de riego narit distrito de riego Alejandro Gazc\u00f3n mercado para cerca de 40,000 hect\u00e1reas de riego ayer nos toc\u00f3 terminar de celebrar los 200 a\u00f1os del Colegio Militar las instalaciones del colegio militar que est\u00e1n en tralpan se construyeron en los a\u00f1os 70 y ahora se modernizaron eh nuevas instalaciones lo mismo en todo lo que tiene que ver con salud se est\u00e1n ampliando los servicios m\u00e9dicos aqu\u00ed en el hospital Militar en todos los hospitales del pa\u00eds el apoyo que recibimos cuando la pandemia de los m\u00e9dicos de las fuerzas armadas fue excepcional imag\u00ednense la distribuci\u00f3n de 250 millones de dosis de vacuna en todo el pa\u00eds en 5 meses 5 meses por esa distribuci\u00f3n por esa log\u00edstica y por el apoyo de brigadas que se crearon vacunamos a todos los adultos mayores con una dosis en 5 meses todos los adultos mayores del pa\u00eds con el apoyo de las fuerzas armadas ahora en Acapulco nada m\u00e1s de la defensa y de la guardia nacional como 1600 16500 elementos si nos est\u00e1n escuchando viendo en Acapulco saben que ah\u00ed est\u00e1 la guardia nacional y ah\u00ed est\u00e1n los soldados que son pueblo uniformado entregando refrigeradores y estufas y otorgando raciones alimentarias distribuyendo despensas y distribuyendo agua y trabajando En beneficio de la gente no nos equivocamos y yo quiero aqu\u00ed no era ese el prop\u00f3sito pero hacerle un agradecimiento al general secretario lueno Sandoval Gonz\u00e1lez porque nos ha respaldado mucho todas las fuerzas armadas lo mismo puedo decir de El almirante Ojeda secretario de Marina y de oficiales y de marinos Porque son dos instituciones del estado mexicano que cumplen misiones muy importantes y como estamos a 5 a\u00f1os del gobierno imag\u00ednense qu\u00e9 hubi\u00e9semos hecho si se cancela el aeropuerto de Texcoco con qui\u00e9n hacemos el nuevo aeropuerto con las empresas que hab\u00edan quedado echadas a perder empresas en donde ten\u00edan acciones o eran due\u00f1os hasta directivos de medios de comunicaci\u00f3n afortunadamente ya la mayor\u00eda entendi\u00f3 de esos empresarios o gente muy cercana al poder de que son otros tiempos y ahora nos est\u00e1n ayudando todos porque estamos inaugurando una etapa nueva pero qu hubi\u00e9semos hecho sin el apoyo sin el respaldo de las fuerzas armadas Cuando llegamos lo que exist\u00eda era la polic\u00eda federal que se cre\u00f3 se consolid\u00f3 entre comillas en la \u00e9poca de Garc\u00eda Luna en su mejor momento llegaron a tener 40.000 elementos el 20% operativos 20% administrativos no hicieron un solo cuartel m\u00e1s que el b\u00fanker donde llevaba Garc\u00eda Luna a periodistas y a funcionarios hasta de otros pa\u00edses y los apantalla ah\u00ed porque ten\u00edan sistemas de c\u00e1maras de lo m\u00e1s sofisticado pero cuando iban a una misi\u00f3n a un estado ten\u00edan que acampar a la interperie bu en los hoteles a veces hasta los corr\u00edan que no pagaban a los hoteleros ahora es distinto hay 130.000 elementos nuevos de la guardia nacional con sus cuarteles construidos por los ingenieros militares disciplinados para garantizar la paz la tranquilidad en el pa\u00eds sin corrupci\u00f3n sin v\u00ednculos con las bandas de nar traficante porque ya no hay como en ese entonces un narcogobierno Entonces si hemos avanzado bastante y agradecerle al pueblo por su confianza y no tengo de qu\u00e9 quejarme Porque hasta en las que hace el reforma estamos Este apoyados por la gente y ninguna encuesta estamos reprobados y vaya que nos han atacado Pero no pasa nada Y qu\u00e9 bueno que hay cr\u00edtica porque eso es la democracia ya nos vamos porque vamos a a Tulum este el lunes nos volvemos a encontrar aqu\u00ed y si quieren ir despu\u00e9s a Tulum porque ahora pues no alcanz\u00f3 para todos o no todos pudieron ir este nos ponemos de acuerdo con Jes\u00fas la liberaci\u00f3n de la mexicana Es una muy buena [M\u00fasica] noticia que se haya liberado a esta joven ilana gris es joven Mexicana fue secuestrada el 7 de octubre y ya ayer sali\u00f3 est\u00e1 ya por salir de gasa agradecemos mucho a Quienes participaron en estos tr\u00e1mites en estas gestiones hemos estado muy pendientes y han tenido consideraci\u00f3n con nosotros tanto eh de un agrupamiento como del otro mucha consideraci\u00f3n con M\u00e9xico hay respeto por M\u00e9xico y esto nos facilita bastante el poder hacer estas gestiones tan delicadas vamos avanzando Porque todav\u00eda nos queda un joven y dos e marinos mexicanos pero vamos bien no puedo decir m\u00e1s ya cuando est\u00e9n a salvo ya les vamos a informar de toda la historia pero ahora el prop\u00f3sito Es salvarlos y agradecerle a los dos agrupamientos por considerar a nuestros con ciudadanos y han estado en comunicaci\u00f3n permanente con nosotros sus familiares y tambi\u00e9n un reconocimiento a la secretaria de relaciones exteriores Alicia bcen porque ha estado atendiendo de manera personal este asunto con otros integrantes del servicio exterior de M\u00e9xico diplom\u00e1ticos mexicanos Pues muy bien Nos vemos el lunes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 13 days ago",
    "retrieved_time": "2023-12-14 23:39:05.439672"
}