{
    "video_id": "pYgXA0YtWEU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pYgXA0YtWEU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCTG-G_skaw4b6trggvQ9BH_mv9lg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pYgXA0YtWEU",
    "video_title": "AMLO desde Sinaloa",
    "video_length_seconds": 141,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "desde el forester",
            "start": 1.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que cuando trump en nuestro movimiento",
            "start": 4.78,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 9.34,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "a sacar al campo",
            "start": 11.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y abandono",
            "start": 13.73,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y vamos a apoyar a los productores",
            "start": 16.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se le va a pagar bien al productor de",
            "start": 19.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ma\u00edz el productor de frijol a los que se",
            "start": 23.05,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "dedican a cultivos b\u00e1sicos se les va a",
            "start": 26.079,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "pagar bien a los ganaderos",
            "start": 29.259,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 33.15,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "regresamos al campo",
            "start": 34.93,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "y si se fijan precios de garant\u00eda para",
            "start": 37.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los productos del campo",
            "start": 41.539,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y apoya",
            "start": 43.73,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes para que tengan trabajo y",
            "start": 46.329,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tengan oportunidad de estudio yo les",
            "start": 51.46,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "aseguro que vamos a serenar a sinaloa y",
            "start": 55.329,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "vamos a acelerar a todo el pa\u00eds",
            "start": 61.659,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "siempre hemos venido sosteniendo que no",
            "start": 65.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 70.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 71.88,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 76.06,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 79.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 81.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y resolver el problema de la violencia",
            "start": 84.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo con medidas coercitivas no se puede",
            "start": 87.17,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "apagar el fuego con el fuego",
            "start": 90.74,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 94.18,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "enfrentar el mar sin hacer el bien",
            "start": 96.159,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "si queremos que haya paz y tranquilidad",
            "start": 103.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tiene que haber desarrollo y tiene que",
            "start": 107.44,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "haber trabajo y se tiene que atender a",
            "start": 110.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y se tiene que rescatar al",
            "start": 113.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "campo del abandono aqu\u00ed en el fuerte",
            "start": 115.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "quiero proclamar una vez m\u00e1s",
            "start": 119.75,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "y resumirlo decir producci\u00f3n trabajo y",
            "start": 122.51,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "abrazos no balazos",
            "start": 129.229,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eso es lo que se requiere en el pa\u00eds",
            "start": 132.71,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pienso que va a ser buena cuando trump",
            "start": 135.83,
            "duration": 4.73
        }
    ],
    "transcription_text": " desde el forester que cuando trump en nuestro movimiento vamos a sacar al campo y abandono y vamos a apoyar a los productores se le va a pagar bien al productor de ma\u00edz el productor de frijol a los que se dedican a cultivos b\u00e1sicos se les va a pagar bien a los ganaderos s\u00ed regresamos al campo y si se fijan precios de garant\u00eda para los productos del campo y apoya a los j\u00f3venes para que tengan trabajo y tengan oportunidad de estudio yo les aseguro que vamos a serenar a sinaloa y vamos a acelerar a todo el pa\u00eds siempre hemos venido sosteniendo que no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar y y resolver el problema de la violencia s\u00f3lo con medidas coercitivas no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar el mar sin hacer el bien si queremos que haya paz y tranquilidad tiene que haber desarrollo y tiene que haber trabajo y se tiene que atender a los j\u00f3venes y se tiene que rescatar al campo del abandono aqu\u00ed en el fuerte quiero proclamar una vez m\u00e1s y resumirlo decir producci\u00f3n trabajo y abrazos no balazos eso es lo que se requiere en el pa\u00eds pienso que va a ser buena cuando trump ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:52:19.333296"
}