{
    "video_id": "PZa50mbamuU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PZa50mbamuU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAbncH-kVD_P2R6W53ZyE9QlvUfIg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PZa50mbamuU",
    "video_title": "Convoca AMLO a maestros para mejorar la educaci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 968,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " \u00a1Si se puede!",
            "start": 0.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Si se puede!",
            "start": 15.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Lo digo as\u00ed, de manera que me van a entrar",
            "start": 19.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y sigan pagues para que queden ac\u00e1, es un promiso.",
            "start": 25.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pero, hay muchos, desde luego, ciudadanos en buena fe,",
            "start": 35.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que fueron afectados por la campa\u00f1a de desprestigio en contra del magistrilo,",
            "start": 44.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " porque fue una campa\u00f1a perversa,",
            "start": 55.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que ser\u00eda hegintleriana,",
            "start": 63.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en el entendido que el jefe de la propaganda de Hitler,",
            "start": 69.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Bebes, dec\u00eda que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad.",
            "start": 76.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y si es mucho, de que el problema educativo de M\u00e9xico,",
            "start": 85.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tiene que ver con la falta de atenci\u00f3n de los maestros,",
            "start": 92.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " de que son los maestros el problema porque cobran sin trabajar y muchas otras,",
            "start": 104.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " mentiras y calumnias.",
            "start": 113.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y hay algunos, de cuando digo que se va a cancelar la llamada reforma educativa,",
            "start": 118.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " dudan y dicen que a lo mejor eso no es lo m\u00e1s adecuado.",
            "start": 127.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " No tengo ninguna dura s\u00e9 de lo que hicieron aplicar una receta,",
            "start": 138.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " una recomendaci\u00f3n de los organismos financieros internacionales,",
            "start": 151.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y que no es necesaria la reforma laboral,",
            "start": 157.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que es un instrumento de sometimiento al magistrilo,",
            "start": 162.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pero tenemos que hablar y convencer a los ciudadanos,",
            "start": 169.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " para que ellos vayan cambiando.",
            "start": 178.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Me parece que ya se ha avanzado mucho,",
            "start": 183.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " cuando empecemos a llamar las reformas educativas,",
            "start": 187.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en las encuestas hab\u00eda una aceptaci\u00f3n de la gente,",
            "start": 193.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " es decir, estaba dividido,",
            "start": 200.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " hab\u00eda quienes dec\u00edan, son buenas las reformas,",
            "start": 204.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y otros que dec\u00edan no, no convienen en esas reformas,",
            "start": 208.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " ahora es distinto, porque como enga\u00f1aron,",
            "start": 214.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en el caso de la reforma energ\u00e9tica,",
            "start": 219.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " acu\u00e9rdense lo que dec\u00edan, iban a venir inversiones,",
            "start": 223.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " iba a aumentar la producci\u00f3n petrolera,",
            "start": 228.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " cosa que no ha sucedido, al contrario,",
            "start": 234.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " va a implicar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo,",
            "start": 237.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " estamos ahora extrayendo petr\u00f3leo,",
            "start": 242.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como hace 40 a\u00f1os,",
            "start": 245.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y hay una terrible crisis,",
            "start": 248.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en todo el sector petrolero de M\u00e9xico,",
            "start": 254.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pero adem\u00e1s aumentaron el precio de las gasolinas,",
            "start": 258.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y la gente ya se dio cuenta,",
            "start": 264.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de que la llamada reforma energ\u00e9tica,",
            "start": 269.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en vez de beneficiar, perjudic\u00f3,",
            "start": 272.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y es en el caso del petr\u00f3leo tambi\u00e9n,",
            "start": 275.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el caso de la energ\u00eda el\u00e9ctrica,",
            "start": 278.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en este mes pasado,",
            "start": 281.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el dinero ha aumentado el precio de la luz",
            "start": 284.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a los industriales mexicanos,",
            "start": 290.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hasta el 400%,",
            "start": 293.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " entonces, los que estaban a favor de esas reformas,",
            "start": 297.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ya no piensan lo mismo,",
            "start": 302.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hay que, por eso, informar los maestros,",
            "start": 305.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " tienen que informar m\u00e1s,",
            "start": 310.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de que se trata de una pol\u00edtica impositiva,",
            "start": 313.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que no tiene nada que ver,",
            "start": 322.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con mejorar la calidad de la ense\u00f1anza,",
            "start": 325.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hay que hacer esa labor,",
            "start": 328.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y por eso, yo les convoco a todos ustedes,",
            "start": 331.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " convoco desde Sacarrencas,",
            "start": 337.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a todos los maestros de M\u00e9xico,",
            "start": 340.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de todas las organizaciones,",
            "start": 344.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de todas las tendencias,",
            "start": 348.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sean del CEPT,",
            "start": 352.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de la CEPT,",
            "start": 356.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de movimientos independientes,",
            "start": 359.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " magistrales,",
            "start": 362.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos nosotros,",
            "start": 364.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que tengamos a\u00fan mejor,",
            "start": 367.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y se labore de manera conjunta,",
            "start": 372.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " un plan educativo,",
            "start": 377.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza,",
            "start": 379.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " sin afectar los derechos laborales del magistral.",
            "start": 384.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Les convoco para que empecemos a trabajar,",
            "start": 394.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en la elaboraci\u00f3n de este plan conjunto,",
            "start": 398.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y no se puede llevar a cabo,",
            "start": 401.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " una aut\u00e9ntica reforma educativa,",
            "start": 404.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin los maestros.",
            "start": 407.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n es el que transmite el conocimiento que adapta?",
            "start": 409.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El maestro.",
            "start": 413.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si hay nuevos m\u00e9todos de ense\u00f1anza,",
            "start": 415.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " nuevos contenidos educativos,",
            "start": 420.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues es el maestro el que va a transmitir,",
            "start": 422.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esas nuevas pr\u00e1cticas de ense\u00f1anza aprendizaje.",
            "start": 425.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por eso no se trata de una reforma educativa,",
            "start": 432.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " lo que se aprob\u00f3.",
            "start": 438.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No se puede hacer nada sin la participaci\u00f3n de los maestros.",
            "start": 440.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Vamos a triunfar y tenemos que caminar juntos,",
            "start": 446.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " maestros, padres de familia, autoridades,",
            "start": 451.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para que de verdad se mejore la calidad de la ense\u00f1anza,",
            "start": 455.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y se mejore la educaci\u00f3n en M\u00e9xico.",
            "start": 461.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Yo les invito a que participen en este ejercicio",
            "start": 469.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " con sus representantes.",
            "start": 475.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Yo quiero, por dos razones,",
            "start": 479.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que ese acuerdo lo firmemos",
            "start": 484.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en Guelatau, Oaxaca.",
            "start": 489.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El acuerdo para mejorar la educaci\u00f3n",
            "start": 496.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con maestros y padres de familia",
            "start": 501.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en Guelatau, Oaxaca, porque ah\u00ed naci\u00f3.",
            "start": 505.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es Penem\u00e9, el mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 510.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " porque siempre habl\u00f3 de la importancia de la educaci\u00f3n",
            "start": 515.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n en Guelatau, Oaxaca,",
            "start": 523.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como reconocimiento al movimiento democr\u00e1tico",
            "start": 526.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de los maestros de Oaxaca.",
            "start": 532.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Mire, este ejercicio, este proceso,",
            "start": 545.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " nos va a llevar a algo muy bueno,",
            "start": 552.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " porque no solo vamos a enamorar el plan",
            "start": 556.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sin afectar los derechos de los maestros,",
            "start": 560.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sino que tambi\u00e9n vamos a buscar la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 567.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " al interior del gremio m\u00e1s misterial.",
            "start": 573.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1\u00danida!",
            "start": 577.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos a hablar con los dirigentes de la CENTE",
            "start": 585.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y de todos los movimientos independientes",
            "start": 593.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y con los dirigentes del CENTE.",
            "start": 597.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Vamos a hablar con todos para buscar la unidad",
            "start": 601.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en todo el sector m\u00e1s misterial",
            "start": 607.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y todo lo que es el movimiento m\u00e1s misterial.",
            "start": 613.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Que bien que aqu\u00ed el maestro Rafael Ochoa habl\u00f3",
            "start": 617.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de que deben reconocerse todas las expresiones",
            "start": 623.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de los maestros y que bien que podamos llegar",
            "start": 630.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " a la cuerda de que se respete la democracia",
            "start": 639.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " sindical, que no haya imposiciones.",
            "start": 644.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El gobierno democr\u00e1tico no va a intervenir",
            "start": 651.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en los asuntos que solo van a corresponder",
            "start": 659.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a los maestros.",
            "start": 665.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No vamos desde el gobierno a apoyar",
            "start": 667.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a ninguna expedici\u00f3n del sindicato de maestros.",
            "start": 671.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Van a ser los maestros los que en plena libertad",
            "start": 680.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " van a elegir a sus representantes.",
            "start": 686.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Democracia sindical.",
            "start": 692.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que los maestros puedan ejercer su voto",
            "start": 700.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de manera libre se crea y que as\u00ed se tenga",
            "start": 708.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " las representaciones en las secciones sindicales.",
            "start": 714.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Vamos a llegar a este acuerdo de unidad.",
            "start": 720.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Nada de confrontaci\u00f3n, como dec\u00eda el presidente Ju\u00e1rez.",
            "start": 724.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Nada por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho.",
            "start": 729.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed se va a lograr la unidad en el maquismo.",
            "start": 735.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo aprovecho a decir para el caso",
            "start": 741.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de los trabajadores mineros.",
            "start": 746.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Les llamo aqu\u00ed.",
            "start": 750.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Les voy a dar una opini\u00f3n tambi\u00e9n.",
            "start": 756.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con toda claridad y con toda francesa.",
            "start": 760.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Porque no me gusta darle cuentas a las cosas.",
            "start": 767.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Me gusta llamarlas a las cosas por su nombre.",
            "start": 775.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En este tiempo se han dedicado los que se creen",
            "start": 779.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a los asesores de M\u00e9xico a dividir",
            "start": 786.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al gremio minero, a los trabajadores mineros.",
            "start": 789.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Se ha producido una divisi\u00f3n entre los mineros",
            "start": 794.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que ha llevado a que una parte del sindicato minero",
            "start": 802.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tenga su representaci\u00f3n en el exilio.",
            "start": 809.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " All\u00e1 est\u00e1 Napole\u00f3n, Holmes, Urrutia y Canar\u00e1n",
            "start": 814.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en el exilio.",
            "start": 818.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Porque lo han perseguido, porque no se someti\u00f3",
            "start": 821.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a los dictados de los que mandan de verdad",
            "start": 828.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en la Secretar\u00eda del Trabajo, la rea y odios",
            "start": 833.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que se creen los due\u00f1os de M\u00e9xico.",
            "start": 838.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed existe otra expresi\u00f3n que dirige",
            "start": 844.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el compa\u00f1ero Juan Juan y est\u00e1 confrontado.",
            "start": 849.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Pues, \u00bfqu\u00e9 vamos a hacer?",
            "start": 857.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los vamos a unir tambi\u00e9n.",
            "start": 859.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Vamos a hablar.",
            "start": 862.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Todo lo que se requiera vamos a dialogar",
            "start": 864.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para que haya unidad entre los trabajadores.",
            "start": 868.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ya no la divisi\u00f3n, que s\u00f3lo beneficia a los que quieren seguir",
            "start": 872.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " oprimiendo a los trabajadores.",
            "start": 879.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Unida en los trabajadores mineros.",
            "start": 883.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed les voy a conocer que al triunfo de nuestro movimiento",
            "start": 889.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " vamos a crear las condiciones para que regrese",
            "start": 896.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Napole\u00f3n, Holmes, Urrutia del exilio.",
            "start": 903.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Que pueda estar aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 907.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " representando a los trabajadores mineros.",
            "start": 910.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y por eso vamos a conciliar a todas las partes.",
            "start": 913.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y ya que estoy hablando a la m\u00e1s de las mujeres",
            "start": 919.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quiero tambi\u00e9n decirles que tenemos adversarios.",
            "start": 922.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No tenemos enemigos.",
            "start": 927.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ni la rea Claudia Pizjolz\u00e1, ni Salinas de Gortar",
            "start": 930.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " son nuestros enemigos.",
            "start": 936.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Son adversarios.",
            "start": 940.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nosotros no odiamos.",
            "start": 942.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo que queremos es que haya en M\u00e9xico un gobierno del pueblo",
            "start": 945.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y para el pueblo.",
            "start": 950.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Claro queremos que siga laminando M\u00e9xico una mafia de poder.",
            "start": 951.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Vamos a adelantar.",
            "start": 963.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Voy a cumplir.",
            "start": 965.0,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "\u00a1Si se puede! \u00a1Si se puede! Lo digo as\u00ed, de manera que me van a entrar y sigan pagues para que queden ac\u00e1, es un promiso. Pero, hay muchos, desde luego, ciudadanos en buena fe, que fueron afectados por la campa\u00f1a de desprestigio en contra del magistrilo, porque fue una campa\u00f1a perversa, que ser\u00eda hegintleriana, en el entendido que el jefe de la propaganda de Hitler, Bebes, dec\u00eda que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad. Y si es mucho, de que el problema educativo de M\u00e9xico, tiene que ver con la falta de atenci\u00f3n de los maestros, de que son los maestros el problema porque cobran sin trabajar y muchas otras, mentiras y calumnias. Y hay algunos, de cuando digo que se va a cancelar la llamada reforma educativa, dudan y dicen que a lo mejor eso no es lo m\u00e1s adecuado. No tengo ninguna dura s\u00e9 de lo que hicieron aplicar una receta, una recomendaci\u00f3n de los organismos financieros internacionales, y que no es necesaria la reforma laboral, que es un instrumento de sometimiento al magistrilo, pero tenemos que hablar y convencer a los ciudadanos, para que ellos vayan cambiando. Me parece que ya se ha avanzado mucho, cuando empecemos a llamar las reformas educativas, en las encuestas hab\u00eda una aceptaci\u00f3n de la gente, es decir, estaba dividido, hab\u00eda quienes dec\u00edan, son buenas las reformas, y otros que dec\u00edan no, no convienen en esas reformas, ahora es distinto, porque como enga\u00f1aron, en el caso de la reforma energ\u00e9tica, acu\u00e9rdense lo que dec\u00edan, iban a venir inversiones, iba a aumentar la producci\u00f3n petrolera, cosa que no ha sucedido, al contrario, va a implicar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo, estamos ahora extrayendo petr\u00f3leo, como hace 40 a\u00f1os, y hay una terrible crisis, en todo el sector petrolero de M\u00e9xico, pero adem\u00e1s aumentaron el precio de las gasolinas, y la gente ya se dio cuenta, de que la llamada reforma energ\u00e9tica, en vez de beneficiar, perjudic\u00f3, y es en el caso del petr\u00f3leo tambi\u00e9n, en el caso de la energ\u00eda el\u00e9ctrica, en este mes pasado, el dinero ha aumentado el precio de la luz a los industriales mexicanos, hasta el 400%, entonces, los que estaban a favor de esas reformas, ya no piensan lo mismo, hay que, por eso, informar los maestros, tienen que informar m\u00e1s, de que se trata de una pol\u00edtica impositiva, que no tiene nada que ver, con mejorar la calidad de la ense\u00f1anza, hay que hacer esa labor, y por eso, yo les convoco a todos ustedes, convoco desde Sacarrencas, a todos los maestros de M\u00e9xico, de todas las organizaciones, de todas las tendencias, sean del CEPT, de la CEPT, de movimientos independientes, magistrales, a todos nosotros, para que tengamos a\u00fan mejor, y se labore de manera conjunta, un plan educativo, para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza, sin afectar los derechos laborales del magistral. Les convoco para que empecemos a trabajar, en la elaboraci\u00f3n de este plan conjunto, y no se puede llevar a cabo, una aut\u00e9ntica reforma educativa, sin los maestros. \u00bfQui\u00e9n es el que transmite el conocimiento que adapta? El maestro. Si hay nuevos m\u00e9todos de ense\u00f1anza, nuevos contenidos educativos, pues es el maestro el que va a transmitir, esas nuevas pr\u00e1cticas de ense\u00f1anza aprendizaje. Por eso no se trata de una reforma educativa, lo que se aprob\u00f3. No se puede hacer nada sin la participaci\u00f3n de los maestros. Vamos a triunfar y tenemos que caminar juntos, maestros, padres de familia, autoridades, para que de verdad se mejore la calidad de la ense\u00f1anza, y se mejore la educaci\u00f3n en M\u00e9xico. Yo les invito a que participen en este ejercicio con sus representantes. Yo quiero, por dos razones, que ese acuerdo lo firmemos en Guelatau, Oaxaca. El acuerdo para mejorar la educaci\u00f3n con maestros y padres de familia en Guelatau, Oaxaca, porque ah\u00ed naci\u00f3. Es Penem\u00e9, el mejor presidente de M\u00e9xico porque siempre habl\u00f3 de la importancia de la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n en Guelatau, Oaxaca, como reconocimiento al movimiento democr\u00e1tico de los maestros de Oaxaca. Mire, este ejercicio, este proceso, nos va a llevar a algo muy bueno, porque no solo vamos a enamorar el plan sin afectar los derechos de los maestros, sino que tambi\u00e9n vamos a buscar la reconciliaci\u00f3n al interior del gremio m\u00e1s misterial. \u00a1\u00danida! Vamos a hablar con los dirigentes de la CENTE y de todos los movimientos independientes y con los dirigentes del CENTE. Vamos a hablar con todos para buscar la unidad en todo el sector m\u00e1s misterial y todo lo que es el movimiento m\u00e1s misterial. Que bien que aqu\u00ed el maestro Rafael Ochoa habl\u00f3 de que deben reconocerse todas las expresiones de los maestros y que bien que podamos llegar a la cuerda de que se respete la democracia sindical, que no haya imposiciones. El gobierno democr\u00e1tico no va a intervenir en los asuntos que solo van a corresponder a los maestros. No vamos desde el gobierno a apoyar a ninguna expedici\u00f3n del sindicato de maestros. Van a ser los maestros los que en plena libertad van a elegir a sus representantes. Democracia sindical. Que los maestros puedan ejercer su voto de manera libre se crea y que as\u00ed se tenga las representaciones en las secciones sindicales. Vamos a llegar a este acuerdo de unidad. Nada de confrontaci\u00f3n, como dec\u00eda el presidente Ju\u00e1rez. Nada por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho. As\u00ed se va a lograr la unidad en el maquismo. Lo mismo aprovecho a decir para el caso de los trabajadores mineros. Les llamo aqu\u00ed. Les voy a dar una opini\u00f3n tambi\u00e9n. Con toda claridad y con toda francesa. Porque no me gusta darle cuentas a las cosas. Me gusta llamarlas a las cosas por su nombre. En este tiempo se han dedicado los que se creen a los asesores de M\u00e9xico a dividir al gremio minero, a los trabajadores mineros. Se ha producido una divisi\u00f3n entre los mineros que ha llevado a que una parte del sindicato minero tenga su representaci\u00f3n en el exilio. All\u00e1 est\u00e1 Napole\u00f3n, Holmes, Urrutia y Canar\u00e1n en el exilio. Porque lo han perseguido, porque no se someti\u00f3 a los dictados de los que mandan de verdad en la Secretar\u00eda del Trabajo, la rea y odios que se creen los due\u00f1os de M\u00e9xico. Y aqu\u00ed existe otra expresi\u00f3n que dirige el compa\u00f1ero Juan Juan y est\u00e1 confrontado. Pues, \u00bfqu\u00e9 vamos a hacer? Los vamos a unir tambi\u00e9n. Vamos a hablar. Todo lo que se requiera vamos a dialogar para que haya unidad entre los trabajadores. Ya no la divisi\u00f3n, que s\u00f3lo beneficia a los que quieren seguir oprimiendo a los trabajadores. Unida en los trabajadores mineros. Y aqu\u00ed les voy a conocer que al triunfo de nuestro movimiento vamos a crear las condiciones para que regrese Napole\u00f3n, Holmes, Urrutia del exilio. Que pueda estar aqu\u00ed en M\u00e9xico representando a los trabajadores mineros. Y por eso vamos a conciliar a todas las partes. Y ya que estoy hablando a la m\u00e1s de las mujeres quiero tambi\u00e9n decirles que tenemos adversarios. No tenemos enemigos. Ni la rea Claudia Pizjolz\u00e1, ni Salinas de Gortar son nuestros enemigos. Son adversarios. Nosotros no odiamos. Lo que queremos es que haya en M\u00e9xico un gobierno del pueblo y para el pueblo. Claro queremos que siga laminando M\u00e9xico una mafia de poder. Vamos a adelantar. Voy a cumplir.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:52.160385"
}