{
    "video_id": "Q18h8vHZ8Ls",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Q18h8vHZ8Ls/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAuVNK_vCls3RQHCLuNt60WZtYRzg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Q18h8vHZ8Ls",
    "video_title": "Funciona estrategia para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8090,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno vamos a iniciar la semana",
            "start": 953.13,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "informando sobre",
            "start": 959.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los",
            "start": 962.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "combustibles como lo hacemos todos los",
            "start": 964.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 967.92,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y luego vamos a",
            "start": 969.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "transmitida",
            "start": 974.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 976.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos sobre las obras que se est\u00e1n",
            "start": 978.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "realizando tambi\u00e9n como lo hacemos los",
            "start": 982.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 985.31,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 987.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda",
            "start": 990.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 993.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las obras del istmo de tehuantepec",
            "start": 998.68,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "y se va a incluir como quedamos",
            "start": 1003.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el trabajo que se est\u00e1 haciendo para",
            "start": 1009.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "terminar el tren de toluca a la ciudad",
            "start": 1011.87,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y luego abrimos para preguntas",
            "start": 1017.0,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "y respuestas entonces vamos con ricardo",
            "start": 1021.709,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1027.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a todas de todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1029.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en los precios de los combustibles la",
            "start": 1031.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gasolina regular le encontramos con el",
            "start": 1034.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto y el precio m\u00e1s alto en",
            "start": 1037.27,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "exxonmobil en lagos de moreno jalisco a",
            "start": 1040.51,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "20 pesos 42 centavos por litro preso al",
            "start": 1043.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablico con un margen nada m\u00e1s de 3",
            "start": 1047.589,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "pesos con 60 centavos seguro no le",
            "start": 1050.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pierden estos angelitos y la m\u00e1s",
            "start": 1052.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con el menor margen es de la",
            "start": 1055.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en tapachula chiapas 17",
            "start": 1058.69,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pesos con 54 centavos por litro un",
            "start": 1062.11,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "margen de 15 centavos para la premium",
            "start": 1066.07,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "combustibles bp aqu\u00ed en benito ju\u00e1rez en",
            "start": 1069.96,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico tiene el precio m\u00e1s",
            "start": 1073.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "alto con 21 pesos 92 centavos por litro",
            "start": 1075.55,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "4 pesos 77 centavos de margen",
            "start": 1079.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "comparado con franquicia pemex en",
            "start": 1084.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tapachula chiapas con un precio al",
            "start": 1086.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 17 pesos 60 centavos por",
            "start": 1088.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "litro",
            "start": 1092.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "16 centavos de margen exxonmobil para el",
            "start": 1092.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "diesel en monterrey nuevo le\u00f3n 20 pesos",
            "start": 1096.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "53 centavos por litro con un margen de 3",
            "start": 1099.19,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pesos 17 centavos franquicia pemex en",
            "start": 1102.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n en veracruz veracruz 17",
            "start": 1107.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pesos 30 centavos por litro con un",
            "start": 1109.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "margen de 17 centavos en esta semana que",
            "start": 1112.419,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 si lo vemos por marcas los tres",
            "start": 1116.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1s altos",
            "start": 1119.169,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "chevron arco recto y los m\u00e1s econ\u00f3micos",
            "start": 1120.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "total de 500 york/san as\u00ed se ha",
            "start": 1123.539,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "mantenido ya la tabla por un poquito m\u00e1s",
            "start": 1127.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de dos meses agradecemos el esfuerzo",
            "start": 1129.25,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sobre todo en las marcas que han venido",
            "start": 1132.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dando m\u00e1s econ\u00f3mico y oxxo que hab\u00eda",
            "start": 1134.529,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "estado muy caro afortunadamente se ha",
            "start": 1136.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "venido colocando ya a la media en la",
            "start": 1138.94,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tabla si vemos el corte del d\u00eda 28 de",
            "start": 1141.13,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "agosto el precio de la mezcla mexicana",
            "start": 1145.539,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "40 d\u00f3lares con 60 centavos a 3 pesos 80",
            "start": 1148.679,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "centavos estamos del precio que se ten\u00eda",
            "start": 1154.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en febrero",
            "start": 1157.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y ustedes pueden ver en la gr\u00e1fica que",
            "start": 1159.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 t\u00e9cnicamente a 0 pesos el valor de",
            "start": 1161.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la mezcla mexicana a 0 d\u00f3lares en agosto",
            "start": 1164.92,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mismo 28 tenemos el promedio del diesel",
            "start": 1167.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "en 1981 con ese mismo corte premium 1949",
            "start": 1172.15,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "y regular 19 pesos con cuatro centavos",
            "start": 1177.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en esta semana en verificaciones",
            "start": 1181.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "atendimos 203 denuncias presentadas como",
            "start": 1185.28,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "saben ustedes a trav\u00e9s de la app del",
            "start": 1189.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "litro por litro",
            "start": 1191.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y lo hicimos con 140 visitas o",
            "start": 1192.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "verificaciones tuvimos una gasolinera",
            "start": 1195.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que se neg\u00f3 a colocar los sellos",
            "start": 1198.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "habiendo encontrado fallas que es folk",
            "start": 1201.63,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "bass en chihuahua chihuahua en avenida",
            "start": 1204.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "te\u00f3filo borunda 604 para que lo tomemos",
            "start": 1207.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en cuenta los consumidores all\u00e1 de la",
            "start": 1211.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "capital del estado de chihuahua asimismo",
            "start": 1214.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una que se neg\u00f3 a ser verificada no nos",
            "start": 1216.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 ingresar a la estaci\u00f3n de servicio",
            "start": 1219.85,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que es multi servicio obreg\u00f3n",
            "start": 1222.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como chihuahua en avenida cuauht\u00e9moc sin",
            "start": 1224.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "n\u00famero para que lo tomemos muy en cuenta",
            "start": 1228.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los consumidores y el arte litro por",
            "start": 1231.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "litro donde ustedes pueden verificar el",
            "start": 1233.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "precio y al final al p\u00fablico el m\u00e1s",
            "start": 1235.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico para la gasolina regular lo",
            "start": 1237.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiene m\u00f3vil en 16 puntos 89 centavos en",
            "start": 1240.78,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "metepec estado de m\u00e9xico y a 16 99 lo",
            "start": 1244.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tiene oxxo gas en guadalupe nuevo le\u00f3n",
            "start": 1248.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las m\u00e1scaras para la regular franquicia",
            "start": 1252.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pemex taxco de alarc\u00f3n en guerrero y 20",
            "start": 1255.6,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "80 por litro chevron en culiac\u00e1n sinaloa",
            "start": 1258.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la premium las m\u00e1s baratas 16 95",
            "start": 1262.55,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en veracruz veracruz y",
            "start": 1266.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que 517 pesos 45 centavos en puebla",
            "start": 1268.95,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "puebla comparado con las dos m\u00e1scaras",
            "start": 1273.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "arco 22 26 resuelto p\u00fablico en culiac\u00e1n",
            "start": 1275.31,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sinaloa y 22 19 cel en aguascalientes",
            "start": 1278.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aguascalientes revisen la app para que",
            "start": 1282.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encuentren cerca de ustedes una opci\u00f3n",
            "start": 1285.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica del combustible que necesitan",
            "start": 1287.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "16 98",
            "start": 1290.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el diesel franquicia pemex guadalupe",
            "start": 1292.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n y 17 con 15 centavos",
            "start": 1294.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en veracruz veracruz",
            "start": 1297.98,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s econ\u00f3micas comparado con las dos",
            "start": 1300.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caras franquicia pemex 22 70 en",
            "start": 1302.97,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sinaloa sinaloa y 21 76 en talpa de",
            "start": 1305.91,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "allende jalisco de franquicia pemex esta",
            "start": 1310.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gasolinera como le gusta dar caro",
            "start": 1313.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "frecuentemente de las m\u00e1s caras en todo",
            "start": 1315.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds seguimos revisando tambi\u00e9n los",
            "start": 1318.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "servicios sanitarios quienes tienen el",
            "start": 1321.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gas lp para tanque estacionario horizon",
            "start": 1323.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n directa en culiac\u00e1n sinaloa la",
            "start": 1327.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara a 12 pesos 79 centavos por kilo",
            "start": 1330.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con un margen de 3 pesos y un centavos",
            "start": 1334.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s econ\u00f3mico para estacionado",
            "start": 1336.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estacionario gas licuado de sabinas en",
            "start": 1338.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "apodaca nuevo le\u00f3n 8 pesos con 5",
            "start": 1341.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "centavos por litro un peso 24 centavos",
            "start": 1343.68,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de mar para los cilindros de gas gas men",
            "start": 1346.68,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hook en los cabos baja california",
            "start": 1350.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han distinguido",
            "start": 1352.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lamentablemente portar muy",
            "start": 1354.92,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en los cabos a 22 pesos 87 centavos por",
            "start": 1357.34,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "kilo con un margen de 3 pesos 54",
            "start": 1362.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "centavos comparado para cilindros en",
            "start": 1364.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "doctor mora guanajuato a 15 pesos 55",
            "start": 1367.96,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "centavos por kilo un margen de 2 pesos",
            "start": 1372.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "52 centavos estabilidad en los precios y",
            "start": 1375.09,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nada excepcional que reportar",
            "start": 1378.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las verificaciones de gas de esta semana",
            "start": 1381.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pueden checar en la p\u00e1gina de profeco el",
            "start": 1384.07,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "detalle de estas presentaciones buen d\u00eda",
            "start": 1386.53,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "bueno vamos con los v\u00eddeos",
            "start": 1395.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "empezamos con el aeropuerto la",
            "start": 1399.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa nacional",
            "start": 1402.64,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 1404.22,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 1406.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al 31 de agosto de 2020 en la",
            "start": 1408.429,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "terminal de pasajeros se trabaja en el",
            "start": 1412.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "montaje de estructura met\u00e1lica en 12",
            "start": 1414.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "frentes de manera simult\u00e1nea aplicaci\u00f3n",
            "start": 1416.53,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de pintura retardante al fuego",
            "start": 1419.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de l\u00e1mina de acero",
            "start": 1420.57,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "galvanizado y eliminado del acero de",
            "start": 1422.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "refuerzo asimismo la construcci\u00f3n de",
            "start": 1424.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "muros de mamposter\u00eda aplanados",
            "start": 1426.94,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de pintura en muros",
            "start": 1429.1,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "exteriores e interiores de oficinas y",
            "start": 1430.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salas de \u00faltima espera en la pista norte",
            "start": 1432.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "central plataforma y rodajes se contin\u00faa",
            "start": 1435.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con el tendido de tuber\u00eda de concreto",
            "start": 1438.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para educar instalaciones de redes y",
            "start": 1440.26,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n del drenaje pluvial y en la",
            "start": 1442.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pista norte aplicaci\u00f3n de la capa de",
            "start": 1444.669,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "base hidr\u00e1ulica concreto magro y tendido",
            "start": 1446.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "final de concreto de alta resistencia",
            "start": 1449.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como superficie de rodamiento en el eje",
            "start": 1450.97,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "troncal de circulaci\u00f3n y obras",
            "start": 1454.33,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "complementarias se realiza la",
            "start": 1455.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de tierra y conformaci\u00f3n de",
            "start": 1457.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "terraplenes as\u00ed como el tendido de base",
            "start": 1459.28,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica en vialidades y la",
            "start": 1461.5,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del viaducto",
            "start": 1462.97,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "empleando concreto y acero",
            "start": 1464.71,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en la vialidad y barda perimetral se",
            "start": 1467.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "avanza con la compactaci\u00f3n de material",
            "start": 1470.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para la base de la vialidad y se realiza",
            "start": 1471.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la verificaci\u00f3n de niveles mientras que",
            "start": 1474.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en la barda se realizan trabajos de",
            "start": 1476.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de columnas as\u00ed como",
            "start": 1478.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "montaje de dos veces en la intervenci\u00f3n",
            "start": 1480.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vial tramo caseta christopher santa",
            "start": 1482.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "lucia se efect\u00faa el proceso de",
            "start": 1484.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de tem\u00e1tica realizando una",
            "start": 1486.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mezcla de material producto de banquitos",
            "start": 1489.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "un clic para la vialidad de la",
            "start": 1491.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n en la reubicaci\u00f3n de v\u00edas",
            "start": 1493.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas se realizan los trabajos de",
            "start": 1495.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "apertura de calle conformaci\u00f3n de",
            "start": 1497.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "terapias as\u00ed como los trabajos de",
            "start": 1499.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mantenimiento y construcci\u00f3n de los",
            "start": 1501.41,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "caminos provisionales correspondientes",
            "start": 1503.57,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "al nuevo trazo",
            "start": 1505.34,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en las redes el\u00e9ctricas de de voz y",
            "start": 1507.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "datos se lleva a cabo la instalaci\u00f3n en",
            "start": 1509.539,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "casa sobre su trayectoria para la",
            "start": 1511.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "galer\u00eda de carlos as\u00ed como el",
            "start": 1513.559,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "mejoramiento del suelo para el desplante",
            "start": 1515.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de los avances y la colocaci\u00f3n de",
            "start": 1517.25,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda de polietileno de alta densidad",
            "start": 1519.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para alojar cables de potencia mientras",
            "start": 1521.049,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que en la red de media atenci\u00f3n se",
            "start": 1524.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realiza el trazo de excavaci\u00f3n tendido y",
            "start": 1526.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "relleno de tuber\u00edas o de la victoria",
            "start": 1529.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "paralela al eje troncal en la base \u00e1rea",
            "start": 1531.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "militar n\u00famero uno se conforma la",
            "start": 1534.32,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n de instalaciones en general",
            "start": 1536.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comandancia y terminal militar de otros",
            "start": 1538.299,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sentidos construcci\u00f3n de muros de blog y",
            "start": 1540.71,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "en el complejo log\u00edstico se realiza el",
            "start": 1543.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "habilitado de acero de refuerzo para los",
            "start": 1545.779,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "diversos edificios",
            "start": 1547.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a la fecha se han generado 38 mil 393",
            "start": 1549.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "empleos civiles faltan 500 67 d\u00edas de",
            "start": 1553.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 1556.66,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1558.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es viernes 28 de agosto estamos en dos",
            "start": 1565.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bocas",
            "start": 1567.97,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estamos revisando con todas las empresas",
            "start": 1568.59,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el avance semanal se ha utilizado 356",
            "start": 1571.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mil metros c\u00fabicos de concreto que",
            "start": 1575.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "equivalen a 7 estadios azteca y hemos",
            "start": 1577.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "utilizado 46 mil toneladas de acero que",
            "start": 1581.41,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "corresponden a 67 torres de par\u00eds para",
            "start": 1585.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el reporte de esta semana la",
            "start": 1588.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n continua en la etapa de",
            "start": 1590.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cimentaciones de las plantas de proceso",
            "start": 1592.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y el levantamiento estructural en el",
            "start": 1594.73,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "\u00e1rea administrativa talleres y",
            "start": 1596.56,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "laboratorios en el paquete 13 b y 4 b",
            "start": 1598.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n a cargo de ica fl\u00faor",
            "start": 1602.97,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "correspondiente a pilas de carga y",
            "start": 1605.01,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cimentaciones profundas de 5 mil 655",
            "start": 1606.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pilas el avance es del 85% esta semana",
            "start": 1609.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 el vaciado de concreto de la",
            "start": 1614.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mesa de soporte n\u00famero 3 de la planta de",
            "start": 1616.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n retardada y el colado de la",
            "start": 1618.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "primera columna de la mesa 1 de soporte",
            "start": 1620.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se han finalizado los colados del rack",
            "start": 1622.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "100 y 200 y se contin\u00faa con el armado",
            "start": 1624.88,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "del acero del rack 300",
            "start": 1627.58,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el paquete dos y tres a cargo de la",
            "start": 1629.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "empresa samsung presenta un avance del",
            "start": 1632.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "38 5% con tres mil ochocientos seis",
            "start": 1634.7,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pilas construidas las empresas",
            "start": 1637.82,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "e ica fluor han concluido las pilas de",
            "start": 1641.419,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las dos plantas de proceso",
            "start": 1643.759,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "correspondientes al paquete 3 ve la",
            "start": 1644.899,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de chin concluy\u00f3 pilotaje en",
            "start": 1648.259,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "dos de sus cuatro plantas de proceso y",
            "start": 1650.269,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presenta un 52 punto 80 por ciento de",
            "start": 1652.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "avance en fabricaci\u00f3n de inclusiones de",
            "start": 1654.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "grava y concreto en el paquete 5 \u00e1rea de",
            "start": 1657.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "almacenamiento y tanques las empresas",
            "start": 1660.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que le ven a prodemex y si abro de",
            "start": 1662.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cimentaciones presentan la conclusi\u00f3n de",
            "start": 1665.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cimentaciones profundas de 25 tanques de",
            "start": 1668.09,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "almacenamiento de productos y est\u00e1n",
            "start": 1670.19,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "entregando el sitio cimentado a las",
            "start": 1672.289,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "empresas especialistas en construcci\u00f3n",
            "start": 1674.299,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "de tanques que ya preparan el rodamiento",
            "start": 1676.039,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y corte de la l\u00e1mina de acero que ya se",
            "start": 1677.87,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 al cien por ciento en el paquete",
            "start": 1680.269,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "6 correspondiente al \u00e1rea de edificios",
            "start": 1683.389,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la nueva refiner\u00eda presentan un",
            "start": 1685.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "avance estructural en las cimentaciones",
            "start": 1687.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del cuarto de control central edificio",
            "start": 1689.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que contar\u00e1 con un cuarto de control de",
            "start": 1691.399,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "operaciones con tecnolog\u00eda de punta",
            "start": 1693.35,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa con el desarrollo de",
            "start": 1695.389,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda y procura de las obras",
            "start": 1697.099,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "externas de alimentaci\u00f3n de gas e",
            "start": 1698.57,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "instalaciones hidr\u00e1ulicas dentro del",
            "start": 1700.579,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "programa de sustentabilidad y cuidado",
            "start": 1703.459,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del medio ambiente dentro del vivero se",
            "start": 1705.169,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la producci\u00f3n de plantas de",
            "start": 1707.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ornato y forestales a 25 mil 960",
            "start": 1708.95,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "especies en desarrollo",
            "start": 1712.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1715.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el corredor interoce\u00e1nico a trav\u00e9s del",
            "start": 1718.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programa para el desarrollo del istmo de",
            "start": 1721.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tehuantepec impulsa el crecimiento de la",
            "start": 1722.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "econom\u00eda regional con respecto a la",
            "start": 1725.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cultura y las tradiciones en la b\u00fasqueda",
            "start": 1727.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de inclusi\u00f3n distribuci\u00f3n equitativa de",
            "start": 1729.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los beneficios y bienestar de la",
            "start": 1732.2,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1734.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la plataforma log\u00edstica como columna",
            "start": 1735.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vertebral del programa aprovecha la",
            "start": 1738.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n estrat\u00e9gica del ismo para",
            "start": 1740.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "convertirse en una alternativa a las",
            "start": 1742.69,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "rutas de comercio mundial",
            "start": 1744.43,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "consiste en integrar servicios",
            "start": 1746.69,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "portuarios el transporte ferroviario",
            "start": 1748.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "carretero y a\u00e9reo para conectar a la",
            "start": 1750.799,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y producci\u00f3n del mismo con el",
            "start": 1753.48,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds y el mundo bajo una",
            "start": 1755.73,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n \u00fanica y un marco",
            "start": 1758.789,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "normativo simplificado el corredor",
            "start": 1760.859,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con equipamiento y servicios",
            "start": 1763.019,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "log\u00edsticos para la movilizaci\u00f3n de",
            "start": 1764.879,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda de manera competitiva",
            "start": 1766.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1768.87,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n de la plataforma requiere",
            "start": 1770.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n y conexi\u00f3n de los",
            "start": 1772.83,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "puertos de salina cruz y coatzacoalcos",
            "start": 1774.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mediante el ferrocarril del istmo de",
            "start": 1776.27,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "tehuantepec",
            "start": 1778.56,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se informan los avances",
            "start": 1780.519,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "al 31 de agosto de 2020",
            "start": 1783.129,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1785.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el puerto de coatzacoalcos hay tres",
            "start": 1789.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "obras activas con un avance f\u00edsico",
            "start": 1791.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "promedio de 75% y se ha realizado una",
            "start": 1793.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de trescientos 18.9 millones",
            "start": 1797.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 1799.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un muelle de 80 metros",
            "start": 1802.42,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1804.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de muelles de 50 metros",
            "start": 1806.989,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de acceso carretero",
            "start": 1810.72,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en el puerto de salina cruz inici\u00f3 la",
            "start": 1814.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 1.6 km del rompeolas",
            "start": 1816.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "oeste del puerto petrolero que",
            "start": 1819.71,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "significar\u00e1 una inversi\u00f3n de 4 mil 147",
            "start": 1822.11,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1824.929,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "la renovaci\u00f3n de las v\u00edas del",
            "start": 1828.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ferrocarril del istmo de tehuantepec de",
            "start": 1829.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "medias aguas a salina cruz abarca 189",
            "start": 1832.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros divididos en cinco tramos se",
            "start": 1835.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "han iniciado los trabajos en los tramos",
            "start": 1838.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "4 y 5 con un avance f\u00edsico de 10%",
            "start": 1840.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s todas estas obras han generado",
            "start": 1845.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2.000 empleos en la regi\u00f3n como",
            "start": 1847.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "parte del programa ismo avanzamos para",
            "start": 1851.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacer realidad el paso interoce\u00e1nico y",
            "start": 1854.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un nuevo tipo de desarrollo para la",
            "start": 1857.03,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1859.1,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1862.39,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tren maya reporte de avances semana 2 de",
            "start": 1871.21,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "157 el tren maya avanza esta semana se",
            "start": 1875.1,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "refuerza el desmantelamiento de v\u00eda la",
            "start": 1879.549,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de estudios y acciones de",
            "start": 1882.34,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "salvaguarda",
            "start": 1884.409,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 el dise\u00f1o de pasos vehiculares",
            "start": 1889.83,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por terminar la construcci\u00f3n de",
            "start": 1893.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "oficinas centrales de palenque y media",
            "start": 1895.51,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa con el desmontaje de la v\u00eda",
            "start": 1898.64,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "antigua",
            "start": 1900.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se realizan estudios para definir la",
            "start": 1904.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n de pasos de fauna",
            "start": 1906.76,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "se acelera la producci\u00f3n de 7 mil 864",
            "start": 1909.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "durmientes",
            "start": 1912.549,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1913.75,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "se avanza con estudios de geotecnia",
            "start": 1916.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sondeos mixtos pruebas de gato y pozos a",
            "start": 1918.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cielo abierto",
            "start": 1922.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contin\u00faen las actividades para realizar",
            "start": 1924.3,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "trabajos de salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 1926.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1929.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el equipo del tren maya y el instituto",
            "start": 1933.85,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda e historia",
            "start": 1936.07,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "trabajan en coordinaci\u00f3n para",
            "start": 1937.71,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "reconocer vestigios o estructuras y",
            "start": 1940.909,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizarlos para ubicarlas antes de",
            "start": 1944.059,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "cualquier trabajo",
            "start": 1946.099,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "las cuadrillas de salvamento",
            "start": 1949.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico distribuidas a lo largo de",
            "start": 1951.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la ruta realizan estudios con tecnolog\u00eda",
            "start": 1953.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de punta",
            "start": 1956.07,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se realizaron vuelos lidar con el",
            "start": 1959.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "objetivo de detectar sitios",
            "start": 1962.25,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos no descubiertos",
            "start": 1963.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1965.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el l\u00edder consiste en la proyecci\u00f3n de un",
            "start": 1967.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "rayo l\u00e1ser desde una aeronave hacia la",
            "start": 1970.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "superficie de la tierra para detectar y",
            "start": 1972.41,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "registrar su rebote",
            "start": 1974.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con esto es posible conocer a detalle",
            "start": 1978.93,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "una superficie",
            "start": 1981.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1983.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "las im\u00e1genes obtenidas se interpretan y",
            "start": 1985.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estudian para detectar los posibles",
            "start": 1988.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vestigios cercanos a la ruta para",
            "start": 1990.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "garantizar su salvaguarda y posibilitar",
            "start": 1992.76,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "su estudio",
            "start": 1994.86,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1999.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el tren maya est\u00e1 comprometido con la",
            "start": 2001.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "salvaguarda del patrimonio hist\u00f3rico y",
            "start": 2003.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cultural del sureste",
            "start": 2005.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este es el reporte semanal 2 de 157 el",
            "start": 2008.48,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "tren maya nos une gobierno de mexico",
            "start": 2013.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2020.93,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2022.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 una longitud de 57.7 kil\u00f3metros y",
            "start": 2026.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 el valle de toluca con la zona",
            "start": 2030.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "poniente de la ciudad de m\u00e9xico-",
            "start": 2031.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 a las poblaciones de toluca",
            "start": 2033.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "metepec san mateo atenco y lerma al",
            "start": 2036.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "igual que las alcald\u00edas de cuajimalpa",
            "start": 2039.15,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "\u00e1lvaro obreg\u00f3n y a la zona metropolitana",
            "start": 2040.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "conectada a la red del metro tendr\u00e1",
            "start": 2042.92,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "cinco estaciones y dos terminales",
            "start": 2045.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con 30 trenes de alta tecnolog\u00eda",
            "start": 2047.419,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que alcanzar\u00e1n una velocidad m\u00e1xima de",
            "start": 2050.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "160 kil\u00f3metros por hora",
            "start": 2052.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reduciendo el tiempo de traslado a 39",
            "start": 2054.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "minutos retirando de la circulaci\u00f3n a",
            "start": 2056.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "13.000 veh\u00edculos al d\u00eda y se dejar\u00e1n de",
            "start": 2058.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "emitir 27 mil 827 toneladas de di\u00f3xido",
            "start": 2061.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de carbono al a\u00f1o se estima que",
            "start": 2064.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transportar\u00e1 a 230 mil pasajeros",
            "start": 2067.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diariamente y formar\u00e1 parte de la",
            "start": 2070.11,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "conectividad del sistema aeroportuario",
            "start": 2072.21,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "metropolitano el trayecto del tren",
            "start": 2073.909,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "cuenta con dos t\u00faneles paralelos de 4.7",
            "start": 2076.409,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de longitud a trav\u00e9s de la",
            "start": 2079.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sierra de las cruces con di\u00e1metros de",
            "start": 2081.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "7.50 metros y con 19 galer\u00edas que",
            "start": 2083.87,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "conectan ambos t\u00faneles para evacuaci\u00f3n",
            "start": 2086.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de personas en caso de emergencia de los",
            "start": 2089.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "57 puntos 7",
            "start": 2091.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "metros de la longitud total de la obra",
            "start": 2093.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "48.4 kil\u00f3metros son sobre viaducto",
            "start": 2096.02,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "elevado 4.6 en terracer\u00eda y 4.7 en t\u00fanel",
            "start": 2098.73,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la obra est\u00e1 dividida en cuatro tramos",
            "start": 2103.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "uno de zinacantepec al t\u00fanel dos el",
            "start": 2106.07,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "propio t\u00fanel tres del t\u00fanel observatorio",
            "start": 2109.859,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y cuatro la v\u00eda catenaria y obra",
            "start": 2113.099,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nica los tramos 1 2 y 4 est\u00e1n",
            "start": 2115.589,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "a cargo de la sct el tramo 3 est\u00e1 a",
            "start": 2120.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cargo de la secretar\u00eda de obras y",
            "start": 2123.39,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "servicios del gobierno de la ciudad de",
            "start": 2125.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mexico en la terminal observatorio se",
            "start": 2126.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "construir\u00e1 un centro de transporte modal",
            "start": 2129.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en el que confluir\u00e1n tambi\u00e9n los",
            "start": 2131.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "usuarios de la l\u00ednea 1 y 12 del metro y",
            "start": 2133.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la central de autobuses poniente",
            "start": 2136.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para evitar cualquier afectaci\u00f3n en la",
            "start": 2139.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "zona del manantial de santa fe se",
            "start": 2141.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 el trazo de proyecto la",
            "start": 2143.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n estructural incorporando un",
            "start": 2145.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viaducto tipo atirantado de 240 metros",
            "start": 2147.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de claro central asimismo se incorpor\u00f3",
            "start": 2150.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una nueva estaci\u00f3n a la altura de la",
            "start": 2154.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "colonia pueblo santa fe para atender a",
            "start": 2155.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de las colonias vecinas a",
            "start": 2158.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los estudiantes de la universidad de la",
            "start": 2160.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "salud de la ciudad de mexico al personal",
            "start": 2162.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "militar y a los visitantes de la nueva",
            "start": 2164.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n del bosque de chapultepec esta",
            "start": 2166.65,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "obra del tren interurbano m\u00e9xico-toluca",
            "start": 2169.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en 2014 y a la fecha se han",
            "start": 2171.32,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "invertido 62 mil millones de pesos y ha",
            "start": 2174.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "generado alrededor de 17 mil 500 empleos",
            "start": 2177.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "directos y 35 mil indirectos el avance",
            "start": 2180.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la obra civil es del 73 por ciento el",
            "start": 2183.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "avance global del 87 por ciento se",
            "start": 2186.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estima concluir esta obra en el primer",
            "start": 2189.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "semestre del 2023 secretar\u00eda de",
            "start": 2191.37,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes",
            "start": 2194.91,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2197.54,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2201.14,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "estas son este",
            "start": 2204.1,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "las obras vamos a ir incorporando otras",
            "start": 2206.87,
            "duration": 11.699
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso de resolver el",
            "start": 2213.829,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "problema de el agua en la laguna",
            "start": 2218.569,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 2223.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los habitantes consumiendo agua",
            "start": 2227.19,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "contaminada",
            "start": 2231.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ars\u00e9nico",
            "start": 2235.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se ha optado",
            "start": 2241.01,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "por plantas potabilizadoras pero de",
            "start": 2244.27,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todas formas es un riesgo para la",
            "start": 2247.96,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y vamos a",
            "start": 2251.95,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "construir un",
            "start": 2256.67,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "acueducto para que tengan agua limpia en",
            "start": 2260.43,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "la laguna y tambi\u00e9n nos comprometimos a",
            "start": 2265.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "terminarlo antes de que concluya el",
            "start": 2268.12,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "gobierto una vez que te",
            "start": 2271.69,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "empiecen las obras vamos a incorporar",
            "start": 2276.39,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el avance",
            "start": 2279.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para ir est\u00e9 entre todos",
            "start": 2281.68,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole seguimiento a estas importantes",
            "start": 2286.77,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "obras que estamos realizando no se",
            "start": 2291.51,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "olvide que adem\u00e1s de",
            "start": 2294.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de infraestructura de la",
            "start": 2300.28,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de la importancia que tiene",
            "start": 2303.85,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "para el desarrollo la construcci\u00f3n de",
            "start": 2308.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estas obras significan tambi\u00e9n creaci\u00f3n",
            "start": 2311.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de empleos",
            "start": 2315.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y necesitamos mucho",
            "start": 2317.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n d",
            "start": 2320.47,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nuevos empleos en el pa\u00eds bueno abrimos",
            "start": 2323.55,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tenemos 3",
            "start": 2327.33,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros compa\u00f1eras pendientes",
            "start": 2331.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "berenice",
            "start": 2335.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "si baila y esteban durand entonces",
            "start": 2338.83,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "empezamos con verde mis buenos d\u00edas",
            "start": 2344.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente 27 y es el diario nacional 11",
            "start": 2346.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es referente mi pregunta",
            "start": 2349.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bueno pues ha sido un a\u00f1o complicado un",
            "start": 2352.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de pandemia de crisis econ\u00f3mica a",
            "start": 2355.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nivel mundial y este el fin de este fin",
            "start": 2357.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de semana el secretario de hacienda",
            "start": 2361.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "arturo herrera pues pues en una reuni\u00f3n",
            "start": 2363.61,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 esta preocupaci\u00f3n por la",
            "start": 2367.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del presupuesto de egresos de",
            "start": 2370.93,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n para el siguiente a\u00f1o",
            "start": 2373.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quisiera que nos diera su opini\u00f3n al",
            "start": 2374.91,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "respecto bueno si ma\u00f1ana voy a informar",
            "start": 2378.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 2384.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2386.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a dar detalles de c\u00f3mo estamos",
            "start": 2389.08,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 2392.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2395.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "doble crisis la sanitaria y la econ\u00f3mica",
            "start": 2397.27,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y nosotros consideramos",
            "start": 2402.04,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "que a pesar de los pesares vamos bien",
            "start": 2404.68,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de las dos crisis",
            "start": 2411.74,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "en la pandemia",
            "start": 2417.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con todo el dolor que ha dejado",
            "start": 2420.73,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2424.41,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pues atendiendo enfermos salvando vidas",
            "start": 2427.64,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "contamos con el apoyo de todo el",
            "start": 2433.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico",
            "start": 2434.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2437.25,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "han faltado ni faltar\u00e1n camas",
            "start": 2439.17,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "ventiladores",
            "start": 2443.93,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para atender enfermos",
            "start": 2446.789,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 2450.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "avanzando poco a poco pero vamos",
            "start": 2453.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "saliendo de esta pesadilla",
            "start": 2457.65,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "va pasando la pesadilla de la pandemia",
            "start": 2460.29,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico lo mismo",
            "start": 2465.05,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "y yo les dir\u00eda que incluso nos ha ido",
            "start": 2468.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mejor en cuanto a la estrategia que se",
            "start": 2471.279,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3",
            "start": 2476.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2477.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que nos estamos recuperando",
            "start": 2480.359,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "eso es un hecho se cumpli\u00f3 nuestro",
            "start": 2483.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico de aqu\u00ed vamos",
            "start": 2486.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a caer y nos \u00edbamos a levantar que iba a",
            "start": 2488.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ser una uve nuestros adversarios dec\u00edan",
            "start": 2492.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que iba a ser una l",
            "start": 2495.78,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y vamos a caer y que \u00edbamos a seguir",
            "start": 2497.85,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 2499.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pues ya no fue as\u00ed afortunadamente ya",
            "start": 2500.98,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "tenemos indicadores que demuestran que",
            "start": 2505.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estamos saliendo",
            "start": 2510.88,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2512.82,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica y estamos saliendo",
            "start": 2514.55,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "con costos bajos",
            "start": 2518.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "porque tengo otros pa\u00edses",
            "start": 2523.65,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "aplicaron la estrategia de siempre",
            "start": 2527.759,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "endeudarse",
            "start": 2533.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2535.31,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "e inyectar recursos arriba de las",
            "start": 2538.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "corporaciones",
            "start": 2541.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2544.369,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "no nos endeudamos",
            "start": 2546.24,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y con una pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 2548.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "apretando apretamos el cintur\u00f3n el",
            "start": 2555.269,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "gobierno se apret\u00f3 el cintur\u00f3n no como",
            "start": 2560.88,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "era antes que siempre se le ped\u00eda al",
            "start": 2563.339,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblo que se apretar el cintur\u00f3n",
            "start": 2565.979,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y logramos liberar fondos para apoyar",
            "start": 2571.089,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "abajo de manera directa ya lo he dicho",
            "start": 2573.91,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "muchas veces esto se complement\u00f3 con el",
            "start": 2576.969,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "apoyo de nuestros paisanos migrantes que",
            "start": 2581.589,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "han enviado remesas a sus familiares",
            "start": 2586.569,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "como nunca en la historia",
            "start": 2589.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a pesar de",
            "start": 2593.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la pandemia en eeuu",
            "start": 2596.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el desplome de la econom\u00eda en",
            "start": 2600.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2602.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "han crecido las remesas lo que env\u00edan",
            "start": 2606.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos a sus familiares y eso",
            "start": 2609.549,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "llega a 10 millones de familias entonces",
            "start": 2612.19,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "la combinaci\u00f3n de lo que nosotros",
            "start": 2616.359,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y estamos destinando a la gente humilde",
            "start": 2620.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a la gente pobre a las peque\u00f1as medianas",
            "start": 2623.099,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "empresas y las remesas nos llev\u00f3 a",
            "start": 2626.15,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "reiniciar",
            "start": 2632.18,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento o el crecimiento de",
            "start": 2634.89,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 2639.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sin contratar deuda",
            "start": 2645.42,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en esta la deuda va a subir porque hubo",
            "start": 2648.74,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "una depreciaci\u00f3n del peso por la crisis",
            "start": 2652.46,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que por cierto ya",
            "start": 2656.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el peso se est\u00e1",
            "start": 2660.11,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "apreciando",
            "start": 2662.19,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a estar a 25 pesos un poco m\u00e1s por",
            "start": 2664.339,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 2669.499,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "la semana pasada y abajo",
            "start": 2670.86,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de 22 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 2674.39,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estamos hablando de tres pesos eso es",
            "start": 2678.03,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de todas maneras estaba en",
            "start": 2681.15,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "1819",
            "start": 2686.9,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "para 22",
            "start": 2689.359,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "entonces como la deuda est\u00e1 contratada",
            "start": 2691.559,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "en d\u00f3lares nos afecta",
            "start": 2696.13,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "en cuanto al incremento de la deuda por",
            "start": 2700.3,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "esa raz\u00f3n y tambi\u00e9n por la ca\u00edda en la",
            "start": 2704.86,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 2709.33,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2711.069,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "se contrat\u00f3 deuda adicional",
            "start": 2713.43,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y en otros pa\u00edses con todo respeto",
            "start": 2717.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de seguir con lo mismo de",
            "start": 2719.92,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "inyectar recursos arriba contrataron",
            "start": 2723.47,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 2726.65,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2729.43,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "en grandes cantidades",
            "start": 2731.569,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hasta aplaud\u00edan",
            "start": 2735.95,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "cuando consegu\u00edan deuda entonces ahora",
            "start": 2739.279,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "hay muchos pa\u00edses que",
            "start": 2744.68,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "tiene un crecimiento de su deuda",
            "start": 2748.849,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del 30 por ciento",
            "start": 2753.58,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de lo que ten\u00edan antes",
            "start": 2756.91,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "del cobi",
            "start": 2760.71,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "eso les va",
            "start": 2762.92,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2765.04,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pesar porque hay que pagar intereses por",
            "start": 2767.55,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "muy bajas estaban las tasas de todas",
            "start": 2771.69,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "maneras es deuda",
            "start": 2774.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "del nivel de recuperaci\u00f3n",
            "start": 2780.4,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a esos pa\u00edses que s\u00e9",
            "start": 2784.69,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "sobreendeudaron",
            "start": 2788.77,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pues este es igual que el nuestro",
            "start": 2791.65,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y puede ser que estemos mejor entonces",
            "start": 2796.73,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la estrategia funcion\u00f3",
            "start": 2799.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por tu pregunta",
            "start": 2803.36,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana vamos a dar",
            "start": 2805.75,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a conocer",
            "start": 2808.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s detalles y presidente con respecto",
            "start": 2811.089,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "no se puede hablar que los mexicanos",
            "start": 2814.21,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "podemos estar tranquilos de que hay",
            "start": 2817.96,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "finanzas sanas y que bueno a pesar de",
            "start": 2820.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "esta crisis mundial",
            "start": 2825.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vamos a salir adelante tenemos finanzas",
            "start": 2827.14,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas sanas no hay nada que temer",
            "start": 2829.93,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "tenemos para lo fundamental no va a",
            "start": 2836.239,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "haber despido de trabajadores no se va a",
            "start": 2839.689,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "reducir en t\u00e9rminos reales el salario",
            "start": 2842.989,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no van a faltar los alimentos b\u00e1sicos no",
            "start": 2850.27,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "va a haber inflaci\u00f3n",
            "start": 2857.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2862.43,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "se reducen al contrario se ampl\u00edan los",
            "start": 2864.079,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "montos destinados a los pobres",
            "start": 2869.209,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "en programas de bienestar",
            "start": 2872.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no se detiene ninguna de estas obras",
            "start": 2874.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "prioritarias se cuenta ya con",
            "start": 2878.24,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2881.43,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "vamos aliento",
            "start": 2888.03,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ma\u00f1ana este",
            "start": 2889.97,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "pues voy a fundarlo",
            "start": 2894.07,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "porque si no ya ma\u00f1ana nadie va a ver el",
            "start": 2898.74,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 2903.15,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "gracias presidente muy bien vamos con \u00e9l",
            "start": 2905.57,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas residentes hay la",
            "start": 2912.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rosa gel corresponsal de grupo gil y el",
            "start": 2914.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 2917.34,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 2918.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente volviendo un poco este tema",
            "start": 2920.69,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de lo que comentaba el secretario arturo",
            "start": 2923.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "herrera pues \u00e9l dijo que este a\u00f1o y el",
            "start": 2926.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo se prev\u00e9 para m\u00e9xico una crisis",
            "start": 2929.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que no se hab\u00eda visto desde",
            "start": 2931.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "1932 es decir \u00e9sta est\u00e1 hablando de que",
            "start": 2934.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "puede ser el peor la peor crisis",
            "start": 2937.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica del siglo usted estar\u00eda de",
            "start": 2940.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "acuerdo con esta opini\u00f3n del secretario",
            "start": 2943.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de hacienda y tambi\u00e9n pues si nos",
            "start": 2946.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pudiera adelantar y hacer que ma\u00f1ana va",
            "start": 2948.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hablar pero un poquito sobre cu\u00e1les",
            "start": 2951.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ser\u00edan algunas acciones que va a tomar",
            "start": 2953.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "su gobierno para poder enfrentar esta",
            "start": 2957.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica pues que ha dejado el",
            "start": 2959.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cob y ese ser\u00eda mi primer pregunta bueno",
            "start": 2961.62,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en efecto es",
            "start": 2964.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la crisis mundial",
            "start": 2967.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico m\u00e1s",
            "start": 2971.579,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "profunda",
            "start": 2975.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que se halla",
            "start": 2977.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "presentado en los \u00faltimos 100 a\u00f1os",
            "start": 2980.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un siglo",
            "start": 2985.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en europa no se ve\u00eda una ca\u00edda de la",
            "start": 2987.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 2991.18,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "desde la segunda guerra mundial",
            "start": 2993.01,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "en eeuu no se ve\u00eda una calle de la",
            "start": 2997.89,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "econom\u00eda como la actual",
            "start": 3000.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3002.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la crisis de 1929",
            "start": 3004.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "33",
            "start": 3007.99,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y nosotros no hab\u00edamos ca\u00eddo en lo",
            "start": 3010.71,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico como ahora",
            "start": 3014.49,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "desde 1932",
            "start": 3017.829,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "precisamente por la crisis",
            "start": 3023.13,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de eeuu",
            "start": 3027.089,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces si es una crisis profunda lo",
            "start": 3031.04,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3035.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3038.21,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "vamos a salir r\u00e1pido",
            "start": 3041.609,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "no va a ser una crisis prolongada",
            "start": 3045.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y como les dec\u00eda indicios de",
            "start": 3051.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 3055.27,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "les voy a dar un dato",
            "start": 3057.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "senos",
            "start": 3060.99,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "cayeron se perdieron",
            "start": 3066.24,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "alrededor de un mill\u00f3n de empleos de la",
            "start": 3071.079,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "econom\u00eda formal de marzo",
            "start": 3073.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "azul",
            "start": 3077.509,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de empleos",
            "start": 3079.04,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 3082.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "20 millones 500 mil trabajadores",
            "start": 3084.849,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social 20",
            "start": 3087.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "millones 500 mil",
            "start": 3089.71,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "y llegamos a 19.500.000 a finales de",
            "start": 3092.16,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "julio",
            "start": 3099.21,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "marzo abril mayo 15 meses",
            "start": 3102.289,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "en total cerca de un mill\u00f3n de empleos",
            "start": 3106.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "perdidos",
            "start": 3109.78,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en agosto",
            "start": 3111.4,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3114.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "salen bien los datos de estos dos d\u00edas",
            "start": 3117.809,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "que nos faltan de registrar",
            "start": 3120.449,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "ya tenemos 90.000 recuperadas",
            "start": 3123.7,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "tiene agosto",
            "start": 3129.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "recuperamos queremos y espero que sean",
            "start": 3131.77,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "cien mil de un mill\u00f3n perdidos",
            "start": 3134.92,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y en agosto se recontrataron",
            "start": 3139.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cien mil",
            "start": 3143.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces se hace detuvo la p\u00e9rdida de",
            "start": 3146.27,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "empleos formales",
            "start": 3149.66,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces este es un buen indicador y",
            "start": 3153.09,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "espero que sigamos ganando",
            "start": 3156.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la medida que se va",
            "start": 3159.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "normalizando la actividad productiva",
            "start": 3163.26,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "vamos a ir este",
            "start": 3166.73,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "recuperando los empleos perdidos",
            "start": 3169.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para decirlo tambi\u00e9n",
            "start": 3173.819,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de n\u00fameros cuantitativos",
            "start": 3179.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3184.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "19 millones 500 mil trabajadores ahora",
            "start": 3187.239,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "tenemos 19 millones",
            "start": 3191.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "600.000 y ah\u00ed vamos",
            "start": 3193.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuando llegamos a estar",
            "start": 3197.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con 20 millones 500 mil",
            "start": 3199.95,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "de espero que lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 3203.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3213.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3215.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3217.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muchas cosas",
            "start": 3219.88,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lo que nos est\u00e1 funcionando mejor es la",
            "start": 3222.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n de apoyo de la econom\u00eda",
            "start": 3226.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "popular abajo el fortalecimiento del",
            "start": 3229.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "consumo abajo tenemos tenido problemas",
            "start": 3232.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de crisis de consumo",
            "start": 3235.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por eso estamos inyectando todos los",
            "start": 3238.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fondos abajo",
            "start": 3240.45,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la entrada en vigor del tratado",
            "start": 3244.17,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3249.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "creo yo",
            "start": 3251.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "acertado el abril",
            "start": 3254.38,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "desde el primero de junio",
            "start": 3257.95,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la actividad productiva",
            "start": 3262.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en algunas ramas de la econom\u00eda",
            "start": 3266.13,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3269.08,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la industria automotriz como la",
            "start": 3271.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "industria de autopartes la industria la",
            "start": 3274.46,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 3277.4,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "y la miner\u00eda",
            "start": 3280.359,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el equilibrio",
            "start": 3286.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que hubieron pa\u00edses que no supieron",
            "start": 3289.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manejar con todo el respeto el",
            "start": 3292.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "equilibrio entre la crisis de salud",
            "start": 3295.58,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo pero al mismo tiempo",
            "start": 3298.01,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3302.13,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3303.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y perjudicar mucho",
            "start": 3305.339,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 3307.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3311.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero lo supimos",
            "start": 3315.53,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 3317.3,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "eso nos est\u00e1 permitiendo que se vaya",
            "start": 3322.19,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "saliendo adelante entonces",
            "start": 3325.67,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hay problemas yo creo que lo que plante\u00f3",
            "start": 3330.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3333.51,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda es correcto",
            "start": 3334.83,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "o sea ese es el diagn\u00f3stico",
            "start": 3339.089,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y que se va a plantear para el a\u00f1o",
            "start": 3344.15,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo pues lo mismo",
            "start": 3348.02,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 esperando de que vamos a",
            "start": 3350.789,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "contratar deuda",
            "start": 3353.489,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "si para",
            "start": 3355.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este reactivar la econom\u00eda no",
            "start": 3357.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no por qu\u00e9",
            "start": 3362.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la deuda nos hunde",
            "start": 3365.15,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos incluso de manera",
            "start": 3369.21,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "irresponsable contratar deuda y",
            "start": 3371.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dej\u00e1rselas a los que vienen pero no son",
            "start": 3373.18,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los gobiernos que vienen",
            "start": 3376.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "son las nuevas generaciones son nuestros",
            "start": 3379.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hijos son nuestros nietos",
            "start": 3382.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3385.12,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds endeudado",
            "start": 3387.2,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds atado",
            "start": 3391.489,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo lo que se recauda cuando hay una",
            "start": 3396.77,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 3401.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 3403.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es para pagar intereses",
            "start": 3405.11,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de deuda",
            "start": 3408.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no se libera nada para el pueblo c\u00f3mo se",
            "start": 3414.04,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "va a financiar la educaci\u00f3n p\u00fablica pues",
            "start": 3418.78,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los neoliberales dir\u00edan",
            "start": 3422.41,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "hay que privatizarla y que estudie el",
            "start": 3426.75,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que tenga para pagar colegiatura",
            "start": 3430.68,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "esa era su mentalidad",
            "start": 3434.109,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces como garantizamos que la salud",
            "start": 3439.2,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos sean",
            "start": 3444.21,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "gratuitos no pues que se privatice",
            "start": 3446.369,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y que se cure el que tenga",
            "start": 3452.76,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 3456.82,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "consultas",
            "start": 3459.589,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "o en hospitales privados no",
            "start": 3461.69,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 3468.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no es un privilegio es un derecho del",
            "start": 3470.47,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pueblo y la salud lo mismo",
            "start": 3472.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3475.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eso no lo entienden los neoliberales",
            "start": 3477.37,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "incluso a veces ni siquiera no entienden",
            "start": 3480.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 3483.0,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 3486.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sit\u00faan en la izquierda",
            "start": 3488.69,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hace poco sali\u00f3 manifiesto pidi\u00e9ndome",
            "start": 3491.71,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "que endeudar ayuda al pa\u00eds pero no de la",
            "start": 3495.63,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "derecha de la izquierda",
            "start": 3500.619,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "porque pues los extremos se tocan y",
            "start": 3505.7,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s fue mucha la colonizaci\u00f3n mental",
            "start": 3508.52,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "del periodo neoliberal fueron 36 a\u00f1os",
            "start": 3514.45,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3519.42,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se sacuden en su de la cabeza",
            "start": 3521.019,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "va a llevar tiempo",
            "start": 3524.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero no podemos seguir con la misma",
            "start": 3527.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "receta",
            "start": 3529.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que una y otra vez fracaso",
            "start": 3531.61,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entonces esto es algo completamente",
            "start": 3536.839,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 3539.15,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es una v\u00eda distinta",
            "start": 3541.49,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ahorita que dice que",
            "start": 3544.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "se llevar\u00eda un tiempo lo m\u00e1s pronto",
            "start": 3547.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "posible m\u00e1s o menos cu\u00e1nto tiempo est\u00e1",
            "start": 3549.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "previendo usted todav\u00eda no hago mi",
            "start": 3551.83,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico sobre eso",
            "start": 3554.89,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "quiero ver",
            "start": 3558.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "como sigue comport\u00e1ndose la econom\u00eda",
            "start": 3561.65,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "hasta ahora bien ahora les puedo decir",
            "start": 3565.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que la estrategia ha funcionado y puedo",
            "start": 3568.549,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 3573.319,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "hasta ahora a pesar de la dif\u00edcil",
            "start": 3575.93,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 3579.47,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de la profundidad de la crisis vamos",
            "start": 3581.329,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "aliento",
            "start": 3585.96,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "del hoyo",
            "start": 3590.87,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en que ca\u00edmos vamos aliento",
            "start": 3593.609,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "ahora mi pron\u00f3stico sobre cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 3597.6,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme un poco m\u00e1s",
            "start": 3603.62,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de margen y lo voy a hacer este pero",
            "start": 3608.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "estoy optimista",
            "start": 3613.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que vamos a salir adelante y tambi\u00e9n",
            "start": 3615.95,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "piensen en algo que es muy importante",
            "start": 3619.839,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "la fortaleza del pueblo de mexico",
            "start": 3624.78,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo es mucha pieza",
            "start": 3628.78,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 3633.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3635.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque somos herederos de grandes",
            "start": 3638.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 3641.43,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3644.349,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "extraordinarias culturas",
            "start": 3646.24,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3651.02,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores en",
            "start": 3652.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 3656.099,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales de aire",
            "start": 3658.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y man\u00e1 de que el pueblo de m\u00e9xico si un",
            "start": 3661.769,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "pueblo trabajador",
            "start": 3663.839,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "de los pueblos m\u00e1s trabajadores del",
            "start": 3666.51,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3668.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y el que lo dude ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de",
            "start": 3669.74,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes",
            "start": 3673.28,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "si tuvieron que ir a buscarse la vida a",
            "start": 3676.93,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "eeuu porque no hab\u00edan opciones no hab\u00edan",
            "start": 3679.75,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "alternativas en el pa\u00eds y miren",
            "start": 3683.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "van a enviar este a\u00f1o y esa",
            "start": 3689.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es mi proyecci\u00f3n mi c\u00e1lculo",
            "start": 3692.76,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "alrededor de 40 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3695.72,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y el pueblo de m\u00e9xico fuese un pueblo",
            "start": 3701.21,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "flojo e indolente",
            "start": 3703.49,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no saldr\u00eda adelante en ninguna parte",
            "start": 3706.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3708.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque digo esto porque los",
            "start": 3710.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3712.63,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "con la mentalidad porfirista porque eso",
            "start": 3717.13,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "no se quita",
            "start": 3720.67,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "sostienen de que si hay pobreza",
            "start": 3725.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es porque el pueblo es flojo porque no",
            "start": 3729.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabaja",
            "start": 3732.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed entonces con la fortaleza que",
            "start": 3737.39,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3741.47,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en nuestro pueblo que es excepcional por",
            "start": 3743.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sus culturas",
            "start": 3747.36,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pues m\u00e9xico siempre sale adelante eso no",
            "start": 3749.57,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "lo tienen en cualquier pa\u00eds",
            "start": 3753.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este es un pa\u00eds con",
            "start": 3764.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "civilizaciones que vienen de lejos",
            "start": 3769.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3774.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 3776.79,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tienen mucha vocaci\u00f3n por el trabajo",
            "start": 3778.88,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3783.25,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 3784.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n es un asunto arriba no",
            "start": 3789.0,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 3791.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la gente humilde",
            "start": 3793.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los mexicanos de gente",
            "start": 3796.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 3799.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces por eso podemos salir",
            "start": 3801.41,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense tenemos ahora",
            "start": 3803.63,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "una lucha frontal contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 3807.0,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "del pueblo fuese corrupto como dec\u00eda de",
            "start": 3811.04,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n era parte de la",
            "start": 3816.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cultura del pueblo de m\u00e9xico ya nos",
            "start": 3818.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hubiesen tumbado",
            "start": 3821.43,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero no la gente nos est\u00e1 apoyando nos",
            "start": 3825.799,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "respalda",
            "start": 3829.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque quiere el cambio quiere que se",
            "start": 3831.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "acabe con la corrupci\u00f3n porque el pueblo",
            "start": 3832.9,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "es honesto",
            "start": 3835.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n",
            "start": 3837.349,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 3840.3,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "permeado invadido",
            "start": 3842.86,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "a todo el cuerpo social",
            "start": 3846.619,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "entonces ser\u00eda grav\u00edsimo pero no la",
            "start": 3850.55,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3854.33,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "no es corrupta",
            "start": 3856.539,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y por eso podemos regenerar la vida",
            "start": 3860.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3863.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "claro arriba",
            "start": 3866.15,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n molestos imos los corruptos",
            "start": 3868.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "arriba hundi\u00f3",
            "start": 3875.34,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3881.349,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y traficantes de influencias pol\u00edticos",
            "start": 3883.67,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 3886.339,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "periodistas y escritores alcahuetes",
            "start": 3889.15,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "aplaudidores",
            "start": 3894.26,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan tambi\u00e9n",
            "start": 3897.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "dinero bastante dinero del gobierno y",
            "start": 3900.6,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los traficantes de influencia",
            "start": 3905.49,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pero abajo",
            "start": 3910.25,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que le daban al pueblo nada",
            "start": 3912.74,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si acaso de expensas y eso cuando viene",
            "start": 3916.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n y frijol con gorgojo",
            "start": 3919.609,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que va a estar la gente ahora",
            "start": 3926.25,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "defendiendo como los intelectuales",
            "start": 3930.26,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 3932.24,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que regrese el nuevo r\u00e9gimen",
            "start": 3934.57,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ni modo que la gente va a estar",
            "start": 3939.31,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a favor de sus verdugos",
            "start": 3942.88,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ese pueblo no es masoquista",
            "start": 3947.94,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 3953.84,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "es que debemos de tener mucha confianza",
            "start": 3956.15,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de que vamos a salir",
            "start": 3960.789,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "presidente una segunda pregunta el cu\u00e1l",
            "start": 3964.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es su expectativa sobre el fallo que",
            "start": 3967.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 la suprema corte en relaci\u00f3n a la",
            "start": 3968.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "controversia constitucional que present\u00f3",
            "start": 3971.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n para invalidar una ley",
            "start": 3973.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "emitida en baja california para",
            "start": 3976.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "legalizar los autos chuecos es una",
            "start": 3977.99,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "iniciativa que fue presentada por el",
            "start": 3980.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gobernador bonilla y aprobada por el",
            "start": 3981.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "congreso local es esa por una parte y",
            "start": 3983.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "solamente muy r\u00e1pido que avances le han",
            "start": 3986.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informado de las reuniones con el",
            "start": 3989.12,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional de",
            "start": 3990.77,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas con los yaquis ah\u00ed en",
            "start": 3992.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sonora ya que informe le han dado ya se",
            "start": 3994.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libera ya se liber\u00f3 la v\u00eda del tren y si",
            "start": 3997.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "usted considera que pues los avances que",
            "start": 4000.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "le han informado va a perdurar este este",
            "start": 4002.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pues esta liberaci\u00f3n de la v\u00eda de los",
            "start": 4006.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "d\u00edas del tren all\u00e1 con el pueblo jacques",
            "start": 4008.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4010.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pues vamos a esperar a ver qu\u00e9 resuelve",
            "start": 4012.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la suprema corte eso es un tema que",
            "start": 4014.71,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la competencia de los",
            "start": 4018.49,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobiernos nosotros sostenemos",
            "start": 4020.829,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 4026.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 4028.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y federal",
            "start": 4031.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 4033.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 4035.69,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "estos temas",
            "start": 4037.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sin embargo pues hay otro punto de vista",
            "start": 4039.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que es el del gobierno de estado",
            "start": 4044.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces para eso para eso est\u00e1 la corte",
            "start": 4045.53,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "para resolver sobre las controversias y",
            "start": 4049.41,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "esperemos el resultado",
            "start": 4053.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para que este haya legalidad",
            "start": 4056.32,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "sobre el acuerdo con",
            "start": 4061.59,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4064.849,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n protestando",
            "start": 4067.51,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sonora d",
            "start": 4070.76,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "los pueblos yaquis",
            "start": 4073.75,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llegando a un acuerdo con ellos",
            "start": 4076.049,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir todo",
            "start": 4080.94,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "para que se resuelva en definitiva el",
            "start": 4084.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 4086.83,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "va a continuar el di\u00e1logo",
            "start": 4088.92,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "voy a cumplir vamos a cumplir el",
            "start": 4093.13,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "compromiso de que haya justicia para",
            "start": 4096.639,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "todos los pueblos para los ocho pueblos",
            "start": 4099.009,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "yaquis",
            "start": 4101.65,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en cuanto a tierras en cuanto a el agua",
            "start": 4103.21,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "en cuanto a los del gasoducto",
            "start": 4106.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en cuanto a que haya pues justicia",
            "start": 4112.02,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n en el abandono",
            "start": 4117.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y la marginaci\u00f3n",
            "start": 4121.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4125.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "vamos a apoyarlos como lo estamos",
            "start": 4126.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4129.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con todas las comunidades con todos los",
            "start": 4131.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblos originarios y en el caso de los",
            "start": 4134.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "yaquis de manera muy especial porque es",
            "start": 4137.06,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "el grupo cultural \u00e9tnico m\u00e1s",
            "start": 4140.51,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "reprimido",
            "start": 4150.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4153.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afectado",
            "start": 4156.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4159.649,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "por el autoritarismo desde la \u00e9poca de",
            "start": 4161.56,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 4165.1,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y represi\u00f3n que perdieron la vida muchos",
            "start": 4169.24,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "contrataban",
            "start": 4174.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compraban armas en la \u00e9poca de porfirio",
            "start": 4177.5,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "d\u00edaz para estrenarlas en la guerra",
            "start": 4180.75,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en contra de los yaquis",
            "start": 4185.469,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "no asesinaron a alrededor de 15.000",
            "start": 4188.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "yaquis",
            "start": 4192.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todo por quitarles las tierras",
            "start": 4194.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y a los que no los asesinaron los",
            "start": 4197.79,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "deportaron",
            "start": 4200.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a trabajar en haciendas ca\u00f1eras",
            "start": 4202.72,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "henequeneras en el sureste",
            "start": 4206.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cosa terrible",
            "start": 4209.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 verg\u00fcenza",
            "start": 4212.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 4217.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y reivindicarlos",
            "start": 4220.6,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "apoyarlos",
            "start": 4222.93,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "porque se les mantiene marginados",
            "start": 4225.39,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4231.23,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4233.91,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "este desprecio",
            "start": 4235.9,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "por los pueblos yaquis hasta la fecha",
            "start": 4238.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entonces ese racismo es el clasismo no",
            "start": 4245.29,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lo podemos nosotros permitir entonces va",
            "start": 4250.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a haber justicia",
            "start": 4254.29,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en la medida que se resuelvan los",
            "start": 4258.89,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "problemas la gente no protesta por gusto",
            "start": 4261.56,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "protesta por necesidad en algunos casos",
            "start": 4265.989,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4269.349,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "es porque algunos l\u00edderes entre comillas",
            "start": 4271.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sacan raja",
            "start": 4276.34,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "sacan provecho pero por lo general",
            "start": 4278.57,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "las protestas est\u00e1n fundadas son por",
            "start": 4283.47,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "causas justas porque tambi\u00e9n",
            "start": 4287.88,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4291.08,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "un l\u00edder que no enarbola una causa justa",
            "start": 4293.11,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "no lo sigue nadie",
            "start": 4297.21,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "se quedan solos o tienen que dar dinero",
            "start": 4301.49,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a sus seguidores",
            "start": 4306.14,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "para este que los acompa\u00f1e pero eso no",
            "start": 4308.389,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tiene fuerza",
            "start": 4312.429,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "entonces vamos nosotros estar pendientes",
            "start": 4315.59,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con ellos si se mezcla tambi\u00e9n la parte",
            "start": 4319.04,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica o politiquera",
            "start": 4323.75,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en el caso sonora pues bien en las",
            "start": 4328.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "elecciones como en otros lugares",
            "start": 4330.0,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "los que nunca han hecho nada por el",
            "start": 4334.88,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pueblo de repente",
            "start": 4338.57,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "se convierten en paladines de la",
            "start": 4341.83,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "justicia y de la libertad",
            "start": 4345.28,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de sacar provecho en lo",
            "start": 4349.179,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "personal pero tambi\u00e9n a la gente",
            "start": 4353.769,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no se deja",
            "start": 4356.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la gente que est\u00e9",
            "start": 4359.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4361.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no permite ser manipulada ahora y m\u00e1s",
            "start": 4362.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n la verdad se abre paso por",
            "start": 4366.57,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "eso a los conservadores les preocupa",
            "start": 4370.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tanto esto",
            "start": 4372.179,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "del que podemos hablar todos los d\u00edas",
            "start": 4374.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no pudi\u00e9semos",
            "start": 4377.39,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "utilizar el derecho de r\u00e9plica",
            "start": 4381.21,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos sometidos",
            "start": 4384.45,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "al golpeteo diario de los medios de",
            "start": 4388.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4392.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como rosas excepciones",
            "start": 4397.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero la mayor\u00eda de los meses informaci\u00f3n",
            "start": 4400.59,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy molestos con nosotros",
            "start": 4402.84,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "en el reforma es diario porque es el",
            "start": 4408.16,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn del conservadurismo diario",
            "start": 4410.95,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "los columnistas",
            "start": 4415.949,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "los intelectuales org\u00e1nicos pues como no",
            "start": 4419.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un d\u00eda voy a dar a conocer lo que",
            "start": 4425.079,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "recib\u00eda",
            "start": 4427.419,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "porque vamos a la transparencia no",
            "start": 4430.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se molestan",
            "start": 4434.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se molestan",
            "start": 4437.389,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4439.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "damos a conocer",
            "start": 4441.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que estas organizaciones supuestamente",
            "start": 4444.59,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no gubernamentales est\u00e1n financiadas",
            "start": 4448.46,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "hasta por el extranjero es decir por",
            "start": 4452.33,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras por gobiernos",
            "start": 4457.099,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 4459.349,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "se molestan",
            "start": 4462.21,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "entonces que no podemos pedirles",
            "start": 4465.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "transparente sus ingresos",
            "start": 4470.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entonces nada m\u00e1s es de ella para ac\u00e1",
            "start": 4475.01,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y de aqu\u00ed para all\u00e1 no",
            "start": 4480.39,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4485.02,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "la transparencia es una regla de oro de",
            "start": 4486.949,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 4489.349,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4494.89,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "vana",
            "start": 4499.449,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a hacer opositores desde luego tienen",
            "start": 4501.429,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "todo su derecho y van a ser respetados",
            "start": 4504.07,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y se va a garantizar siempre el derecho",
            "start": 4508.59,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a disentir y no va a haber represi\u00f3n ni",
            "start": 4510.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n para nadie no ha habido",
            "start": 4512.909,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 4515.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para nadie",
            "start": 4517.27,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y habr\u00e1",
            "start": 4520.33,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pero a veces",
            "start": 4522.81,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4527.65,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 4530.239,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4532.449,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n al tren maya",
            "start": 4534.139,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues claro",
            "start": 4540.07,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "si hay financiamiento detr\u00e1s",
            "start": 4542.47,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 4546.27,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4550.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el enojo",
            "start": 4552.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el coraje",
            "start": 4556.09,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "una vez conteste a unos intelectuales",
            "start": 4561.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos as\u00ed",
            "start": 4563.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "titul\u00e9 bendito coraje",
            "start": 4567.82,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "porque cuando se enoja alguien",
            "start": 4571.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4575.67,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4577.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se muestran",
            "start": 4580.21,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "sin tapujos",
            "start": 4583.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces como",
            "start": 4588.5,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "la f\u00e1bula del rey que va desnudo",
            "start": 4591.02,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero bueno habl\u00e1bamos de los yaquis",
            "start": 4598.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "muy bien nos queda esteban",
            "start": 4603.29,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos dias esteban",
            "start": 4607.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "duran la exclusi\u00f3n m\u00e9xico presidente en",
            "start": 4609.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "su informe de ma\u00f1ana en materia de",
            "start": 4612.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cu\u00e1l ser\u00e1 el corte que vaya a",
            "start": 4614.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dar cu\u00e1l ser\u00e1 el mensaje que d\u00e9 a",
            "start": 4616.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aquellos que han incurrido en el \u00e9xito",
            "start": 4619.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se lo digo porque es un monstruo de mil",
            "start": 4621.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cabezas el que en el que usted no acaba",
            "start": 4623.81,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de cortar una cuando ya parece otro",
            "start": 4626.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a mediados de febrero yo mencion\u00e9",
            "start": 4628.71,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "amarales am a la candidata de perd\u00f3n la",
            "start": 4631.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de canc\u00fan quien ha",
            "start": 4636.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incurrido en pues en corrupci\u00f3n dio un",
            "start": 4638.4,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "permiso a\u00fan a un casino en el que pues",
            "start": 4642.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "obviamente fue parecida favorecida con",
            "start": 4646.469,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 4648.27,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo investigada ya la wii que",
            "start": 4650.639,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo las investigaciones en el",
            "start": 4652.769,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "cual tambi\u00e9n se menciona que pues ha",
            "start": 4657.689,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibido millones de pesos con y que",
            "start": 4660.03,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "mediante empresas reci\u00e9n creadas 400",
            "start": 4662.369,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "millones de pesos ha invertido para la",
            "start": 4665.399,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "compra de terrenos y propiedades en",
            "start": 4667.769,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lugares exclusivas de canc\u00fan igualmente",
            "start": 4669.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sucede en el municipio de \u00e1lamo",
            "start": 4672.239,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muy cerca una posta rica y en veracruz",
            "start": 4674.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "donde esa regi\u00f3n ha sido muy lastimada",
            "start": 4676.829,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por extorsiones por secuestros por",
            "start": 4679.59,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "asesinatos etc\u00e9tera cu\u00e1les ser\u00eda el",
            "start": 4682.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mensaje que usted dar\u00eda a estas personas",
            "start": 4684.989,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en todos los partidos presidentes",
            "start": 4687.719,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "municipales gobernadores etc\u00e9tera o",
            "start": 4691.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "funcionarios cu\u00e1l ser\u00eda ese mensaje que",
            "start": 4693.539,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "usted de ma\u00f1ana presidente",
            "start": 4695.76,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4697.699,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "es tan importante acabar con la",
            "start": 4699.95,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4702.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "les adelanto no lo voy a",
            "start": 4704.949,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y escribir ahora porque ya tengo",
            "start": 4709.26,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "la primera versi\u00f3n ya tengo el borrador",
            "start": 4713.489,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "el primer p\u00e1rrafo",
            "start": 4716.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el informe de ma\u00f1ana es sobre la",
            "start": 4720.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4723.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya con eso",
            "start": 4725.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "le contesto",
            "start": 4727.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 4730.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no hay corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 4734.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se los ruego garantizar",
            "start": 4736.949,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pero no hemos podido acabar y as\u00ed lo",
            "start": 4739.14,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 4742.05,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "con el bandidaje oficial",
            "start": 4743.309,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4750.139,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "y ya puedo sacar mis pa\u00f1uelito blanco",
            "start": 4752.81,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4764.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "terminamos de limpiar",
            "start": 4767.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "estamos limpiando de arriba para abajo",
            "start": 4772.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y como t\u00fa lo dices",
            "start": 4776.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 4781.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "podrido el gobierno",
            "start": 4783.07,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en todo hab\u00eda corrupci\u00f3n",
            "start": 4786.86,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en todo el gobierno",
            "start": 4794.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en los contratos de obras en las compras",
            "start": 4798.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4804.57,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4806.78,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "sobre precios en los lujos",
            "start": 4808.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 4813.749,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y yo est\u00e9",
            "start": 4822.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 4824.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esa es la tarea principal acabar con la",
            "start": 4827.15,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4830.12,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "por lo que a nosotros nos corresponde",
            "start": 4833.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estoy seguro que se va a erradicar por",
            "start": 4839.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 4843.18,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "pero queremos",
            "start": 4846.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que el ejemplo",
            "start": 4848.94,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a estados",
            "start": 4851.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y a municipios",
            "start": 4854.02,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y esto se logra",
            "start": 4861.01,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "si se da el ejemplo arriba",
            "start": 4863.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se presidente es corrupto",
            "start": 4868.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4871.55,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "van a tener",
            "start": 4873.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4876.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mal ejemplo",
            "start": 4878.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que presidente es honesto",
            "start": 4881.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 4884.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque repito la corrupci\u00f3n no se da",
            "start": 4888.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba",
            "start": 4892.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4895.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fomenta",
            "start": 4897.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo",
            "start": 4900.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces en los gobiernos estatales",
            "start": 4904.41,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 4906.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n acabarse en la corrupci\u00f3n en los",
            "start": 4909.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales",
            "start": 4911.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4914.34,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 4915.79,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es que se cuente con el apoyo de la",
            "start": 4918.17,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "gente en el combate a la cruz",
            "start": 4920.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que la gente no deje pasar nada",
            "start": 4923.7,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y yo creo que en eso vamos a avanzar",
            "start": 4932.36,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el ejemplo presidente esa cabeza rodar\u00e1",
            "start": 4936.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pues depende de las denuncias que se",
            "start": 4941.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hagan",
            "start": 4944.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en la instancia correspondiente",
            "start": 4945.61,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "las pruebas que se presenten",
            "start": 4948.91,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque son dos cosas es no permitir la",
            "start": 4954.34,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y que no haya impunidad",
            "start": 4958.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses donde hay corrupci\u00f3n pero no",
            "start": 4962.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hay impunidad",
            "start": 4965.83,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses donde no hay",
            "start": 4969.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ni corrupci\u00f3n ni impunidad",
            "start": 4974.31,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y el problema",
            "start": 4979.78,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos nosotros",
            "start": 4984.28,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "era que imperaba la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 4987.39,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 4990.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos las dos cosas",
            "start": 4991.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 4996.1,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estamos combatiendo la corrupci\u00f3n y",
            "start": 4999.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no haya impunidad",
            "start": 5001.39,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy dif\u00edcil que los jueces se",
            "start": 5006.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "atrevan a proteger corruptos",
            "start": 5009.05,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "un poco no es una cosa relevante nunca",
            "start": 5012.74,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 5018.23,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que un ministro de la suprema corte de",
            "start": 5020.64,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5023.67,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "renuncie",
            "start": 5026.53,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5030.51,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 5032.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estaba se\u00f1alado por actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 5035.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y es tan abierto investigaciones y",
            "start": 5042.05,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5046.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estaba en el cargo",
            "start": 5048.889,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y se comprobaba",
            "start": 5051.78,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "su vinculaci\u00f3n en actos de corrupci\u00f3n se",
            "start": 5054.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "afectaba a la instituci\u00f3n en este caso",
            "start": 5058.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "al poder judicial la suprema corte de",
            "start": 5061.3,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "justicia por eso decide dejar el cargo",
            "start": 5063.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque ya no se puede",
            "start": 5071.28,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este tapar",
            "start": 5074.94,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "a un corrupto como se le protege",
            "start": 5078.36,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "repito le tengo confianza",
            "start": 5086.81,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "al fiscal general la rep\u00fablica le tengo",
            "start": 5090.53,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "confianza el presidente de la suprema",
            "start": 5094.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "corte de justicia",
            "start": 5096.469,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cambiando las cosas la",
            "start": 5099.29,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "judicatura el consejo de la judicatura",
            "start": 5105.05,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se integrado por gentes",
            "start": 5108.769,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "con estas \u00edntegras",
            "start": 5113.079,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 5118.49,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo acabamos de ver de como este",
            "start": 5122.01,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de repente al se\u00f1or ancira",
            "start": 5125.969,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "un secretario de un juzgado",
            "start": 5130.62,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es un estado",
            "start": 5134.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "creo que en chiapas",
            "start": 5136.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "le concede un amparo y le",
            "start": 5139.94,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "este protege",
            "start": 5144.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "argumentando de que ya hab\u00eda prescrito",
            "start": 5148.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el delito por el que se le acusaba",
            "start": 5151.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y de inmediato",
            "start": 5154.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "interviene el consejo de la judicatura",
            "start": 5158.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5163.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5165.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "somete a proceso",
            "start": 5167.15,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "estoy hablando el sin ansiedad",
            "start": 5172.97,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "busquen los antecedentes de como el",
            "start": 5178.02,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ancira",
            "start": 5180.84,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5182.65,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el poderoso caballero",
            "start": 5184.69,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con amistades influencias",
            "start": 5188.23,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "en lo m\u00e1s alto del poder",
            "start": 5192.67,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces esto ya es distinto entonces",
            "start": 5198.41,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 5202.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "un misterio p\u00fablico un juez",
            "start": 5205.38,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 actuando bien",
            "start": 5208.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues este adem\u00e1s de",
            "start": 5211.37,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda y adem\u00e1s de la",
            "start": 5215.11,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "la judicatura",
            "start": 5219.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el tribunal",
            "start": 5223.119,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 5225.31,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed vienen a decir ustedes con",
            "start": 5227.449,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "toda libertad",
            "start": 5231.26,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "entonces creen que",
            "start": 5236.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un servidor p\u00fablico",
            "start": 5238.369,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "este no se preocupa",
            "start": 5240.82,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "si hay aqu\u00ed una denuncia sobre todo si",
            "start": 5244.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es fundada",
            "start": 5247.73,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed",
            "start": 5250.51,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "antes en donde hab\u00eda denuncias",
            "start": 5253.369,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ni se serv\u00eda",
            "start": 5258.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdese c\u00f3mo era",
            "start": 5262.13,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda el derecho de r\u00e9plica en",
            "start": 5264.63,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "algunos peri\u00f3dicos",
            "start": 5267.33,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "mandaba una carta aclaratoria",
            "start": 5271.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de qu\u00e9",
            "start": 5274.55,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hab\u00edan calumniado",
            "start": 5279.54,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y si la publicaba",
            "start": 5283.659,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "yo hac\u00edan a la semana",
            "start": 5287.969,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la calumnia",
            "start": 5292.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "oa los 10 d\u00edas y en la p\u00e1gina 34 de la",
            "start": 5296.01,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n b",
            "start": 5300.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "imperaba aquello de que la calumnia",
            "start": 5305.25,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuando no mancha tiza",
            "start": 5307.29,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 5311.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sale algo aqu\u00ed",
            "start": 5315.69,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "al instante esta es la r\u00e9plica en el",
            "start": 5320.929,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "face en el twitter",
            "start": 5324.65,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso es muy bueno",
            "start": 5328.63,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "entonces si es el combate a la",
            "start": 5331.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n lo principal",
            "start": 5334.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ahora si abrimos pero falta perd\u00f3n y",
            "start": 5337.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "otros temas m\u00e1s ser\u00eda presidente tambi\u00e9n",
            "start": 5340.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "igualmente dimos cuenta hace unos d\u00edas",
            "start": 5344.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sobre siguiendo con el tema de",
            "start": 5346.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sobre lo que estaba",
            "start": 5348.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sucediendo mexicalli en la que notarios",
            "start": 5350.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos 22 reconocidos notarios",
            "start": 5352.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos desde all\u00e1 a lewis alfonso",
            "start": 5355.31,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vidales y carlos enr\u00edquez de ribera de",
            "start": 5359.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las cinco y nueve no actividad p\u00fablica",
            "start": 5361.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "respectivamente han entrado en el",
            "start": 5363.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "influyentismo despojando a familias de",
            "start": 5366.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sus de sus de sus patrimonios y no ha",
            "start": 5368.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "habido ninguna soluci\u00f3n hasta el momento",
            "start": 5371.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo se\u00f1ala la familia valles garc\u00eda",
            "start": 5374.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en las cuales dicen estos est\u00e1n haciendo",
            "start": 5376.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y deshaciendo a modo e igualmente con",
            "start": 5379.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los funcionarios de esa regi\u00f3n y",
            "start": 5383.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "finalmente presidente en tabasco tenemos",
            "start": 5386.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una denuncia sobre que los adultos",
            "start": 5389.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mayores no les ha llegado su pensi\u00f3n no",
            "start": 5391.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "les ha llegado su ayuda desde el a\u00f1o",
            "start": 5395.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pasado alguien villahermosa tabasco han",
            "start": 5398.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acudido a los m\u00f3dulos que supuestamente",
            "start": 5401.09,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n para",
            "start": 5403.28,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "pero no hay nadie no les atiende nadie",
            "start": 5404.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los tel\u00e9fonos que est\u00e1n ah\u00ed para que",
            "start": 5406.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "igualmente les atiendan no responden y",
            "start": 5409.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es un caso de desesperaci\u00f3n para estas",
            "start": 5411.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "personas gracias pues bueno en los dos",
            "start": 5413.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "casos en el primero este pedirle a la",
            "start": 5415.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "licenciada olga s\u00e1nchez cordero que",
            "start": 5419.69,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "investigue de qu\u00e9 se trata",
            "start": 5421.4,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "y que este ayudemos para que se proceda",
            "start": 5424.98,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "esto debe tratarlo la fiscal\u00eda tiene el",
            "start": 5431.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "segundo caso de la pensi\u00f3n a adultos",
            "start": 5436.19,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mayores en tabasco con arianna para ver",
            "start": 5439.34,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo hoy mismo si se ve",
            "start": 5443.869,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5447.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "situaciones as\u00ed pero se va",
            "start": 5451.409,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "arreglando se va viendo porque no les",
            "start": 5455.909,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "llega este su apoyo",
            "start": 5458.01,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ustedes dos despu\u00e9s gracias buenos d\u00edas",
            "start": 5463.11,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de mi 'no arte de",
            "start": 5466.69,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n por los negocios politiquero ac\u00e1",
            "start": 5468.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos radi\u00f3logos fm de hermosillo sonora",
            "start": 5470.05,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente estamos al borde del",
            "start": 5472.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mes de septiembre ma\u00f1ana es d\u00eda primero",
            "start": 5475.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana este presenta su informe por",
            "start": 5477.34,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "cierto este vamos a estar muy atentos",
            "start": 5478.96,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sin embargo en septiembre tambi\u00e9n se da",
            "start": 5480.489,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n particular que se levanta",
            "start": 5482.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la veda para la pesca de camar\u00f3n a",
            "start": 5485.199,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "partir de ma\u00f1ana incluso empiezan en",
            "start": 5487.15,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "nayarit y as\u00ed escalonadamente sinaloa",
            "start": 5488.889,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sonora el alto golfo y los pescadores de",
            "start": 5491.889,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n me han pedido que le",
            "start": 5495.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "plantee este tema en particular ellos",
            "start": 5497.44,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tienen como principal insumo a la",
            "start": 5499.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n pues lo que es el diesel",
            "start": 5502.449,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "marino en particular y el diesel marino",
            "start": 5505.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "como el resto de los combustibles no me",
            "start": 5507.429,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1 mentir aqu\u00ed ricardo sheffield",
            "start": 5509.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pues ha tenido incrementos importantes",
            "start": 5510.969,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "incluso su gobierno pues el vino para",
            "start": 5512.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "incorporar el esquema de bien pesca y lo",
            "start": 5515.429,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que eran ciertos subsidios este de dos",
            "start": 5518.53,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pesos por cada litro y la eliminaci\u00f3n de",
            "start": 5520.389,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las sexys extensiones que hab\u00eda del",
            "start": 5522.369,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "impuesto especial la producci\u00f3n y",
            "start": 5524.829,
            "duration": 2.341
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 5526.03,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "los pescadores de puerto pe\u00f1asco en",
            "start": 5527.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sonora de san felipe de guaymas y",
            "start": 5529.449,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "yavaros de topolobampo y de distintos",
            "start": 5532.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lugares bueno se han manifestado incluso",
            "start": 5535.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y han sostenido algunas reuniones porque",
            "start": 5538.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lo que buscan es que antes de salir a",
            "start": 5540.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pescar sobre todo los de alta mar es",
            "start": 5542.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bueno que se logre que se les ofrezca un",
            "start": 5544.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "apoyo en t\u00e9rminos de que el di\u00e9sel pueda",
            "start": 5546.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "costar 13 pesos con 80 centavos el litro",
            "start": 5548.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que es m\u00e1s o menos el nivel de balance",
            "start": 5551.35,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que ellos est\u00e1n buscando entonces me",
            "start": 5553.21,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "pidieron de all\u00e1 de la regi\u00f3n que si le",
            "start": 5554.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pod\u00eda plantear este tema para que fuera",
            "start": 5557.199,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "de su conocimiento tengo entendido que",
            "start": 5559.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el comisionado de pesca este incluso ya",
            "start": 5561.78,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "le entreg\u00f3 un documento est\u00e9 relacionado",
            "start": 5564.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con el tema sin embargo no ha habido una",
            "start": 5566.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "respuesta a este tema en particular y",
            "start": 5568.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "usted sabe la econom\u00eda ahorita pues es",
            "start": 5571.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "uno de los grandes temas muy importante",
            "start": 5573.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda en sonora usted sabe que eso",
            "start": 5575.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no es el principal estado minero bueno",
            "start": 5578.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tenemos cierta situaci\u00f3n con una de las",
            "start": 5580.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "minas creo que es la mina m\u00e1s grande de",
            "start": 5582.94,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "oro que existe en el pa\u00eds que es la",
            "start": 5584.53,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "herradura de grupo pe\u00f1oles ellos han",
            "start": 5585.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estado buscando hacer una ampliaci\u00f3n que",
            "start": 5588.489,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "incluso representa una inversi\u00f3n de casi",
            "start": 5590.38,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lar",
            "start": 5592.36,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "precisamente en la regi\u00f3n de caborca y",
            "start": 5593.769,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ha habido ciertas reservas de parte de",
            "start": 5596.389,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la semarnat en particular que no les ha",
            "start": 5598.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "permitido cumplir v\u00e1lgame pues con este",
            "start": 5600.559,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "procedimiento de la misma manera bueno",
            "start": 5602.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hay preocupaci\u00f3n precisamente porque",
            "start": 5604.909,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este es el momento usted sabe los",
            "start": 5606.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "precios del oro est\u00e1n en dos mil d\u00f3lares",
            "start": 5608.269,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "por onza un nivel que no se hab\u00eda visto",
            "start": 5609.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en much\u00edsimos a\u00f1os y evidentemente bueno",
            "start": 5612.11,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n es en estos momentos una",
            "start": 5614.15,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de las prioridades verdad entonces en",
            "start": 5616.369,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "particular estos dos temas sobre",
            "start": 5618.889,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y tengo un tema que le quiero",
            "start": 5620.419,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "plantear sobre el tema de los yaquis si",
            "start": 5621.86,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "viene el primer caso se decidi\u00f3 entregar",
            "start": 5623.959,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "los apoyos de manera directa a los",
            "start": 5627.709,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "pescadores",
            "start": 5629.57,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "este y que ya no haya el subsidio porque",
            "start": 5631.46,
            "duration": 10.779
        },
        {
            "text": "suced\u00eda lo que",
            "start": 5637.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "se daba con los agricultores",
            "start": 5643.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en los gobiernos anteriores todo el",
            "start": 5647.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "subsidio se quedaba arriba",
            "start": 5651.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y va a beneficiar",
            "start": 5654.33,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a los grandes agricultores y a",
            "start": 5657.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 5661.49,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y mucha corrupci\u00f3n y lo mismo en el caso",
            "start": 5664.54,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "del subsidio en la pesca",
            "start": 5667.81,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "a las grandes empresas",
            "start": 5670.65,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "que se dedicaban a las pesca",
            "start": 5674.26,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ayudaban much\u00edsimo porque son los que",
            "start": 5678.739,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ten\u00edan m\u00e1s agarraderas m\u00e1s influencias",
            "start": 5682.36,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "investigue un poquito sobre eso y va a",
            "start": 5687.06,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ver por qu\u00e9",
            "start": 5689.58,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "yo no puedo decirlo todo no debo decirlo",
            "start": 5691.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5696.55,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces se decidi\u00f3 dar el apoyo a los",
            "start": 5699.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pescadores de manera directa entonces",
            "start": 5701.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "todo va a ser directo",
            "start": 5703.82,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ya no a trav\u00e9s de intermediarios en el",
            "start": 5707.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "caso de la pesca el caso de los",
            "start": 5711.03,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "agricultores",
            "start": 5712.56,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "la otra pregunta es si hay una situaci\u00f3n",
            "start": 5715.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con la mina la herradura en",
            "start": 5718.32,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 5720.48,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "este que haya estado batallando con la",
            "start": 5721.199,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "cola que lo vamos a revisar vamos a hay",
            "start": 5723.33,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con los empresarios de",
            "start": 5725.79,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "minas",
            "start": 5730.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5733.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo que estamos cuidando es que no se",
            "start": 5734.57,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "afecte el medio ambiente",
            "start": 5738.01,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5741.409,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se lee",
            "start": 5743.159,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5746.37,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "apoyo a las comunidades donde se lleva a",
            "start": 5748.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cabo la explotaci\u00f3n minera y que se",
            "start": 5752.199,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "paguen buenos salarios a los",
            "start": 5756.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajadores pero vamos bien hemos",
            "start": 5758.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estado ayudando a resolver problemas",
            "start": 5761.77,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tenemos pendiente lo de tasco lo vamos a",
            "start": 5765.01,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "resolver que es una mina del grupo",
            "start": 5769.449,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y as\u00ed hemos estado resolviendo",
            "start": 5772.96,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "problemas de zacatecas en sinaloa y",
            "start": 5779.35,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "vamos a atender este tema tambi\u00e9n",
            "start": 5782.469,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "en mi compromiso es que ya no se",
            "start": 5786.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entreguen m\u00e1s concesiones",
            "start": 5790.35,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5793.01,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lo voy a decir ma\u00f1ana",
            "start": 5796.82,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y entregaron la mitad del territorio",
            "start": 5799.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los gobiernos neoliberales",
            "start": 5803.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es algo incre\u00edble",
            "start": 5806.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entregaron como 80 si no es que m\u00e1s hoy",
            "start": 5809.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 5813.96,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "checar el dato",
            "start": 5815.46,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "80 100 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 5817.889,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera ni porfirio",
            "start": 5821.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 5824.23,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5827.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se atrevi\u00f3 a tanto",
            "start": 5828.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces cuando van",
            "start": 5832.44,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "acabar de explotar",
            "start": 5834.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "100 millones de cta",
            "start": 5837.91,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "entonces por qu\u00e9 tantas concesiones para",
            "start": 5840.679,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "la especulaci\u00f3n financiera",
            "start": 5844.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces ya estudiando",
            "start": 5848.679,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica ya no es as\u00ed ya tienen",
            "start": 5853.31,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "concesiones que las tienen de m\u00e1s pues",
            "start": 5856.03,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que trabajen en sus concesiones el",
            "start": 5860.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "compromiso no es revocar concesiones",
            "start": 5862.4,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que no ya no entregar m\u00e1s concesiones",
            "start": 5866.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque es un",
            "start": 5870.13,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "derroche de concesiones s\u00ed como el",
            "start": 5872.96,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "porfiriato se hablaba del derroche de",
            "start": 5877.61,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bald\u00edos porque las tierras nacionales",
            "start": 5880.31,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "las entreg\u00f3 porfirio d\u00edaz a particulares",
            "start": 5884.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a sus allegados as\u00ed tambi\u00e9n se",
            "start": 5887.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entregaron concesiones para la",
            "start": 5891.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n minera como nunca",
            "start": 5893.81,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de salinas a la fecha no",
            "start": 5896.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no de salinas hasta noviembre",
            "start": 5901.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de el 18",
            "start": 5904.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de hecho se sabe que hoy recibe a las",
            "start": 5909.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "familiares de las v\u00edctimas de la mina de",
            "start": 5911.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pasta de conchos evidentemente habr\u00e1",
            "start": 5914.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alg\u00fan mensaje importante para ellos",
            "start": 5916.78,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y yo le quiero plantear otro tema se\u00f1or",
            "start": 5918.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presente horita hablaba la pregunta de",
            "start": 5920.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mi colega y coterr\u00e1neo hay la rosa gel",
            "start": 5922.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del asunto del bloqueo de los yaquis hay",
            "start": 5924.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un tema y en particular del que no se ha",
            "start": 5927.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hablado y que \u00e9l sobre todo los yaquis",
            "start": 5929.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del loma de b\u00e1cum lo manifiestan con una",
            "start": 5932.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de las inquietudes que los mantienen en",
            "start": 5934.6,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los bloqueos carreteros y es que ellos",
            "start": 5936.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "consideran que hay un preso pol\u00edtico que",
            "start": 5938.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se llama fidencio aldama me han",
            "start": 5940.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "reiterado la petici\u00f3n es de que se lo",
            "start": 5942.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "haga saber es una persona que est\u00e1 presa",
            "start": 5944.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "desde hace cuatro a\u00f1os que le han",
            "start": 5946.57,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado de una situaci\u00f3n de un",
            "start": 5947.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "homicidio en el que se asegura que \u00e9l no",
            "start": 5950.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 entonces se hicieron que se lo",
            "start": 5952.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hiciera saber con el \u00e1nimo de que pueda",
            "start": 5954.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "intervenir este lo que es la",
            "start": 5956.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en derechos",
            "start": 5957.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "humanos est\u00e9 a cargo de alejandro",
            "start": 5959.5,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "encinas",
            "start": 5961.42,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es uno de sus planteamientos",
            "start": 5962.14,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este que se revise este caso d",
            "start": 5964.66,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n est\u00e1 preso y ellos sostienen de",
            "start": 5969.2,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que es inocente aqu\u00ed hay que revisar",
            "start": 5972.11,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "todo el asunto hay que hablar tambi\u00e9n",
            "start": 5977.3,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "con los familiares de",
            "start": 5979.81,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "la v\u00edctima hay que buscar un proceso de",
            "start": 5983.949,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n de acuerdo pero ya",
            "start": 5988.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estamos en eso y si en efecto uno de sus",
            "start": 5992.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "puntos tiene que ver con",
            "start": 5995.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este dirigente que est\u00e1 detenido al",
            "start": 5997.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cruzado de homicidio pero lo estamos",
            "start": 6001.07,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 6003.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y vamos a revisar todo con eso",
            "start": 6004.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas a todas",
            "start": 6013.29,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ya todos lisboa de \u00e1lvarez del diario",
            "start": 6015.18,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "baste el grupo cant\u00f3n presidente",
            "start": 6016.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "igualmente de cara a su segundo informe",
            "start": 6018.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de gobierno ya 92 d\u00edas que cumpla dos",
            "start": 6020.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a\u00f1os a la presidencia en qu\u00e9 momento del",
            "start": 6022.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "acuerdo a transformaci\u00f3n se encuentra a",
            "start": 6024.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "su gobierno estamos lo voy a decir",
            "start": 6026.4,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a punto de terminar",
            "start": 6029.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la primera etapa que consiste en sentar",
            "start": 6036.27,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las bases de la transformaci\u00f3n",
            "start": 6039.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "creo que ya",
            "start": 6043.57,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6045.749,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "se defini\u00f3",
            "start": 6047.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con mucha claridad lo que es este",
            "start": 6049.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6052.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sentando las bases",
            "start": 6054.41,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los cimientos para la transformaci\u00f3n",
            "start": 6057.25,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "yo me compromet\u00ed que para el primero de",
            "start": 6061.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "diciembre de este a\u00f1o al cumplir dos",
            "start": 6064.2,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a\u00f1os iban a estar ya sentadas las bases",
            "start": 6066.96,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "voy a reafirmar ma\u00f1ana",
            "start": 6076.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dice 100 compromisos",
            "start": 6080.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6083.76,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en tome posici\u00f3n",
            "start": 6086.86,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "10 cumplido",
            "start": 6089.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "como 96",
            "start": 6091.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por eso me estoy dando el tiempo",
            "start": 6096.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el primero de diciembre",
            "start": 6101.52,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "pero vamos bien",
            "start": 6104.69,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6109.73,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nos hemos desviado a pesar de la",
            "start": 6111.79,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 6115.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este y d",
            "start": 6118.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la reacci\u00f3n conservadora",
            "start": 6120.679,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de diego de d",
            "start": 6124.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los ataques y obst\u00e1culos ah\u00ed vamos hacia",
            "start": 6129.69,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6135.15,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "transformando",
            "start": 6136.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no tenemos intenciones de dar marcha",
            "start": 6140.989,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 6144.019,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y vamos bien vamos este",
            "start": 6147.05,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "cumpliendo con nuestro prop\u00f3sito eso que",
            "start": 6150.86,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda de que ya pr\u00e1cticamente est\u00e1n",
            "start": 6153.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cumplidos los 100 compromisos",
            "start": 6158.94,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "faltan",
            "start": 6163.469,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como 6",
            "start": 6165.949,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el culo",
            "start": 6167.969,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "falta por ejemplo uno de los compromisos",
            "start": 6171.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y aprovecho para recordarlo",
            "start": 6174.31,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "a los legisladores",
            "start": 6177.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "puede que vamos a",
            "start": 6180.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "desaparecer los fidecomisos",
            "start": 6183.25,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque se manejaban de manera",
            "start": 6186.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "discrecional",
            "start": 6189.47,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y sin transparencia",
            "start": 6192.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero como de esos decomisos",
            "start": 6197.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se financiaban de estas organizaciones",
            "start": 6202.03,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no gubernamentales",
            "start": 6206.83,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de la llamada sociedad civil",
            "start": 6215.45,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hubo posici\u00f3n bueno hasta al interior de",
            "start": 6220.14,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la bancada d",
            "start": 6224.7,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 6227.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero fue un compromiso que hicimos para",
            "start": 6230.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la transparencia",
            "start": 6233.039,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "y espero que",
            "start": 6234.8,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ahora que inicie el periodo de sesiones",
            "start": 6236.75,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "discutas sobre este asunto y en su caso",
            "start": 6241.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se apruebe",
            "start": 6244.73,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "porque fue un planteamiento que hicimos",
            "start": 6247.21,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo",
            "start": 6248.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con la gente",
            "start": 6250.91,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya una vez pasamos eso activa",
            "start": 6255.48,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sobre ese compromiso",
            "start": 6260.76,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed creo entonces es ese son las bases ya",
            "start": 6263.82,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "estamos terminando",
            "start": 6270.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de construirlas",
            "start": 6272.41,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero ma\u00f1ana voy a hablar m\u00e1s gracias",
            "start": 6275.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema he hablado usted",
            "start": 6278.28,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "con alg\u00fan ex presidente sobre el caso",
            "start": 6281.159,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los o ya estar\u00eda est\u00e9 dispuesto a",
            "start": 6282.989,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "recibirlos y escucharlos o escuchar su",
            "start": 6285.449,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "punto de vista de estos ex presidentes",
            "start": 6287.73,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento determinado no no ha",
            "start": 6289.56,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hablado",
            "start": 6292.739,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "pero bueno ya es",
            "start": 6295.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "claro lo que se ha dicho",
            "start": 6299.239,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "es un asunto que lleva a la fiscal\u00eda",
            "start": 6303.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ya se dio a conocer la denuncia del",
            "start": 6310.87,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1or lozoya",
            "start": 6313.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y todo lo relacionado con",
            "start": 6316.25,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or garc\u00eda luna tambi\u00e9n es cada vez",
            "start": 6322.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablico",
            "start": 6326.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cada vez se sabe m\u00e1s",
            "start": 6328.77,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 cumpliendo con eso de que se",
            "start": 6335.06,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "informen a los ciudadanos",
            "start": 6337.07,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda",
            "start": 6340.77,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tiene que hacer su trabajo",
            "start": 6343.11,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y para que no s\u00e9",
            "start": 6347.67,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "piense que es venganza",
            "start": 6351.66,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 6355.95,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "proponiendo que haya una consulta a los",
            "start": 6358.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 6361.97,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no hay que tenerle miedo al pueblo",
            "start": 6364.01,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en el pueblo es mayor de edad",
            "start": 6367.56,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "saben lo que conviene lo que no conviene",
            "start": 6372.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "entonces si se hace esa consulta pues",
            "start": 6375.52,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la gente va",
            "start": 6379.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a opinar",
            "start": 6382.989,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "claro hay que cumplir con todo un",
            "start": 6385.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "proceso tienen que recogerse las firmas",
            "start": 6387.489,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "o tienen los diputados o senadores que",
            "start": 6390.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "solicitarlo o el presidente ya dije que",
            "start": 6393.88,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "voy a esperar hasta",
            "start": 6397.42,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 6400.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6402.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se re\u00fanen las firmas si los",
            "start": 6405.08,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "legisladores no est\u00e9n",
            "start": 6408.95,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hacen el tr\u00e1mite",
            "start": 6413.69,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "pues lo voy a hacer yo",
            "start": 6415.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para que quede abierta esa posibilidad",
            "start": 6418.639,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "porque de llevarse a cabo esa consulta",
            "start": 6423.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ser\u00eda hasta el a\u00f1o pr\u00f3ximo septiembre",
            "start": 6426.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 6428.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 6431.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "junio agosto",
            "start": 6433.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6435.6,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "van a pasar muchas cosas puede ser que",
            "start": 6437.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para entonces ya la fiscal\u00eda y ojal\u00e1",
            "start": 6440.489,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "as\u00ed sea",
            "start": 6444.72,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "resuelva",
            "start": 6446.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "o los jueces",
            "start": 6450.469,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero se tiene esa v\u00eda abierta",
            "start": 6455.81,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de la consulta porque si no lo hacemos",
            "start": 6459.12,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "del 1\u00ba al 15 de septiembre",
            "start": 6462.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ya no podr\u00eda hacerse legalmente",
            "start": 6465.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya el 16 de septiembre no se puede",
            "start": 6470.65,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6476.22,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "hoy no se puede",
            "start": 6477.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a partir de ma\u00f1ana as\u00ed",
            "start": 6480.949,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "son 15 d\u00edas as\u00ed est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 6483.59,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "no existen las leyes y resulta",
            "start": 6486.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "son 15 d\u00edas cada a\u00f1o",
            "start": 6492.579,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "si es una consulta nacional quince d\u00edas",
            "start": 6497.3,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "cada tres a\u00f1os",
            "start": 6500.27,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para poder solos y solicitarlo cosa que",
            "start": 6502.83,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy mal",
            "start": 6506.01,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "limpiamos nosotros una iniciativa de",
            "start": 6510.4,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "reforma no se profundiz\u00f3 hay que volver",
            "start": 6512.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a reformar el art\u00edculo 35",
            "start": 6516.969,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "porque como si se trata de democracia",
            "start": 6520.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 6524.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vas a poderse llevar a cabo una consulta",
            "start": 6527.82,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cada tres a\u00f1os pues eso es democracia",
            "start": 6531.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "representativa",
            "start": 6537.89,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "es como las elecciones cada tres cada",
            "start": 6540.3,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os pero esto es",
            "start": 6542.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "para consultar cada vez que sea",
            "start": 6545.35,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "necesario sobre asuntos importantes",
            "start": 6547.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6553.269,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el requisito es el candado hay que",
            "start": 6554.829,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quitarlo",
            "start": 6558.099,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y ahora por suerte",
            "start": 6561.889,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "por fortuna coincide",
            "start": 6565.79,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de que es el primero al 15 de septiembre",
            "start": 6570.75,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "si no no podr\u00eda hacerse",
            "start": 6575.139,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces quien decide pues la fiscal\u00eda",
            "start": 6579.77,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras es un asunto",
            "start": 6586.059,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "importante para el pa\u00eds",
            "start": 6590.6,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6593.719,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "cualquier cosa enjuiciar a expresidentes",
            "start": 6595.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es todo un acontecimiento un hecho",
            "start": 6603.93,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 6607.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "vamos a eso",
            "start": 6611.87,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 6618.07,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y argumentar los pros y los contras",
            "start": 6620.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero es muy interesante la verdad",
            "start": 6626.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todo este asunto",
            "start": 6629.27,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos dias isabela",
            "start": 6635.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez de reforma primero que nada",
            "start": 6637.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 opina de la intenci\u00f3n",
            "start": 6640.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del pp de hacerse de la mesa directiva",
            "start": 6642.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara diputados",
            "start": 6646.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pues cu\u00e1l es su opini\u00f3n y si usted ve un",
            "start": 6649.26,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "riesgo en que el pri asuma este cargo",
            "start": 6652.95,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "miren esto",
            "start": 6657.28,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "eso es un asunto que corresponde a",
            "start": 6660.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el poder legislativo pero",
            "start": 6664.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si puedo opinar",
            "start": 6667.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "como ciudadano",
            "start": 6670.77,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s como",
            "start": 6672.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6675.19,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "luchador social",
            "start": 6678.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "creo que hay que respetar",
            "start": 6683.67,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la alegalidad",
            "start": 6687.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y no hacer lo mismo de antes",
            "start": 6690.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nada de maniobras",
            "start": 6695.67,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "por cargos",
            "start": 6699.11,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 6701.53,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6703.29,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y hacer cosas",
            "start": 6705.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a todas luces",
            "start": 6708.219,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "son indebidas",
            "start": 6711.67,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se tiene que respetar",
            "start": 6717.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la ley el reglamento",
            "start": 6724.15,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "es como pas\u00f3 hace un a\u00f1o",
            "start": 6728.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y di mi opini\u00f3n",
            "start": 6736.08,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo quiero y lo respeto much\u00edsimo al",
            "start": 6740.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "licenciado muchos les",
            "start": 6742.58,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6745.25,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de acuerdo al reglamento",
            "start": 6749.01,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "el primer a\u00f1o",
            "start": 6753.31,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la presidencia del congreso corresponde",
            "start": 6756.219,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "al partido que obtiene",
            "start": 6760.05,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s votos con m\u00e1s esca\u00f1os",
            "start": 6763.27,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "que tiene m\u00e1s diputados",
            "start": 6768.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el reglamento se establece segundo a\u00f1o",
            "start": 6772.66,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6775.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "obtiene en segundo lugar",
            "start": 6777.21,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6778.78,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y correspond\u00eda al pan",
            "start": 6780.03,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "pues se quer\u00eda modificar el reglamento",
            "start": 6784.38,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se tiene la mayor\u00eda se puede",
            "start": 6788.09,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pero no se debe",
            "start": 6792.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica es un imperativo",
            "start": 6796.25,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "\u00e9tico",
            "start": 6797.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6801.489,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "si est\u00e9 establecido",
            "start": 6804.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de que para el tercer a\u00f1o es el que",
            "start": 6807.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "obtuvo el tercer sitio as\u00ed debe de ser y",
            "start": 6809.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se debe de respetar",
            "start": 6814.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y se deben de evitar cosas indebidas",
            "start": 6816.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como cambiarse de banco pero",
            "start": 6819.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6823.6,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y actuar",
            "start": 6825.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con rectitud",
            "start": 6827.97,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6830.79,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "estar maniobrando",
            "start": 6832.57,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "de \u00faltima hora",
            "start": 6836.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por los cargos no es triunfar a toda",
            "start": 6839.03,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna",
            "start": 6841.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "\u00edndole esto perjudica al partido que lo",
            "start": 6844.699,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 6848.3,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "porque le perjudica",
            "start": 6850.16,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "porque en este caso",
            "start": 6853.199,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "le da",
            "start": 6855.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "argumentos al conservadurismo",
            "start": 6857.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ya me imagino al reforma no",
            "start": 6860.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ocho columnas",
            "start": 6863.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "compraron votos",
            "start": 6866.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "maniobraron",
            "start": 6871.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por un cargo",
            "start": 6875.03,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6876.33,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 6878.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hacer pol\u00edtica",
            "start": 6880.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sin autoridad moral",
            "start": 6882.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ese es mi punto de vista",
            "start": 6887.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "desde luego van a decidir",
            "start": 6892.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6896.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y lo tienen que hacer con libertad",
            "start": 6900.14,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6904.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el colmo ser\u00eda",
            "start": 6905.95,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "acomoden las cosas a la medida de",
            "start": 6912.52,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "alguien de alg\u00fan partido",
            "start": 6916.13,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y luego me echen la culpa a m\u00ed",
            "start": 6919.65,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "porque la prensa conservadora nada m\u00e1s",
            "start": 6924.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6929.17,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vea",
            "start": 6931.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el de macuspana as\u00ed de tepetit\u00e1n",
            "start": 6939.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no me meto m\u00e1s viable o sea ya habl\u00e9 ya",
            "start": 6946.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dije no yo creo que todo el mundo",
            "start": 6950.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entendi\u00f3 presidente de fue claro en otro",
            "start": 6953.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tema preguntarle qu\u00e9 balance hace de las",
            "start": 6956.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "encuestas que muestran una disminuci\u00f3n",
            "start": 6959.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en la aprobaci\u00f3n a su gesti\u00f3n es lo",
            "start": 6961.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mismo que la encuesta del reforma est\u00e1",
            "start": 6964.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuchareada",
            "start": 6967.41,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "es que desean pues ya me los imagino",
            "start": 6971.08,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "bueno font que hacer la encuesta estamos",
            "start": 6976.17,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6980.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "qu\u00edtenle",
            "start": 6983.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "o preg\u00fantele nada m\u00e1s a ciertos sectores",
            "start": 6985.54,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "v\u00e1yanse",
            "start": 6990.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 6992.59,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "este vive en los de arena",
            "start": 6994.88,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 6999.199,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "vayan a preguntarles a ellos este",
            "start": 7002.88,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7007.89,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 7011.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entendible todo esto",
            "start": 7013.01,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 7016.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mi encuesta",
            "start": 7018.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "70%",
            "start": 7022.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "65 64",
            "start": 7025.85,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de aprobaci\u00f3n y a la pregunta",
            "start": 7029.69,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7034.29,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "si hoy fuese",
            "start": 7036.06,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n",
            "start": 7038.929,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que se quede o que se vaya",
            "start": 7043.32,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "y 32 70 que me quede 25 que me vaya",
            "start": 7047.47,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y 5",
            "start": 7054.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que le da igual no ha bajado o subido su",
            "start": 7056.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n me he mantenido",
            "start": 7059.3,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hay una encuesta internacional",
            "start": 7061.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 7066.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se mide a los jefes de estados de los",
            "start": 7068.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 7071.95,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "estoy en segundo sitio segundo lugar",
            "start": 7073.739,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 7076.469,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y he ca\u00eddo con la pandemia dos puntos",
            "start": 7079.139,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "pero cada quien",
            "start": 7085.72,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tiene su medici\u00f3n",
            "start": 7088.05,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de una vez",
            "start": 7090.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder como dicen los",
            "start": 7092.59,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 7095.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que es como dice de reforma",
            "start": 7097.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de forma dice que traigo 56 por ciento",
            "start": 7100.01,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de aprobaci\u00f3n",
            "start": 7103.039,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "56% de proceso",
            "start": 7105.85,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "yo gane con 31 millones de votos",
            "start": 7109.52,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "cuanto es del 56%",
            "start": 7113.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de 80 millones",
            "start": 7118.969,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "de ciudades",
            "start": 7121.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenme a hacer la cuenta",
            "start": 7123.58,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "45 millones o sea soy 14 millones arriba",
            "start": 7126.28,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "aun con la encuesta del reforma",
            "start": 7131.11,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gracias al pueblo",
            "start": 7136.3,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que es mi \u00e1ngel de la guarda",
            "start": 7139.63,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gracias gracias muchas gracias al pueblo",
            "start": 7144.91,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "de mexico por eso no voy a fallarle",
            "start": 7149.27,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "porque si no fuese por ese respaldo",
            "start": 7153.3,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda nada",
            "start": 7158.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente y finalmente preguntarle si",
            "start": 7160.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 pidiendo a los funcionarios",
            "start": 7162.77,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que promuevan la rifa del avi\u00f3n",
            "start": 7164.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nombre en calles o tambi\u00e9n los dice",
            "start": 7167.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "reforma y no es cierto",
            "start": 7170.0,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "que se le est\u00e1 obligando as\u00ed lo dice el",
            "start": 7173.4,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7176.909,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "a los bur\u00f3cratas",
            "start": 7178.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a comprar un cachito",
            "start": 7183.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7186.659,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "este la loter\u00eda no es cierto no se",
            "start": 7188.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "obliga a nadie todo es voluntario",
            "start": 7192.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el que quiera ayudar este",
            "start": 7194.87,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "a vender a comprar",
            "start": 7198.98,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "cachitos para la risa",
            "start": 7203.12,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que por cierto aprovecho para decirles",
            "start": 7206.75,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que va bien ya",
            "start": 7210.53,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hay compromisos",
            "start": 7214.91,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "por 1.700 millones",
            "start": 7217.39,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y nos faltan 15 d\u00edas",
            "start": 7221.86,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vamos a pasar los dos mil millones que",
            "start": 7226.91,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "con esto se aseguran los premios",
            "start": 7231.17,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y quedar\u00edan para \u00e9l y xavi",
            "start": 7235.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "no voy a explicar por qu\u00e9 es interesante",
            "start": 7238.49,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "son 6 millones de cachitos",
            "start": 7242.639,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 7246.75,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo m\u00ednimo",
            "start": 7248.55,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se van a vender 4 millones",
            "start": 7250.75,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pero los dos millones que queden pasan",
            "start": 7253.82,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7258.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "al instante",
            "start": 7260.07,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de modo que en la rifa",
            "start": 7262.52,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el link xavi tiene adem\u00e1s de lo que va a",
            "start": 7266.93,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 7270.56,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7272.929,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "por de los 2000 tiene la posibilidad d",
            "start": 7275.07,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "ganar en un 33 por ciento",
            "start": 7279.98,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "los premios",
            "start": 7284.409,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "le pido a la gente que nos ayude para",
            "start": 7287.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7290.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este sigan comprando su cachito va muy",
            "start": 7291.4,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "bien o sea se va",
            "start": 7295.51,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "a cumplir con el prop\u00f3sito la semana",
            "start": 7299.69,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 7303.469,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "va a venir",
            "start": 7305.05,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "o en esta semana puede venir",
            "start": 7307.21,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "director de la loter\u00eda informarles de",
            "start": 7311.42,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos sobre esto",
            "start": 7313.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que no se olviden que es para equipo",
            "start": 7317.389,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico y para este mejorar",
            "start": 7319.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 7326.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y todo lo que es la salud p\u00fablica",
            "start": 7329.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7331.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "isabel y luego",
            "start": 7336.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas a todos presidente",
            "start": 7342.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estamos a 20 d\u00edas pr\u00e1cticamente de que",
            "start": 7344.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llegue el oto\u00f1o y con ello los primeros",
            "start": 7348.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "casos de influenza se registren hace",
            "start": 7350.87,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "algunos meses en este mismo sal\u00f3n se",
            "start": 7354.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dijo por parte de las autoridades de",
            "start": 7358.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salud que se federales que se iba a",
            "start": 7359.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adelantar la temporada de vacunaci\u00f3n",
            "start": 7362.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contra la influenza estacional",
            "start": 7365.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hace algunos d\u00edas tuvimos la oportunidad",
            "start": 7368.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de participar en alguna mesa con m\u00e9dicos",
            "start": 7370.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que tienen consultorios privados y que",
            "start": 7373.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n trabajan en el sector salud y",
            "start": 7374.99,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ellos nos manifestaron su preocupaci\u00f3n",
            "start": 7377.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de que hay una informaci\u00f3n que se les",
            "start": 7380.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo llegar de que va a ser",
            "start": 7383.619,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "hasta noviembre cuando de este a\u00f1o",
            "start": 7385.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando se estar\u00e1 en disponibilidad de la",
            "start": 7388.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vacuna contra la inflaci\u00f3n al que le han",
            "start": 7390.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dicho a usted de las autoridades de la",
            "start": 7393.61,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud la gente puede",
            "start": 7395.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acudir a vacunarse en eeuu ya se est\u00e1n",
            "start": 7397.179,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "vacunando este ser\u00eda el primer el primer",
            "start": 7399.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuestionamiento gracias pues este vamos",
            "start": 7402.25,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "a pedirle que nos informe el doctor hugo",
            "start": 7405.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell hoy",
            "start": 7410.44,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "a las 7 de la noche sobre tu pregunta",
            "start": 7412.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay vacunas el informar del detalle",
            "start": 7415.469,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pormenorizado lo dar\u00e1 pero que se le ha",
            "start": 7419.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "informado usted de manera general hay",
            "start": 7421.11,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "vacunas de la influenza en m\u00e9xico para",
            "start": 7422.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "poder vacunar a la gente ya no va a",
            "start": 7424.469,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "faltar pero vamos a esperar a que d\u00e9 el",
            "start": 7426.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 7429.809,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "o sea para que este no",
            "start": 7430.96,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y tengamos que",
            "start": 7436.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y rectificar",
            "start": 7440.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "si digo algo aqu\u00ed que no corresponde \u00e9l",
            "start": 7443.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 7447.54,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "usted ha se\u00f1alado que no se va a",
            "start": 7450.05,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "intervenir en la situaci\u00f3n de los",
            "start": 7453.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "colegios privados sin embargo su",
            "start": 7454.969,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "gobierno ha analizado ha contemplado la",
            "start": 7458.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "posibilidad de ayudar directamente a",
            "start": 7459.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "madres o padres de familia en la",
            "start": 7462.53,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "deducibilidad de impuestos en el pago de",
            "start": 7465.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las colegiaturas una reforma que merm\u00f3",
            "start": 7468.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hace algunos a\u00f1os esta parte de su",
            "start": 7470.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno lo ha evaluado por ejemplo en",
            "start": 7473.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "elevar el porcentaje de la deducibilidad",
            "start": 7475.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vamos a analizarlo no lo hemos hecho en",
            "start": 7478.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ning\u00fan caso",
            "start": 7481.55,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pero no lo descartamos porque se trata",
            "start": 7483.3,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n",
            "start": 7485.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se lo han planteado",
            "start": 7487.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "formalmente no",
            "start": 7490.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no pero si lo he escuchado de que est\u00e9",
            "start": 7492.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "las escuelas privadas est\u00e1n atravesando",
            "start": 7495.8,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "por una situaci\u00f3n dif\u00edcil",
            "start": 7499.01,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nosotros lo que hicimos",
            "start": 7502.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fue dejar",
            "start": 7505.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el arreglo entre padres de familia",
            "start": 7508.91,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "directivos de las escuelas privadas",
            "start": 7514.78,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda en la",
            "start": 7517.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "solicitud de que interviniera",
            "start": 7522.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda de la defensa del",
            "start": 7527.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consumidor en las escuelas privadas y se",
            "start": 7529.53,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "opt\u00f3 por que se dejara en libertad a",
            "start": 7532.62,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "padres y a los directivos",
            "start": 7538.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7542.11,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para no meternos a fijar reglas porque",
            "start": 7545.38,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "las circunstancias son dif\u00edciles",
            "start": 7550.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los dos casos",
            "start": 7554.489,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "los padres est\u00e1n",
            "start": 7556.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pasando por una sesi\u00f3n econ\u00f3mica dif\u00edcil",
            "start": 7559.48,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "es f\u00e1cil que tengan para pagar sus",
            "start": 7564.78,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "colegiaturas",
            "start": 7568.349,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pensamos que incluso se va a incrementar",
            "start": 7571.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la matr\u00edcula de estudiantes en escuelas",
            "start": 7573.01,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que tenemos que garantizarles",
            "start": 7576.85,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "cupo",
            "start": 7580.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y por el otro lado tambi\u00e9n",
            "start": 7583.46,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7586.33,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los directivos de las escuelas privadas",
            "start": 7587.999,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "argumentan con raz\u00f3n que al bajar la",
            "start": 7591.32,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula",
            "start": 7595.699,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "al inscribirse menos alumnos se reducen",
            "start": 7597.49,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "sus ingresos y ya no tienen para",
            "start": 7603.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sacar sus gastos",
            "start": 7607.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar que una escuela",
            "start": 7611.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "privada pues trabajan tambi\u00e9n muchos",
            "start": 7614.22,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "maestros a veces este no con buenos",
            "start": 7618.45,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "sueldos pero son empleos",
            "start": 7623.489,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "entonces todo eso se tiene que tomar en",
            "start": 7627.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 7629.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y lo vamos a ver aqu\u00ed de lo que se trata",
            "start": 7632.36,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "y yo creo que es una cuesti\u00f3n humana",
            "start": 7636.699,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la que todos coincidimos es que se debe",
            "start": 7644.67,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7649.199,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ayudar m\u00e1s al que tiene mentos",
            "start": 7650.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "al que m\u00e1s lo necesita",
            "start": 7654.87,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "entonces que es el gobierno pues es el",
            "start": 7657.67,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que maneja el que administra los dineros",
            "start": 7662.65,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 7665.53,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y ese presupuesto tiene que",
            "start": 7667.55,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "y distribuirse con justicia",
            "start": 7672.32,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y se tiene que utilizar para ayudar",
            "start": 7676.54,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a todos pero",
            "start": 7680.69,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole preferencia a los m\u00e1s",
            "start": 7683.65,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "necesitados",
            "start": 7686.909,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s humano que puede haber",
            "start": 7689.739,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 7695.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no es comunismo",
            "start": 7697.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 7701.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el humanismo",
            "start": 7703.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces yo quisiera ayudar a todos",
            "start": 7706.99,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7711.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tengo que optar",
            "start": 7713.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entre inconvenientes",
            "start": 7716.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n",
            "start": 7719.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "le damos atenci\u00f3n especial eso es lo que",
            "start": 7721.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos tenemos que",
            "start": 7726.21,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y entendiendo aceptando asimilando",
            "start": 7728.84,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "y afortunadamente as\u00ed ha venido pasando",
            "start": 7734.19,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "hay mucha gente solitaria fraterna",
            "start": 7738.989,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "tener otros muy ego\u00edstas",
            "start": 7742.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente tambi\u00e9n son los pocos",
            "start": 7745.93,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que quisieran nada m\u00e1s para ellos",
            "start": 7747.92,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda no les importa el pr\u00f3jimo le",
            "start": 7752.289,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dec\u00eda lo de la deducibilidad porque si",
            "start": 7755.469,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "finalmente es la ayuda directa a pap\u00e1",
            "start": 7757.329,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero eso significa que vas a acabar los",
            "start": 7761.459,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "intermediarios por ese planteamiento",
            "start": 7763.78,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pero eso significa recaudar menos",
            "start": 7764.979,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 7769.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 7771.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se achica",
            "start": 7773.96,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y el presupuesto pues tiene que",
            "start": 7777.01,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "destinarse a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 7779.19,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "quien lo requiere m\u00e1s",
            "start": 7783.85,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en la medida que tengamos m\u00e1s",
            "start": 7787.599,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presupuesto pues vamos a ir ayudando a",
            "start": 7790.749,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7794.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s familias",
            "start": 7796.08,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "por eso pues me pidieron",
            "start": 7801.22,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 7805.4,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que yo pospusiera el pago de impuestos",
            "start": 7807.81,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tres meses cuatro meses y dije no",
            "start": 7811.05,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 7815.13,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se pospone el pago de impuestos",
            "start": 7818.21,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y resulta que nos quedamos",
            "start": 7821.29,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "sin presupuesto c\u00f3mo vamos a ayudar a",
            "start": 7825.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres",
            "start": 7829.88,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "por ejemplo como le damos pensi\u00f3n a los",
            "start": 7831.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 7834.349,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "como lo hicimos por adelantado para qu\u00e9",
            "start": 7836.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pudieran mantener su",
            "start": 7841.5,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "reclusi\u00f3n",
            "start": 7845.239,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en casa",
            "start": 7847.57,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es decidir",
            "start": 7852.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues los empresarios lo",
            "start": 7855.599,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "han entendido muy bien",
            "start": 7858.849,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "ya me han venido a decir de que fue",
            "start": 7861.6,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "correcto lo que hicimos",
            "start": 7864.66,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "vamos a ver c\u00f3mo resultan las cosas",
            "start": 7868.469,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "porque estamos haciendo una evaluaci\u00f3n",
            "start": 7873.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vamos a ir ayudando ayudando a todos",
            "start": 7880.21,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "y r\u00e1pidamente nada m\u00e1s de cara el",
            "start": 7884.579,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mensaje de ma\u00f1ana con motivo de su",
            "start": 7888.059,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "segundo informe de gobierno si nos puede",
            "start": 7889.649,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "actualizar qu\u00e9 es lo que vamos a ver",
            "start": 7891.269,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el formato va a haber invitados",
            "start": 7893.82,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nueva invitados solamente van a estar",
            "start": 7895.859,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n si es tan",
            "start": 7897.51,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "amable por favor bueno medios de",
            "start": 7900.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 7903.839,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "as\u00ed es ya",
            "start": 7905.79,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "este muy limitado por la sana distancia",
            "start": 7908.11,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "van a ser como",
            "start": 7914.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "70 invitados",
            "start": 7919.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vienen del sector obrero",
            "start": 7925.32,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 7931.11,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 7932.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 7934.929,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "empresariales representantes de las",
            "start": 7942.449,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 7946.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 7949.78,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "viene una representaci\u00f3n de los",
            "start": 7952.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gobernadores que es el presidente d",
            "start": 7954.079,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la conago",
            "start": 7957.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los representantes del congreso los que",
            "start": 7963.58,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "result\u00e9 presidentes de la c\u00e1mara",
            "start": 7968.9,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "diputados y de la c\u00e1mara de senadores se",
            "start": 7972.269,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 invitando al fiscal",
            "start": 7975.599,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se invita al presidente",
            "start": 7978.92,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia",
            "start": 7981.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y el gabinete",
            "start": 7984.63,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7986.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7990.01,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pues a todo el pueblo porque se va a",
            "start": 7991.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "transmitir",
            "start": 7993.869,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en las redes sociales",
            "start": 7996.02,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "va a ser a las 9 de la ma\u00f1ana",
            "start": 8000.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8002.91,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el patio de honor",
            "start": 8006.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a las nueve porque",
            "start": 8011.13,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es ahora no hay todav\u00eda sol",
            "start": 8013.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y este se puede estar ah\u00ed",
            "start": 8019.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "depende ya ven que yo no hablo de",
            "start": 8024.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "corrido",
            "start": 8027.96,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8029.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a veces me tardo m\u00e1s pero este vamos a",
            "start": 8031.41,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "procurar que sea breve",
            "start": 8036.72,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8040.42,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 8041.62,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ah no no no no",
            "start": 8044.46,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 por el informe ma\u00f1ana",
            "start": 8046.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8052.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no tengo este trabajo de oficina tengo",
            "start": 8054.48,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "varias cosas pendientes",
            "start": 8059.37,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima as\u00ed pero fin de semana",
            "start": 8064.17,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "fin de semana ya vamos a empezar",
            "start": 8068.18,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los fines de semana y semanas completas",
            "start": 8071.42,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8073.89,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ya me voy a ir voy a desayunar",
            "start": 8075.449,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8079.24,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "igual que igual que ustedes provecho",
            "start": 8081.71,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bueno adi\u00f3s adi\u00f3s dios",
            "start": 8084.929,
            "duration": 3.861
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno vamos a iniciar la semana informando sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles como lo hacemos todos los lunes y luego vamos a transmitida pasar v\u00eddeos sobre las obras que se est\u00e1n realizando tambi\u00e9n como lo hacemos los lunes el tren maya la refiner\u00eda el aeropuerto felipe \u00e1ngeles las obras del istmo de tehuantepec y se va a incluir como quedamos el trabajo que se est\u00e1 haciendo para terminar el tren de toluca a la ciudad de m\u00e9xico y luego abrimos para preguntas y respuestas entonces vamos con ricardo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas de todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles la gasolina regular le encontramos con el margen m\u00e1s alto y el precio m\u00e1s alto en exxonmobil en lagos de moreno jalisco a 20 pesos 42 centavos por litro preso al p\u00fablico con un margen nada m\u00e1s de 3 pesos con 60 centavos seguro no le pierden estos angelitos y la m\u00e1s econ\u00f3mica con el menor margen es de la franquicia pemex en tapachula chiapas 17 pesos con 54 centavos por litro un margen de 15 centavos para la premium combustibles bp aqu\u00ed en benito ju\u00e1rez en la ciudad de mexico tiene el precio m\u00e1s alto con 21 pesos 92 centavos por litro 4 pesos 77 centavos de margen comparado con franquicia pemex en tapachula chiapas con un precio al p\u00fablico de 17 pesos 60 centavos por litro 16 centavos de margen exxonmobil para el diesel en monterrey nuevo le\u00f3n 20 pesos 53 centavos por litro con un margen de 3 pesos 17 centavos franquicia pemex en comparaci\u00f3n en veracruz veracruz 17 pesos 30 centavos por litro con un margen de 17 centavos en esta semana que cerr\u00f3 si lo vemos por marcas los tres precios m\u00e1s altos chevron arco recto y los m\u00e1s econ\u00f3micos total de 500 york/san as\u00ed se ha mantenido ya la tabla por un poquito m\u00e1s de dos meses agradecemos el esfuerzo sobre todo en las marcas que han venido dando m\u00e1s econ\u00f3mico y oxxo que hab\u00eda estado muy caro afortunadamente se ha venido colocando ya a la media en la tabla si vemos el corte del d\u00eda 28 de agosto el precio de la mezcla mexicana 40 d\u00f3lares con 60 centavos a 3 pesos 80 centavos estamos del precio que se ten\u00eda en febrero y ustedes pueden ver en la gr\u00e1fica que cay\u00f3 t\u00e9cnicamente a 0 pesos el valor de la mezcla mexicana a 0 d\u00f3lares en agosto mismo 28 tenemos el promedio del diesel en 1981 con ese mismo corte premium 1949 y regular 19 pesos con cuatro centavos en esta semana en verificaciones atendimos 203 denuncias presentadas como saben ustedes a trav\u00e9s de la app del litro por litro y lo hicimos con 140 visitas o verificaciones tuvimos una gasolinera que se neg\u00f3 a colocar los sellos habiendo encontrado fallas que es folk bass en chihuahua chihuahua en avenida te\u00f3filo borunda 604 para que lo tomemos en cuenta los consumidores all\u00e1 de la capital del estado de chihuahua asimismo una que se neg\u00f3 a ser verificada no nos dej\u00f3 ingresar a la estaci\u00f3n de servicio que es multi servicio obreg\u00f3n como chihuahua en avenida cuauht\u00e9moc sin n\u00famero para que lo tomemos muy en cuenta los consumidores y el arte litro por litro donde ustedes pueden verificar el precio y al final al p\u00fablico el m\u00e1s econ\u00f3mico para la gasolina regular lo tiene m\u00f3vil en 16 puntos 89 centavos en metepec estado de m\u00e9xico y a 16 99 lo tiene oxxo gas en guadalupe nuevo le\u00f3n las m\u00e1scaras para la regular franquicia pemex taxco de alarc\u00f3n en guerrero y 20 80 por litro chevron en culiac\u00e1n sinaloa la premium las m\u00e1s baratas 16 95 franquicia pemex en veracruz veracruz y que 517 pesos 45 centavos en puebla puebla comparado con las dos m\u00e1scaras arco 22 26 resuelto p\u00fablico en culiac\u00e1n sinaloa y 22 19 cel en aguascalientes aguascalientes revisen la app para que encuentren cerca de ustedes una opci\u00f3n econ\u00f3mica del combustible que necesitan 16 98 el diesel franquicia pemex guadalupe nuevo le\u00f3n y 17 con 15 centavos franquicia pemex en veracruz veracruz las m\u00e1s econ\u00f3micas comparado con las dos m\u00e1s caras franquicia pemex 22 70 en sinaloa sinaloa y 21 76 en talpa de allende jalisco de franquicia pemex esta gasolinera como le gusta dar caro frecuentemente de las m\u00e1s caras en todo el pa\u00eds seguimos revisando tambi\u00e9n los servicios sanitarios quienes tienen el gas lp para tanque estacionario horizon conexi\u00f3n directa en culiac\u00e1n sinaloa la m\u00e1s cara a 12 pesos 79 centavos por kilo con un margen de 3 pesos y un centavos el m\u00e1s econ\u00f3mico para estacionado estacionario gas licuado de sabinas en apodaca nuevo le\u00f3n 8 pesos con 5 centavos por litro un peso 24 centavos de mar para los cilindros de gas gas men hook en los cabos baja california tambi\u00e9n se han distinguido lamentablemente portar muy en los cabos a 22 pesos 87 centavos por kilo con un margen de 3 pesos 54 centavos comparado para cilindros en doctor mora guanajuato a 15 pesos 55 centavos por kilo un margen de 2 pesos 52 centavos estabilidad en los precios y tambi\u00e9n nada excepcional que reportar las verificaciones de gas de esta semana pueden checar en la p\u00e1gina de profeco el detalle de estas presentaciones buen d\u00eda bueno vamos con los v\u00eddeos empezamos con el aeropuerto la secretaria de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 31 de agosto de 2020 en la terminal de pasajeros se trabaja en el montaje de estructura met\u00e1lica en 12 frentes de manera simult\u00e1nea aplicaci\u00f3n de pintura retardante al fuego colocaci\u00f3n de l\u00e1mina de acero galvanizado y eliminado del acero de refuerzo asimismo la construcci\u00f3n de muros de mamposter\u00eda aplanados aplicaci\u00f3n de pintura en muros exteriores e interiores de oficinas y salas de \u00faltima espera en la pista norte central plataforma y rodajes se contin\u00faa con el tendido de tuber\u00eda de concreto para educar instalaciones de redes y conducci\u00f3n del drenaje pluvial y en la pista norte aplicaci\u00f3n de la capa de base hidr\u00e1ulica concreto magro y tendido final de concreto de alta resistencia como superficie de rodamiento en el eje troncal de circulaci\u00f3n y obras complementarias se realiza la sustituci\u00f3n de tierra y conformaci\u00f3n de terraplenes as\u00ed como el tendido de base hidr\u00e1ulica en vialidades y la construcci\u00f3n del viaducto empleando concreto y acero en la vialidad y barda perimetral se avanza con la compactaci\u00f3n de material para la base de la vialidad y se realiza la verificaci\u00f3n de niveles mientras que en la barda se realizan trabajos de construcci\u00f3n de columnas as\u00ed como montaje de dos veces en la intervenci\u00f3n vial tramo caseta christopher santa lucia se efect\u00faa el proceso de conformaci\u00f3n de tem\u00e1tica realizando una mezcla de material producto de banquitos un clic para la vialidad de la interconexi\u00f3n en la reubicaci\u00f3n de v\u00edas f\u00e9rreas se realizan los trabajos de apertura de calle conformaci\u00f3n de terapias as\u00ed como los trabajos de mantenimiento y construcci\u00f3n de los caminos provisionales correspondientes al nuevo trazo en las redes el\u00e9ctricas de de voz y datos se lleva a cabo la instalaci\u00f3n en casa sobre su trayectoria para la galer\u00eda de carlos as\u00ed como el mejoramiento del suelo para el desplante de los avances y la colocaci\u00f3n de tuber\u00eda de polietileno de alta densidad para alojar cables de potencia mientras que en la red de media atenci\u00f3n se realiza el trazo de excavaci\u00f3n tendido y relleno de tuber\u00edas o de la victoria paralela al eje troncal en la base \u00e1rea militar n\u00famero uno se conforma la conexi\u00f3n de instalaciones en general comandancia y terminal militar de otros sentidos construcci\u00f3n de muros de blog y en el complejo log\u00edstico se realiza el habilitado de acero de refuerzo para los diversos edificios a la fecha se han generado 38 mil 393 empleos civiles faltan 500 67 d\u00edas de construcci\u00f3n gobierno de mexico es viernes 28 de agosto estamos en dos bocas estamos revisando con todas las empresas el avance semanal se ha utilizado 356 mil metros c\u00fabicos de concreto que equivalen a 7 estadios azteca y hemos utilizado 46 mil toneladas de acero que corresponden a 67 torres de par\u00eds para el reporte de esta semana la construcci\u00f3n continua en la etapa de cimentaciones de las plantas de proceso y el levantamiento estructural en el \u00e1rea administrativa talleres y laboratorios en el paquete 13 b y 4 b construcci\u00f3n a cargo de ica fl\u00faor correspondiente a pilas de carga y cimentaciones profundas de 5 mil 655 pilas el avance es del 85% esta semana se realiz\u00f3 el vaciado de concreto de la mesa de soporte n\u00famero 3 de la planta de cotizaci\u00f3n retardada y el colado de la primera columna de la mesa 1 de soporte se han finalizado los colados del rack 100 y 200 y se contin\u00faa con el armado del acero del rack 300 el paquete dos y tres a cargo de la empresa samsung presenta un avance del 38 5% con tres mil ochocientos seis pilas construidas las empresas e ica fluor han concluido las pilas de las dos plantas de proceso correspondientes al paquete 3 ve la compa\u00f1\u00eda de chin concluy\u00f3 pilotaje en dos de sus cuatro plantas de proceso y presenta un 52 punto 80 por ciento de avance en fabricaci\u00f3n de inclusiones de grava y concreto en el paquete 5 \u00e1rea de almacenamiento y tanques las empresas que le ven a prodemex y si abro de cimentaciones presentan la conclusi\u00f3n de cimentaciones profundas de 25 tanques de almacenamiento de productos y est\u00e1n entregando el sitio cimentado a las empresas especialistas en construcci\u00f3n de tanques que ya preparan el rodamiento y corte de la l\u00e1mina de acero que ya se entreg\u00f3 al cien por ciento en el paquete 6 correspondiente al \u00e1rea de edificios de la nueva refiner\u00eda presentan un avance estructural en las cimentaciones del cuarto de control central edificio que contar\u00e1 con un cuarto de control de operaciones con tecnolog\u00eda de punta se contin\u00faa con el desarrollo de ingenier\u00eda y procura de las obras externas de alimentaci\u00f3n de gas e instalaciones hidr\u00e1ulicas dentro del programa de sustentabilidad y cuidado del medio ambiente dentro del vivero se aument\u00f3 la producci\u00f3n de plantas de ornato y forestales a 25 mil 960 especies en desarrollo [M\u00fasica] el corredor interoce\u00e1nico a trav\u00e9s del programa para el desarrollo del istmo de tehuantepec impulsa el crecimiento de la econom\u00eda regional con respecto a la cultura y las tradiciones en la b\u00fasqueda de inclusi\u00f3n distribuci\u00f3n equitativa de los beneficios y bienestar de la poblaci\u00f3n la plataforma log\u00edstica como columna vertebral del programa aprovecha la posici\u00f3n estrat\u00e9gica del ismo para convertirse en una alternativa a las rutas de comercio mundial consiste en integrar servicios portuarios el transporte ferroviario carretero y a\u00e9reo para conectar a la poblaci\u00f3n y producci\u00f3n del mismo con el resto del pa\u00eds y el mundo bajo una administraci\u00f3n \u00fanica y un marco normativo simplificado el corredor contar\u00e1 con equipamiento y servicios log\u00edsticos para la movilizaci\u00f3n de mercanc\u00eda de manera competitiva [M\u00fasica] la integraci\u00f3n de la plataforma requiere la modernizaci\u00f3n y conexi\u00f3n de los puertos de salina cruz y coatzacoalcos mediante el ferrocarril del istmo de tehuantepec a continuaci\u00f3n se informan los avances al 31 de agosto de 2020 [M\u00fasica] en el puerto de coatzacoalcos hay tres obras activas con un avance f\u00edsico promedio de 75% y se ha realizado una inversi\u00f3n de trescientos 18.9 millones de pesos construcci\u00f3n de un muelle de 80 metros [M\u00fasica] construcci\u00f3n de muelles de 50 metros la construcci\u00f3n de acceso carretero en el puerto de salina cruz inici\u00f3 la construcci\u00f3n de 1.6 km del rompeolas oeste del puerto petrolero que significar\u00e1 una inversi\u00f3n de 4 mil 147 millones de pesos la renovaci\u00f3n de las v\u00edas del ferrocarril del istmo de tehuantepec de medias aguas a salina cruz abarca 189 kil\u00f3metros divididos en cinco tramos se han iniciado los trabajos en los tramos 4 y 5 con un avance f\u00edsico de 10% adem\u00e1s todas estas obras han generado m\u00e1s de 2.000 empleos en la regi\u00f3n como parte del programa ismo avanzamos para hacer realidad el paso interoce\u00e1nico y un nuevo tipo de desarrollo para la regi\u00f3n gobierno de mexico tren maya reporte de avances semana 2 de 157 el tren maya avanza esta semana se refuerza el desmantelamiento de v\u00eda la elaboraci\u00f3n de estudios y acciones de salvaguarda se inici\u00f3 el dise\u00f1o de pasos vehiculares est\u00e1 por terminar la construcci\u00f3n de oficinas centrales de palenque y media se contin\u00faa con el desmontaje de la v\u00eda antigua se realizan estudios para definir la ubicaci\u00f3n de pasos de fauna se acelera la producci\u00f3n de 7 mil 864 durmientes [M\u00fasica] se avanza con estudios de geotecnia sondeos mixtos pruebas de gato y pozos a cielo abierto contin\u00faen las actividades para realizar trabajos de salvamento arqueol\u00f3gico [M\u00fasica] el equipo del tren maya y el instituto nacional de antropolog\u00eda e historia trabajan en coordinaci\u00f3n para reconocer vestigios o estructuras y se\u00f1alizarlos para ubicarlas antes de cualquier trabajo las cuadrillas de salvamento arqueol\u00f3gico distribuidas a lo largo de la ruta realizan estudios con tecnolog\u00eda de punta se realizaron vuelos lidar con el objetivo de detectar sitios arqueol\u00f3gicos no descubiertos [M\u00fasica] el l\u00edder consiste en la proyecci\u00f3n de un rayo l\u00e1ser desde una aeronave hacia la superficie de la tierra para detectar y registrar su rebote con esto es posible conocer a detalle una superficie [M\u00fasica] las im\u00e1genes obtenidas se interpretan y estudian para detectar los posibles vestigios cercanos a la ruta para garantizar su salvaguarda y posibilitar su estudio [M\u00fasica] el tren maya est\u00e1 comprometido con la salvaguarda del patrimonio hist\u00f3rico y cultural del sureste este es el reporte semanal 2 de 157 el tren maya nos une gobierno de mexico x [M\u00fasica] tendr\u00e1 una longitud de 57.7 kil\u00f3metros y conectar\u00e1 el valle de toluca con la zona poniente de la ciudad de m\u00e9xico- beneficiar\u00e1 a las poblaciones de toluca metepec san mateo atenco y lerma al igual que las alcald\u00edas de cuajimalpa \u00e1lvaro obreg\u00f3n y a la zona metropolitana conectada a la red del metro tendr\u00e1 cinco estaciones y dos terminales contar\u00e1 con 30 trenes de alta tecnolog\u00eda que alcanzar\u00e1n una velocidad m\u00e1xima de 160 kil\u00f3metros por hora reduciendo el tiempo de traslado a 39 minutos retirando de la circulaci\u00f3n a 13.000 veh\u00edculos al d\u00eda y se dejar\u00e1n de emitir 27 mil 827 toneladas de di\u00f3xido de carbono al a\u00f1o se estima que transportar\u00e1 a 230 mil pasajeros diariamente y formar\u00e1 parte de la conectividad del sistema aeroportuario metropolitano el trayecto del tren cuenta con dos t\u00faneles paralelos de 4.7 kil\u00f3metros de longitud a trav\u00e9s de la sierra de las cruces con di\u00e1metros de 7.50 metros y con 19 galer\u00edas que conectan ambos t\u00faneles para evacuaci\u00f3n de personas en caso de emergencia de los 57 puntos 7 metros de la longitud total de la obra 48.4 kil\u00f3metros son sobre viaducto elevado 4.6 en terracer\u00eda y 4.7 en t\u00fanel la obra est\u00e1 dividida en cuatro tramos uno de zinacantepec al t\u00fanel dos el propio t\u00fanel tres del t\u00fanel observatorio y cuatro la v\u00eda catenaria y obra electromec\u00e1nica los tramos 1 2 y 4 est\u00e1n a cargo de la sct el tramo 3 est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de obras y servicios del gobierno de la ciudad de mexico en la terminal observatorio se construir\u00e1 un centro de transporte modal en el que confluir\u00e1n tambi\u00e9n los usuarios de la l\u00ednea 1 y 12 del metro y de la central de autobuses poniente para evitar cualquier afectaci\u00f3n en la zona del manantial de santa fe se modific\u00f3 el trazo de proyecto la soluci\u00f3n estructural incorporando un viaducto tipo atirantado de 240 metros de claro central asimismo se incorpor\u00f3 una nueva estaci\u00f3n a la altura de la colonia pueblo santa fe para atender a la poblaci\u00f3n de las colonias vecinas a los estudiantes de la universidad de la salud de la ciudad de mexico al personal militar y a los visitantes de la nueva secci\u00f3n del bosque de chapultepec esta obra del tren interurbano m\u00e9xico-toluca inici\u00f3 en 2014 y a la fecha se han invertido 62 mil millones de pesos y ha generado alrededor de 17 mil 500 empleos directos y 35 mil indirectos el avance de la obra civil es del 73 por ciento el avance global del 87 por ciento se estima concluir esta obra en el primer semestre del 2023 secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes gobierno de mexico bueno estas son este las obras vamos a ir incorporando otras hicimos el compromiso de resolver el problema de el agua en la laguna qu\u00e9 est\u00e1n los habitantes consumiendo agua contaminada ars\u00e9nico se ha optado por plantas potabilizadoras pero de todas formas es un riesgo para la poblaci\u00f3n y vamos a construir un acueducto para que tengan agua limpia en la laguna y tambi\u00e9n nos comprometimos a terminarlo antes de que concluya el gobierto una vez que te empiecen las obras vamos a incorporar aqu\u00ed el avance para ir est\u00e9 entre todos d\u00e1ndole seguimiento a estas importantes obras que estamos realizando no se olvide que adem\u00e1s de la creaci\u00f3n de infraestructura de la comunicaci\u00f3n de la importancia que tiene para el desarrollo la construcci\u00f3n de estas obras significan tambi\u00e9n creaci\u00f3n de empleos y necesitamos mucho la creaci\u00f3n d nuevos empleos en el pa\u00eds bueno abrimos tenemos 3 compa\u00f1eros compa\u00f1eras pendientes berenice si baila y esteban durand entonces empezamos con verde mis buenos d\u00edas presidente 27 y es el diario nacional 11 es referente mi pregunta bueno pues ha sido un a\u00f1o complicado un a\u00f1o de pandemia de crisis econ\u00f3mica a nivel mundial y este el fin de este fin de semana el secretario de hacienda arturo herrera pues pues en una reuni\u00f3n manifest\u00f3 esta preocupaci\u00f3n por la reducci\u00f3n del presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n para el siguiente a\u00f1o quisiera que nos diera su opini\u00f3n al respecto bueno si ma\u00f1ana voy a informar de modo que vamos a a dar detalles de c\u00f3mo estamos enfrentando est\u00e1 doble crisis la sanitaria y la econ\u00f3mica y nosotros consideramos que a pesar de los pesares vamos bien la atenci\u00f3n de las dos crisis en la pandemia con todo el dolor que ha dejado estamos pues atendiendo enfermos salvando vidas contamos con el apoyo de todo el personal m\u00e9dico no han faltado ni faltar\u00e1n camas ventiladores para atender enfermos y vamos avanzando poco a poco pero vamos saliendo de esta pesadilla va pasando la pesadilla de la pandemia en lo econ\u00f3mico lo mismo y yo les dir\u00eda que incluso nos ha ido mejor en cuanto a la estrategia que se aplic\u00f3 por qu\u00e9 que nos estamos recuperando eso es un hecho se cumpli\u00f3 nuestro pron\u00f3stico de aqu\u00ed vamos a caer y nos \u00edbamos a levantar que iba a ser una uve nuestros adversarios dec\u00edan que iba a ser una l y vamos a caer y que \u00edbamos a seguir abajo pues ya no fue as\u00ed afortunadamente ya tenemos indicadores que demuestran que estamos saliendo d la crisis econ\u00f3mica y estamos saliendo con costos bajos porque tengo otros pa\u00edses aplicaron la estrategia de siempre endeudarse para e inyectar recursos arriba de las corporaciones nosotros no nos endeudamos y con una pol\u00edtica de austeridad apretando apretamos el cintur\u00f3n el gobierno se apret\u00f3 el cintur\u00f3n no como era antes que siempre se le ped\u00eda al pueblo que se apretar el cintur\u00f3n y logramos liberar fondos para apoyar abajo de manera directa ya lo he dicho muchas veces esto se complement\u00f3 con el apoyo de nuestros paisanos migrantes que han enviado remesas a sus familiares como nunca en la historia a pesar de la pandemia en eeuu y tambi\u00e9n el desplome de la econom\u00eda en eeuu han crecido las remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares y eso llega a 10 millones de familias entonces la combinaci\u00f3n de lo que nosotros y estamos destinando a la gente humilde a la gente pobre a las peque\u00f1as medianas empresas y las remesas nos llev\u00f3 a reiniciar el fortalecimiento o el crecimiento de la econom\u00eda sin contratar deuda en esta la deuda va a subir porque hubo una depreciaci\u00f3n del peso por la crisis que por cierto ya el peso se est\u00e1 apreciando lleg\u00f3 a estar a 25 pesos un poco m\u00e1s por d\u00f3lar la semana pasada y abajo de 22 pesos por d\u00f3lar estamos hablando de tres pesos eso es recuperaci\u00f3n de todas maneras estaba en 1819 para 22 entonces como la deuda est\u00e1 contratada en d\u00f3lares nos afecta en cuanto al incremento de la deuda por esa raz\u00f3n y tambi\u00e9n por la ca\u00edda en la econom\u00eda pero no se contrat\u00f3 deuda adicional y en otros pa\u00edses con todo respeto adem\u00e1s de seguir con lo mismo de inyectar recursos arriba contrataron deuda pero en grandes cantidades hasta aplaud\u00edan cuando consegu\u00edan deuda entonces ahora hay muchos pa\u00edses que tiene un crecimiento de su deuda del 30 por ciento de lo que ten\u00edan antes del cobi eso les va ah pesar porque hay que pagar intereses por muy bajas estaban las tasas de todas maneras es deuda del nivel de recuperaci\u00f3n a esos pa\u00edses que s\u00e9 sobreendeudaron pues este es igual que el nuestro y puede ser que estemos mejor entonces la estrategia funcion\u00f3 por tu pregunta y ma\u00f1ana vamos a dar a conocer m\u00e1s detalles y presidente con respecto no se puede hablar que los mexicanos podemos estar tranquilos de que hay finanzas sanas y que bueno a pesar de esta crisis mundial vamos a salir adelante tenemos finanzas p\u00fablicas sanas no hay nada que temer tenemos para lo fundamental no va a haber despido de trabajadores no se va a reducir en t\u00e9rminos reales el salario no van a faltar los alimentos b\u00e1sicos no va a haber inflaci\u00f3n no se reducen al contrario se ampl\u00edan los montos destinados a los pobres en programas de bienestar no se detiene ninguna de estas obras prioritarias se cuenta ya con presupuesto vamos aliento nada m\u00e1s que ma\u00f1ana este pues voy a fundarlo porque si no ya ma\u00f1ana nadie va a ver el informe gracias presidente muy bien vamos con \u00e9l gracias buenos d\u00edas residentes hay la rosa gel corresponsal de grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana presidente volviendo un poco este tema de lo que comentaba el secretario arturo herrera pues \u00e9l dijo que este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo se prev\u00e9 para m\u00e9xico una crisis econ\u00f3mica que no se hab\u00eda visto desde 1932 es decir \u00e9sta est\u00e1 hablando de que puede ser el peor la peor crisis econ\u00f3mica del siglo usted estar\u00eda de acuerdo con esta opini\u00f3n del secretario de hacienda y tambi\u00e9n pues si nos pudiera adelantar y hacer que ma\u00f1ana va hablar pero un poquito sobre cu\u00e1les ser\u00edan algunas acciones que va a tomar su gobierno para poder enfrentar esta crisis econ\u00f3mica pues que ha dejado el cob y ese ser\u00eda mi primer pregunta bueno en efecto es la crisis mundial en lo econ\u00f3mico m\u00e1s profunda que se halla presentado en los \u00faltimos 100 a\u00f1os lleg\u00f3 un siglo en europa no se ve\u00eda una ca\u00edda de la econom\u00eda desde la segunda guerra mundial en eeuu no se ve\u00eda una calle de la econom\u00eda como la actual desde la crisis de 1929 33 y nosotros no hab\u00edamos ca\u00eddo en lo econ\u00f3mico como ahora desde 1932 precisamente por la crisis econ\u00f3mica de eeuu entonces si es una crisis profunda lo importante es vamos a salir r\u00e1pido no va a ser una crisis prolongada y como les dec\u00eda indicios de recuperaci\u00f3n les voy a dar un dato senos cayeron se perdieron alrededor de un mill\u00f3n de empleos de la econom\u00eda formal de marzo azul un mill\u00f3n de empleos ten\u00edamos 20 millones 500 mil trabajadores inscritos en el seguro social 20 millones 500 mil y llegamos a 19.500.000 a finales de julio marzo abril mayo 15 meses en total cerca de un mill\u00f3n de empleos perdidos en agosto s\u00ed salen bien los datos de estos dos d\u00edas que nos faltan de registrar ya tenemos 90.000 recuperadas tiene agosto recuperamos queremos y espero que sean cien mil de un mill\u00f3n perdidos y en agosto se recontrataron cien mil entonces se hace detuvo la p\u00e9rdida de empleos formales entonces este es un buen indicador y espero que sigamos ganando en la medida que se va normalizando la actividad productiva vamos a ir este recuperando los empleos perdidos para decirlo tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de n\u00fameros cuantitativos d 19 millones 500 mil trabajadores ahora tenemos 19 millones 600.000 y ah\u00ed vamos cuando llegamos a estar con 20 millones 500 mil de espero que lo m\u00e1s pronto posible por qu\u00e9 estamos haciendo muchas cosas lo que nos est\u00e1 funcionando mejor es la combinaci\u00f3n de apoyo de la econom\u00eda popular abajo el fortalecimiento del consumo abajo tenemos tenido problemas de crisis de consumo por eso estamos inyectando todos los fondos abajo la entrada en vigor del tratado fue creo yo acertado el abril desde el primero de junio la actividad productiva en algunas ramas de la econom\u00eda c\u00f3mo la industria automotriz como la industria de autopartes la industria la construcci\u00f3n y la miner\u00eda el equilibrio que hubieron pa\u00edses que no supieron manejar con todo el respeto el equilibrio entre la crisis de salud cuidar al pueblo pero al mismo tiempo este no y perjudicar mucho la econom\u00eda eso no es para presumir pero lo supimos hacer eso nos est\u00e1 permitiendo que se vaya saliendo adelante entonces hay problemas yo creo que lo que plante\u00f3 \u00e9l el secretario de hacienda es correcto o sea ese es el diagn\u00f3stico y que se va a plantear para el a\u00f1o pr\u00f3ximo pues lo mismo que nos est\u00e1 esperando de que vamos a contratar deuda si para este reactivar la econom\u00eda no no por qu\u00e9 la deuda nos hunde podr\u00edamos incluso de manera irresponsable contratar deuda y dej\u00e1rselas a los que vienen pero no son los gobiernos que vienen son las nuevas generaciones son nuestros hijos son nuestros nietos [M\u00fasica] de un pa\u00eds endeudado es un pa\u00eds atado todo lo que se recauda cuando hay una deuda enorme es para pagar intereses de deuda no se libera nada para el pueblo c\u00f3mo se va a financiar la educaci\u00f3n p\u00fablica pues los neoliberales dir\u00edan hay que privatizarla y que estudie el que tenga para pagar colegiatura esa era su mentalidad entonces como garantizamos que la salud la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos sean gratuitos no pues que se privatice y que se cure el que tenga para pagar consultas o en hospitales privados no la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del pueblo y la salud lo mismo entonces eso no lo entienden los neoliberales incluso a veces ni siquiera no entienden los que s\u00e9 sit\u00faan en la izquierda hace poco sali\u00f3 manifiesto pidi\u00e9ndome que endeudar ayuda al pa\u00eds pero no de la derecha de la izquierda porque pues los extremos se tocan y adem\u00e1s fue mucha la colonizaci\u00f3n mental del periodo neoliberal fueron 36 a\u00f1os c\u00f3mo se sacuden en su de la cabeza va a llevar tiempo pero no podemos seguir con la misma receta que una y otra vez fracaso entonces esto es algo completamente nuevo es una v\u00eda distinta ahorita que dice que se llevar\u00eda un tiempo lo m\u00e1s pronto posible m\u00e1s o menos cu\u00e1nto tiempo est\u00e1 previendo usted todav\u00eda no hago mi pron\u00f3stico sobre eso quiero ver como sigue comport\u00e1ndose la econom\u00eda hasta ahora bien ahora les puedo decir que la estrategia ha funcionado y puedo probar hasta ahora a pesar de la dif\u00edcil situaci\u00f3n de la profundidad de la crisis vamos aliento del hoyo en que ca\u00edmos vamos aliento ahora mi pron\u00f3stico sobre cu\u00e1nto tiempo d\u00e9jenme un poco m\u00e1s de margen y lo voy a hacer este pero estoy optimista s\u00e9 que vamos a salir adelante y tambi\u00e9n piensen en algo que es muy importante la fortaleza del pueblo de mexico nuestro pueblo es mucha pieza y por qu\u00e9 por qu\u00e9 porque somos herederos de grandes civilizaciones d extraordinarias culturas entonces hay una gran reserva de valores en nuestro pueblo culturales morales espirituales de aire y man\u00e1 de que el pueblo de m\u00e9xico si un pueblo trabajador de los pueblos m\u00e1s trabajadores del mundo y el que lo dude ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de nuestros paisanos migrantes si tuvieron que ir a buscarse la vida a eeuu porque no hab\u00edan opciones no hab\u00edan alternativas en el pa\u00eds y miren van a enviar este a\u00f1o y esa es mi proyecci\u00f3n mi c\u00e1lculo alrededor de 40 mil millones de d\u00f3lares y el pueblo de m\u00e9xico fuese un pueblo flojo e indolente no saldr\u00eda adelante en ninguna parte [M\u00fasica] porque digo esto porque los conservadores con la mentalidad porfirista porque eso no se quita sostienen de que si hay pobreza es porque el pueblo es flojo porque no trabaja no es as\u00ed entonces con la fortaleza que tenemos en nuestro pueblo que es excepcional por sus culturas pues m\u00e9xico siempre sale adelante eso no lo tienen en cualquier pa\u00eds este es un pa\u00eds con civilizaciones que vienen de lejos y por eso los mexicanos tienen mucha vocaci\u00f3n por el trabajo x la honestidad de la corrupci\u00f3n es un asunto arriba no del pueblo la gente humilde la mayor\u00eda de los mexicanos de gente honesta entonces por eso podemos salir imag\u00ednense tenemos ahora una lucha frontal contra la corrupci\u00f3n del pueblo fuese corrupto como dec\u00eda de que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de m\u00e9xico ya nos hubiesen tumbado pero no la gente nos est\u00e1 apoyando nos respalda porque quiere el cambio quiere que se acabe con la corrupci\u00f3n porque el pueblo es honesto y la corrupci\u00f3n hubiese permeado invadido a todo el cuerpo social entonces ser\u00eda grav\u00edsimo pero no la gente no es corrupta y por eso podemos regenerar la vida p\u00fablica claro arriba est\u00e1n molestos imos los corruptos arriba hundi\u00f3 este y traficantes de influencias pol\u00edticos corruptos periodistas y escritores alcahuetes aplaudidores que recib\u00edan tambi\u00e9n dinero bastante dinero del gobierno y tambi\u00e9n de los traficantes de influencia pero abajo que le daban al pueblo nada si acaso de expensas y eso cuando viene lecci\u00f3n y frijol con gorgojo que va a estar la gente ahora defendiendo como los intelectuales org\u00e1nicos que regrese el nuevo r\u00e9gimen ni modo que la gente va a estar a favor de sus verdugos ese pueblo no es masoquista entonces por eso es que debemos de tener mucha confianza de que vamos a salir presidente una segunda pregunta el cu\u00e1l es su expectativa sobre el fallo que dar\u00e1 la suprema corte en relaci\u00f3n a la controversia constitucional que present\u00f3 su administraci\u00f3n para invalidar una ley emitida en baja california para legalizar los autos chuecos es una iniciativa que fue presentada por el gobernador bonilla y aprobada por el congreso local es esa por una parte y solamente muy r\u00e1pido que avances le han informado de las reuniones con el director del instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas con los yaquis ah\u00ed en sonora ya que informe le han dado ya se libera ya se liber\u00f3 la v\u00eda del tren y si usted considera que pues los avances que le han informado va a perdurar este este pues esta liberaci\u00f3n de la v\u00eda de los d\u00edas del tren all\u00e1 con el pueblo jacques s\u00ed pues vamos a esperar a ver qu\u00e9 resuelve la suprema corte eso es un tema que tiene que ver con la competencia de los gobiernos nosotros sostenemos corresponde al gobierno y federal decidir pobre estos temas sin embargo pues hay otro punto de vista que es el del gobierno de estado entonces para eso para eso est\u00e1 la corte para resolver sobre las controversias y esperemos el resultado para que este haya legalidad sobre el acuerdo con los que est\u00e1n protestando sonora d los pueblos yaquis se est\u00e1 llegando a un acuerdo con ellos vamos a cumplir todo para que se resuelva en definitiva el problema va a continuar el di\u00e1logo voy a cumplir vamos a cumplir el compromiso de que haya justicia para todos los pueblos para los ocho pueblos yaquis en cuanto a tierras en cuanto a el agua en cuanto a los del gasoducto en cuanto a que haya pues justicia porque est\u00e1n en el abandono y la marginaci\u00f3n este vamos a apoyarlos como lo estamos haciendo con todas las comunidades con todos los pueblos originarios y en el caso de los yaquis de manera muy especial porque es el grupo cultural \u00e9tnico m\u00e1s reprimido m\u00e1s afectado [M\u00fasica] por el autoritarismo desde la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz y represi\u00f3n que perdieron la vida muchos contrataban compraban armas en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz para estrenarlas en la guerra en contra de los yaquis no asesinaron a alrededor de 15.000 yaquis todo por quitarles las tierras y a los que no los asesinaron los deportaron a trabajar en haciendas ca\u00f1eras henequeneras en el sureste cosa terrible qu\u00e9 verg\u00fcenza necesitamos y reivindicarlos apoyarlos porque se les mantiene marginados y tambi\u00e9n ay este desprecio por los pueblos yaquis hasta la fecha entonces ese racismo es el clasismo no lo podemos nosotros permitir entonces va a haber justicia en la medida que se resuelvan los problemas la gente no protesta por gusto protesta por necesidad en algunos casos s\u00ed es porque algunos l\u00edderes entre comillas sacan raja sacan provecho pero por lo general las protestas est\u00e1n fundadas son por causas justas porque tambi\u00e9n este un l\u00edder que no enarbola una causa justa no lo sigue nadie se quedan solos o tienen que dar dinero a sus seguidores para este que los acompa\u00f1e pero eso no tiene fuerza entonces vamos nosotros estar pendientes con ellos si se mezcla tambi\u00e9n la parte pol\u00edtica o politiquera en el caso sonora pues bien en las elecciones como en otros lugares los que nunca han hecho nada por el pueblo de repente se convierten en paladines de la justicia y de la libertad con el prop\u00f3sito de sacar provecho en lo personal pero tambi\u00e9n a la gente no se deja la gente que est\u00e9 [M\u00fasica] no permite ser manipulada ahora y m\u00e1s comunicaci\u00f3n la verdad se abre paso por eso a los conservadores les preocupa tanto esto del que podemos hablar todos los d\u00edas imag\u00ednense si no pudi\u00e9semos utilizar el derecho de r\u00e9plica estar\u00edamos sometidos al golpeteo diario de los medios de informaci\u00f3n como rosas excepciones pero la mayor\u00eda de los meses informaci\u00f3n est\u00e1n muy molestos con nosotros en el reforma es diario porque es el bolet\u00edn del conservadurismo diario los columnistas los intelectuales org\u00e1nicos pues como no un d\u00eda voy a dar a conocer lo que recib\u00eda porque vamos a la transparencia no se molestan se molestan por qu\u00e9 damos a conocer que estas organizaciones supuestamente no gubernamentales est\u00e1n financiadas hasta por el extranjero es decir por empresas extranjeras por gobiernos extranjeros se molestan entonces que no podemos pedirles transparente sus ingresos entonces nada m\u00e1s es de ella para ac\u00e1 y de aqu\u00ed para all\u00e1 no todos la transparencia es una regla de oro de la democracia entonces vana a hacer opositores desde luego tienen todo su derecho y van a ser respetados y se va a garantizar siempre el derecho a disentir y no va a haber represi\u00f3n ni persecuci\u00f3n para nadie no ha habido censura para nadie y habr\u00e1 pero a veces este qui\u00e9n es qui\u00e9n por qu\u00e9 la oposici\u00f3n al tren maya pues claro si hay financiamiento detr\u00e1s del conservadurismo o el enojo el coraje una vez conteste a unos intelectuales org\u00e1nicos as\u00ed titul\u00e9 bendito coraje porque cuando se enoja alguien entonces este se muestran sin tapujos entonces como la f\u00e1bula del rey que va desnudo pero bueno habl\u00e1bamos de los yaquis muy bien nos queda esteban gracias presidente buenos dias esteban duran la exclusi\u00f3n m\u00e9xico presidente en su informe de ma\u00f1ana en materia de corrupci\u00f3n cu\u00e1l ser\u00e1 el corte que vaya a dar cu\u00e1l ser\u00e1 el mensaje que d\u00e9 a aquellos que han incurrido en el \u00e9xito se lo digo porque es un monstruo de mil cabezas el que en el que usted no acaba de cortar una cuando ya parece otro a mediados de febrero yo mencion\u00e9 amarales am a la candidata de perd\u00f3n la presidenta municipal de canc\u00fan quien ha incurrido en pues en corrupci\u00f3n dio un permiso a\u00fan a un casino en el que pues obviamente fue parecida favorecida con millones de d\u00f3lares est\u00e1 siendo investigada ya la wii que est\u00e1 haciendo las investigaciones en el cual tambi\u00e9n se menciona que pues ha recibido millones de pesos con y que mediante empresas reci\u00e9n creadas 400 millones de pesos ha invertido para la compra de terrenos y propiedades en lugares exclusivas de canc\u00fan igualmente tambi\u00e9n sucede en el municipio de \u00e1lamo muy cerca una posta rica y en veracruz donde esa regi\u00f3n ha sido muy lastimada por extorsiones por secuestros por asesinatos etc\u00e9tera cu\u00e1les ser\u00eda el mensaje que usted dar\u00eda a estas personas en todos los partidos presidentes municipales gobernadores etc\u00e9tera o funcionarios cu\u00e1l ser\u00eda ese mensaje que usted de ma\u00f1ana presidente bueno es tan importante acabar con la corrupci\u00f3n les adelanto no lo voy a y escribir ahora porque ya tengo la primera versi\u00f3n ya tengo el borrador el primer p\u00e1rrafo el informe de ma\u00f1ana es sobre la corrupci\u00f3n ya con eso le contesto desde luego no hay corrupci\u00f3n arriba se los ruego garantizar pero no hemos podido acabar y as\u00ed lo digo con el bandidaje oficial arriba y ya puedo sacar mis pa\u00f1uelito blanco pero no terminamos de limpiar estamos limpiando de arriba para abajo y como t\u00fa lo dices estaba podrido el gobierno en todo hab\u00eda corrupci\u00f3n en todo el gobierno en los contratos de obras en las compras en 2 sobre precios en los lujos en todo y yo est\u00e9 creo que esa es la tarea principal acabar con la corrupci\u00f3n por lo que a nosotros nos corresponde estoy seguro que se va a erradicar por completo pero queremos que el ejemplo llegu\u00e9 a estados y a municipios y esto se logra si se da el ejemplo arriba se presidente es corrupto todos van a tener s mal ejemplo que presidente es honesto es distinto porque repito la corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia arriba s\u00ed fomenta de arriba para abajo entonces en los gobiernos estatales tiene que tambi\u00e9n acabarse en la corrupci\u00f3n en los gobiernos municipales pero lo m\u00e1s importante es que se cuente con el apoyo de la gente en el combate a la cruz que la gente no deje pasar nada y yo creo que en eso vamos a avanzar el ejemplo presidente esa cabeza rodar\u00e1 pues depende de las denuncias que se hagan en la instancia correspondiente las pruebas que se presenten porque son dos cosas es no permitir la corrupci\u00f3n y que no haya impunidad hay pa\u00edses donde hay corrupci\u00f3n pero no hay impunidad hay pa\u00edses donde no hay ni corrupci\u00f3n ni impunidad y el problema ten\u00edamos nosotros era que imperaba la corrupci\u00f3n y la impunidad ten\u00edamos las dos cosas entonces ahora estamos combatiendo la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n que no haya impunidad est\u00e1 muy dif\u00edcil que los jueces se atrevan a proteger corruptos un poco no es una cosa relevante nunca vista que un ministro de la suprema corte de justicia renuncie por qu\u00e9 t estaba se\u00f1alado por actos de corrupci\u00f3n y es tan abierto investigaciones y s\u00ed estaba en el cargo y se comprobaba su vinculaci\u00f3n en actos de corrupci\u00f3n se afectaba a la instituci\u00f3n en este caso al poder judicial la suprema corte de justicia por eso decide dejar el cargo porque ya no se puede este tapar a un corrupto como se le protege repito le tengo confianza al fiscal general la rep\u00fablica le tengo confianza el presidente de la suprema corte de justicia est\u00e1n cambiando las cosas la judicatura el consejo de la judicatura se integrado por gentes con estas \u00edntegras en el poder judicial lo acabamos de ver de como este de repente al se\u00f1or ancira un secretario de un juzgado es un estado creo que en chiapas le concede un amparo y le este protege argumentando de que ya hab\u00eda prescrito el delito por el que se le acusaba y de inmediato interviene el consejo de la judicatura y lo somete a proceso estoy hablando el sin ansiedad busquen los antecedentes de como el se\u00f1or ancira era el poderoso caballero con amistades influencias en lo m\u00e1s alto del poder entonces esto ya es distinto entonces y s\u00ed un misterio p\u00fablico un juez no s\u00e9 actuando bien pues este adem\u00e1s de la fiscal\u00eda y adem\u00e1s de la la judicatura el tribunal del pueblo lo que aqu\u00ed vienen a decir ustedes con toda libertad entonces creen que un servidor p\u00fablico este no se preocupa si hay aqu\u00ed una denuncia sobre todo si es fundada claro que s\u00ed antes en donde hab\u00eda denuncias ni se serv\u00eda acu\u00e9rdese c\u00f3mo era se ten\u00eda el derecho de r\u00e9plica en algunos peri\u00f3dicos mandaba una carta aclaratoria despu\u00e9s de qu\u00e9 hab\u00edan calumniado y si la publicaba yo hac\u00edan a la semana despu\u00e9s de la calumnia oa los 10 d\u00edas y en la p\u00e1gina 34 de la secci\u00f3n b imperaba aquello de que la calumnia cuando no mancha tiza ahora no sale algo aqu\u00ed al instante esta es la r\u00e9plica en el face en el twitter eso es muy bueno entonces si es el combate a la corrupci\u00f3n lo principal ahora si abrimos pero falta perd\u00f3n y otros temas m\u00e1s ser\u00eda presidente tambi\u00e9n igualmente dimos cuenta hace unos d\u00edas sobre siguiendo con el tema de corrupci\u00f3n sobre lo que estaba sucediendo mexicalli en la que notarios p\u00fablicos 22 reconocidos notarios p\u00fablicos desde all\u00e1 a lewis alfonso vidales y carlos enr\u00edquez de ribera de las cinco y nueve no actividad p\u00fablica respectivamente han entrado en el influyentismo despojando a familias de sus de sus de sus patrimonios y no ha habido ninguna soluci\u00f3n hasta el momento as\u00ed lo se\u00f1ala la familia valles garc\u00eda en las cuales dicen estos est\u00e1n haciendo y deshaciendo a modo e igualmente con los funcionarios de esa regi\u00f3n y finalmente presidente en tabasco tenemos una denuncia sobre que los adultos mayores no les ha llegado su pensi\u00f3n no les ha llegado su ayuda desde el a\u00f1o pasado alguien villahermosa tabasco han acudido a los m\u00f3dulos que supuestamente est\u00e1n para pero no hay nadie no les atiende nadie los tel\u00e9fonos que est\u00e1n ah\u00ed para que igualmente les atiendan no responden y es un caso de desesperaci\u00f3n para estas personas gracias pues bueno en los dos casos en el primero este pedirle a la licenciada olga s\u00e1nchez cordero que investigue de qu\u00e9 se trata y que este ayudemos para que se proceda esto debe tratarlo la fiscal\u00eda tiene el segundo caso de la pensi\u00f3n a adultos mayores en tabasco con arianna para ver qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo hoy mismo si se ve ah\u00ed situaciones as\u00ed pero se va arreglando se va viendo porque no les llega este su apoyo ustedes dos despu\u00e9s gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de mi 'no arte de pasi\u00f3n por los negocios politiquero ac\u00e1 nos radi\u00f3logos fm de hermosillo sonora se\u00f1or presidente estamos al borde del mes de septiembre ma\u00f1ana es d\u00eda primero este ma\u00f1ana este presenta su informe por cierto este vamos a estar muy atentos sin embargo en septiembre tambi\u00e9n se da una situaci\u00f3n particular que se levanta la veda para la pesca de camar\u00f3n a partir de ma\u00f1ana incluso empiezan en nayarit y as\u00ed escalonadamente sinaloa sonora el alto golfo y los pescadores de toda la regi\u00f3n me han pedido que le plantee este tema en particular ellos tienen como principal insumo a la producci\u00f3n pues lo que es el diesel marino en particular y el diesel marino como el resto de los combustibles no me dejar\u00e1 mentir aqu\u00ed ricardo sheffield pues ha tenido incrementos importantes incluso su gobierno pues el vino para incorporar el esquema de bien pesca y lo que eran ciertos subsidios este de dos pesos por cada litro y la eliminaci\u00f3n de las sexys extensiones que hab\u00eda del impuesto especial la producci\u00f3n y servicio los pescadores de puerto pe\u00f1asco en sonora de san felipe de guaymas y yavaros de topolobampo y de distintos lugares bueno se han manifestado incluso y han sostenido algunas reuniones porque lo que buscan es que antes de salir a pescar sobre todo los de alta mar es bueno que se logre que se les ofrezca un apoyo en t\u00e9rminos de que el di\u00e9sel pueda costar 13 pesos con 80 centavos el litro que es m\u00e1s o menos el nivel de balance que ellos est\u00e1n buscando entonces me pidieron de all\u00e1 de la regi\u00f3n que si le pod\u00eda plantear este tema para que fuera de su conocimiento tengo entendido que el comisionado de pesca este incluso ya le entreg\u00f3 un documento est\u00e9 relacionado con el tema sin embargo no ha habido una respuesta a este tema en particular y usted sabe la econom\u00eda ahorita pues es uno de los grandes temas muy importante la econom\u00eda en sonora usted sabe que eso no es el principal estado minero bueno tenemos cierta situaci\u00f3n con una de las minas creo que es la mina m\u00e1s grande de oro que existe en el pa\u00eds que es la herradura de grupo pe\u00f1oles ellos han estado buscando hacer una ampliaci\u00f3n que incluso representa una inversi\u00f3n de casi mil millones de d\u00f3lar precisamente en la regi\u00f3n de caborca y ha habido ciertas reservas de parte de la semarnat en particular que no les ha permitido cumplir v\u00e1lgame pues con este procedimiento de la misma manera bueno hay preocupaci\u00f3n precisamente porque este es el momento usted sabe los precios del oro est\u00e1n en dos mil d\u00f3lares por onza un nivel que no se hab\u00eda visto en much\u00edsimos a\u00f1os y evidentemente bueno la producci\u00f3n es en estos momentos una de las prioridades verdad entonces en particular estos dos temas sobre econom\u00eda y tengo un tema que le quiero plantear sobre el tema de los yaquis si viene el primer caso se decidi\u00f3 entregar los apoyos de manera directa a los pescadores este y que ya no haya el subsidio porque suced\u00eda lo que se daba con los agricultores en los gobiernos anteriores todo el subsidio se quedaba arriba y va a beneficiar a los grandes agricultores y a funcionarios y mucha corrupci\u00f3n y lo mismo en el caso del subsidio en la pesca a las grandes empresas que se dedicaban a las pesca ayudaban much\u00edsimo porque son los que ten\u00edan m\u00e1s agarraderas m\u00e1s influencias investigue un poquito sobre eso y va a ver por qu\u00e9 yo no puedo decirlo todo no debo decirlo todo entonces se decidi\u00f3 dar el apoyo a los pescadores de manera directa entonces todo va a ser directo ya no a trav\u00e9s de intermediarios en el caso de la pesca el caso de los agricultores la otra pregunta es si hay una situaci\u00f3n ah\u00ed con la mina la herradura en particular este que haya estado batallando con la cola que lo vamos a revisar vamos a hay buena relaci\u00f3n con los empresarios de minas este lo que estamos cuidando es que no se afecte el medio ambiente qu\u00e9 se lee d apoyo a las comunidades donde se lleva a cabo la explotaci\u00f3n minera y que se paguen buenos salarios a los trabajadores pero vamos bien hemos estado ayudando a resolver problemas tenemos pendiente lo de tasco lo vamos a resolver que es una mina del grupo m\u00e9xico y as\u00ed hemos estado resolviendo problemas de zacatecas en sinaloa y vamos a atender este tema tambi\u00e9n en mi compromiso es que ya no se entreguen m\u00e1s concesiones por qu\u00e9 lo voy a decir ma\u00f1ana y entregaron la mitad del territorio los gobiernos neoliberales es algo incre\u00edble entregaron como 80 si no es que m\u00e1s hoy voy a checar el dato 80 100 millones de hect\u00e1reas para la explotaci\u00f3n minera ni porfirio d\u00edaz este se atrevi\u00f3 a tanto entonces cuando van acabar de explotar 100 millones de cta entonces por qu\u00e9 tantas concesiones para la especulaci\u00f3n financiera entonces ya estudiando esa pol\u00edtica ya no es as\u00ed ya tienen concesiones que las tienen de m\u00e1s pues que trabajen en sus concesiones el compromiso no es revocar concesiones que no ya no entregar m\u00e1s concesiones porque es un derroche de concesiones s\u00ed como el porfiriato se hablaba del derroche de bald\u00edos porque las tierras nacionales las entreg\u00f3 porfirio d\u00edaz a particulares a sus allegados as\u00ed tambi\u00e9n se entregaron concesiones para la explotaci\u00f3n minera como nunca de salinas a la fecha no no de salinas hasta noviembre de el 18 de hecho se sabe que hoy recibe a las familiares de las v\u00edctimas de la mina de pasta de conchos evidentemente habr\u00e1 alg\u00fan mensaje importante para ellos y yo le quiero plantear otro tema se\u00f1or presente horita hablaba la pregunta de mi colega y coterr\u00e1neo hay la rosa gel del asunto del bloqueo de los yaquis hay un tema y en particular del que no se ha hablado y que \u00e9l sobre todo los yaquis del loma de b\u00e1cum lo manifiestan con una de las inquietudes que los mantienen en los bloqueos carreteros y es que ellos consideran que hay un preso pol\u00edtico que se llama fidencio aldama me han reiterado la petici\u00f3n es de que se lo haga saber es una persona que est\u00e1 presa desde hace cuatro a\u00f1os que le han se\u00f1alado de una situaci\u00f3n de un homicidio en el que se asegura que \u00e9l no particip\u00f3 entonces se hicieron que se lo hiciera saber con el \u00e1nimo de que pueda intervenir este lo que es la subsecretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en derechos humanos est\u00e9 a cargo de alejandro encinas es uno de sus planteamientos este que se revise este caso d qui\u00e9n est\u00e1 preso y ellos sostienen de que es inocente aqu\u00ed hay que revisar todo el asunto hay que hablar tambi\u00e9n con los familiares de la v\u00edctima hay que buscar un proceso de reconciliaci\u00f3n de acuerdo pero ya estamos en eso y si en efecto uno de sus puntos tiene que ver con este dirigente que est\u00e1 detenido al cruzado de homicidio pero lo estamos viendo y vamos a revisar todo con eso gracias presidente buenos d\u00edas a todas ya todos lisboa de \u00e1lvarez del diario baste el grupo cant\u00f3n presidente igualmente de cara a su segundo informe de gobierno ya 92 d\u00edas que cumpla dos a\u00f1os a la presidencia en qu\u00e9 momento del acuerdo a transformaci\u00f3n se encuentra a su gobierno estamos lo voy a decir ma\u00f1ana a punto de terminar la primera etapa que consiste en sentar las bases de la transformaci\u00f3n creo que ya este se defini\u00f3 con mucha claridad lo que es este gobierno se est\u00e1n sentando las bases los cimientos para la transformaci\u00f3n yo me compromet\u00ed que para el primero de diciembre de este a\u00f1o al cumplir dos a\u00f1os iban a estar ya sentadas las bases voy a reafirmar ma\u00f1ana dice 100 compromisos cu\u00e1ndo en tome posici\u00f3n 10 cumplido como 96 por eso me estoy dando el tiempo el primero de diciembre pero vamos bien no nos hemos desviado a pesar de la pandemia este y d la reacci\u00f3n conservadora adem\u00e1s de diego de d los ataques y obst\u00e1culos ah\u00ed vamos hacia adelante transformando y no tenemos intenciones de dar marcha atr\u00e1s y vamos bien vamos este cumpliendo con nuestro prop\u00f3sito eso que les dec\u00eda de que ya pr\u00e1cticamente est\u00e1n cumplidos los 100 compromisos faltan como 6 el culo falta por ejemplo uno de los compromisos y aprovecho para recordarlo a los legisladores puede que vamos a desaparecer los fidecomisos porque se manejaban de manera discrecional y sin transparencia pero como de esos decomisos se financiaban de estas organizaciones no gubernamentales de la llamada sociedad civil hubo posici\u00f3n bueno hasta al interior de la bancada d morena pero fue un compromiso que hicimos para la transparencia y espero que ahora que inicie el periodo de sesiones discutas sobre este asunto y en su caso se apruebe porque fue un planteamiento que hicimos en el z\u00f3calo con la gente ya una vez pasamos eso activa sobre ese compromiso s\u00ed creo entonces es ese son las bases ya estamos terminando de construirlas pero ma\u00f1ana voy a hablar m\u00e1s gracias presidente en otro tema he hablado usted con alg\u00fan ex presidente sobre el caso los o ya estar\u00eda est\u00e9 dispuesto a recibirlos y escucharlos o escuchar su punto de vista de estos ex presidentes en alg\u00fan momento determinado no no ha hablado pero bueno ya es claro lo que se ha dicho es un asunto que lleva a la fiscal\u00eda ya se dio a conocer la denuncia del se\u00f1or lozoya y todo lo relacionado con el se\u00f1or garc\u00eda luna tambi\u00e9n es cada vez m\u00e1s p\u00fablico cada vez se sabe m\u00e1s se est\u00e1 cumpliendo con eso de que se informen a los ciudadanos y la fiscal\u00eda tiene que hacer su trabajo y para que no s\u00e9 piense que es venganza se est\u00e1 proponiendo que haya una consulta a los ciudadanos no hay que tenerle miedo al pueblo en el pueblo es mayor de edad saben lo que conviene lo que no conviene entonces si se hace esa consulta pues ah\u00ed la gente va a opinar claro hay que cumplir con todo un proceso tienen que recogerse las firmas o tienen los diputados o senadores que solicitarlo o el presidente ya dije que voy a esperar hasta los \u00faltimos d\u00edas s\u00ed no se re\u00fanen las firmas si los legisladores no est\u00e9n hacen el tr\u00e1mite pues lo voy a hacer yo para que quede abierta esa posibilidad porque de llevarse a cabo esa consulta ser\u00eda hasta el a\u00f1o pr\u00f3ximo septiembre octubre agosto junio agosto entonces van a pasar muchas cosas puede ser que para entonces ya la fiscal\u00eda y ojal\u00e1 as\u00ed sea resuelva o los jueces pero se tiene esa v\u00eda abierta de la consulta porque si no lo hacemos del 1\u00ba al 15 de septiembre ya no podr\u00eda hacerse legalmente ya el 16 de septiembre no se puede [M\u00fasica] hoy no se puede a partir de ma\u00f1ana as\u00ed son 15 d\u00edas as\u00ed est\u00e1 en la constituci\u00f3n no existen las leyes y resulta son 15 d\u00edas cada a\u00f1o si es una consulta nacional quince d\u00edas cada tres a\u00f1os para poder solos y solicitarlo cosa que est\u00e1 muy mal limpiamos nosotros una iniciativa de reforma no se profundiz\u00f3 hay que volver a reformar el art\u00edculo 35 porque como si se trata de democracia participativa vas a poderse llevar a cabo una consulta cada tres a\u00f1os pues eso es democracia representativa es como las elecciones cada tres cada seis a\u00f1os pero esto es para consultar cada vez que sea necesario sobre asuntos importantes s el requisito es el candado hay que quitarlo y ahora por suerte por fortuna coincide de que es el primero al 15 de septiembre si no no podr\u00eda hacerse entonces quien decide pues la fiscal\u00eda pero de todas maneras es un asunto importante para el pa\u00eds no es cualquier cosa enjuiciar a expresidentes es todo un acontecimiento un hecho hist\u00f3rico vamos a eso este no y argumentar los pros y los contras pero es muy interesante la verdad todo este asunto gracias presidente buenos dias isabela gonz\u00e1lez de reforma primero que nada preguntarle qu\u00e9 opina de la intenci\u00f3n del pp de hacerse de la mesa directiva de la c\u00e1mara diputados pues cu\u00e1l es su opini\u00f3n y si usted ve un riesgo en que el pri asuma este cargo miren esto eso es un asunto que corresponde a el poder legislativo pero si puedo opinar como ciudadano y adem\u00e1s como este luchador social creo que hay que respetar la alegalidad y no hacer lo mismo de antes nada de maniobras por cargos es decir este y hacer cosas a todas luces son indebidas se tiene que respetar la ley el reglamento es como pas\u00f3 hace un a\u00f1o y di mi opini\u00f3n lo quiero y lo respeto much\u00edsimo al licenciado muchos les pero de acuerdo al reglamento el primer a\u00f1o la presidencia del congreso corresponde al partido que obtiene m\u00e1s votos con m\u00e1s esca\u00f1os que tiene m\u00e1s diputados el reglamento se establece segundo a\u00f1o para qu\u00e9 obtiene en segundo lugar [M\u00fasica] y correspond\u00eda al pan pues se quer\u00eda modificar el reglamento y c\u00f3mo se tiene la mayor\u00eda se puede pero no se debe porque la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico entonces si est\u00e9 establecido de que para el tercer a\u00f1o es el que obtuvo el tercer sitio as\u00ed debe de ser y se debe de respetar y se deben de evitar cosas indebidas como cambiarse de banco pero este y actuar con rectitud no estar maniobrando de \u00faltima hora por los cargos no es triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole esto perjudica al partido que lo hace porque le perjudica porque en este caso le da argumentos al conservadurismo ya me imagino al reforma no ocho columnas compraron votos maniobraron por un cargo [M\u00fasica] no se puede hacer pol\u00edtica sin autoridad moral ese es mi punto de vista desde luego van a decidir ellos y lo tienen que hacer con libertad pero el colmo ser\u00eda acomoden las cosas a la medida de alguien de alg\u00fan partido y luego me echen la culpa a m\u00ed porque la prensa conservadora nada m\u00e1s este vea el de macuspana as\u00ed de tepetit\u00e1n no me meto m\u00e1s viable o sea ya habl\u00e9 ya dije no yo creo que todo el mundo entendi\u00f3 presidente de fue claro en otro tema preguntarle qu\u00e9 balance hace de las encuestas que muestran una disminuci\u00f3n en la aprobaci\u00f3n a su gesti\u00f3n es lo mismo que la encuesta del reforma est\u00e1 cuchareada es que desean pues ya me los imagino bueno font que hacer la encuesta estamos bien qu\u00edtenle o preg\u00fantele nada m\u00e1s a ciertos sectores v\u00e1yanse d\u00f3nde este vive en los de arena d\u00f3nde est\u00e1n los intelectuales org\u00e1nicos vayan a preguntarles a ellos este pero es este entendible todo esto yo tengo mi encuesta 70% 65 64 de aprobaci\u00f3n y a la pregunta este si hoy fuese la elecci\u00f3n que se quede o que se vaya y 32 70 que me quede 25 que me vaya y 5 que le da igual no ha bajado o subido su aprobaci\u00f3n me he mantenido hay una encuesta internacional d\u00f3nde se mide a los jefes de estados de los pa\u00edses estoy en segundo sitio segundo lugar mundial y he ca\u00eddo con la pandemia dos puntos pero cada quien tiene su medici\u00f3n de una vez aceptando sin conceder como dicen los abogados que es como dice de reforma de forma dice que traigo 56 por ciento de aprobaci\u00f3n 56% de proceso yo gane con 31 millones de votos cuanto es del 56% de 80 millones de ciudades ay\u00fadenme a hacer la cuenta 45 millones o sea soy 14 millones arriba aun con la encuesta del reforma gracias al pueblo que es mi \u00e1ngel de la guarda gracias gracias muchas gracias al pueblo de mexico por eso no voy a fallarle porque si no fuese por ese respaldo no ser\u00eda nada presidente y finalmente preguntarle si se les est\u00e1 pidiendo a los funcionarios p\u00fablicos que promuevan la rifa del avi\u00f3n nombre en calles o tambi\u00e9n los dice reforma y no es cierto que se le est\u00e1 obligando as\u00ed lo dice el reforma a los bur\u00f3cratas a comprar un cachito d este la loter\u00eda no es cierto no se obliga a nadie todo es voluntario el que quiera ayudar este a vender a comprar cachitos para la risa que por cierto aprovecho para decirles que va bien ya hay compromisos por 1.700 millones y nos faltan 15 d\u00edas vamos a pasar los dos mil millones que con esto se aseguran los premios y quedar\u00edan para \u00e9l y xavi no voy a explicar por qu\u00e9 es interesante son 6 millones de cachitos m\u00ednimo m\u00ednimo m\u00ednimo se van a vender 4 millones pero los dos millones que queden pasan tambi\u00e9n al instante de modo que en la rifa el link xavi tiene adem\u00e1s de lo que va a recibir este por de los 2000 tiene la posibilidad d ganar en un 33 por ciento los premios le pido a la gente que nos ayude para qu\u00e9 este sigan comprando su cachito va muy bien o sea se va a cumplir con el prop\u00f3sito la semana pr\u00f3xima va a venir o en esta semana puede venir director de la loter\u00eda informarles de c\u00f3mo vamos sobre esto que no se olviden que es para equipo m\u00e9dico y para este mejorar los hospitales y todo lo que es la salud p\u00fablica s\u00ed isabel y luego gracias buenos d\u00edas a todos presidente estamos a 20 d\u00edas pr\u00e1cticamente de que llegue el oto\u00f1o y con ello los primeros casos de influenza se registren hace algunos meses en este mismo sal\u00f3n se dijo por parte de las autoridades de salud que se federales que se iba a adelantar la temporada de vacunaci\u00f3n contra la influenza estacional hace algunos d\u00edas tuvimos la oportunidad de participar en alguna mesa con m\u00e9dicos que tienen consultorios privados y que tambi\u00e9n trabajan en el sector salud y ellos nos manifestaron su preocupaci\u00f3n de que hay una informaci\u00f3n que se les est\u00e1 haciendo llegar de que va a ser hasta noviembre cuando de este a\u00f1o cuando se estar\u00e1 en disponibilidad de la vacuna contra la inflaci\u00f3n al que le han dicho a usted de las autoridades de la secretar\u00eda de salud la gente puede acudir a vacunarse en eeuu ya se est\u00e1n vacunando este ser\u00eda el primer el primer cuestionamiento gracias pues este vamos a pedirle que nos informe el doctor hugo l\u00f3pez gatell hoy a las 7 de la noche sobre tu pregunta hay vacunas el informar del detalle pormenorizado lo dar\u00e1 pero que se le ha informado usted de manera general hay vacunas de la influenza en m\u00e9xico para poder vacunar a la gente ya no va a faltar pero vamos a esperar a que d\u00e9 el informe o sea para que este no y tengamos que y rectificar si digo algo aqu\u00ed que no corresponde \u00e9l tiene m\u00e1s informaci\u00f3n usted ha se\u00f1alado que no se va a intervenir en la situaci\u00f3n de los colegios privados sin embargo su gobierno ha analizado ha contemplado la posibilidad de ayudar directamente a madres o padres de familia en la deducibilidad de impuestos en el pago de las colegiaturas una reforma que merm\u00f3 hace algunos a\u00f1os esta parte de su gobierno lo ha evaluado por ejemplo en elevar el porcentaje de la deducibilidad vamos a analizarlo no lo hemos hecho en ning\u00fan caso pero no lo descartamos porque se trata de la educaci\u00f3n se lo han planteado formalmente no no pero si lo he escuchado de que est\u00e9 las escuelas privadas est\u00e1n atravesando por una situaci\u00f3n dif\u00edcil nosotros lo que hicimos fue dejar el arreglo entre padres de familia directivos de las escuelas privadas porque hab\u00eda en la solicitud de que interviniera la procuradur\u00eda de la defensa del consumidor en las escuelas privadas y se opt\u00f3 por que se dejara en libertad a padres y a los directivos este para no meternos a fijar reglas porque las circunstancias son dif\u00edciles los dos casos los padres est\u00e1n pasando por una sesi\u00f3n econ\u00f3mica dif\u00edcil es f\u00e1cil que tengan para pagar sus colegiaturas pensamos que incluso se va a incrementar la matr\u00edcula de estudiantes en escuelas p\u00fablicas que tenemos que garantizarles cupo y por el otro lado tambi\u00e9n este los directivos de las escuelas privadas argumentan con raz\u00f3n que al bajar la matr\u00edcula al inscribirse menos alumnos se reducen sus ingresos y ya no tienen para sacar sus gastos no hay que olvidar que una escuela privada pues trabajan tambi\u00e9n muchos maestros a veces este no con buenos sueldos pero son empleos entonces todo eso se tiene que tomar en cuenta y lo vamos a ver aqu\u00ed de lo que se trata y yo creo que es una cuesti\u00f3n humana la que todos coincidimos es que se debe d ayudar m\u00e1s al que tiene mentos al que m\u00e1s lo necesita entonces que es el gobierno pues es el que maneja el que administra los dineros del pueblo y ese presupuesto tiene que y distribuirse con justicia y se tiene que utilizar para ayudar a todos pero d\u00e1ndole preferencia a los m\u00e1s necesitados eso es lo m\u00e1s humano que puede haber y eso no es comunismo eso es el humanismo entonces yo quisiera ayudar a todos pero tengo que optar entre inconvenientes a qui\u00e9n le damos atenci\u00f3n especial eso es lo que todos tenemos que y entendiendo aceptando asimilando y afortunadamente as\u00ed ha venido pasando hay mucha gente solitaria fraterna tener otros muy ego\u00edstas afortunadamente tambi\u00e9n son los pocos que quisieran nada m\u00e1s para ellos le dec\u00eda no les importa el pr\u00f3jimo le dec\u00eda lo de la deducibilidad porque si finalmente es la ayuda directa a pap\u00e1 pero eso significa que vas a acabar los intermediarios por ese planteamiento pero eso significa recaudar menos y entonces el presupuesto se achica y el presupuesto pues tiene que destinarse a la gente m\u00e1s necesitada quien lo requiere m\u00e1s en la medida que tengamos m\u00e1s presupuesto pues vamos a ir ayudando a m\u00e1s personas m\u00e1s familias por eso pues me pidieron los empresarios que yo pospusiera el pago de impuestos tres meses cuatro meses y dije no porque s\u00ed se pospone el pago de impuestos y resulta que nos quedamos sin presupuesto c\u00f3mo vamos a ayudar a los m\u00e1s pobres por ejemplo como le damos pensi\u00f3n a los adultos mayores como lo hicimos por adelantado para qu\u00e9 pudieran mantener su reclusi\u00f3n en casa es decidir afortunadamente pues los empresarios lo han entendido muy bien ya me han venido a decir de que fue correcto lo que hicimos vamos a ver c\u00f3mo resultan las cosas porque estamos haciendo una evaluaci\u00f3n vamos a ir ayudando ayudando a todos y r\u00e1pidamente nada m\u00e1s de cara el mensaje de ma\u00f1ana con motivo de su segundo informe de gobierno si nos puede actualizar qu\u00e9 es lo que vamos a ver ma\u00f1ana el formato va a haber invitados nueva invitados solamente van a estar los medios de comunicaci\u00f3n si es tan amable por favor bueno medios de comunicaci\u00f3n as\u00ed es ya este muy limitado por la sana distancia van a ser como 70 invitados vienen del sector obrero vienen representantes ind\u00edgenas empresariales representantes de las empresas los empresarios viene una representaci\u00f3n de los gobernadores que es el presidente d la conago los representantes del congreso los que result\u00e9 presidentes de la c\u00e1mara diputados y de la c\u00e1mara de senadores se est\u00e1 invitando al fiscal se invita al presidente de la suprema corte de justicia y el gabinete nada m\u00e1s y pues a todo el pueblo porque se va a transmitir en las redes sociales va a ser a las 9 de la ma\u00f1ana en el patio de honor a las nueve porque es ahora no hay todav\u00eda sol y este se puede estar ah\u00ed depende ya ven que yo no hablo de corrido y este a veces me tardo m\u00e1s pero este vamos a procurar que sea breve [M\u00fasica] mande ah no no no no ya est\u00e9 por el informe ma\u00f1ana no no tengo este trabajo de oficina tengo varias cosas pendientes la pr\u00f3xima as\u00ed pero fin de semana fin de semana ya vamos a empezar los fines de semana y semanas completas aqu\u00ed ya me voy a ir voy a desayunar este igual que igual que ustedes provecho bueno adi\u00f3s adi\u00f3s dios",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:50.034272"
}