{
    "video_id": "Q3ErZlcWljw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Q3ErZlcWljw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB8fCLm5Yg31m5AETcxgs75W2CEhg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Q3ErZlcWljw",
    "video_title": "Primer a\u00f1o de Sembrando Vida",
    "video_length_seconds": 186,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.64,
            "duration": 2.14
        },
        {
            "text": "campesinas y campesinos han comenzado a",
            "start": 11.78,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "trazar la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 14.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tejiendo lazos comunitarios de",
            "start": 17.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "solidaridad y compa\u00f1erismo para hacer",
            "start": 19.47,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que re florezca el campo mexicano",
            "start": 21.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estamos luchando por la preservaci\u00f3n de",
            "start": 26.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la vida con la siembra de m\u00e1s de 53",
            "start": 28.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "millones de plantas y 483 mil hect\u00e1reas",
            "start": 30.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entre cultivos agroindustriales",
            "start": 34.15,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "forestales especias y frutales",
            "start": 36.01,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "entre las m\u00e1s importantes est\u00e1n el caf\u00e9",
            "start": 39.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el cacao guan\u00e1bana pl\u00e1tano canela",
            "start": 41.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pimienta caoba y cedro rojo",
            "start": 45.08,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 48.29,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nuestros campesinos han cultivado m\u00e1s de",
            "start": 49.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "450 mil hect\u00e1reas de milpa regenerativa",
            "start": 52.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y otros sistemas agroforestales y se han",
            "start": 55.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "establecido m\u00e1s de 5 mil 800 viveros",
            "start": 57.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunitarios y 9 viveros gestionados por",
            "start": 60.4,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 62.89,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 64.879,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "tenemos el doble de lo que cosechamos",
            "start": 67.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ahorita dentro animales no va a crecer",
            "start": 70.51,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este producto es algo vital algo",
            "start": 73.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esencial para la supervivencia sin esto",
            "start": 77.03,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "no somos nada antiguamente esto",
            "start": 80.0,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "desde el otro antepasado",
            "start": 84.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todo desde el ma\u00edz como del ma\u00edz el ma\u00edz",
            "start": 86.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de nuestra tierra",
            "start": 90.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y tenemos que seguirlo cuidando",
            "start": 92.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la mano de la procuradur\u00eda federal",
            "start": 94.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del consumidor acercamos 28 ferias de",
            "start": 96.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "proveedores a m\u00e1s de 20.000 campesinos",
            "start": 99.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para orientarlos y garantizarles la",
            "start": 101.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "mejor calidad y precio para sus",
            "start": 103.85,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 105.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mi nombre de sergio ram\u00edrez salda\u00f1a soy",
            "start": 108.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "productor de energ\u00eda del san juan tanca",
            "start": 111.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ladito de este municipio de palenque y",
            "start": 113.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed con la intenci\u00f3n de ver a",
            "start": 115.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los proveedores fuimos invitados para",
            "start": 118.75,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "esta feria y esperamos que puedes",
            "start": 121.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "obtener buenos resultados sobre todo",
            "start": 123.759,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "para beneficio de la carga la cual yo",
            "start": 125.47,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "represento",
            "start": 127.3,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "sembrando vida es el programa de",
            "start": 130.31,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n productiva m\u00e1s grande del",
            "start": 132.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mundo es la recuperaci\u00f3n de los saberes",
            "start": 133.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y cultivos originarios y el",
            "start": 136.52,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las familias",
            "start": 138.44,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "campesinas mientras se impulsa la",
            "start": 139.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y la autosuficiencia",
            "start": 141.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "alimentaria del pa\u00eds",
            "start": 142.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mis vecinos me dec\u00edan que estaba",
            "start": 146.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "loco pero por qu\u00e9 por cu\u00e1ntos a\u00f1os va a",
            "start": 149.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tardar para crecer el \u00e1rbol no me",
            "start": 152.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "interesa yo quiero sembrar si no lo veo",
            "start": 154.58,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "yo est\u00e1 mi familia",
            "start": 157.94,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero eso tiene que estar ah\u00ed",
            "start": 160.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hoy los mexicanos viven los frutos de",
            "start": 163.17,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esta cuarta transformaci\u00f3n cuidando y",
            "start": 165.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "respetando el campo nuestra riqueza",
            "start": 167.849,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "cultural y biodiversidad aliment\u00e1ndose",
            "start": 170.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con lo que cultivan sus manos para",
            "start": 172.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "construir un futuro de bienestar",
            "start": 174.3,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 176.39,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 180.85,
            "duration": 3.63
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] campesinas y campesinos han comenzado a trazar la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds tejiendo lazos comunitarios de solidaridad y compa\u00f1erismo para hacer que re florezca el campo mexicano estamos luchando por la preservaci\u00f3n de la vida con la siembra de m\u00e1s de 53 millones de plantas y 483 mil hect\u00e1reas entre cultivos agroindustriales forestales especias y frutales entre las m\u00e1s importantes est\u00e1n el caf\u00e9 el cacao guan\u00e1bana pl\u00e1tano canela pimienta caoba y cedro rojo [M\u00fasica] nuestros campesinos han cultivado m\u00e1s de 450 mil hect\u00e1reas de milpa regenerativa y otros sistemas agroforestales y se han establecido m\u00e1s de 5 mil 800 viveros comunitarios y 9 viveros gestionados por la secretar\u00eda de la defensa nacional [M\u00fasica] tenemos el doble de lo que cosechamos ahorita dentro animales no va a crecer este producto es algo vital algo esencial para la supervivencia sin esto no somos nada antiguamente esto desde el otro antepasado todo desde el ma\u00edz como del ma\u00edz el ma\u00edz de nuestra tierra y tenemos que seguirlo cuidando de la mano de la procuradur\u00eda federal del consumidor acercamos 28 ferias de proveedores a m\u00e1s de 20.000 campesinos para orientarlos y garantizarles la mejor calidad y precio para sus productos mi nombre de sergio ram\u00edrez salda\u00f1a soy productor de energ\u00eda del san juan tanca ladito de este municipio de palenque y estamos aqu\u00ed con la intenci\u00f3n de ver a los proveedores fuimos invitados para esta feria y esperamos que puedes obtener buenos resultados sobre todo para beneficio de la carga la cual yo represento sembrando vida es el programa de restauraci\u00f3n productiva m\u00e1s grande del mundo es la recuperaci\u00f3n de los saberes y cultivos originarios y el fortalecimiento de las familias campesinas mientras se impulsa la autonom\u00eda y la autosuficiencia alimentaria del pa\u00eds aqu\u00ed mis vecinos me dec\u00edan que estaba loco pero por qu\u00e9 por cu\u00e1ntos a\u00f1os va a tardar para crecer el \u00e1rbol no me interesa yo quiero sembrar si no lo veo yo est\u00e1 mi familia pero eso tiene que estar ah\u00ed hoy los mexicanos viven los frutos de esta cuarta transformaci\u00f3n cuidando y respetando el campo nuestra riqueza cultural y biodiversidad aliment\u00e1ndose con lo que cultivan sus manos para construir un futuro de bienestar [M\u00fasica] gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:45:11.225344"
}