{
    "video_id": "q7j9iaZlD4I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/q7j9iaZlD4I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDmANLfeo93CrjBbjifXYj7pbvLkQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=q7j9iaZlD4I",
    "video_title": "Convenio para la operaci\u00f3n del Hospital Materno de Texcoco",
    "video_length_seconds": 2753,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento convenio para la",
            "start": 5.509,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del hospital materno de",
            "start": 8.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "texcoco el presidente constitucional de",
            "start": 10.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 13.07,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 15.77,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 23.05,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de m\u00e9xico",
            "start": 25.449,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "alfredo del mazo massa",
            "start": 27.279,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "el secretario de salud jorge alcocer",
            "start": 33.48,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "varela",
            "start": 36.21,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "el director general del instituto de",
            "start": 41.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar juan antonio",
            "start": 43.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ferrer aguilar",
            "start": 45.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y la presidenta municipal de texcoco",
            "start": 50.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico sandra luz falc\u00f3n",
            "start": 52.63,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "venegas",
            "start": 55.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "saludamos tambi\u00e9n a jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 60.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 64.1,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "social y vocer\u00eda del gobierno de la",
            "start": 65.82,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 68.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar su lugar",
            "start": 73.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "damos tambi\u00e9n la bienvenida a los",
            "start": 79.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 81.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 83.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 85.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 87.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 90.67,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 93.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 95.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estado de mexico licenciado alfredo del",
            "start": 97.91,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mazo massa",
            "start": 100.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos muy buenos",
            "start": 107.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d\u00edas quiero nuevamente agradecer la",
            "start": 109.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presencia del se\u00f1or presidente de los",
            "start": 113.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos el licenciado",
            "start": 116.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador al estado de",
            "start": 118.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mexico en esta visita en donde hemos",
            "start": 120.25,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tenido la oportunidad de pues evaluar",
            "start": 123.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las acciones primero en materia de",
            "start": 127.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "seguridad que se han llevado a cabo en",
            "start": 129.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestra entidad segundo los avances de",
            "start": 131.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acciones que han llevado a cabo en",
            "start": 134.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "materia de la atenci\u00f3n a la pandemia del",
            "start": 135.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cob y 19 y ahora con la oportunidad de",
            "start": 138.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dar el poner en marcha este hospital",
            "start": 142.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "materno de texcoco que nos da mucho",
            "start": 145.9,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "gusto que podamos hacerlo adem\u00e1s de",
            "start": 149.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "manera conjunta y quiero agradecerle a",
            "start": 151.209,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de texcoco a",
            "start": 154.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sandra luz falc\u00f3n por recibirnos aqu\u00ed el",
            "start": 156.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en este querido municipio",
            "start": 159.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico del estado de mexico y",
            "start": 161.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n este es un ejemplo muy",
            "start": 164.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "claro del trabajo en conjunto que se",
            "start": 166.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "puede llevar a cabo",
            "start": 169.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en los gobiernos municipales estatales y",
            "start": 171.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el federal este centro que el d\u00eda de hoy",
            "start": 174.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se inaugura y se pone en marcha por",
            "start": 177.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "parte del se\u00f1or presidente es un buen",
            "start": 180.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ejemplo del trabajo en donde un",
            "start": 182.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "municipio como texcoco inici\u00f3 con este",
            "start": 185.47,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "proyecto con el terreno la construcci\u00f3n",
            "start": 188.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de la mano del gobierno el estado el",
            "start": 191.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "apoyo para el equipamiento y poder",
            "start": 194.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "concluir este hospital y ahora la",
            "start": 197.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n en conjunto con el gobierno de",
            "start": 199.69,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 202.24,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "este es un claro ejemplo de ese trabajo",
            "start": 203.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "coordinado que se lleva a cabo en un",
            "start": 205.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito fundamental como es el de la",
            "start": 207.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salud y es un hospital adem\u00e1s enfocado",
            "start": 208.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "principalmente en apoyar a las mujeres",
            "start": 212.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en apoyar a trav\u00e9s de este hospital",
            "start": 215.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "materno a las mujeres a quienes",
            "start": 218.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "requieran por supuesto atenci\u00f3n para los",
            "start": 221.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "partos hospitalizaci\u00f3n y siendo esta",
            "start": 224.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "zona del valle de m\u00e9xico un lugar de una",
            "start": 228.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alta concentraci\u00f3n poblacional sin duda",
            "start": 231.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de un gran beneficio",
            "start": 233.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agradecerle al secretario de salud al",
            "start": 235.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "doctor alcocer y al director del inss",
            "start": 238.45,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "abi",
            "start": 240.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que don antonio ferrer por ese trabajo",
            "start": 241.75,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "que se lleva a cabo de manera estrecha",
            "start": 245.56,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "con el gobierno del estado de mexico en",
            "start": 248.019,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "materia de salud lo hemos hecho desde el",
            "start": 249.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "principio de la administraci\u00f3n por",
            "start": 252.909,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "supuesto pero ahora m\u00e1s todav\u00eda con este",
            "start": 254.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado para atender la",
            "start": 258.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "epidemia la pandemia que tenemos a nivel",
            "start": 261.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional a nivel mundial y en donde",
            "start": 263.88,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "gracias a este esfuerzo de preparaci\u00f3n y",
            "start": 266.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de trabajo para estar lo mejor",
            "start": 268.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "preparados posibles y atender esta",
            "start": 270.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pandemia es que en el estado de mexico",
            "start": 272.56,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "se ha logrado avanzar como lo",
            "start": 274.84,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "explic\u00e1bamos hace un momento en la",
            "start": 277.449,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de la ma\u00f1ana en donde ya podemos",
            "start": 279.729,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "decir con responsabilidad pero tambi\u00e9n",
            "start": 282.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con objetividad que hemos visto una",
            "start": 285.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en el caso de los",
            "start": 287.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hospitalizados y nos permite vislumbrar",
            "start": 289.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya un avance para poder pronto pasar a",
            "start": 291.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la siguiente etapa con un regreso seguro",
            "start": 294.82,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que nos permita apoyar impulsar la",
            "start": 297.37,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "econom\u00eda familiar",
            "start": 299.889,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "el rector y retornando a nuestras",
            "start": 301.569,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "actividades quisiera agradecer el apoyo",
            "start": 303.58,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "de todos y reiterar la voluntad y sobre",
            "start": 307.3,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "todo esta capacidad que hay de trabajo",
            "start": 310.689,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en conjunto que nos permite pues a todos",
            "start": 313.209,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cumplir con nuestra principal",
            "start": 315.879,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "responsabilidad que es el apoyar a las",
            "start": 317.589,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexicanas a los mexicanos en el caso del",
            "start": 320.709,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "estado de mexico a los mexiquense y en",
            "start": 323.199,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "algo tan fundamental como es la atenci\u00f3n",
            "start": 325.24,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "a la salud much\u00edsimas gracias y",
            "start": 327.189,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nuevamente le agradezco que nos visite y",
            "start": 330.009,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 con nosotros en el estado de",
            "start": 333.339,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "mexico al presidente licenciado andr\u00e9s",
            "start": 334.719,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador much\u00edsimas gracias",
            "start": 336.61,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "ocupen su lugar por favor",
            "start": 344.37,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 348.21,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "secretario de salud doctor jorge alcocer",
            "start": 350.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "varela",
            "start": 353.699,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 363.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de m\u00e9xico",
            "start": 365.71,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "licenciado alfredo del mazo masa",
            "start": 368.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 371.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexico licenciada sandra el usual con",
            "start": 373.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "venegas presidenta municipal de texcoco",
            "start": 377.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer aguilar",
            "start": 380.08,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "director del instituto de salud para el",
            "start": 382.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bienestar muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 385.73,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 389.03,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar hoy con los",
            "start": 391.02,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "representantes de este municipio tan",
            "start": 392.91,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 394.979,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cuatitl\u00e1n coaching plan que significa el",
            "start": 396.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hogar de las serpientes que enriquecen",
            "start": 399.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestra cultura por el valor entre otras",
            "start": 401.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de sus esculturas tales como el monolito",
            "start": 404.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de tlaloc o de chalchihuitl hig\u00fcey y",
            "start": 407.55,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "deidades ambas del agua",
            "start": 412.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y volver a visitar un hospital regional",
            "start": 414.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el primer nivel de atenci\u00f3n que da",
            "start": 417.36,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "cobertura a 35.000 habitantes es muy",
            "start": 420.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "importante y me recuerda las giras",
            "start": 424.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "realizadas por el se\u00f1or presidente a los",
            "start": 427.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "80 hospitales de limpia en estar en la",
            "start": 430.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cual tuvimos el honor de acompa\u00f1arles en",
            "start": 432.64,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el primer a\u00f1o de nuestra gesti\u00f3n hoy la",
            "start": 435.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "firma del convenio entre la presidencia",
            "start": 440.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "municipal de texcoco y el instituto de",
            "start": 442.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar tiene como",
            "start": 446.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "objetivo poner en la puesta en marcha a",
            "start": 448.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "este hospital pero tambi\u00e9n nos permite",
            "start": 451.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el momento de retomar el objetivo",
            "start": 454.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "principal del instituto de salud para el",
            "start": 456.7,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 460.42,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y garantizar la protecci\u00f3n de salud bajo",
            "start": 462.169,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "criterios de universalidad e igualdad",
            "start": 465.499,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "esto significa que todas las personas de",
            "start": 469.479,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "todas las edades sin importar su",
            "start": 473.449,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n socioecon\u00f3mica o laboral y en",
            "start": 475.789,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "toda la geograf\u00eda de nuestro pa\u00eds tengan",
            "start": 478.939,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "acceso a servicios de salud gratuitos y",
            "start": 482.539,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "de calidad en forma oportuna como lo",
            "start": 486.08,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "indica el art\u00edculo 4\u00ba de nuestra",
            "start": 489.56,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 491.689,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "como saben ustedes este hospital inici\u00f3",
            "start": 493.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "su construcci\u00f3n hace tres a\u00f1os con una",
            "start": 496.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n inicial",
            "start": 498.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de 74 millones de pesos cuenta con 18",
            "start": 500.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "camas y hoy venimos a conocer su avance",
            "start": 504.46,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "f\u00edsico y sus requerimientos",
            "start": 508.72,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "requerimientos para que pueda funcionar",
            "start": 510.93,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eficazmente y con calidad se modificar\u00e1",
            "start": 513.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de urgencias los dos quir\u00f3fanos",
            "start": 517.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n del aire acondicionado y",
            "start": 520.14,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se har\u00e1n cambios en el laboratorio y en",
            "start": 523.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la unidad de",
            "start": 525.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "funcionar a nivel hospitalario tambi\u00e9n",
            "start": 528.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se analizaron las necesidades que tienen",
            "start": 531.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico de enfermer\u00eda y de otros",
            "start": 535.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud para atender",
            "start": 538.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con calidad reitero las necesidades",
            "start": 540.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sanitarias de la comunidad",
            "start": 543.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hemos planteado en anteriores momentos",
            "start": 546.51,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "integrar un grupo m\u00e9dico que de atenci\u00f3n",
            "start": 550.7,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "a los los 365 d\u00edas del a\u00f1o no por solo",
            "start": 554.01,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "por un turno se incluir\u00e1 la atenci\u00f3n de",
            "start": 559.68,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "respuesta inmediata necesaria que sea",
            "start": 562.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "multidisciplinaria de las urgencias",
            "start": 565.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "obst\u00e9tricas y de aquellos padecimientos",
            "start": 568.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cardiovasculares como el infarto al",
            "start": 571.4,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "miocardio para cumplir con este plan que",
            "start": 574.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "forma parte de la atenci\u00f3n primaria a la",
            "start": 578.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "salud contaremos tambi\u00e9n con int\u00e9rpretes",
            "start": 580.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y traductores multiculturales que nos",
            "start": 583.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aseguren el contacto directo con el",
            "start": 585.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "paciente y con su familia para hacer",
            "start": 588.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "efectiva la prevenci\u00f3n y la prevenci\u00f3n y",
            "start": 591.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el manejo temprano de las enfermedades",
            "start": 595.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que afectan con mayor frecuencia a la",
            "start": 598.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "salud de los mexicanos como son la",
            "start": 600.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diabetes la hipertensi\u00f3n la obesidad las",
            "start": 602.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "adicciones y los problemas nutricionales",
            "start": 606.3,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y emocionales",
            "start": 608.57,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "como ya se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or gobernador la",
            "start": 610.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pandemia del cobi 19 que ha afectado a",
            "start": 613.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "todo el mundo nos ha dejado muchas",
            "start": 616.24,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas la importancia de tener una",
            "start": 618.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "buena salud para poder enfrentar futuras",
            "start": 622.209,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "epidemias medidas tan sencillas como el",
            "start": 625.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lavado de manos y la sana distancia para",
            "start": 628.089,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "evitar la transmisi\u00f3n de infecciones la",
            "start": 631.119,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "necesidad de que nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 633.939,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vuelva a nutrirse mejor sanamente con",
            "start": 635.379,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "productos que se cultivan en cada regi\u00f3n",
            "start": 640.269,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la importancia del cuidado del medio",
            "start": 642.519,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ambiente y de tener un buen manejo de",
            "start": 645.429,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las basuras para no contaminar las",
            "start": 647.649,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fuentes del agua todas estas acciones",
            "start": 650.439,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo ser\u00e1n posibles con la participaci\u00f3n",
            "start": 653.189,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "de las autoridades como es el ejemplo de",
            "start": 656.199,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hoy en todos los niveles de gobierno y",
            "start": 658.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "desde luego la poblaci\u00f3n que aqu\u00ed habita",
            "start": 661.269,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estoy seguro que la poblaci\u00f3n texcocana",
            "start": 664.319,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 una participaci\u00f3n activa e",
            "start": 667.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "importante para este reto de mejorar su",
            "start": 669.579,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salud y apoyar al instituto de salud",
            "start": 672.04,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 674.769,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que es el responsable de contar con",
            "start": 676.329,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "medicamentos e insumos m\u00e9dicos",
            "start": 678.429,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "requeridos con profesionistas de salud",
            "start": 680.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de calidad y del mantenimiento y",
            "start": 683.799,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n f\u00edsica de este lugar",
            "start": 685.839,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "este hospital representa en suma un paso",
            "start": 688.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fundamental para el futuro de nuestro",
            "start": 692.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sistema de salud al brindar servicios",
            "start": 695.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sanitarios de calidad y gratuitos para",
            "start": 697.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el bien de las mujeres las familias y la",
            "start": 700.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 704.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hoy sin duda damos un paso m\u00e1s hacia la",
            "start": 705.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "salud universal muchas gracias por su",
            "start": 708.25,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 711.25,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 732.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "firma del convenio entre el gobierno del",
            "start": 735.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "honorable ayuntamiento de texcoco y el",
            "start": 738.45,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar",
            "start": 741.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 784.42,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 788.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 803.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 806.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 808.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 810.59,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 813.77,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "amigas amigos de texcoco del estado de",
            "start": 824.39,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "mexico me da mucho gusto estar de nuevo",
            "start": 827.93,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "en texcoco este municipio",
            "start": 832.7,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con tanta",
            "start": 837.91,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cultura y con tanta tradici\u00f3n de lucha",
            "start": 840.53,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "por la justicia y por la democracia",
            "start": 845.03,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "estamos como testigos",
            "start": 849.74,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de este convenio para qu\u00e9",
            "start": 853.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el gobierno municipal del gobierno del",
            "start": 858.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 861.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que encabeza el gobernador",
            "start": 862.52,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "alfredo del mazo el gobierno federal",
            "start": 865.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en particular en el instituto nacional",
            "start": 870.31,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para la salud de linchar vi",
            "start": 873.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se hagan cargo del funcionamiento",
            "start": 879.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de este hospital",
            "start": 882.209,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "de primer nivel para atenci\u00f3n",
            "start": 885.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y mujeres",
            "start": 890.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es una obra",
            "start": 893.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "importante necesaria",
            "start": 897.38,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 900.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 terminando",
            "start": 902.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lo que corresponde",
            "start": 905.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 909.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 911.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a su construcci\u00f3n",
            "start": 913.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "falta terminar de equiparlo y lo m\u00e1s",
            "start": 916.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 919.6,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 921.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el personal",
            "start": 925.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se requiere para la atenci\u00f3n",
            "start": 927.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "enfermos y de pacientes de mujeres que",
            "start": 932.529,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "van a dar a luz",
            "start": 937.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 941.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir mejorando todo el",
            "start": 944.47,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 947.92,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "que se cumpla lo que",
            "start": 953.08,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1 escrito en la constituci\u00f3n en el",
            "start": 955.459,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto el derecho del pueblo a",
            "start": 959.899,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 962.899,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 965.22,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "y medicamentos gratuitos",
            "start": 968.92,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cobre",
            "start": 977.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en los centros de salud de los",
            "start": 980.83,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 983.08,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia",
            "start": 986.38,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de kobe",
            "start": 989.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 992.75,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 quedando de manifiesto",
            "start": 995.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y el que se garantiza el derecho a la",
            "start": 999.49,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "gratuidad",
            "start": 1003.6,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "todos los pacientes",
            "start": 1006.3,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico en el pa\u00eds",
            "start": 1009.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que requieren hospitalizaci\u00f3n atenci\u00f3n",
            "start": 1012.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 1014.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por la pandemia",
            "start": 1016.56,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo",
            "start": 1020.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de manera gratuita",
            "start": 1023.939,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y eso es lo que queremos",
            "start": 1029.199,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se mantenga",
            "start": 1034.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no solo en este tiempo especial y",
            "start": 1036.51,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de la pandemia sino para siempre",
            "start": 1040.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1047.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la salud se considere como un derecho",
            "start": 1049.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "humano fundamental",
            "start": 1051.73,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no se considere",
            "start": 1056.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como algo",
            "start": 1059.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y mercantil",
            "start": 1065.21,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "o comercial",
            "start": 1067.47,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que no sea una mercanc\u00eda",
            "start": 1071.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se puede atender a todos y que no",
            "start": 1078.25,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "importe la condici\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 1081.22,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "o social",
            "start": 1086.909,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "un derecho humano fundamental",
            "start": 1088.999,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "esa es la aspiraci\u00f3n ese es el",
            "start": 1092.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 1096.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y eso es lo que queremos garantizar en",
            "start": 1098.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 1102.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1104.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desde antes de la pandemia",
            "start": 1106.31,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 1110.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "invertir m\u00e1s",
            "start": 1112.49,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en salud",
            "start": 1114.73,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el presupuesto de este a\u00f1o ya",
            "start": 1117.68,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "es superior al presupuesto que ejercimos",
            "start": 1122.71,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 1126.419,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se trata de un incremento de 40.000",
            "start": 1130.6,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1134.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 1137.299,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "no imagin\u00e1bamos",
            "start": 1140.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y va a llegar a \u00e9sta",
            "start": 1144.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "terrible pandemia",
            "start": 1146.46,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1149.01,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda aprobado un presupuesto",
            "start": 1150.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1155.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "mayor al ejercido el a\u00f1o pasado",
            "start": 1157.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque para nosotros insisto es una",
            "start": 1162.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "prioridad",
            "start": 1165.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1167.08,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el doctor alcocer",
            "start": 1170.79,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n antes de la pandemia",
            "start": 1174.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos visitado",
            "start": 1178.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estuvimos aqu\u00ed en el estado de mexico",
            "start": 1181.29,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "con el gobernador del mazo",
            "start": 1185.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "x tl\u00e1huac",
            "start": 1189.98,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "visitando hospitales",
            "start": 1191.84,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de 'links' bienestar",
            "start": 1195.33,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "antes de la pandemia",
            "start": 1200.78,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 el instituto",
            "start": 1203.539,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar",
            "start": 1209.299,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el insight",
            "start": 1214.04,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en fin ya",
            "start": 1217.47,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 1221.71,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "empezando a prepararnos bien en la",
            "start": 1224.4,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1227.7,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y tenemos que redoblar esfuerzos",
            "start": 1229.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenemos que ampliar",
            "start": 1235.95,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "la infraestructura reconvertir",
            "start": 1241.22,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1244.669,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se contar\u00e1 con camas suficientes con",
            "start": 1248.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ventiladores",
            "start": 1252.549,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y con especialistas",
            "start": 1255.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "bueno todo eso",
            "start": 1258.72,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1261.02,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ha podido hacer",
            "start": 1264.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "primero porque",
            "start": 1267.53,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1271.14,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 a tiempo y nos ayud\u00f3 mucho la",
            "start": 1272.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1277.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico",
            "start": 1279.04,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 1281.44,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "autoritarismo sino convenciendo",
            "start": 1285.75,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 1291.299,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "resguardo",
            "start": 1297.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en sus domicilios",
            "start": 1300.08,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nos cuidamos",
            "start": 1303.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sobre todo se cuid\u00f3",
            "start": 1306.35,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a nuestros adultos mayores",
            "start": 1309.43,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se evit\u00f3 con esto una",
            "start": 1315.33,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "y explosi\u00f3n de contagios",
            "start": 1321.53,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1326.45,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "de repente como desgraciadamente sucedi\u00f3",
            "start": 1328.09,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "en europa",
            "start": 1330.909,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y en algunos",
            "start": 1332.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estados de la uni\u00f3n americana",
            "start": 1334.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1338.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se present\u00f3",
            "start": 1341.34,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "un crecimiento",
            "start": 1344.2,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "desmedido",
            "start": 1347.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la pandemia y hubieron muchos casos",
            "start": 1351.96,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "al grado que se saturaron los hospitales",
            "start": 1357.57,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pero muy triste",
            "start": 1362.93,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de que estaban los enfermos",
            "start": 1365.76,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "esperando una cama para ser atendidos",
            "start": 1369.1,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1376.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1378.85,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1381.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "logramos que no s\u00e9",
            "start": 1383.25,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "difundiera que no se esparciera que no",
            "start": 1387.45,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "se expandiera",
            "start": 1391.27,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el virus",
            "start": 1393.309,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no que dec\u00eda era tanto la",
            "start": 1396.909,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "epidemia pues se logr\u00f3 lo que dicen los",
            "start": 1401.07,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos aplanar la curva",
            "start": 1404.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y en vez de que se disparara as\u00ed hacia",
            "start": 1407.62,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 1410.53,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "sea plano",
            "start": 1411.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hace un momento el gobernador",
            "start": 1416.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el estado de mexico",
            "start": 1422.39,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "expresaba que si no hubi\u00e9semos hecho",
            "start": 1429.549,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "esto con el apoyo de la gente solo en el",
            "start": 1432.909,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estado de mexico en el momento m\u00e1s",
            "start": 1437.649,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico si hubiese requerido 12.000",
            "start": 1439.299,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "camas de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 1443.259,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que nos iban a atender",
            "start": 1447.82,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3",
            "start": 1451.47,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 1454.509,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "controlar esta situaci\u00f3n bajando el",
            "start": 1457.42,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "n\u00famero de contagios y ahora en el estado",
            "start": 1461.32,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de mexico como en todo el pa\u00eds se tienen",
            "start": 1465.91,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "camas disponibles",
            "start": 1469.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para atender a todos",
            "start": 1473.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1476.85,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "duele mucho lo que ha pasado",
            "start": 1478.79,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque han perdido a la vida miles de",
            "start": 1482.429,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1485.85,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n debemos de",
            "start": 1488.06,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "tomar en consideraci\u00f3n",
            "start": 1493.74,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a pesar de",
            "start": 1497.66,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "los efectos funestos de esta pandemia",
            "start": 1500.02,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "que ha logrado salvar a",
            "start": 1504.09,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos",
            "start": 1508.169,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos se han salvado se han",
            "start": 1511.75,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "recuperado",
            "start": 1515.89,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1517.789,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 1519.929,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "as\u00ed actuando de manera preventiva y",
            "start": 1523.25,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "ahora por qu\u00e9",
            "start": 1530.27,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "son muchos d\u00edas",
            "start": 1532.92,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "de confinamiento muchos d\u00edas sin salir",
            "start": 1535.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "muchos d\u00edas padeciendo por qu\u00e9",
            "start": 1542.429,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no todos tenemos asegurado un salario",
            "start": 1547.09,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "a quienes se buscan la vida",
            "start": 1551.18,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "en la calle viven al d\u00eda",
            "start": 1554.909,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces tenemos pues que ir",
            "start": 1560.029,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "equilibrando",
            "start": 1563.869,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el cuidar 2 que es lo principal es no",
            "start": 1566.08,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "enfermarnos el que no haya contagios",
            "start": 1569.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y empezar",
            "start": 1574.38,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a salir a recobrar a plenitud",
            "start": 1576.22,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "nuestra libertad",
            "start": 1580.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "regresar a la normalidad a lo que se ha",
            "start": 1584.15,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "llamado la nueva normalidad",
            "start": 1588.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 1591.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cuid\u00e1ndonos ya aprendimos",
            "start": 1594.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nunca nos",
            "start": 1598.71,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos lavado las manos tanto",
            "start": 1601.19,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "como en este tiempo",
            "start": 1606.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1610.32,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "ya todos sabemos que es una mental",
            "start": 1612.23,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "la higiene personal ya sabemos la",
            "start": 1617.049,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "importancia que tiene la sana distancia",
            "start": 1621.309,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "ya aprendimos a cuidarnos pues as\u00ed",
            "start": 1626.3,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tomando esas medidas es que tenemos que",
            "start": 1635.309,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "regresar a la normalidad",
            "start": 1639.929,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a seguir ayudando",
            "start": 1644.48,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "para que la crisis econ\u00f3mica que se",
            "start": 1648.98,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "agrav\u00f3 por la pandemia la superemos lo",
            "start": 1652.669,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible",
            "start": 1658.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n aqu\u00ed en texcoco pues",
            "start": 1660.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vengo a informarles que contin\u00faan todos",
            "start": 1664.04,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 1667.85,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de julio unos d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 1671.1,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "comienza a dispersarse a entregarse el",
            "start": 1676.61,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "apoyo adultos mayores tambi\u00e9n por",
            "start": 1681.99,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "anticipado",
            "start": 1686.16,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "cuatro veces",
            "start": 1688.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1691.049,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ancianos respetables nuestros adultos",
            "start": 1695.73,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1698.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pues tengan un poco de ingresos y",
            "start": 1699.91,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sigan qued\u00e1ndose en la casa y que los",
            "start": 1704.28,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "sigamos cuidando",
            "start": 1708.15,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n nos ha ayudado mucho",
            "start": 1710.29,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lo digo con todo el respeto a otros",
            "start": 1714.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 1716.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado mucho que la familia",
            "start": 1718.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "mexicana tiene la costumbre de ser muy",
            "start": 1721.53,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "fraterna muy solidaria",
            "start": 1726.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se cuida el adulto mayor",
            "start": 1729.32,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lo dije desde el principio",
            "start": 1732.35,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a veces pues no gusta mucho porque",
            "start": 1736.179,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con raz\u00f3n",
            "start": 1742.21,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "se quiere cambiar el rol de las mujeres",
            "start": 1745.5,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 1752.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es una de las causas es una de las",
            "start": 1754.46,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "causas justas del feminismo pero",
            "start": 1758.24,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "la tradici\u00f3n en m\u00e9xico es que las hijas",
            "start": 1763.8,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "son las que m\u00e1s cuidan",
            "start": 1770.07,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a los padres",
            "start": 1772.89,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nosotros los hombres",
            "start": 1776.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pues somos m\u00e1s desprendidos",
            "start": 1778.63,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pero las chicas siempre est\u00e1n pendientes",
            "start": 1782.11,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de los padres",
            "start": 1786.509,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los pap\u00e1s de las mam\u00e1s",
            "start": 1789.42,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces cuidamos",
            "start": 1792.809,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "por tradici\u00f3n por costumbre",
            "start": 1795.59,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "porque la familia mexicana",
            "start": 1798.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es la instituci\u00f3n m\u00e1s importante de",
            "start": 1802.8,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "seguridad social que existe",
            "start": 1806.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1810.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "familia fraterna bueno eso nos ha",
            "start": 1811.91,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ayudado",
            "start": 1815.75,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 1817.33,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 1820.08,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pues otra manera de",
            "start": 1823.309,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "con vivir",
            "start": 1826.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 1829.56,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "permanecen m\u00e1s",
            "start": 1835.18,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en asilos de ancianos",
            "start": 1837.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no aqu\u00ed es en nuestras casas",
            "start": 1840.909,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y ahora con la pandemia sufrieron muchos",
            "start": 1845.149,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "los adultos que",
            "start": 1848.539,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "estaban en los asilos de ancianos",
            "start": 1851.559,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "sobre todo en europa",
            "start": 1855.95,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces la costumbre nuestra de cuidar",
            "start": 1859.45,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "a nuestros adultos mayores nos ayud\u00f3",
            "start": 1864.01,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mucho eso es un elemento a favor",
            "start": 1866.559,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "un elemento bueno",
            "start": 1871.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que nos perjudic\u00f3",
            "start": 1874.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 1877.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tenemos muchas enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 1880.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se han venido",
            "start": 1888.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "padeciendo",
            "start": 1891.559,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 1893.68,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver",
            "start": 1896.509,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 1898.79,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por falta de una buena alimentaci\u00f3n",
            "start": 1902.31,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "no que no haya comida sino que",
            "start": 1907.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se come mal",
            "start": 1911.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "me refiero a que en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 1915.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ha habido m\u00e1s consumo de productos",
            "start": 1920.899,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "industrializados",
            "start": 1925.029,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y refrescos",
            "start": 1927.69,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "productos elaborados",
            "start": 1931.57,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "con muchas sales",
            "start": 1934.73,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "con az\u00facar aceite",
            "start": 1938.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "con hormonas",
            "start": 1944.01,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con qu\u00edmicos los llamados productos",
            "start": 1947.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "chatarra",
            "start": 1950.99,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y por eso tenemos muchos problemas de",
            "start": 1953.95,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n",
            "start": 1957.94,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "lamentamos much\u00edsimo la p\u00e9rdida de vidas",
            "start": 1961.16,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "humanas por la pandemia de",
            "start": 1965.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el cord\u00f3n a virus",
            "start": 1967.99,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n fallecen muchos",
            "start": 1970.36,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "por infartos",
            "start": 1975.049,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1978.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y fallecen muchos",
            "start": 1980.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "miles",
            "start": 1983.68,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por diabetes",
            "start": 1985.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y se padece de obesidad",
            "start": 1988.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1994.89,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos ha afectado la pandemia",
            "start": 1996.78,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ahora tenemos ya que regresar a la nueva",
            "start": 2002.32,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "normalidad",
            "start": 2007.45,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2009.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "otra actitud",
            "start": 2011.66,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar nuestra alimentaci\u00f3n",
            "start": 2015.24,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "y repito no es comer",
            "start": 2020.029,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 2026.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ex\u00f3ticos caros no",
            "start": 2028.55,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "es comer lo m\u00e1s natural que se pueda",
            "start": 2033.08,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y desde luego alimentos como el ma\u00edz",
            "start": 2038.15,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "como el frijol",
            "start": 2042.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nopal",
            "start": 2047.12,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "las frutas de temporada",
            "start": 2051.179,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "y evitar",
            "start": 2055.85,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "los productos chatarra otra cosa que",
            "start": 2058.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "necesitamos tambi\u00e9n hacer",
            "start": 2062.58,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2066.04,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "permanecer m\u00e1s tiempo de pie no tanto",
            "start": 2067.869,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tiempo sentados hacer ejercicio",
            "start": 2070.749,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "caminar",
            "start": 2075.369,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "de acuerdo a nuestra condici\u00f3n f\u00edsica de",
            "start": 2077.8,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hacer deporte",
            "start": 2082.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2085.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tiene que estar ya incluido",
            "start": 2087.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2091.27,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "nuestros h\u00e1bitos",
            "start": 2093.859,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "o se tienen que convertir la buena",
            "start": 2097.11,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n o la alimentaci\u00f3n",
            "start": 2100.11,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nutricional y el ejercicio en h\u00e1bitos",
            "start": 2102.14,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que queden",
            "start": 2106.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "arraigados",
            "start": 2111.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en nosotros",
            "start": 2113.869,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2116.56,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n",
            "start": 2118.119,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "va a haber una materia",
            "start": 2121.05,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n formal",
            "start": 2124.02,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "sobre educaci\u00f3n para la salud",
            "start": 2127.13,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que se va a",
            "start": 2132.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y partir",
            "start": 2134.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en todos los niveles de escolaridad",
            "start": 2136.68,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "entonces vamos a reforzar esto en la",
            "start": 2139.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n formal y en la educaci\u00f3n no",
            "start": 2142.809,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "formal vamos a tener campa\u00f1as en radio",
            "start": 2145.359,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "en televisi\u00f3n",
            "start": 2149.4,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 2153.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues no nos va",
            "start": 2156.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "alcanzar ning\u00fan presupuesto",
            "start": 2159.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no se trata de tener hospitales no se",
            "start": 2163.079,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "trata nada m\u00e1s de curar",
            "start": 2167.249,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es prevenir no",
            "start": 2169.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "enfermarnos",
            "start": 2172.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y eso se puede lograr",
            "start": 2176.76,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2180.82,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando para que se",
            "start": 2182.94,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tenga ingresos para una buena",
            "start": 2188.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 2190.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vamos a atender a todos como siempre lo",
            "start": 2192.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "digo vamos a escuchar a todos vamos a",
            "start": 2195.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respetar a todos pero le vamos a dar",
            "start": 2198.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "preferencia por humanismo",
            "start": 2199.95,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "por fraternidad a la gente humilde",
            "start": 2204.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 2208.349,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a mucho gusto por eso constatar",
            "start": 2211.95,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en texcoco que se va avanzando",
            "start": 2217.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "felicit\u00f3 a la presidenta municipal",
            "start": 2221.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sandra luz balc\u00f3n",
            "start": 2224.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por su trabajo s\u00e9 que est\u00e1 haciendo bien",
            "start": 2227.74,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "las cosas",
            "start": 2232.78,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "por eso aceptamos con mucho gusto la",
            "start": 2234.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n de ser testigos de la firma",
            "start": 2238.079,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "de este convenio",
            "start": 2241.74,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y le tomo la palabra",
            "start": 2244.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a carlos s\u00e1nchez que es infraestructura",
            "start": 2247.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "del link xavi",
            "start": 2251.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "le tomo la palabra de qu\u00e9",
            "start": 2253.89,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "en 15 d\u00edas",
            "start": 2257.26,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "va a estar ya totalmente equipado del",
            "start": 2259.579,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 2263.869,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "y vamos a pensar",
            "start": 2265.41,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en 15 d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 2268.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para que ella sean los m\u00e9dicos es decir",
            "start": 2270.52,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "que un mes",
            "start": 2273.46,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en operaci\u00f3n el hospital",
            "start": 2275.109,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y a lo mejor",
            "start": 2280.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no creo que haga falta",
            "start": 2283.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pero el regreso en un mes",
            "start": 2285.73,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "para que ya est\u00e9 entonces y cortemos el",
            "start": 2289.13,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "list\u00f3n",
            "start": 2293.39,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "entonces algo ese compromiso porque",
            "start": 2294.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tengo que venir tambi\u00e9n a ver una unidad",
            "start": 2296.819,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "deportiva",
            "start": 2298.71,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en texcoco entonces por qu\u00e9",
            "start": 2300.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y tanto",
            "start": 2304.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y afecto por texcoco",
            "start": 2306.92,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2309.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "amor con amor se paga",
            "start": 2311.35,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed voy a mencionar algo",
            "start": 2315.85,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tiene que ver con nuestra lucha",
            "start": 2320.859,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os",
            "start": 2325.23,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero muchos a\u00f1os",
            "start": 2329.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 2332.81,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en texcoco",
            "start": 2335.75,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "siempre se apoy\u00f3 en nuestro movimiento",
            "start": 2338.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 2345.63,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "se recibi\u00f3 el apoyo de la gente",
            "start": 2347.83,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico y federal",
            "start": 2352.849,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "ya no puedo hablar de esas cosas porque",
            "start": 2355.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "yo ya no estoy en oposici\u00f3n",
            "start": 2358.03,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ya estamos en el gobierno partido es",
            "start": 2361.2,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "como su nombre lo indica una parte",
            "start": 2366.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gobierno es todo",
            "start": 2369.47,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ya no hay banderas partidistas",
            "start": 2372.62,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que atender a todo el",
            "start": 2377.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pueblo y garantizarle la libertad a todo",
            "start": 2380.85,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 2383.79,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y que los apoyos lleguen sin ninguna",
            "start": 2385.809,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n no discriminar a nadie",
            "start": 2390.489,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo est\u00e1 haciendo el gobernador",
            "start": 2396.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "alfredo del mazo y as\u00ed se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2400.14,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en el gobierno federal atender a todos",
            "start": 2403.08,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "ya cuando lleguen las campa\u00f1as pues qu\u00e9",
            "start": 2407.27,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cada quien agarre sus partidos y el",
            "start": 2411.43,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "gobierno no se meta",
            "start": 2414.55,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y que sean los ciudadanos los que",
            "start": 2417.039,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "libremente elijan a sus representantes",
            "start": 2420.669,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "esa es la aut\u00e9ntica la verdadera",
            "start": 2423.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2427.559,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "entonces termin\u00f3 pues con este",
            "start": 2429.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "compromiso de que voy a regresar de un",
            "start": 2431.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mes que ya van a estar los m\u00e9dicos las",
            "start": 2434.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enfermeras y ya va a estar funcionando",
            "start": 2437.22,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "el hospital porque s\u00ed no",
            "start": 2440.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 2443.869,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2446.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estoy poniendo en duda sandra luz es muy",
            "start": 2449.73,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "responsable pero como se hac\u00edan antes",
            "start": 2454.95,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "las cosas oa veces",
            "start": 2458.43,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2462.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s se cortaba el list\u00f3n",
            "start": 2464.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "como la pel\u00edcula de calz\u00f3n sin inspector",
            "start": 2467.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se la recomiendo",
            "start": 2470.93,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2473.92,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "llevan al inspector a",
            "start": 2476.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "e inaugurar un hospital",
            "start": 2479.109,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "me dieron hasta los enfermos los sacaron",
            "start": 2482.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de un gimnasio todos as\u00ed fortachones y",
            "start": 2486.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaban las camas ya se va el",
            "start": 2490.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inspector",
            "start": 2493.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se van los fortachones y se van las",
            "start": 2496.4,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "camas y queda otra vez vac\u00edo el hospital",
            "start": 2499.579,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto lo hac\u00edan mucho cuando",
            "start": 2506.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "inauguraban los sistemas de agua potable",
            "start": 2509.34,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "casi casi hab\u00eda una pipa detr\u00e1s llenando",
            "start": 2512.81,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el tanque y abr\u00edan la llave",
            "start": 2517.47,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "aplauso ya se iba el gobernante",
            "start": 2522.01,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "sirva la pipa tambi\u00e9n y ya no hab\u00eda agua",
            "start": 2527.36,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "todo era",
            "start": 2531.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pura faramalla",
            "start": 2534.18,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "una simulaci\u00f3n",
            "start": 2537.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hasta hace poco fui",
            "start": 2540.6,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a un hospital",
            "start": 2544.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en ciudad ju\u00e1rez chihuahua me llevaron",
            "start": 2548.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2551.6,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "gobiernos pasados",
            "start": 2555.41,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "lo inauguraron",
            "start": 2557.79,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "y era la pura fachada como escenograf\u00eda",
            "start": 2560.369,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y adentro",
            "start": 2564.499,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "obra negra y cortaron el list\u00f3n y lo",
            "start": 2568.369,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "dejaron inaugurado y ah\u00ed est\u00e1 porque",
            "start": 2571.4,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "todav\u00eda lo tenemos que terminar",
            "start": 2574.22,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2578.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no es por eso que voy a regresar porque",
            "start": 2580.369,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no tengo desconfianza voy a regresar",
            "start": 2584.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque quiero mucho a la gente de",
            "start": 2586.49,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 2590.66,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s vamos a ir a inaugurar la",
            "start": 2592.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "unidad deportiva y el campo del b\u00e9isbol",
            "start": 2595.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que por cierto celebro que ya va a",
            "start": 2599.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "iniciar este",
            "start": 2603.76,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "la temporada en grandes ligas en eeuu",
            "start": 2606.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero eso es otro asunto yo mucho gusto",
            "start": 2610.869,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en texcoco muchas gracias de",
            "start": 2613.75,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "todo coraz\u00f3n",
            "start": 2616.539,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2624.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2626.98,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2629.65,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2694.589,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2724.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2727.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2730.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2732.0,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2735.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2735.77,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2738.0,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2740.67,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2745.66,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": " preside este evento convenio para la operaci\u00f3n del hospital materno de texcoco el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de m\u00e9xico alfredo del mazo massa el secretario de salud jorge alcocer varela el director general del instituto de salud para el bienestar juan antonio ferrer aguilar y la presidenta municipal de texcoco estado de m\u00e9xico sandra luz falc\u00f3n venegas saludamos tambi\u00e9n a jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocer\u00eda del gobierno de la rep\u00fablica sean tan amables de ocupar su lugar damos tambi\u00e9n la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de mexico licenciado alfredo del mazo massa muchas gracias muy buenos muy buenos d\u00edas quiero nuevamente agradecer la presencia del se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador al estado de mexico en esta visita en donde hemos tenido la oportunidad de pues evaluar las acciones primero en materia de seguridad que se han llevado a cabo en nuestra entidad segundo los avances de acciones que han llevado a cabo en materia de la atenci\u00f3n a la pandemia del cob y 19 y ahora con la oportunidad de dar el poner en marcha este hospital materno de texcoco que nos da mucho gusto que podamos hacerlo adem\u00e1s de manera conjunta y quiero agradecerle a la presidenta municipal de texcoco a sandra luz falc\u00f3n por recibirnos aqu\u00ed el d\u00eda de hoy en este querido municipio emblem\u00e1tico del estado de mexico y porque tambi\u00e9n este es un ejemplo muy claro del trabajo en conjunto que se puede llevar a cabo en los gobiernos municipales estatales y el federal este centro que el d\u00eda de hoy se inaugura y se pone en marcha por parte del se\u00f1or presidente es un buen ejemplo del trabajo en donde un municipio como texcoco inici\u00f3 con este proyecto con el terreno la construcci\u00f3n de la mano del gobierno el estado el apoyo para el equipamiento y poder concluir este hospital y ahora la operaci\u00f3n en conjunto con el gobierno de mexico este es un claro ejemplo de ese trabajo coordinado que se lleva a cabo en un \u00e1mbito fundamental como es el de la salud y es un hospital adem\u00e1s enfocado principalmente en apoyar a las mujeres en apoyar a trav\u00e9s de este hospital materno a las mujeres a quienes requieran por supuesto atenci\u00f3n para los partos hospitalizaci\u00f3n y siendo esta zona del valle de m\u00e9xico un lugar de una alta concentraci\u00f3n poblacional sin duda ser\u00e1 de un gran beneficio agradecerle al secretario de salud al doctor alcocer y al director del inss abi que don antonio ferrer por ese trabajo que se lleva a cabo de manera estrecha con el gobierno del estado de mexico en materia de salud lo hemos hecho desde el principio de la administraci\u00f3n por supuesto pero ahora m\u00e1s todav\u00eda con este trabajo coordinado para atender la epidemia la pandemia que tenemos a nivel nacional a nivel mundial y en donde gracias a este esfuerzo de preparaci\u00f3n y de trabajo para estar lo mejor preparados posibles y atender esta pandemia es que en el estado de mexico se ha logrado avanzar como lo explic\u00e1bamos hace un momento en la reuni\u00f3n de la ma\u00f1ana en donde ya podemos decir con responsabilidad pero tambi\u00e9n con objetividad que hemos visto una disminuci\u00f3n en el caso de los hospitalizados y nos permite vislumbrar ya un avance para poder pronto pasar a la siguiente etapa con un regreso seguro que nos permita apoyar impulsar la econom\u00eda familiar el rector y retornando a nuestras actividades quisiera agradecer el apoyo de todos y reiterar la voluntad y sobre todo esta capacidad que hay de trabajo en conjunto que nos permite pues a todos cumplir con nuestra principal responsabilidad que es el apoyar a las mexicanas a los mexicanos en el caso del estado de mexico a los mexiquense y en algo tan fundamental como es la atenci\u00f3n a la salud much\u00edsimas gracias y nuevamente le agradezco que nos visite y que est\u00e9 con nosotros en el estado de mexico al presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador much\u00edsimas gracias ocupen su lugar por favor en seguida hace uso de la palabra el secretario de salud doctor jorge alcocer varela licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de m\u00e9xico licenciado alfredo del mazo masa gobernador constitucional del estado de mexico licenciada sandra el usual con venegas presidenta municipal de texcoco maestro juan antonio ferrer aguilar director del instituto de salud para el bienestar muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes me da mucho gusto estar hoy con los representantes de este municipio tan importante cuatitl\u00e1n coaching plan que significa el hogar de las serpientes que enriquecen nuestra cultura por el valor entre otras de sus esculturas tales como el monolito de tlaloc o de chalchihuitl hig\u00fcey y deidades ambas del agua y volver a visitar un hospital regional el primer nivel de atenci\u00f3n que da cobertura a 35.000 habitantes es muy importante y me recuerda las giras realizadas por el se\u00f1or presidente a los 80 hospitales de limpia en estar en la cual tuvimos el honor de acompa\u00f1arles en el primer a\u00f1o de nuestra gesti\u00f3n hoy la firma del convenio entre la presidencia municipal de texcoco y el instituto de salud para el bienestar tiene como objetivo poner en la puesta en marcha a este hospital pero tambi\u00e9n nos permite el momento de retomar el objetivo principal del instituto de salud para el bienestar y garantizar la protecci\u00f3n de salud bajo criterios de universalidad e igualdad esto significa que todas las personas de todas las edades sin importar su condici\u00f3n socioecon\u00f3mica o laboral y en toda la geograf\u00eda de nuestro pa\u00eds tengan acceso a servicios de salud gratuitos y de calidad en forma oportuna como lo indica el art\u00edculo 4\u00ba de nuestra constituci\u00f3n como saben ustedes este hospital inici\u00f3 su construcci\u00f3n hace tres a\u00f1os con una inversi\u00f3n inicial de 74 millones de pesos cuenta con 18 camas y hoy venimos a conocer su avance f\u00edsico y sus requerimientos requerimientos para que pueda funcionar eficazmente y con calidad se modificar\u00e1 el \u00e1rea de urgencias los dos quir\u00f3fanos la instalaci\u00f3n del aire acondicionado y se har\u00e1n cambios en el laboratorio y en la unidad de funcionar a nivel hospitalario tambi\u00e9n se analizaron las necesidades que tienen personal m\u00e9dico de enfermer\u00eda y de otros trabajadores de la salud para atender con calidad reitero las necesidades sanitarias de la comunidad hemos planteado en anteriores momentos integrar un grupo m\u00e9dico que de atenci\u00f3n a los los 365 d\u00edas del a\u00f1o no por solo por un turno se incluir\u00e1 la atenci\u00f3n de respuesta inmediata necesaria que sea multidisciplinaria de las urgencias obst\u00e9tricas y de aquellos padecimientos cardiovasculares como el infarto al miocardio para cumplir con este plan que forma parte de la atenci\u00f3n primaria a la salud contaremos tambi\u00e9n con int\u00e9rpretes y traductores multiculturales que nos aseguren el contacto directo con el paciente y con su familia para hacer efectiva la prevenci\u00f3n y la prevenci\u00f3n y el manejo temprano de las enfermedades que afectan con mayor frecuencia a la salud de los mexicanos como son la diabetes la hipertensi\u00f3n la obesidad las adicciones y los problemas nutricionales y emocionales como ya se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or gobernador la pandemia del cobi 19 que ha afectado a todo el mundo nos ha dejado muchas ense\u00f1anzas la importancia de tener una buena salud para poder enfrentar futuras epidemias medidas tan sencillas como el lavado de manos y la sana distancia para evitar la transmisi\u00f3n de infecciones la necesidad de que nuestra poblaci\u00f3n vuelva a nutrirse mejor sanamente con productos que se cultivan en cada regi\u00f3n la importancia del cuidado del medio ambiente y de tener un buen manejo de las basuras para no contaminar las fuentes del agua todas estas acciones s\u00f3lo ser\u00e1n posibles con la participaci\u00f3n de las autoridades como es el ejemplo de hoy en todos los niveles de gobierno y desde luego la poblaci\u00f3n que aqu\u00ed habita estoy seguro que la poblaci\u00f3n texcocana tendr\u00e1 una participaci\u00f3n activa e importante para este reto de mejorar su salud y apoyar al instituto de salud para el bienestar que es el responsable de contar con medicamentos e insumos m\u00e9dicos requeridos con profesionistas de salud de calidad y del mantenimiento y adecuaci\u00f3n f\u00edsica de este lugar este hospital representa en suma un paso fundamental para el futuro de nuestro sistema de salud al brindar servicios sanitarios de calidad y gratuitos para el bien de las mujeres las familias y la comunidad hoy sin duda damos un paso m\u00e1s hacia la salud universal muchas gracias por su atenci\u00f3n a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la firma del convenio entre el gobierno del honorable ayuntamiento de texcoco y el instituto de salud para el bienestar 1 ah estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de texcoco del estado de mexico me da mucho gusto estar de nuevo en texcoco este municipio con tanta cultura y con tanta tradici\u00f3n de lucha por la justicia y por la democracia estamos como testigos de este convenio para qu\u00e9 el gobierno municipal del gobierno del estado que encabeza el gobernador alfredo del mazo el gobierno federal en particular en el instituto nacional para la salud de linchar vi se hagan cargo del funcionamiento de este hospital de primer nivel para atenci\u00f3n y mujeres es una obra importante necesaria qu\u00e9 s\u00e9 est\u00e1 terminando lo que corresponde ala infraestructura a su construcci\u00f3n falta terminar de equiparlo y lo m\u00e1s importante los m\u00e9dicos las enfermeras el personal qu\u00e9 se requiere para la atenci\u00f3n enfermos y de pacientes de mujeres que van a dar a luz hospital tenemos que seguir mejorando todo el sistema de salud p\u00fablica del pa\u00eds que se cumpla lo que est\u00e1 escrito en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto el derecho del pueblo a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos no s\u00e9 cobre en los centros de salud de los hospitales ahora con la pandemia de kobe 19 est\u00e1 quedando de manifiesto y el que se garantiza el derecho a la gratuidad todos los pacientes en el estado de mexico en el pa\u00eds que requieren hospitalizaci\u00f3n atenci\u00f3n m\u00e9dica por la pandemia est\u00e1n recibiendo atenci\u00f3n de manera gratuita y eso es lo que queremos se mantenga no solo en este tiempo especial y dif\u00edcil de la pandemia sino para siempre qu\u00e9 la salud se considere como un derecho humano fundamental no se considere como algo y mercantil o comercial que no sea una mercanc\u00eda se puede atender a todos y que no importe la condici\u00f3n econ\u00f3mica o social un derecho humano fundamental esa es la aspiraci\u00f3n ese es el compromiso y eso es lo que queremos garantizar en todo el pa\u00eds por eso desde antes de la pandemia decidimos invertir m\u00e1s en salud el presupuesto de este a\u00f1o ya es superior al presupuesto que ejercimos el a\u00f1o pasado se trata de un incremento de 40.000 millones de pesos todav\u00eda no imagin\u00e1bamos y va a llegar a \u00e9sta terrible pandemia y ya se hab\u00eda aprobado un presupuesto mucho mayor al ejercido el a\u00f1o pasado porque para nosotros insisto es una prioridad el garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el doctor alcocer tambi\u00e9n antes de la pandemia ya hab\u00edamos visitado estuvimos aqu\u00ed en el estado de mexico con el gobernador del mazo x tl\u00e1huac visitando hospitales de 'links' bienestar antes de la pandemia se cre\u00f3 el instituto de salud para el bienestar el insight en fin ya est\u00e1bamos empezando a prepararnos bien en la pandemia y tenemos que redoblar esfuerzos tenemos que ampliar la infraestructura reconvertir hospitales se contar\u00e1 con camas suficientes con ventiladores y con especialistas bueno todo eso s\u00ed ha podido hacer primero porque s\u00ed actu\u00f3 a tiempo y nos ayud\u00f3 mucho la gente el pueblo de mexico sin autoritarismo sino convenciendo todo el mundo resguardo en sus domicilios nos cuidamos sobre todo se cuid\u00f3 a nuestros adultos mayores se evit\u00f3 con esto una y explosi\u00f3n de contagios el qu\u00e9 de repente como desgraciadamente sucedi\u00f3 en europa y en algunos estados de la uni\u00f3n americana qu\u00e9 se present\u00f3 un crecimiento desmedido la pandemia y hubieron muchos casos al grado que se saturaron los hospitales pero muy triste de que estaban los enfermos esperando una cama para ser atendidos afortunadamente c\u00f3mo nosotros logramos que no s\u00e9 difundiera que no se esparciera que no se expandiera el virus no que dec\u00eda era tanto la epidemia pues se logr\u00f3 lo que dicen los t\u00e9cnicos aplanar la curva y en vez de que se disparara as\u00ed hacia arriba sea plano hace un momento el gobernador el estado de mexico expresaba que si no hubi\u00e9semos hecho esto con el apoyo de la gente solo en el estado de mexico en el momento m\u00e1s cr\u00edtico si hubiese requerido 12.000 camas de hospitalizaci\u00f3n que nos iban a atender y se logr\u00f3 repito controlar esta situaci\u00f3n bajando el n\u00famero de contagios y ahora en el estado de mexico como en todo el pa\u00eds se tienen camas disponibles para atender a todos desde luego duele mucho lo que ha pasado porque han perdido a la vida miles de mexicanos pero tambi\u00e9n debemos de tomar en consideraci\u00f3n a pesar de los efectos funestos de esta pandemia que ha logrado salvar a muchos mexicanos muchos mexicanos se han salvado se han recuperado entonces tenemos que seguir as\u00ed actuando de manera preventiva y ahora por qu\u00e9 son muchos d\u00edas de confinamiento muchos d\u00edas sin salir muchos d\u00edas padeciendo por qu\u00e9 no todos tenemos asegurado un salario a quienes se buscan la vida en la calle viven al d\u00eda entonces tenemos pues que ir equilibrando el cuidar 2 que es lo principal es no enfermarnos el que no haya contagios y empezar tambi\u00e9n a salir a recobrar a plenitud nuestra libertad regresar a la normalidad a lo que se ha llamado la nueva normalidad poco a poco cuid\u00e1ndonos ya aprendimos nunca nos hab\u00edamos lavado las manos tanto como en este tiempo ahora ya todos sabemos que es una mental la higiene personal ya sabemos la importancia que tiene la sana distancia ya aprendimos a cuidarnos pues as\u00ed tomando esas medidas es que tenemos que regresar a la normalidad y nosotros vamos a seguir ayudando para que la crisis econ\u00f3mica que se agrav\u00f3 por la pandemia la superemos lo m\u00e1s pronto posible por eso tambi\u00e9n aqu\u00ed en texcoco pues vengo a informarles que contin\u00faan todos los programas de bienestar el d\u00eda primero de julio unos d\u00edas m\u00e1s comienza a dispersarse a entregarse el apoyo adultos mayores tambi\u00e9n por anticipado cuatro veces para qu\u00e9 ancianos respetables nuestros adultos mayores pues tengan un poco de ingresos y sigan qued\u00e1ndose en la casa y que los sigamos cuidando porque tambi\u00e9n nos ha ayudado mucho lo digo con todo el respeto a otros pa\u00edses nos ha ayudado mucho que la familia mexicana tiene la costumbre de ser muy fraterna muy solidaria se cuida el adulto mayor lo dije desde el principio a veces pues no gusta mucho porque tambi\u00e9n con raz\u00f3n se quiere cambiar el rol de las mujeres y eso es una de las causas es una de las causas justas del feminismo pero la tradici\u00f3n en m\u00e9xico es que las hijas son las que m\u00e1s cuidan a los padres nosotros los hombres pues somos m\u00e1s desprendidos pero las chicas siempre est\u00e1n pendientes de los padres los pap\u00e1s de las mam\u00e1s entonces cuidamos por tradici\u00f3n por costumbre porque la familia mexicana es la instituci\u00f3n m\u00e1s importante de seguridad social que existe es familia fraterna bueno eso nos ha ayudado en otros pa\u00edses que tienen pues otra manera de con vivir los adultos mayores permanecen m\u00e1s en asilos de ancianos aqu\u00ed no aqu\u00ed es en nuestras casas y ahora con la pandemia sufrieron muchos los adultos que estaban en los asilos de ancianos sobre todo en europa entonces la costumbre nuestra de cuidar a nuestros adultos mayores nos ayud\u00f3 mucho eso es un elemento a favor un elemento bueno que nos perjudic\u00f3 pues qu\u00e9 tenemos muchas enfermedades cr\u00f3nicas se han venido padeciendo en los \u00faltimos tiempos qu\u00e9 tienen que ver por lo general por falta de una buena alimentaci\u00f3n no que no haya comida sino que se come mal me refiero a que en los \u00faltimos tiempos ha habido m\u00e1s consumo de productos industrializados y refrescos productos elaborados con muchas sales con az\u00facar aceite con hormonas con qu\u00edmicos los llamados productos chatarra y por eso tenemos muchos problemas de hipertensi\u00f3n lamentamos much\u00edsimo la p\u00e9rdida de vidas humanas por la pandemia de el cord\u00f3n a virus pero tambi\u00e9n fallecen muchos por infartos en nuestro pa\u00eds y fallecen muchos miles por diabetes y se padece de obesidad por eso tambi\u00e9n nos ha afectado la pandemia ahora tenemos ya que regresar a la nueva normalidad con otra actitud tenemos que cuidar nuestra alimentaci\u00f3n y repito no es comer productos ex\u00f3ticos caros no es comer lo m\u00e1s natural que se pueda y desde luego alimentos como el ma\u00edz como el frijol nopal las frutas de temporada y evitar los productos chatarra otra cosa que necesitamos tambi\u00e9n hacer es permanecer m\u00e1s tiempo de pie no tanto tiempo sentados hacer ejercicio caminar de acuerdo a nuestra condici\u00f3n f\u00edsica de hacer deporte todo esto tiene que estar ya incluido en nuestros h\u00e1bitos o se tienen que convertir la buena alimentaci\u00f3n o la alimentaci\u00f3n nutricional y el ejercicio en h\u00e1bitos que queden arraigados en nosotros ya en la educaci\u00f3n va a haber una materia la educaci\u00f3n formal sobre educaci\u00f3n para la salud que se va a y partir en todos los niveles de escolaridad entonces vamos a reforzar esto en la educaci\u00f3n formal y en la educaci\u00f3n no formal vamos a tener campa\u00f1as en radio en televisi\u00f3n porque s\u00ed no pues no nos va alcanzar ning\u00fan presupuesto no se trata de tener hospitales no se trata nada m\u00e1s de curar lo m\u00e1s importante es prevenir no enfermarnos y eso se puede lograr desde luego vamos a seguir apoyando para que se tenga ingresos para una buena alimentaci\u00f3n vamos a atender a todos como siempre lo digo vamos a escuchar a todos vamos a respetar a todos pero le vamos a dar preferencia por humanismo por fraternidad a la gente humilde a la gente m\u00e1s necesitada a mucho gusto por eso constatar aqu\u00ed en texcoco que se va avanzando felicit\u00f3 a la presidenta municipal sandra luz balc\u00f3n por su trabajo s\u00e9 que est\u00e1 haciendo bien las cosas por eso aceptamos con mucho gusto la invitaci\u00f3n de ser testigos de la firma de este convenio y le tomo la palabra a carlos s\u00e1nchez que es infraestructura del link xavi le tomo la palabra de qu\u00e9 en 15 d\u00edas va a estar ya totalmente equipado del hospital y vamos a pensar en 15 d\u00edas m\u00e1s para que ella sean los m\u00e9dicos es decir que un mes ya est\u00e1 en operaci\u00f3n el hospital y a lo mejor no creo que haga falta pero el regreso en un mes para que ya est\u00e9 entonces y cortemos el list\u00f3n entonces algo ese compromiso porque tengo que venir tambi\u00e9n a ver una unidad deportiva aqu\u00ed en texcoco entonces por qu\u00e9 y tanto y afecto por texcoco por qu\u00e9 amor con amor se paga aqu\u00ed voy a mencionar algo tiene que ver con nuestra lucha desde hace a\u00f1os pero muchos a\u00f1os m\u00e1s de 20 a\u00f1os aqu\u00ed en texcoco siempre se apoy\u00f3 en nuestro movimiento todo el tiempo se recibi\u00f3 el apoyo de la gente en el estado de mexico y federal ya no puedo hablar de esas cosas porque yo ya no estoy en oposici\u00f3n ya estamos en el gobierno partido es como su nombre lo indica una parte gobierno es todo ya no hay banderas partidistas ahora tenemos que atender a todo el pueblo y garantizarle la libertad a todo el pueblo y que los apoyos lleguen sin ninguna condici\u00f3n no discriminar a nadie as\u00ed lo est\u00e1 haciendo el gobernador alfredo del mazo y as\u00ed se est\u00e1 haciendo en el gobierno federal atender a todos ya cuando lleguen las campa\u00f1as pues qu\u00e9 cada quien agarre sus partidos y el gobierno no se meta y que sean los ciudadanos los que libremente elijan a sus representantes esa es la aut\u00e9ntica la verdadera democracia entonces termin\u00f3 pues con este compromiso de que voy a regresar de un mes que ya van a estar los m\u00e9dicos las enfermeras y ya va a estar funcionando el hospital porque s\u00ed no pues este no estoy poniendo en duda sandra luz es muy responsable pero como se hac\u00edan antes las cosas oa veces de qu\u00e9 nada m\u00e1s se cortaba el list\u00f3n como la pel\u00edcula de calz\u00f3n sin inspector que se la recomiendo cu\u00e1ndo llevan al inspector a e inaugurar un hospital me dieron hasta los enfermos los sacaron de un gimnasio todos as\u00ed fortachones y ah\u00ed estaban las camas ya se va el inspector se van los fortachones y se van las camas y queda otra vez vac\u00edo el hospital tambi\u00e9n esto lo hac\u00edan mucho cuando inauguraban los sistemas de agua potable casi casi hab\u00eda una pipa detr\u00e1s llenando el tanque y abr\u00edan la llave aplauso ya se iba el gobernante sirva la pipa tambi\u00e9n y ya no hab\u00eda agua todo era pura faramalla una simulaci\u00f3n todav\u00eda hasta hace poco fui a un hospital en ciudad ju\u00e1rez chihuahua me llevaron por qu\u00e9 gobiernos pasados lo inauguraron y era la pura fachada como escenograf\u00eda y adentro obra negra y cortaron el list\u00f3n y lo dejaron inaugurado y ah\u00ed est\u00e1 porque todav\u00eda lo tenemos que terminar entonces no es por eso que voy a regresar porque no tengo desconfianza voy a regresar porque quiero mucho a la gente de texcoco y adem\u00e1s vamos a ir a inaugurar la unidad deportiva y el campo del b\u00e9isbol que por cierto celebro que ya va a iniciar este la temporada en grandes ligas en eeuu pero eso es otro asunto yo mucho gusto estar aqu\u00ed en texcoco muchas gracias de todo coraz\u00f3n le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano ah de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde y ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:06:09.116644"
}