{
    "video_id": "q_7wu1AlEL8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/q_7wu1AlEL8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDf1c4yqw1AVEp4XFpwlP5mdNsXhA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=q_7wu1AlEL8",
    "video_title": "Compromiso de justicia con padres de Guarder\u00eda ABC. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6186,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 695.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 709.25,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 726.38,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 739.35,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 770.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 778.83,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 802.19,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 813.06,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 823.68,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 857.58,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 882.55,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 897.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 901.57,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "les informo que recib\u00ed",
            "start": 904.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los padres de los ni\u00f1os de los beb\u00e9s que",
            "start": 908.649,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la vida en el incendio de la",
            "start": 911.439,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda abc",
            "start": 914.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y me compromet\u00ed con ellos entre otras",
            "start": 918.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 921.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 iba",
            "start": 923.34,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "hacer un llamado respetuoso",
            "start": 926.8,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "el fiscal general",
            "start": 933.01,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "al presidente de la suprema corte",
            "start": 936.95,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "justicia para qu\u00e9",
            "start": 940.1,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "con apego a la ley",
            "start": 943.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 947.07,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 950.18,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 953.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n",
            "start": 956.089,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por lo que falta de investigar y sobre",
            "start": 959.57,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 963.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no haya impunidad",
            "start": 965.62,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que tanto el licenciado",
            "start": 969.4,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "hertz como el ministro zald\u00edvar van",
            "start": 973.41,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "a atender este llamado respetuoso",
            "start": 980.05,
            "duration": 11.589
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacemos desde el ejecutivo es un",
            "start": 985.16,
            "duration": 13.51
        },
        {
            "text": "compromiso para que no haya impunidad",
            "start": 991.639,
            "duration": 13.691
        },
        {
            "text": "y te haga justicia en este lamentable",
            "start": 998.67,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 1005.33,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "nos comprometimos tambi\u00e9n a otras cosas",
            "start": 1007.68,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1010.529,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "esto es lo",
            "start": 1012.83,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 1016.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otras demandas fueron atendidas vamos a",
            "start": 1020.0,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "cumplir con las madres con los padres",
            "start": 1024.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 1030.43,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1032.65,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 1034.829,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el compromiso de tener una pr\u00f3xima",
            "start": 1036.65,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con ellos en hermosillo",
            "start": 1040.91,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "en una semana les voy",
            "start": 1045.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a avisar cu\u00e1nto ser\u00eda de esa reuni\u00f3n voy",
            "start": 1048.079,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "a ir a hermosillo a reunirme con ellos",
            "start": 1052.94,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1056.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1059.559,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 1062.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "terminando esta primera parte de la",
            "start": 1064.74,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "conferencia les van a dar un informe",
            "start": 1070.24,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "detallado del programa de fertilizaci\u00f3n",
            "start": 1073.72,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de tierras",
            "start": 1080.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de suelos en el estado de guerrero",
            "start": 1082.39,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "les explico en lo general qu\u00e9",
            "start": 1086.64,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1091.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 1093.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para que los productores de guerrero",
            "start": 1095.67,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que son de los m\u00e1s pobres",
            "start": 1099.68,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 1104.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es el estado",
            "start": 1107.16,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "duele decirlo",
            "start": 1109.69,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1113.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1115.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "desnutrici\u00f3n",
            "start": 1118.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no quise utilizar otra palabra",
            "start": 1121.52,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de todos los estados del pa\u00eds",
            "start": 1126.57,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "sobre todas las regiones como en la",
            "start": 1131.299,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a",
            "start": 1133.22,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "donde hay mucha pobreza",
            "start": 1135.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "entonces en este estado se decidi\u00f3",
            "start": 1138.15,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "apoyar con los fertilizantes",
            "start": 1142.64,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "que se entregan de manera gratuita",
            "start": 1147.51,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de la gente siembra",
            "start": 1151.73,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para comer",
            "start": 1156.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se siembra para vender el producto",
            "start": 1162.96,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "es para la auto suficiencia para lo",
            "start": 1167.389,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 1172.399,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "entonces ayer una denuncia de un mal",
            "start": 1174.79,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "manejo del programa de un compa\u00f1ero",
            "start": 1179.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "periodista y hoy el secretario de",
            "start": 1183.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "agricultura va a informarles como el",
            "start": 1186.37,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "programa este y contestar todas las",
            "start": 1190.42,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "dudas que puedan haber",
            "start": 1194.94,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "sobre este tema tan importante",
            "start": 1199.049,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "por lo dem\u00e1s",
            "start": 1204.77,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierta la convocatoria el",
            "start": 1207.46,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "llamamiento para reunirnos ma\u00f1ana",
            "start": 1209.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "en tijuana",
            "start": 1215.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a las 5 de la tarde",
            "start": 1217.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1222.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "unirnos para defender la dignidad de",
            "start": 1226.49,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1229.58,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds y al mismo tiempo para",
            "start": 1231.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mantener la amistad",
            "start": 1236.139,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "con el pueblo de eeuu ese es el",
            "start": 1239.0,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de este encuentro van a",
            "start": 1243.8,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "asistir gobernadores van a asistir",
            "start": 1248.21,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 1251.59,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "dirigentes empresariales dirigentes",
            "start": 1254.139,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "obreros se ha estado haciendo esa",
            "start": 1257.659,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n",
            "start": 1262.509,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "para que estemos todos juntos ma\u00f1ana a",
            "start": 1265.21,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "las 5 de la tarde este es el informe en",
            "start": 1270.159,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "lo general y abrimos si les parece la",
            "start": 1274.63,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 1278.669,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenos d\u00edas nach acatan",
            "start": 1282.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de bloomberg news quisiera preguntar",
            "start": 1285.9,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1289.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a dos cosas primero confirmar que m\u00e9xico",
            "start": 1291.59,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "acepta un acuerdo con eeuu para hacer el",
            "start": 1295.48,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "llamado tercer pa\u00eds seguro pero por por",
            "start": 1300.559,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "los guatemalteca guatemaltecos nada m\u00e1s",
            "start": 1304.97,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "se puede confirmar esto es la primera",
            "start": 1307.99,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pregunta y la segunda en esta semana",
            "start": 1310.429,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "hubo una bajada de la deuda soberana",
            "start": 1315.83,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para de parte de fitch la calificaci\u00f3n",
            "start": 1319.27,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "de deuda basura para pemex",
            "start": 1322.88,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y un cambio negativo de perspectiva de",
            "start": 1327.9,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "moody's tambi\u00e9n llega una",
            "start": 1331.47,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "arancel el lunes",
            "start": 1336.22,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y que hemos visto que el peso se ha",
            "start": 1340.559,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "depreciado esta semana qu\u00e9 planes tienen",
            "start": 1344.19,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para reafirmar la estabilidad en m\u00e9xico",
            "start": 1348.149,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ante esta situaci\u00f3n bueno nosotros este",
            "start": 1352.08,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "sentimos que est\u00e1 bien la econom\u00eda",
            "start": 1356.269,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo",
            "start": 1362.11,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1364.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los dict\u00e1menes de las calificadoras",
            "start": 1367.16,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "vuelvo a",
            "start": 1372.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "literal",
            "start": 1374.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n utilizando una metodolog\u00eda caduca",
            "start": 1376.24,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "es la metodolog\u00eda de",
            "start": 1382.2,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal",
            "start": 1386.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que no incluye",
            "start": 1389.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la variable corrupci\u00f3n",
            "start": 1394.5,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y entre otras cosas",
            "start": 1398.06,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1402.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "han sido",
            "start": 1405.779,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "profesionales objetivos",
            "start": 1408.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1413.97,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os",
            "start": 1418.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no hubo inversi\u00f3n",
            "start": 1420.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en exploraci\u00f3n en perforaci\u00f3n de pozos",
            "start": 1423.61,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en pemex",
            "start": 1426.49,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1429.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "calificaba muy bien a permitir",
            "start": 1431.77,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ahora que hay inversi\u00f3n",
            "start": 1436.33,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "califican mal",
            "start": 1439.67,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "a pemex",
            "start": 1441.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otras cosas",
            "start": 1443.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estaba yo",
            "start": 1448.05,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "revisando lo que respondieron",
            "start": 1450.69,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y algunos de los especialistas de estas",
            "start": 1454.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "calificadoras dijo que tomaban en cuenta",
            "start": 1456.91,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n pero que la corrupci\u00f3n",
            "start": 1459.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 1461.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y va a ser",
            "start": 1464.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente eterna",
            "start": 1466.789,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico que no se iba a poder resolver",
            "start": 1469.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el corto plazo pues est\u00e1 muy",
            "start": 1472.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "equivocado",
            "start": 1476.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1479.25,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "yo puedo asegurar que ya no hay",
            "start": 1480.97,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n tolerada en mexico",
            "start": 1484.27,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1491.23,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "tenemos esas discrepancias desde luego",
            "start": 1492.82,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "respetamos sus puntos de vista pero",
            "start": 1498.15,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "sentimos que no son profesionales que no",
            "start": 1502.77,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "fueron objetivos",
            "start": 1508.39,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1510.99,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 1513.83,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que pemex no tienen ning\u00fan problema para",
            "start": 1517.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reestructurar su deuda",
            "start": 1521.03,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 1523.7,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "sobran ofertas",
            "start": 1526.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1530.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y mejores garant\u00edas",
            "start": 1532.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ese es el informe que tengo",
            "start": 1535.62,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 1537.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "porque en seis meses algo que no tomaron",
            "start": 1540.41,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "en cuenta",
            "start": 1544.37,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "las calificadoras",
            "start": 1546.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando",
            "start": 1548.83,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "en la producci\u00f3n de 22 campos petroleros",
            "start": 1552.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y en un tiempo r\u00e9cord",
            "start": 1558.77,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se estabiliz\u00f3 la producci\u00f3n en pemex en",
            "start": 1562.79,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 1566.45,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la tendencia era la baja en la",
            "start": 1570.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 1572.539,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "y a finales de este a\u00f1o",
            "start": 1574.01,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "empezamos ya a producir m\u00e1s",
            "start": 1577.71,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1583.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "eso lo saben",
            "start": 1585.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los financieros y por eso no tenemos",
            "start": 1589.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 1592.98,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para reestructurar",
            "start": 1595.5,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la deuda de pemex en buenos t\u00e9rminos",
            "start": 1599.57,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 1603.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "lo de los aranceles",
            "start": 1606.85,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "hay que esperar",
            "start": 1610.029,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "desgraciadamente s\u00e9",
            "start": 1613.92,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "mezcla",
            "start": 1616.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los migratorios",
            "start": 1618.37,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1620.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "lo comercial",
            "start": 1622.55,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que no deber\u00eda de ser as\u00ed",
            "start": 1626.809,
            "duration": 10.591
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en el caso migratorio ni siquiera",
            "start": 1630.29,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1637.4,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "analizan las causas",
            "start": 1640.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "solo se ven los efectos",
            "start": 1644.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "no se tome en cuenta lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 1648.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en centroam\u00e9rica",
            "start": 1651.27,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la crisis profunda en centroam\u00e9rica",
            "start": 1653.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de nuestros hermanos centroamericanos",
            "start": 1657.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y no tienen opciones que no tienen",
            "start": 1661.23,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 1663.03,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en particular la crisis en honduras",
            "start": 1665.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1669.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1671.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero solo",
            "start": 1674.119,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ven",
            "start": 1678.54,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "crecimiento del flujo migratorio",
            "start": 1682.57,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y su paso por m\u00e9xico",
            "start": 1685.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuando nosotros hemos insistido que hay",
            "start": 1690.279,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que atender las causas que hay que",
            "start": 1694.659,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 1696.789,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "a los pa\u00edses centroamericanos para que",
            "start": 1698.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "haya actividades productivas que haya",
            "start": 1701.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "empleo que haya bienestar que la",
            "start": 1702.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n",
            "start": 1705.51,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 1707.559,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "opcional no forzosa",
            "start": 1709.549,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "pero bueno todo esto se est\u00e1 viendo y al",
            "start": 1714.35,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mismo tiempo pues queremos mantener el",
            "start": 1719.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo buenas relaciones con el",
            "start": 1722.0,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu no queremos pelearnos",
            "start": 1724.73,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "con el gobierno de estados es y mucho",
            "start": 1729.51,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "menos mucho menos",
            "start": 1732.27,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 1736.679,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 1738.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "queremos mantener",
            "start": 1740.78,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "una muy buena amistad somos",
            "start": 1743.64,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 1748.909,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cercanos no vecinos distantes sobre la",
            "start": 1752.0,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "parte de la tercera el tercer pa\u00eds",
            "start": 1757.05,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "seguro eso se est\u00e1 viendo este",
            "start": 1760.05,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1765.2,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 atendiendo el secretario de",
            "start": 1767.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores es una posibilidad",
            "start": 1772.27,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n viendo",
            "start": 1774.46,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1777.74,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n sobre eso",
            "start": 1779.389,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "elba",
            "start": 1782.929,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1786.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "explicar sobre c\u00f3mo van las",
            "start": 1789.66,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "negociaciones yo veo bien que est\u00e9",
            "start": 1793.41,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no se hayan roto",
            "start": 1798.179,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "las negociones que se han parado de la",
            "start": 1800.65,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mesa ninguna de las partes",
            "start": 1803.17,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "esto es bueno",
            "start": 1806.55,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que haya comunicaci\u00f3n que haya di\u00e1logo",
            "start": 1809.96,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "hay tiempo",
            "start": 1813.409,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1816.669,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si se aplican estas medidas de cobrar",
            "start": 1819.58,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "tarifas a mexico",
            "start": 1825.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "seg\u00fan entiendo",
            "start": 1829.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y empezar\u00edan a",
            "start": 1832.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y llevarse a cabo",
            "start": 1836.79,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 1838.919,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "todav\u00eda es viernes",
            "start": 1842.23,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y hay di\u00e1logo",
            "start": 1844.87,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "y se puede llegar a un acuerdo estoy",
            "start": 1848.429,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "optimista de que se logre un acuerdo y",
            "start": 1852.299,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no puedo yo",
            "start": 1856.169,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "este hablar m\u00e1s",
            "start": 1858.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "porque le corresponde",
            "start": 1861.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a quienes est\u00e1n",
            "start": 1865.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en la mesa",
            "start": 1868.08,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "viendo este tema",
            "start": 1869.97,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me informan",
            "start": 1872.35,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pues una vez",
            "start": 1878.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dos veces al d\u00eda",
            "start": 1881.12,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "este lo b\u00e1sico les tengo mucha confianza",
            "start": 1883.96,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "a los que nos representan son expertos",
            "start": 1889.35,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ellos y este",
            "start": 1894.34,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "especialistas en materia pol\u00edtica en",
            "start": 1898.35,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "materia de pol\u00edtica exterior en econom\u00eda",
            "start": 1901.93,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "es muy buena nuestra delegaci\u00f3n entonces",
            "start": 1906.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ellos son los que informan sobre este",
            "start": 1911.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tema y yo voy",
            "start": 1914.92,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1917.44,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "para conocer mi punto de vista ma\u00f1ana",
            "start": 1918.86,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "a las 5 de la tarde les aseguro que este",
            "start": 1923.33,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "voy a tratar el tema",
            "start": 1930.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "espero no s\u00f3lo una apreciaci\u00f3n de pemex",
            "start": 1933.33,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que hay posible reestructuraci\u00f3n y",
            "start": 1935.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mucho apetito",
            "start": 1939.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nos puede dar un poquito m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 1942.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sobre eso y habla de refinanciar la",
            "start": 1944.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "deuda en este sentido que es lo que nos",
            "start": 1946.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puede decir pues hoy le voy a pedir a",
            "start": 1948.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pemex que les presente",
            "start": 1952.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "un informe",
            "start": 1956.01,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con lo que me",
            "start": 1959.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reportaron",
            "start": 1964.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer",
            "start": 1966.52,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "y me pareci\u00f3",
            "start": 1968.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muy buen informe",
            "start": 1969.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "le voy a",
            "start": 1974.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a jes\u00fas para que hoy mismo lo m\u00e1s pronto",
            "start": 1977.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "posible en la ma\u00f1ana les hagan llegar el",
            "start": 1982.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "reporte que me entregaron los directivos",
            "start": 1985.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de pemex",
            "start": 1989.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sobre \u00e9ste por eso adem\u00e1s de que yo",
            "start": 1990.85,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "tengo y este mis propios",
            "start": 1995.17,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 2000.8,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y elementos",
            "start": 2002.74,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2004.95,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y sostener",
            "start": 2006.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2009.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no fueron objetivos",
            "start": 2011.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no fueron profesionales",
            "start": 2014.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos de las calificadoras y esto",
            "start": 2017.21,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pues lo digo porque",
            "start": 2021.38,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "se hicieron de la vista gorda",
            "start": 2024.57,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "durante el tiempo del desmantelamiento",
            "start": 2027.549,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de pemex de la ca\u00edda de la producci\u00f3n de",
            "start": 2031.09,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "pemex del endeudamiento de pemex donde",
            "start": 2034.509,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 2038.139,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no vieron nada de eso",
            "start": 2040.77,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la gran corrupci\u00f3n en pemex",
            "start": 2043.16,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a los 5 meses",
            "start": 2048.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se dan cuenta cinco meses de nuestro",
            "start": 2051.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2055.08,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 est\u00e1 mal pemex",
            "start": 2056.7,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "porque el silencio c\u00f3mplice",
            "start": 2059.869,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tanto tiempo",
            "start": 2063.369,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2067.669,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con todo respeto o sea",
            "start": 2070.08,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2073.129,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "a hablar",
            "start": 2075.609,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con claridad",
            "start": 2078.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2080.889,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "siempre con la verdad",
            "start": 2083.34,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "nadie debe de ofenderse es m\u00e1s muy",
            "start": 2086.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fraterno todo",
            "start": 2089.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 2093.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero es bueno el debate s\u00ed es muy",
            "start": 2096.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "interesante entiendo que la cuesti\u00f3n",
            "start": 2098.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sobre los calificadores es es importante",
            "start": 2102.3,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "para usted hay algo que va a ser como",
            "start": 2105.12,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para la estabilidad de m\u00e9xico porque si",
            "start": 2110.27,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "el peso se fue afectado esta semana",
            "start": 2113.1,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "a pesar de lo que pas\u00f3 si est\u00e1 ahorita",
            "start": 2118.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el peso ha afectado a esta semana",
            "start": 2121.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si vea alg\u00fan cambio o cualquier",
            "start": 2124.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cambio de medidas sobre pemex o a alg\u00fan",
            "start": 2128.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mensaje de estabilidad algo que no vamos",
            "start": 2131.77,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a continuar con la misma pol\u00edtica de no",
            "start": 2134.65,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n de ser eficientes",
            "start": 2139.78,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2143.369,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2146.41,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "endeudarnos",
            "start": 2150.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de tener finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 2152.98,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2156.74,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "orientar bien el presupuesto p\u00fablico de",
            "start": 2158.27,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "respetar la autonom\u00eda del banco de",
            "start": 2164.51,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2168.02,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2170.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 2175.19,
            "duration": 1.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2175.88,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "valer",
            "start": 2177.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los contratos suscritos por m\u00e9xico",
            "start": 2179.13,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "con empresas con instituciones",
            "start": 2184.18,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "financieras con los bancos",
            "start": 2187.559,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "y estamos bien",
            "start": 2192.61,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejorando la recaudaci\u00f3n",
            "start": 2197.53,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2200.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esta creciente",
            "start": 2202.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y el comercio exterior",
            "start": 2207.089,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo el empleo",
            "start": 2210.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n mejorando los salarios",
            "start": 2216.41,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 2219.91,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "problema lamentable de la pobreza",
            "start": 2226.91,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 2230.88,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "hay control en la inflaci\u00f3n",
            "start": 2235.55,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hay estabilidad",
            "start": 2240.27,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en nuestra moneda",
            "start": 2242.45,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "a pesar de",
            "start": 2246.37,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "lo sucedido en esta semana",
            "start": 2249.339,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "resisti\u00f3 nuestra moneda",
            "start": 2252.609,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2256.44,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2257.29,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 2258.75,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 2262.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2263.73,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "peso fuerte",
            "start": 2265.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n de estos d\u00edas",
            "start": 2271.98,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "no ha significado",
            "start": 2277.13,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "caer",
            "start": 2281.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a los tiempos anteriores es decir en",
            "start": 2286.25,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todo el periodo",
            "start": 2291.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ha habido a\u00fan",
            "start": 2292.93,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con lo de esta semana una apreciaci\u00f3n",
            "start": 2295.82,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "del peso",
            "start": 2300.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n los datos",
            "start": 2303.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces claro la apuesta de nuestros",
            "start": 2306.91,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "adversarios es a que nos vaya mal",
            "start": 2311.349,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2317.2,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pues yo pienso que la mayor\u00eda de los",
            "start": 2319.95,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mexicanos desean",
            "start": 2323.34,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2325.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos vaya bien",
            "start": 2326.85,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que la econom\u00eda se fortalezca y que",
            "start": 2330.39,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "podamos enfrentar",
            "start": 2335.789,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "todos los desaf\u00edos todos los embates",
            "start": 2338.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "internos y expertos",
            "start": 2344.44,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 2347.52,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "es que haya",
            "start": 2350.81,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "autoridad moral",
            "start": 2352.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en el gobierto",
            "start": 2355.14,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que nos permite tener",
            "start": 2357.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "autoridad pol\u00edtica",
            "start": 2361.819,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "en eso vamos muy bien",
            "start": 2366.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2372.069,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "mucha la confianza que le tienen al",
            "start": 2373.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico tanto",
            "start": 2376.18,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds como en el extranjero por la",
            "start": 2380.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "autoridad moral",
            "start": 2383.73,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "entonces eso nos da mucha fortaleza",
            "start": 2386.48,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "porque si hubiese corrupci\u00f3n",
            "start": 2389.92,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "si el presidente de mexico no tuviese",
            "start": 2394.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "autoridad moral pues entonces",
            "start": 2396.81,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ser\u00edamos",
            "start": 2401.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "avasallados",
            "start": 2405.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por los grupos de intereses creados",
            "start": 2407.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "o por",
            "start": 2411.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hegemon\u00edas extranjeras",
            "start": 2413.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pero cuando se tiene honestidad",
            "start": 2417.54,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hay un escudo de protecci\u00f3n",
            "start": 2420.77,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y puede uno resistir",
            "start": 2424.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cualquier embate",
            "start": 2427.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entonces por eso estoy optimista",
            "start": 2430.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tranquilo",
            "start": 2434.51,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y vamos a salir bien adelante porque",
            "start": 2437.509,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme",
            "start": 2443.33,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "de gobernar",
            "start": 2447.47,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un gran pa\u00eds",
            "start": 2450.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con un pueblo extraordinario",
            "start": 2452.59,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2455.099,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n decir que exagero",
            "start": 2457.87,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pero sigo insistiendo",
            "start": 2461.79,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y soy perseverante de que m\u00e9xico se va a",
            "start": 2465.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "convertir en una potencia",
            "start": 2468.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social",
            "start": 2471.46,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pronto muy pronto",
            "start": 2475.269,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n invitados invitadas para",
            "start": 2479.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 2484.79,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a las cinco de la tarde a taiw\u00e1n",
            "start": 2486.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "como le hacemos para",
            "start": 2492.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "vamos vamos igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 2496.02,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "basile vamos a hacer ahora este hombre",
            "start": 2502.58,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 2506.24,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente can salazar de",
            "start": 2510.099,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "multiplataformas est\u00e1 en twitter z\u00f3calo",
            "start": 2514.47,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "virtual",
            "start": 2517.359,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "haciendo una revisi\u00f3n de la de las",
            "start": 2518.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales precisamente en",
            "start": 2521.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el tema de pues que nos est\u00e1 ocupando",
            "start": 2524.33,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds",
            "start": 2526.85,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 2529.339,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "pues agresi\u00f3n posibilidad de eeuu hacia",
            "start": 2532.65,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con el tema econ\u00f3mico ha habido",
            "start": 2536.73,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "apoyo ha habido hashtag que se han",
            "start": 2539.369,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "colocado y siguen vigentes de respaldo a",
            "start": 2541.589,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la postura de usted pero tambi\u00e9n ha",
            "start": 2544.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "habido particularmente el d\u00eda de ayer",
            "start": 2548.309,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "por ejemplo que conmigo no cuentes l\u00f3pez",
            "start": 2551.22,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "es una de varias pero el d\u00eda de ayer se",
            "start": 2555.44,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 este del an\u00e1lisis que hicimos",
            "start": 2558.93,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "en nuestra multiplataforma encontramos",
            "start": 2561.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que pues gran parte son son bots",
            "start": 2564.059,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "son infladas como se le dice en el arroz",
            "start": 2567.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "usted qu\u00e9 opina al respecto",
            "start": 2571.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de esta situaci\u00f3n porque no es menor es",
            "start": 2574.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un momento con la relaci\u00f3n",
            "start": 2577.2,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "norteamericana yo creo que es el momento",
            "start": 2579.12,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil en lo que va del sexenio",
            "start": 2580.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda esa intenci\u00f3n",
            "start": 2583.93,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "golpear de una manera y no ser\u00e1 filas",
            "start": 2587.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues en este momento frente a una",
            "start": 2590.309,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "amenaza externa quien cree que est\u00e9",
            "start": 2592.92,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de todo esto ya algunas posturas",
            "start": 2596.97,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "hay abiertamente de empresario bueno de",
            "start": 2600.089,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "coparmex particularmente por ejemplo de",
            "start": 2602.509,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "algunos pol\u00edticos",
            "start": 2606.0,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "usted que que responder\u00eda en la antesala",
            "start": 2608.039,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de la del evento d",
            "start": 2612.329,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de la manifestaci\u00f3n que se har\u00e1 ma\u00f1ana",
            "start": 2616.349,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "en tijuana ser\u00eda mi primera pregunta",
            "start": 2618.299,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente bueno por qu\u00e9 hay una",
            "start": 2620.16,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n al gobierno y que eso es",
            "start": 2623.549,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "normal leg\u00edtimo",
            "start": 2629.45,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "podemos no estar de acuerdo con los",
            "start": 2634.46,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "medios que utilizan",
            "start": 2638.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "por ejemplo lo de los bots",
            "start": 2641.339,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "o robots",
            "start": 2645.67,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1",
            "start": 2648.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comprobado",
            "start": 2651.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de que utilizan",
            "start": 2653.21,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "robots",
            "start": 2657.45,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "bots en redes sociales para atacarnos",
            "start": 2659.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 2666.059,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 2668.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "conferencia esta estoy ahora hablando",
            "start": 2670.69,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 2674.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "este los bots",
            "start": 2677.15,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "las empresas encargadas de las redes",
            "start": 2682.44,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "lo reconocen",
            "start": 2687.82,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y cuando ha habido alguna queja de parte",
            "start": 2690.47,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 2695.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nos contestan de manera informal de que",
            "start": 2696.96,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo todo lo posible para",
            "start": 2700.71,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "evitarlo",
            "start": 2705.53,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 2709.47,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "son robots pero desde luego hay",
            "start": 2713.08,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este quien paga",
            "start": 2717.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y quien lleva a cabo",
            "start": 2720.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estas acciones entonces yo lo atribuyo a",
            "start": 2723.15,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los opositores",
            "start": 2726.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 2730.63,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "hay opositores",
            "start": 2734.23,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2737.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y tenemos qu\u00e9",
            "start": 2739.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "aceptarlo y respetar a la oposici\u00f3n",
            "start": 2743.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 2750.54,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en circunstancias como \u00e9sta en que se",
            "start": 2752.29,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "necesita la unidad nacional",
            "start": 2755.14,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la historia nos ense\u00f1a",
            "start": 2759.17,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de que han habido",
            "start": 2762.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 2765.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de manera consciente o inconsciente han",
            "start": 2770.95,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ayudado",
            "start": 2773.92,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "e intereses extranjeros para afectar a",
            "start": 2777.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2782.16,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "hay un caso se los dejo ah\u00ed de tarea",
            "start": 2784.0,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "de los polvos",
            "start": 2788.069,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "en las redes sociales ahora",
            "start": 2794.55,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2796.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los bots no van a poder responder porque",
            "start": 2799.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2804.58,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "este qui\u00e9n es",
            "start": 2806.08,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vi\u00e9ndonos seguramente estaban",
            "start": 2809.999,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "a consultar y van a saber que fueron los",
            "start": 2815.63,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pocos entonces algo parecido",
            "start": 2820.1,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2823.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "son los polvos de",
            "start": 2825.27,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no es solo tiempo",
            "start": 2829.65,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 2831.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es normal",
            "start": 2833.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no debe uno de escandalizarse",
            "start": 2835.85,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed es la democracia tiene que haber",
            "start": 2840.839,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "discrepancias y garantizar el derecho a",
            "start": 2845.85,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "disentir",
            "start": 2849.07,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo enfrentar es pues actuando con",
            "start": 2851.069,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "principios teniendo la conciencia",
            "start": 2855.569,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tranquila",
            "start": 2858.809,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 2860.73,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "sigue guiando financiarnos",
            "start": 2865.18,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "en principios",
            "start": 2870.06,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para resistir cualquier adversidad",
            "start": 2874.37,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "y otras cosas tambi\u00e9n no enojarse",
            "start": 2879.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "relajado relajado relajado",
            "start": 2889.039,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "segunda pero a ver",
            "start": 2894.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "las dos pero una",
            "start": 2899.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de las elecciones de durango",
            "start": 2905.1,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "los alcaldes que perdieron las alcald\u00edas",
            "start": 2908.15,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "de la capital declaran que fue una",
            "start": 2913.059,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de estado y los este la polic\u00eda",
            "start": 2917.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "municipal y estatal fueron los que",
            "start": 2923.059,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "apoyaron esto estas decisiones",
            "start": 2926.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pues miren",
            "start": 2929.819,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "es una elecci\u00f3n local",
            "start": 2932.38,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y yo puedo decirles que el gobierno",
            "start": 2935.43,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "federal no intervino",
            "start": 2940.71,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 2944.26,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como se acostumbraba",
            "start": 2946.69,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y que si hay",
            "start": 2950.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y pruebas de que intervino el gobierno",
            "start": 2954.05,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "local",
            "start": 2957.41,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 2959.05,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2961.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 2962.99,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "de electoral",
            "start": 2965.77,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y si tienen que presentar todas las",
            "start": 2968.849,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 2971.369,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "se acaba de crear la fiscal\u00eda este",
            "start": 2973.95,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "electoral con ese prop\u00f3sito para qu\u00e9",
            "start": 2978.29,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "se destierre por completo el fraude la",
            "start": 2983.47,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 2987.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y que logremos el ideal de",
            "start": 2989.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el ap\u00f3stol de la democracia de madero",
            "start": 2995.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "declaraciones la inflexi\u00f3n de elecciones",
            "start": 2998.51,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sean limpias sean libres",
            "start": 3000.92,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "entonces este si hay esas denuncias",
            "start": 3003.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "salvas",
            "start": 3008.89,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de este electoral no",
            "start": 3010.44,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "quedarse callados todos tenemos que",
            "start": 3015.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 3018.22,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "todos a limpiar",
            "start": 3019.68,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n en mexico",
            "start": 3022.49,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a que haya una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 3026.42,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "todos ayudar a que se garanticen",
            "start": 3030.43,
            "duration": 11.099
        },
        {
            "text": "las libertades hoy por ejemplo",
            "start": 3036.38,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda",
            "start": 3041.71,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3043.44,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "porque hoy se conmemora el d\u00eda de la",
            "start": 3045.809,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 3049.439,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "libertad de prensa",
            "start": 3053.809,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "hoy yo voy terminando este acto a",
            "start": 3056.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "develar una placa",
            "start": 3062.11,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3064.6,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 3066.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "periodista paulino mart\u00ednez",
            "start": 3069.059,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "un periodista ejemplar",
            "start": 3073.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 3079.66,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "desconocido pero muy importante que",
            "start": 3083.39,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 desde la \u00e9poca de la reforma",
            "start": 3086.7,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 al porfiriato",
            "start": 3091.13,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "incluso antes que los rose mag\u00f3n",
            "start": 3098.33,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "tuvo que huir del pa\u00eds",
            "start": 3103.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se fue",
            "start": 3108.069,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3109.95,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "refugian",
            "start": 3111.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "laredo",
            "start": 3115.63,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ella sigui\u00f3 luchando con otros pero",
            "start": 3118.27,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "\u00e9l siempre escribiendo",
            "start": 3122.87,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "es como el decano del periodismo en todo",
            "start": 3127.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un per\u00edodo",
            "start": 3131.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desde la reforma a la revoluci\u00f3n",
            "start": 3132.88,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3136.26,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3137.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "forma parte",
            "start": 3139.53,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3142.01,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "partido liberal mexicano",
            "start": 3143.569,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del movimiento anti reeleccionista con",
            "start": 3150.7,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "madero considera que no se est\u00e1n",
            "start": 3155.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cumpliendo las promesas que se hicieron",
            "start": 3159.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con el pueblo una vez que se triunfo y",
            "start": 3162.4,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "se desliga se deslinda se separan",
            "start": 3166.15,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "madero se va con",
            "start": 3172.23,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 3176.369,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de maderistas qu\u00e9",
            "start": 3178.73,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3182.589,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "este proponen",
            "start": 3184.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el gobierno de madero",
            "start": 3189.68,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "luego de eso",
            "start": 3193.27,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3196.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ayuda en el movimiento zapatista es el",
            "start": 3197.55,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "representante de zapata en la convenci\u00f3n",
            "start": 3202.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "de aguascalientes",
            "start": 3208.64,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el que encabeza",
            "start": 3211.599,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "a los zapatistas que van",
            "start": 3214.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a reunirse con los villistas y con otras",
            "start": 3217.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fuerzas en aguascalientes y regresa a la",
            "start": 3220.5,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 3224.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y lo asesina",
            "start": 3226.97,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y durante mucho tiempo se pens\u00f3",
            "start": 3230.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda sido asesinado por villistas y",
            "start": 3234.2,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "recientemente en investigaciones",
            "start": 3237.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se a",
            "start": 3240.21,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3242.779,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "planteado de que no fue as\u00ed que",
            "start": 3245.87,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fue asesinado por",
            "start": 3250.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los intereses de las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 3253.91,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "petroleras extranjeras",
            "start": 3256.42,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3260.17,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "las llamadas",
            "start": 3264.839,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "guardias blancas",
            "start": 3267.29,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "porque luego qu\u00e9",
            "start": 3271.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se sabe de su asesinato villa y zapata",
            "start": 3275.17,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "buscan",
            "start": 3278.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a quien ejecut\u00f3",
            "start": 3281.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el homicidio",
            "start": 3284.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3287.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se dice que las compa\u00f1\u00edas lo protegen lo",
            "start": 3290.48,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "sacan del pa\u00eds a qui\u00e9n",
            "start": 3296.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se presume le quit\u00f3 la vida entonces",
            "start": 3300.65,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un gran gran gran periodista entonces",
            "start": 3304.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "sabemos de otros",
            "start": 3307.97,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que hacer siempre",
            "start": 3311.559,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "garantizar la libertad de expresi\u00f3n que",
            "start": 3315.42,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "nadie sea perseguido que no haya censura",
            "start": 3319.509,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este s\u00ed",
            "start": 3325.029,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de pol\u00e9mica",
            "start": 3327.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "si debate",
            "start": 3330.85,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pero con respeto a todas las expresiones",
            "start": 3333.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este la segunda pregunta le quer\u00eda",
            "start": 3338.48,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "comentar que nuestros lectores nos",
            "start": 3340.4,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "escribieron diciendo que en enero pasado",
            "start": 3343.27,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y en diciembre hubo muchos despidos de",
            "start": 3348.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y de gente en general muchos",
            "start": 3351.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tienen en su casa su hogar es de",
            "start": 3355.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "infonavit no les han aplicado el seguro",
            "start": 3357.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de infonavit ni les quieren bajar ni los",
            "start": 3361.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "intereses ni quieren bajar les las",
            "start": 3363.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mensualidades y muchos de ellos no",
            "start": 3366.35,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tienen empleo todav\u00eda y bueno la semana",
            "start": 3368.9,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima hago el compromiso",
            "start": 3374.47,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3378.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 3381.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3385.14,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 3387.02,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3387.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "completo para apoyar",
            "start": 3391.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a quienes tienen cr\u00e9ditos",
            "start": 3396.68,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "con el infonavit ya se est\u00e1 aplicando",
            "start": 3400.56,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "programas de reestructuraci\u00f3n pero por",
            "start": 3405.97,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1s t\u00fa comentando",
            "start": 3410.8,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y que yo lo estoy recogiendo tambi\u00e9n y",
            "start": 3416.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3419.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la gente que me est\u00e1",
            "start": 3421.119,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "est\u00e9 solicitando intervenci\u00f3n vamos",
            "start": 3424.89,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 3431.89,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s beneficios",
            "start": 3434.15,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s beneficios",
            "start": 3437.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "uno de ellos tiene que ver con la",
            "start": 3441.21,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n jur\u00eddica",
            "start": 3443.37,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s les adelanto",
            "start": 3449.73,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya para que se sepa",
            "start": 3452.839,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "que vamos a iniciar procedimientos",
            "start": 3456.99,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "legales para que nadie sea",
            "start": 3458.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "desalojado",
            "start": 3463.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de sus vivientes",
            "start": 3467.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3469.93,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3471.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esperemos la semana pr\u00f3xima",
            "start": 3474.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 3477.57,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y luego t\u00fa",
            "start": 3481.339,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas presidente preguntas vamos",
            "start": 3484.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "all\u00e1 contigo sobre ayer el canciller",
            "start": 3486.599,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mencionaba que se iban a utilizar 6.000",
            "start": 3489.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional para la",
            "start": 3491.849,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "frontera sur preguntarle para cu\u00e1ndo se",
            "start": 3494.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "van a destinar estos elementos de la",
            "start": 3496.829,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "guardia nacional qu\u00e9 funciones van a",
            "start": 3498.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tener y si es para contener el flujo",
            "start": 3500.849,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "migratorio o qu\u00e9 es lo que van a hacer y",
            "start": 3502.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle por otro lado esta",
            "start": 3504.99,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "semana en el heraldo de m\u00e9xico",
            "start": 3506.64,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "publicamos que el \u00e1ngel de la",
            "start": 3507.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "independencia tiene 56 59 afectaciones",
            "start": 3509.849,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en su columna el inba desde noviembre ya",
            "start": 3512.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene el reporte del diagn\u00f3stico el que",
            "start": 3515.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le entreg\u00f3 la secretaria de desarrollo",
            "start": 3517.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "urbano y vivienda de la ciudad de mexico",
            "start": 3518.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a la fecha no nos han dado el estatus",
            "start": 3521.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del proyecto ejecutivo no se sabe qu\u00e9 va",
            "start": 3523.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a pasar incluso nos comentaban que si",
            "start": 3526.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hay un sismo en la columna puede querer",
            "start": 3528.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n y qu\u00e9",
            "start": 3530.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llamado le har\u00eda al inba gracias bueno",
            "start": 3532.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ese sobre esto \u00faltimo que se revise el",
            "start": 3535.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dictamen",
            "start": 3540.78,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "y que se atienda la necesidad si existe",
            "start": 3542.37,
            "duration": 12.31
        },
        {
            "text": "de reforzar",
            "start": 3551.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 3554.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el \u00e1ngel",
            "start": 3556.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "todo el monumento",
            "start": 3558.88,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3561.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "lo vamos a pedir a la secretar\u00eda de",
            "start": 3563.66,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "cultura que nos informe y aqu\u00ed vamos a",
            "start": 3567.44,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 3572.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "si existe el dictamen y que se necesita",
            "start": 3574.71,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "este para",
            "start": 3579.8,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3582.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "consolidar su estructura de este mono y",
            "start": 3584.37,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "movimiento emblem\u00e1tico que",
            "start": 3588.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se inaugur\u00f3 con los festejos del",
            "start": 3594.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "centenario de la independencia en el",
            "start": 3598.1,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "gobierno de porfirio d\u00edaz",
            "start": 3601.52,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces si vamos a verlo lo otro",
            "start": 3605.4,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "ayer el canciller hablaba de jim de seis",
            "start": 3609.45,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "mil elementos y dice van a utilizar para",
            "start": 3612.329,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "frenar el flujo migratorio que funciones",
            "start": 3614.099,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "son las que van a tener la frontera pues",
            "start": 3615.869,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ustedes saben que se est\u00e1",
            "start": 3619.01,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "creando la guardia nacional y va a tener",
            "start": 3623.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "presencia en todo el pa\u00eds y desde luego",
            "start": 3628.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "va a tener presencia en la frontera sur",
            "start": 3630.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y en la frontera norte y en todo m\u00e9xico",
            "start": 3635.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3637.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "266 coordinaciones",
            "start": 3641.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds entonces ayer que",
            "start": 3644.77,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "marcelo dio a conocer que va a actuar la",
            "start": 3647.88,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "guardia nacional en la frontera sur pues",
            "start": 3652.36,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "es parte de un programa de seguridad y",
            "start": 3655.66,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n ya las",
            "start": 3661.27,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 3662.83,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la guardia nacional pueden ayudar a",
            "start": 3664.06,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "coadyuvar",
            "start": 3667.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tareas",
            "start": 3671.21,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de apoyo para funciones migratorias",
            "start": 3673.349,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de instalaciones chat hay un",
            "start": 3677.779,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "marco legal que lo permite pero es un",
            "start": 3682.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 3686.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3688.01,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "son 266",
            "start": 3690.08,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y coordinaciones",
            "start": 3693.329,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "no es seguridad p\u00fablica pero pueden",
            "start": 3696.97,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ayudar con esta",
            "start": 3702.359,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3705.77,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n si se necesita yo creo que a",
            "start": 3708.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "eso se refer\u00eda",
            "start": 3711.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no sabemos este",
            "start": 3714.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3718.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yo no estoy los detalles",
            "start": 3719.97,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "eso es marcelo \u00e9l debe buenos informando",
            "start": 3723.44,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas est\u00e1 informando y lo que",
            "start": 3728.339,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice yo lo aval\u00f3 lo apoyo",
            "start": 3731.19,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico necesita",
            "start": 3737.7,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3739.269,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3751.44,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "soy due\u00f1o de mi silencio",
            "start": 3756.01,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3767.76,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hemos tenido episodios con el presidente",
            "start": 3769.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de trump desde que lleg\u00f3 a la",
            "start": 3773.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidencia desde que es candidato",
            "start": 3774.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "muchos expertos se hablan de las",
            "start": 3777.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "opciones que tienen m\u00e9xico en t\u00e9rminos",
            "start": 3779.21,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "comerciales para abrir sus mercados o",
            "start": 3781.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para no depender tanto del intercambio",
            "start": 3783.109,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comercial con eeuu tenemos m\u00e1s de 200",
            "start": 3785.57,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "tratados comerciales y hasta donde",
            "start": 3788.109,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "entiendo algunos gui\u00f1os o acercamientos",
            "start": 3792.109,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno chino para hacer",
            "start": 3794.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente o m\u00e1s activa el",
            "start": 3797.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "intercambio comercial con m\u00e9xico que ha",
            "start": 3800.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pensado usted como como blindar a m\u00e9xico",
            "start": 3802.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de estos altibajos por decirlo de alg\u00fan",
            "start": 3805.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "modo en el \u00e1nimo del se\u00f1or trump frente",
            "start": 3808.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico como blindar al pa\u00eds y como",
            "start": 3812.18,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "asegurarle una estrategia comercial",
            "start": 3815.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "menos dependiente de eeuu usted ha",
            "start": 3817.609,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "planteado esta situaci\u00f3n y dos ahora que",
            "start": 3820.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estamos ya negociando cosas que tienen",
            "start": 3823.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que ver este en los t\u00e9rminos que nos",
            "start": 3826.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 poniendo eeuu hemos puesto sobre la",
            "start": 3829.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mesa los mexicanos el gobierno mexicano",
            "start": 3832.01,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "temas como el tr\u00e1fico de armas por",
            "start": 3834.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ejemplo es un tema que no hemos tratado",
            "start": 3836.869,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mucho no hemos escuchado mucho pero que",
            "start": 3839.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siempre ha preocupado",
            "start": 3842.69,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "estado en la relaci\u00f3n bilateral y por",
            "start": 3843.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "\u00faltimo se\u00f1or hasta donde est\u00e1 dispuesto",
            "start": 3847.069,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico de modificar o",
            "start": 3850.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cambiar su pol\u00edtica migratoria frente a",
            "start": 3853.67,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "las presiones de eeuu m\u00e1s all\u00e1 de las",
            "start": 3856.13,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "declaraciones m\u00e1s all\u00e1 de estos",
            "start": 3858.529,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bravuconer\u00edas por llamarlo de alg\u00fan modo",
            "start": 3861.49,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "hasta donde m\u00e9xico est\u00e1 dispuesto a",
            "start": 3863.589,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "modificar esta pol\u00edtica que usted ha",
            "start": 3866.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ofrecido de respeto a derechos humanos",
            "start": 3868.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para los migrantes estaban muy bien",
            "start": 3870.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "formuladas la pregunta",
            "start": 3873.71,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de veras s\u00ed",
            "start": 3877.319,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "bien formulada te felicito muy bien",
            "start": 3880.41,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "planteado miren este ma\u00f1ana va a ver",
            "start": 3884.1,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 3888.33,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana va a haber respuesta a las 5 de",
            "start": 3891.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la tarde",
            "start": 3896.089,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "y es importante",
            "start": 3900.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3903.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3905.359,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "se conozca todo ahora hay un buen debate",
            "start": 3907.0,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "en las redes",
            "start": 3914.67,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 3918.46,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es asunto de todos",
            "start": 3921.37,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "yo celebro que se est\u00e9 tratando este",
            "start": 3925.94,
            "duration": 9.889
        },
        {
            "text": "tema el que hace es",
            "start": 3931.49,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "en cuanto a la pol\u00edtica exterior",
            "start": 3936.349,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "la importancia de diversificar",
            "start": 3943.52,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n comercial",
            "start": 3948.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la importancia de fortalecer nuestro",
            "start": 3953.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mercado interno",
            "start": 3957.88,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "y la importancia de tener una muy buena",
            "start": 3960.38,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con \u00e9l hubiera eeuu",
            "start": 3967.46,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "para aprovechar ventajas",
            "start": 3970.779,
            "duration": 10.391
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver fundamentalmente con",
            "start": 3976.8,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "nuestra vecindad",
            "start": 3981.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "con el avance que se ha logrado en la",
            "start": 3985.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 3988.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 3992.95,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "son los temas",
            "start": 3994.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 3997.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "como lo plante\u00e9 analizar las causas",
            "start": 4001.75,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "no solo ver defectos todo esto se est\u00e1",
            "start": 4007.35,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "ahora debatiendo es muy interesante lo",
            "start": 4011.9,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aconteciendo y pues yo estoy",
            "start": 4017.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 4022.23,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "estoy atento",
            "start": 4023.84,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "a todas las voces estoy recogiendo",
            "start": 4026.45,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "opiniones recogiendo sentimientos y voy",
            "start": 4029.589,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4035.45,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "fijar una postura el d\u00eda de ma\u00f1ana a las",
            "start": 4037.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "5 de la tarde",
            "start": 4041.47,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "no quiero este ahora",
            "start": 4042.339,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "adelantar nada porque se est\u00e1 dialogando",
            "start": 4047.569,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se contin\u00faan las pl\u00e1ticas eeuu y repito",
            "start": 4053.749,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "estamos muy bien representados",
            "start": 4060.259,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "quienes se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 4064.079,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "estas pl\u00e1ticas quienes nos representan",
            "start": 4067.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "conocen sobre pol\u00edtica exterior",
            "start": 4072.22,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "conocen sobre los principios de nuestra",
            "start": 4077.71,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior",
            "start": 4082.63,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y sobre todo la gente honesta",
            "start": 4086.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "patriotas",
            "start": 4091.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "son dientes de toda la confianza",
            "start": 4093.08,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "entonces por eso vamos a esperarnos",
            "start": 4096.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a que se atiendan estas cosas bien y",
            "start": 4102.91,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4107.65,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "vamos a buscar que participen de todos",
            "start": 4109.07,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "los sectores",
            "start": 4114.62,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4117.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aunque sea de manera breve para no de",
            "start": 4120.47,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4124.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y hacerlo muy tardado que s\u00ed puedan",
            "start": 4126.259,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "hablar los representantes de todos los",
            "start": 4130.48,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "sectores de mexico",
            "start": 4134.869,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4138.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que se pueda",
            "start": 4139.83,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este abanico de participaciones",
            "start": 4143.819,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 4148.029,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y todos nos podamos sentir representados",
            "start": 4149.89,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9",
            "start": 4156.219,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "todo el que quiera expresar algo lo",
            "start": 4158.759,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "puede hacer",
            "start": 4161.13,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy",
            "start": 4166.089,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos mi nombre es",
            "start": 4168.279,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "alejandro as\u00ed los represento a con",
            "start": 4169.779,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "noticias de quer\u00e9taro hab\u00eda luego sin",
            "start": 4171.609,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "fronteras en el estado de puebla y as\u00ed",
            "start": 4173.739,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "mismo desde pueblo",
            "start": 4175.54,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "usted es el presidente la esperanza de",
            "start": 4178.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mexico le vendi\u00f3 a una idea fant\u00e1stica a",
            "start": 4183.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y todos la",
            "start": 4186.48,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "adquirimos muchos confiamos en usted",
            "start": 4188.64,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las medidas para poder tener",
            "start": 4192.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un mandato conforme a la idea que usted",
            "start": 4196.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 de un m\u00e9xico pr\u00f3spero un m\u00e9xico",
            "start": 4199.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lleno de libertad",
            "start": 4202.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de una conciencia limpia sin",
            "start": 4205.48,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4208.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esa es una",
            "start": 4210.33,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vertiente que usted nos dio a todos los",
            "start": 4212.32,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "mexicanos muchos confiamos en usted",
            "start": 4214.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muchos conf\u00edan en usted yo le quiero",
            "start": 4217.31,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "preguntar en temas de agricultura",
            "start": 4219.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores y sat si yo le",
            "start": 4222.13,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "contara toda la traves\u00eda que tuve para",
            "start": 4224.87,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "llegar a usted espero que me permita",
            "start": 4226.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacerle estas tres preguntas y en",
            "start": 4228.61,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "primera instancia en referencia a",
            "start": 4231.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "agricultura m\u00e1s que pregunta es una",
            "start": 4232.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "propuesta que vengo trabajando soy",
            "start": 4234.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "activista desde hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os me",
            "start": 4237.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dedico a los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4240.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desde hace 20 a\u00f1os y me preocupan muchas",
            "start": 4241.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cosas como todos los mexicanos y como",
            "start": 4244.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "veo que usted tambi\u00e9n",
            "start": 4247.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tengo una propuesta aqu\u00ed en las manos",
            "start": 4249.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 y me permita se le entrega",
            "start": 4251.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algo que va a beneficiar al pa\u00eds y que",
            "start": 4253.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de gran ayuda para todos nuestros",
            "start": 4256.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "campesinos en este maravilloso pa\u00eds como",
            "start": 4259.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "usted acaba de mencionar en cuesti\u00f3n a",
            "start": 4261.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores ya el compa\u00f1ero",
            "start": 4264.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que me antecedi\u00f3 bueno pues ya ya hizo",
            "start": 4267.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la pregunta adecuada en referente al",
            "start": 4270.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "flujo migratorio y ya tengo la respuesta",
            "start": 4272.03,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pero me preocupa algo muy interesante",
            "start": 4274.85,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "usted es una persona comprometida con",
            "start": 4278.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las personas de la tercera edad a m\u00ed me",
            "start": 4281.199,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "preocupa que personas de la tercera edad",
            "start": 4284.199,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 70 80 90 a\u00f1os para",
            "start": 4287.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacer un tr\u00e1mite de pasaporte tengan que",
            "start": 4291.219,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "solicitarles a estas personas",
            "start": 4294.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desafortunadamente",
            "start": 4297.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "documentos para un dictamen especial y",
            "start": 4299.5,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "puedan hacer el tr\u00e1mite de un pasaporte",
            "start": 4302.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que quiero decir solicitan a estas",
            "start": 4304.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "personas actas del nacimiento de sus",
            "start": 4308.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "padres fe de bautismo y algo sumamente",
            "start": 4310.82,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "interesante la acta de defunci\u00f3n cuando",
            "start": 4314.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estas personas si bien les fue fueron",
            "start": 4318.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "registrados en tiempo y forma pero como",
            "start": 4320.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sabemos que en m\u00e9xico todo esto",
            "start": 4323.21,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "actualmente se est\u00e1 llevando a cabo y se",
            "start": 4324.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando un control de registros en",
            "start": 4326.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "anta\u00f1o no se llevaba me encantar\u00eda se\u00f1or",
            "start": 4329.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente que ojal\u00e1 hubiese una",
            "start": 4331.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respuesta para estas personas de la",
            "start": 4334.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tercera edad y que se les d\u00e9 toda la",
            "start": 4336.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n necesaria porque se lo merece",
            "start": 4338.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ese es en ese punto pero tambi\u00e9n no es",
            "start": 4341.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "posible que la delegaci\u00f3n de las casas",
            "start": 4344.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de tlaxcala espec\u00edficamente en apizaco y",
            "start": 4347.6,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en la delegaci\u00f3n de puebla",
            "start": 4349.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n al frente no les den la",
            "start": 4351.739,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n adecuada estas personas y solo",
            "start": 4354.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "est\u00e1n como mu\u00f1equitos de parados yo creo",
            "start": 4356.69,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "que no es justo est\u00e1n para servir y para",
            "start": 4359.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "servir en especial a las personas de la",
            "start": 4363.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tercera edad facilitando toda esta serie",
            "start": 4365.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de documentos que solicitan de donde las",
            "start": 4369.38,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "van a sacar",
            "start": 4371.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esa es una pregunta que se puede hacer",
            "start": 4373.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que van a hacer y la otra en referencia",
            "start": 4377.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al sat de acuerdo a las facultades que",
            "start": 4379.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienen sal entre ellas se encuentra el",
            "start": 4382.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de recaudar con eficiencia el gasto",
            "start": 4384.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablico desafortunadamente un d tuvo un",
            "start": 4386.43,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "despido masivo hace unos meses y entre",
            "start": 4389.85,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ellos se fueron muchas personas con la",
            "start": 4394.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "capacidad suficiente necesaria de poder",
            "start": 4396.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ejercer el trabajo que exige que",
            "start": 4399.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "requiere el sat",
            "start": 4402.99,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "desafortunadamente ahora est\u00e1n en",
            "start": 4406.65,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "puestos personas que ni siquiera tienen",
            "start": 4408.61,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "la capacidad para recaudar dichos fondos",
            "start": 4410.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que bien sabemos son destinados para",
            "start": 4414.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "apoyar a todos los programas en este",
            "start": 4417.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "maravilloso pa\u00eds como usted hace",
            "start": 4419.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento de manera constante me",
            "start": 4421.74,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "encantar\u00eda que tambi\u00e9n se tomaran las",
            "start": 4424.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "medidas necesarias para retomar y",
            "start": 4425.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aceptar que hay capacidad en muchos",
            "start": 4428.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n ahorita sin",
            "start": 4431.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "empleo del sat y de muchas otras",
            "start": 4433.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instancias de gobierno que se va a hacer",
            "start": 4434.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para poder recuperar esa confianza a",
            "start": 4438.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las dependencias",
            "start": 4440.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo el cual ser\u00e1 cu\u00e1l ser\u00e1 el",
            "start": 4443.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "plan b que tiene usted se\u00f1or presidente",
            "start": 4447.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para evitar esta picada en la econom\u00eda",
            "start": 4448.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de este maravilloso pa\u00eds y por \u00faltimo",
            "start": 4451.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "quiero comprometerlo a usted en este d\u00eda",
            "start": 4454.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tan especial 7 de junio y en el que",
            "start": 4458.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "usted acaba de se\u00f1alar que est\u00e1 con todo",
            "start": 4461.05,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el gremio period\u00edstico en qu\u00e9 sentido",
            "start": 4464.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "soy activista y a m\u00ed me preocupa lo que",
            "start": 4467.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vivimos nosotros quienes ejercemos este",
            "start": 4470.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "maravilloso trabajo que est\u00e1 pisoteado",
            "start": 4474.0,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hay asesinatos secuestros mutilaciones",
            "start": 4477.9,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pero sobre todo en la actualidad no hay",
            "start": 4481.37,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "un apoyo para aquellos compa\u00f1eros que se",
            "start": 4485.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quedan sin trabajo para aquellos",
            "start": 4488.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que no tienen el m\u00e1s m\u00ednimo",
            "start": 4490.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dinero para poder tener una atenci\u00f3n",
            "start": 4494.12,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica mi propuesta se\u00f1or presidente que",
            "start": 4496.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y hay una casa para el periodista",
            "start": 4499.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde sean atendidas todas sus",
            "start": 4502.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "peticiones y tenga ese valor que nos",
            "start": 4504.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "merecemos todos y cada uno quienes",
            "start": 4508.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "representamos a los medios de",
            "start": 4510.21,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en este maravilloso pa\u00eds",
            "start": 4511.98,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "eso es todo se\u00f1or presidente de seguir",
            "start": 4514.409,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "las \u00f3rdenes muy bien miren acerca de lo",
            "start": 4515.969,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores",
            "start": 4519.12,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "si me lo entregas",
            "start": 4521.489,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4523.67,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "ve",
            "start": 4526.139,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo de los adultos mayores vamos a este a",
            "start": 4534.369,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "pedir a las relaciones exteriores que se",
            "start": 4538.749,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "simplifique toda esa",
            "start": 4541.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4544.97,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "solicitud de tr\u00e1mites digo de requisitos",
            "start": 4547.56,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada que se simplifiquen",
            "start": 4552.67,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "todos los requisitos y que no tengan que",
            "start": 4556.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "padecer los adultos mayores agua ese",
            "start": 4560.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 4563.74,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "acerca de lo del ar",
            "start": 4566.5,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 4568.989,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "insisto s\u00e9",
            "start": 4571.699,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo y est\u00e1 a punto de",
            "start": 4574.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "concluir ya",
            "start": 4578.19,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el ajuste en toda la estructura de",
            "start": 4581.32,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "gobierno porque era",
            "start": 4584.86,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "muy grande el aparato de gobierno",
            "start": 4590.09,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "oneroso",
            "start": 4594.43,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "muy costoso",
            "start": 4596.389,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto se quedaba en el",
            "start": 4598.7,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "mismo gobierno y ahora lo que se procura",
            "start": 4603.38,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "es de que se puedan liberar los fondos",
            "start": 4609.04,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "para atender a la gente",
            "start": 4612.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "les doy un dato el presupuesto",
            "start": 4617.699,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 4621.969,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "alrededor de 5 billones",
            "start": 4625.03,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "seiscientos mil millones",
            "start": 4630.269,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "lo destinado a inversi\u00f3n",
            "start": 4635.55,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es apenas el 10% de todo el presupuesto",
            "start": 4639.37,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el 90%",
            "start": 4645.87,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 4649.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4652.18,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4654.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pago de n\u00f3mina",
            "start": 4655.92,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pago de intereses deuda",
            "start": 4659.12,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 4662.79,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "gastos de operaci\u00f3n",
            "start": 4665.59,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4668.42,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y gastos",
            "start": 4670.13,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "fijos",
            "start": 4672.75,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n para la salud pero",
            "start": 4675.219,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 4678.789,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "el 10 por ciento entonces lo que",
            "start": 4680.64,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "buscamos",
            "start": 4683.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4685.63,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "haya menos gasto",
            "start": 4688.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "como se le llama corriente",
            "start": 4692.35,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y podamos",
            "start": 4696.97,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y entregarle m\u00e1s a la gente",
            "start": 4698.869,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s presupuesto para el pueblo",
            "start": 4704.08,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pensiones adultos mayores en pensiones a",
            "start": 4709.33,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad en becas para",
            "start": 4713.24,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "estudiantes en proyectos",
            "start": 4716.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y productivos para crear empleos",
            "start": 4720.309,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "entonces ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 4724.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que se llev\u00f3 a cabo este plan de",
            "start": 4726.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "austeridad republicana porque hab\u00eda",
            "start": 4730.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "muchos excesos",
            "start": 4732.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que este reducir",
            "start": 4735.11,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "el costo del gobierno a la sociedad le",
            "start": 4739.19,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "cuesta mucho o le costaba mucho",
            "start": 4744.14,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "al pueblo mantener al gobierno ser\u00e1 un",
            "start": 4749.35,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "gobierno mantenido y bueno para nada",
            "start": 4753.46,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 4757.099,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 4759.57,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la austeridad republicana que no es un",
            "start": 4761.75,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 4765.41,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "lo repito solo administrativo es un",
            "start": 4768.35,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "asunto de principios",
            "start": 4771.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "entonces todo eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 4774.33,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "resolviendo pero la indicaci\u00f3n es no",
            "start": 4777.3,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "afectar a trabajadores de base",
            "start": 4784.08,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "no afectar a trabajadores sindicalizados",
            "start": 4787.219,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "hacer el ajuste arriba porque adem\u00e1s",
            "start": 4792.66,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde estaban los excesos",
            "start": 4798.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no abajo",
            "start": 4802.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "empezando por el presidente",
            "start": 4806.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y utilizaba",
            "start": 4811.07,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n de lujo",
            "start": 4813.219,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en abono a presidente pe\u00f1a ese avi\u00f3n se",
            "start": 4818.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo dejo comprado",
            "start": 4822.87,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el presidente calder\u00f3n",
            "start": 4825.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "claro \u00e9l debi\u00f3 decir",
            "start": 4829.47,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que no lo aceptaba",
            "start": 4832.77,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de veces la historia",
            "start": 4837.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4841.83,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos para cuidar al",
            "start": 4843.429,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4845.65,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y el presidente colmado de lujos y de",
            "start": 4850.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 4856.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "rodeado de",
            "start": 4858.15,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "guardaespaldas",
            "start": 4861.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4866.22,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "en la ciudad de puebla seguimos",
            "start": 4867.45,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "manejando y desafortunadamente es muy",
            "start": 4869.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "notorio el tr\u00e1fico de influencias",
            "start": 4871.93,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en el tiene que",
            "start": 4873.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "terminarse y eso contrae situaciones",
            "start": 4874.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque el flujo no entra de manera",
            "start": 4878.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "normal al estado a la federaci\u00f3n tiene",
            "start": 4879.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que terminarse todo eso pero en un",
            "start": 4882.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 4886.15,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico presidencialista",
            "start": 4888.18,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es fundamental el ejemplo",
            "start": 4893.11,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 4897.76,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 4900.239,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4905.0,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entonces todo esto est\u00e1 cambiando por",
            "start": 4907.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "eso este plan de austeridad y eso no",
            "start": 4909.55,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "significa que est\u00e9n mal los servicios",
            "start": 4914.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque quisieron tambi\u00e9n",
            "start": 4917.559,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4920.15,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "justificar la corrupci\u00f3n o los excesos",
            "start": 4922.389,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "diciendo que se iba a dejar sin",
            "start": 4926.719,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "servicios a la gente",
            "start": 4931.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el caso concreto de la recaudaci\u00f3n",
            "start": 4933.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "puedo demostrar que es mejor la",
            "start": 4937.22,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n de este a\u00f1o",
            "start": 4940.67,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de lo que llevamos en el gobierno de lo",
            "start": 4945.35,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que fue el a\u00f1o pasado",
            "start": 4947.72,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo puedo justificar otras cosas",
            "start": 4951.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4955.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y no echarle la culpa a la esta",
            "start": 4957.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 4961.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ayer se denunci\u00f3 creo que",
            "start": 4962.63,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "'el universal'",
            "start": 4968.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dio a conocer algo sobre el conacyt",
            "start": 4970.44,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "sobre alimentos del conacyt",
            "start": 4973.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 4978.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4979.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "extravagantes",
            "start": 4982.33,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4984.38,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "hoy se da a conocer",
            "start": 4988.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un informe del conacyt sobre esto",
            "start": 4991.01,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "porque es exactamente lo contrario",
            "start": 4994.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los que estaban",
            "start": 4998.31,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5000.56,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5003.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "com\u00edan de manera",
            "start": 5006.949,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "y exquisita",
            "start": 5009.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y dignos",
            "start": 5013.06,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s",
            "start": 5015.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "entonces hoy se informa",
            "start": 5017.61,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "sobre este tema c\u00f3mo se informa sobre",
            "start": 5021.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los fertilizantes",
            "start": 5025.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ayer qu\u00e9",
            "start": 5029.34,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "recib\u00ed a los padres ya las madres de la",
            "start": 5031.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda",
            "start": 5035.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "uno de ellos sac\u00f3 el tema",
            "start": 5036.87,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5041.02,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "las estancias infantiles",
            "start": 5045.15,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 5047.989,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "se da la tragedia",
            "start": 5051.8,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la guarder\u00eda abc",
            "start": 5055.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5059.6,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5063.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "contin\u00faan con el mismo modelo",
            "start": 5065.11,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5070.49,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "en la guarder\u00eda abc tiene que ver con la",
            "start": 5073.659,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 5076.36,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "subrogaci\u00f3n le llaman de servicio",
            "start": 5078.63,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 5083.03,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pasa esta tragedia",
            "start": 5086.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "los mismos",
            "start": 5092.07,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "defensores",
            "start": 5095.739,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de las privatizaciones",
            "start": 5098.33,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "establecen un programa",
            "start": 5102.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como el de las estancias infantiles",
            "start": 5106.19,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "donde hay estancias infantiles por todos",
            "start": 5110.71,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 5114.61,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "sin seguridad",
            "start": 5116.37,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en los reportes",
            "start": 5121.33,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se asegura que la mitad de las estancias",
            "start": 5125.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "infantiles que exist\u00edan",
            "start": 5129.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan seguridad para los ni\u00f1os",
            "start": 5131.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "entonces decidimos",
            "start": 5135.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por seguridad",
            "start": 5139.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya no entregar el apoyo as\u00ed",
            "start": 5142.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sino apoyar de manera directa a los",
            "start": 5146.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "padres a las madres de familia y se",
            "start": 5149.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "genera",
            "start": 5151.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todo un esc\u00e1ndalo",
            "start": 5154.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los mismos que impulsaron la pol\u00edtica",
            "start": 5162.48,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5168.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en donde lo que importa es el dinero",
            "start": 5171.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 5176.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 5180.53,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los mismos defendiendo",
            "start": 5184.28,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "lo de las estancias infantiles",
            "start": 5190.739,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos que estar contestando",
            "start": 5194.56,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 5196.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 5200.03,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "apoyados por grupos conservadores",
            "start": 5201.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "1500 dos mil amparos",
            "start": 5210.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para que contin\u00fae ese sistema de",
            "start": 5213.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5216.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "quiero ver",
            "start": 5218.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 5221.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a hacer los jueces",
            "start": 5225.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5232.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es una especie de enajenaci\u00f3n",
            "start": 5233.96,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "como si nada hubiese pasado",
            "start": 5237.05,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "como si \u00e9ste",
            "start": 5240.99,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hubiese demostrado",
            "start": 5245.38,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es humano",
            "start": 5247.949,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "justo eficaz",
            "start": 5251.71,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal de privatizarlo",
            "start": 5257.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5260.77,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "como si este m\u00e9xico hubiese avanzado",
            "start": 5262.75,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5268.36,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "mi periodo neoliberal",
            "start": 5269.67,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "como si no se hubiese producido esta",
            "start": 5272.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "monstruosa desigualdad que estamos",
            "start": 5276.23,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "padeciendo",
            "start": 5278.57,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces todo esto pues es lo que est\u00e1",
            "start": 5281.23,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "debati\u00e9ndose y hoy que es d\u00eda de la",
            "start": 5285.48,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n que adem\u00e1s",
            "start": 5289.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "retomamos lo que dice la acompa\u00f1a que",
            "start": 5291.489,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "vamos a respetar siempre a los",
            "start": 5294.06,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "periodistas y buscar pues",
            "start": 5297.76,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 5304.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 5307.18,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo su profesi\u00f3n su oficio",
            "start": 5309.76,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "con libertad con dignidad",
            "start": 5315.389,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "ese es un prop\u00f3sito",
            "start": 5319.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo que no haya",
            "start": 5321.76,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5325.54,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n",
            "start": 5327.269,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que puedan vivir libres de miedos y de",
            "start": 5330.9,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "temores",
            "start": 5334.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que no se les agrega todo eso es el",
            "start": 5335.63,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "compromiso que se est\u00e1 haciendo con este",
            "start": 5338.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito una m\u00e1s porque me tengo que ir",
            "start": 5342.179,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 5347.87,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "presente es tiempo se dice por alusiones",
            "start": 5351.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por alusiones michelle zavala del",
            "start": 5354.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico universal yo quisiera saber si",
            "start": 5357.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "o dejar en claro la guardia nacional",
            "start": 5359.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces no frenar\u00e1 el flujo migratorio",
            "start": 5362.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en la frontera sur despu\u00e9s de que ayer",
            "start": 5364.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "marcelo lograr dio a conocer que",
            "start": 5367.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "enviaran a seis mil elementos en su",
            "start": 5369.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gobierno no frenar\u00e1 el flujo de",
            "start": 5371.49,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "migrantes de centroam\u00e9rica",
            "start": 5373.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los que dijeron marcel",
            "start": 5375.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pero no lo dije \u00e9l dijo que iba a mandar",
            "start": 5378.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a seis mil elementos hoy es la propuesta",
            "start": 5381.27,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "digamos",
            "start": 5383.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso espero el prop\u00f3sito de la guardia",
            "start": 5384.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional en la frontera sur cual se la",
            "start": 5387.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eso que dijo marcelo",
            "start": 5389.66,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "su gobierno no dar\u00e1 la orden para frenar",
            "start": 5392.85,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el flujo migratorio si tenemos por ley",
            "start": 5394.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que hacerlo",
            "start": 5398.93,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y estamos haciendo todo lo que nos",
            "start": 5401.94,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 5404.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 5406.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estamos cuidando que se respeten los",
            "start": 5409.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "derechos humanos y que se atienda el",
            "start": 5412.61,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "problema de fondo",
            "start": 5415.25,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el de la falta de oportunidades",
            "start": 5421.42,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "de trabajo y de bienestar",
            "start": 5425.04,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses centroamericanos",
            "start": 5429.239,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "lo que queremos",
            "start": 5432.81,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es que se atienda el problema en",
            "start": 5435.25,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "honduras",
            "start": 5438.49,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que hay una crisis grave y est\u00e1n",
            "start": 5442.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "padeciendo nuestros hermanos hondure\u00f1os",
            "start": 5446.21,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y lo mismo est\u00e1 pasando en otros pa\u00edses",
            "start": 5448.57,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de centroam\u00e9rica pero sobre todo en",
            "start": 5452.62,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "honduras",
            "start": 5455.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y que se ayude al gobierno de honduras",
            "start": 5457.909,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "que se atiendan las causas",
            "start": 5464.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esto no es un asunto",
            "start": 5468.31,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que se va a resolver con el uso de la",
            "start": 5472.97,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 5474.86,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la paz la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 5479.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5481.41,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "tienen que atenderse las causas sea como",
            "start": 5483.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 5488.32,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no se va",
            "start": 5490.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a tener en cuenta",
            "start": 5493.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el grupo de emigrantes",
            "start": 5502.139,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de centroam\u00e9rica",
            "start": 5505.55,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tienen miles de ni\u00f1os",
            "start": 5507.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y miles de ni\u00f1os sin padres solos",
            "start": 5513.8,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y como querer resolver el problema",
            "start": 5519.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5524.84,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "con medidas coercitivas por la fuerza",
            "start": 5526.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n de cualquier gobierno en el",
            "start": 5533.429,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5535.739,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "es 'garantizar",
            "start": 5538.829,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "la felicidad de los pueblos el bienestar",
            "start": 5541.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 5544.4,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n de cualquier gobierno en el",
            "start": 5547.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "mundo antes de lo policiaco",
            "start": 5549.27,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "mucho antes",
            "start": 5553.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es el humanismo",
            "start": 5557.98,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que se est\u00e1 viendo",
            "start": 5564.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 tratando pero no",
            "start": 5567.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 5570.35,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 5571.87,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "estamos incumpliendo las leyes",
            "start": 5573.969,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "migratorias de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5575.739,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 actuando y lo que dijo marcelo",
            "start": 5579.18,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "este yo lo respald\u00f3",
            "start": 5582.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5586.71,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "si tenemos guardia nacional como vamos a",
            "start": 5588.199,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "tener en todo el pa\u00eds",
            "start": 5592.219,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 5594.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayude",
            "start": 5596.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5599.53,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5601.05,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "a acompa\u00f1ar",
            "start": 5603.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a migrantes",
            "start": 5605.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "en su retorno",
            "start": 5609.01,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "con violaci\u00f3n sin violaci\u00f3n a sus",
            "start": 5611.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "derechos humanos tambi\u00e9n yo una vez les",
            "start": 5615.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "dije aqu\u00ed",
            "start": 5617.45,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que precisamente para proteger derechos",
            "start": 5621.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5624.41,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "era mucho mejor",
            "start": 5626.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 5630.1,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a los migrantes en el sur",
            "start": 5632.2,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n al norte",
            "start": 5637.71,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por cuestiones de seguridad",
            "start": 5641.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5647.42,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "en el norte hay m\u00e1s riesgos",
            "start": 5652.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de enganche en bandas",
            "start": 5655.55,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y corren m\u00e1s peligro",
            "start": 5658.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "recuerden los de san fernando",
            "start": 5663.21,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces son cosas que nos preocupan y",
            "start": 5668.81,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "nos ocupan porque estamos trabajando",
            "start": 5674.33,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "todos estos ni\u00f1os este van albergues",
            "start": 5679.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del dif",
            "start": 5686.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no van a los centros en donde est\u00e1n los",
            "start": 5688.87,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 5692.71,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ni albergues de adultos ni",
            "start": 5695.57,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "mucho menos a centros donde se detiene a",
            "start": 5699.25,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 5705.31,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un gran esfuerzo",
            "start": 5707.1,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "estamos trabajando no tenemos nosotros",
            "start": 5709.28,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "este ning\u00fan problema de conciencia na",
            "start": 5713.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y estamos cumpliendo con nuestra",
            "start": 5717.49,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "responsabilidad y queremos ayudar a eeuu",
            "start": 5719.17,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "este queremos ayudarlos pero",
            "start": 5724.49,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sin violar derechos humanos",
            "start": 5732.92,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "y buscando opciones de fondo",
            "start": 5737.31,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "ya desde cuando presentamos el plan",
            "start": 5742.31,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "bueno ya est\u00e1 la cepal",
            "start": 5745.78,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "elabor\u00f3 el plan",
            "start": 5750.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo lleva que",
            "start": 5753.39,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "planteamos este asunto",
            "start": 5757.29,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 elaborado el plan",
            "start": 5759.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya hubo el ofrecimiento",
            "start": 5763.3,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de que iban a entregarle a centroam\u00e9rica",
            "start": 5766.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "5000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5769.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y 4000",
            "start": 5774.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "200 a mexico",
            "start": 5776.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuanto ha llegado",
            "start": 5779.15,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5781.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya nosotros ni estamos pidiendo",
            "start": 5784.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "e incluso",
            "start": 5788.619,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "que el plan est\u00e9",
            "start": 5790.61,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "medida",
            "start": 5794.95,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no queremos nosotros armamentos en",
            "start": 5796.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros ni nada de eso",
            "start": 5799.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "si quieren aportar que sea para el",
            "start": 5802.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 5806.66,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "que sea para crear empleos",
            "start": 5808.48,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "no queremos nada que signifique este",
            "start": 5811.449,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y elevar a rango supremo el uso de la",
            "start": 5818.21,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 5821.57,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "entonces eso",
            "start": 5824.13,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "queda muy claro que desde luego ayudar",
            "start": 5826.65,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "a este estado necesitamos mantener una",
            "start": 5832.05,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n con los eeuu",
            "start": 5836.32,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "yo quiero seguir siendo amigo",
            "start": 5838.81,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "del presidente de donald trump",
            "start": 5842.69,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presente una \u00faltima pregunta qu\u00e9",
            "start": 5845.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n reciente tiene de la unidad",
            "start": 5849.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera sobre estos",
            "start": 5851.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "movimientos bancarios del ministro",
            "start": 5854.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "medina-mora ayer nos dijo usted que ya",
            "start": 5856.83,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "eeuu hab\u00eda notificado a m\u00e9xico sobre",
            "start": 5860.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esta sobre estos movimientos ya ha",
            "start": 5864.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "platicado con santiago neto sobre este",
            "start": 5867.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 5869.16,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5874.13,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y este y se confirma lo que les dije",
            "start": 5875.659,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5878.449,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "pero por el debido proceso yo no puedo",
            "start": 5880.56,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "hablar eso va a corresponder en su",
            "start": 5885.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "momento a la fiscal\u00eda general",
            "start": 5889.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y todo lo que signifique",
            "start": 5899.1,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5902.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 5905.75,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "presunto acto",
            "start": 5907.489,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "de ilegalidad o de corrupci\u00f3n",
            "start": 5910.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que llegue a nuestras manos o que nos",
            "start": 5913.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "enteremos es canalizadas a la fiscal\u00eda",
            "start": 5915.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 5919.1,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "porque no somos",
            "start": 5921.92,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mplices",
            "start": 5924.3,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "encubridores",
            "start": 5927.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esa es una regla",
            "start": 5929.93,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5933.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "voy a empezar a enumerar",
            "start": 5936.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 5942.7,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "consiste el cambio",
            "start": 5945.03,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo voy a ser did\u00e1ctico",
            "start": 5950.239,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5953.42,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda",
            "start": 5954.869,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hay quienes piensan que es lo mismo",
            "start": 5957.05,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero esos se sorprenden porque pensaron",
            "start": 5961.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que era un discurso de campa\u00f1a que era",
            "start": 5964.66,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "para llegar aqu\u00ed",
            "start": 5968.2,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que era la b\u00fasqueda del poder por el",
            "start": 5973.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5975.98,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dije muchas veces",
            "start": 5977.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y algunos",
            "start": 5980.64,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no lo entendieron",
            "start": 5982.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de que no me interesaba",
            "start": 5985.19,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el cargo",
            "start": 5989.38,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "que luchaba por principios por ideales",
            "start": 5991.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo que me importa es la transformaci\u00f3n",
            "start": 5993.709,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico entonces creen que yo voy a",
            "start": 5995.699,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pasar por aqu\u00ed",
            "start": 5998.28,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6001.079,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo",
            "start": 6002.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6005.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "irme a la historia",
            "start": 6008.45,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "como se han ido otros",
            "start": 6012.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero al basurero de la historia",
            "start": 6015.62,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6018.63,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 6020.37,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 6025.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a fallarle al pueblo",
            "start": 6027.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se tienen que dar los cambios",
            "start": 6031.09,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y va a acostar lo estamos viendo hay",
            "start": 6033.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 6036.05,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6039.349,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpa",
            "start": 6042.81,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por la perseverancia",
            "start": 6046.62,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 6050.58,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6053.239,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "terquedad en la",
            "start": 6054.58,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "defensa de el prop\u00f3sito de transformar a",
            "start": 6059.34,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no vamos a cambiar",
            "start": 6063.63,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y no es un asunto de las calificadoras y",
            "start": 6069.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que el fondo monetario internacional y",
            "start": 6073.07,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6075.59,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "este fulano de tal o que este gobierno",
            "start": 6076.969,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nico o este otro",
            "start": 6083.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6088.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los poderosos medios de informaci\u00f3n el",
            "start": 6090.36,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "cuarto poder no no no no no",
            "start": 6094.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por encima de todo eso",
            "start": 6100.95,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los principios",
            "start": 6104.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el mandato del pueblo",
            "start": 6109.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6112.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 6116.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "consideran",
            "start": 6120.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que debe de ser as\u00ed",
            "start": 6122.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en el 21",
            "start": 6127.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hay elecciones",
            "start": 6130.28,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 6133.59,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "y es sencillo porque el pueblo pone y el",
            "start": 6137.3,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "pueblo quita",
            "start": 6141.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y la pregunta es quieres que contin\u00fae el",
            "start": 6143.329,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "presidente que renuncie",
            "start": 6146.239,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 6152.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quieren que contin\u00fae",
            "start": 6154.469,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed en palacio nacional quieren",
            "start": 6157.08,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que renuncie el presidente",
            "start": 6161.07,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "a palenque chiapas",
            "start": 6165.03,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "bueno muchas gracias",
            "start": 6169.42,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6173.15,
            "duration": 6.509
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00e1nimo bueno les informo que recib\u00ed los padres de los ni\u00f1os de los beb\u00e9s que perdi\u00f3 la vida en el incendio de la guarder\u00eda abc y me compromet\u00ed con ellos entre otras cosas a qu\u00e9 iba hacer un llamado respetuoso el fiscal general al presidente de la suprema corte justicia para qu\u00e9 con apego a la ley s\u00ed pueda llevar a cabo la investigaci\u00f3n por lo que falta de investigar y sobre todo que no haya impunidad yo estoy seguro que tanto el licenciado hertz como el ministro zald\u00edvar van a atender este llamado respetuoso qu\u00e9 hacemos desde el ejecutivo es un compromiso para que no haya impunidad y te haga justicia en este lamentable hecho nos comprometimos tambi\u00e9n a otras cosas pero esto es lo principal otras demandas fueron atendidas vamos a cumplir con las madres con los padres en todo y tambi\u00e9n y s\u00e9 el compromiso de tener una pr\u00f3xima reuni\u00f3n con ellos en hermosillo en una semana les voy a avisar cu\u00e1nto ser\u00eda de esa reuni\u00f3n voy a ir a hermosillo a reunirme con ellos bueno tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy terminando esta primera parte de la conferencia les van a dar un informe detallado del programa de fertilizaci\u00f3n de tierras de suelos en el estado de guerrero les explico en lo general qu\u00e9 estamos apoyando para que los productores de guerrero que son de los m\u00e1s pobres de m\u00e9jico es el estado duele decirlo con m\u00e1s desnutrici\u00f3n no quise utilizar otra palabra de todos los estados del pa\u00eds sobre todas las regiones como en la monta\u00f1a donde hay mucha pobreza entonces en este estado se decidi\u00f3 apoyar con los fertilizantes que se entregan de manera gratuita porque la mayor\u00eda de la gente siembra para comer se siembra para vender el producto es para la auto suficiencia para lo b\u00e1sico entonces ayer una denuncia de un mal manejo del programa de un compa\u00f1ero periodista y hoy el secretario de agricultura va a informarles como el programa este y contestar todas las dudas que puedan haber sobre este tema tan importante por lo dem\u00e1s est\u00e1 abierta la convocatoria el llamamiento para reunirnos ma\u00f1ana en tijuana a las 5 de la tarde vamos unirnos para defender la dignidad de mexico de nuestro pa\u00eds y al mismo tiempo para mantener la amistad con el pueblo de eeuu ese es el prop\u00f3sito de este encuentro van a asistir gobernadores van a asistir legisladores dirigentes empresariales dirigentes obreros se ha estado haciendo esa invitaci\u00f3n para que estemos todos juntos ma\u00f1ana a las 5 de la tarde este es el informe en lo general y abrimos si les parece la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas muchas gracias buenos d\u00edas nach acatan de bloomberg news quisiera preguntar sobre a dos cosas primero confirmar que m\u00e9xico acepta un acuerdo con eeuu para hacer el llamado tercer pa\u00eds seguro pero por por los guatemalteca guatemaltecos nada m\u00e1s se puede confirmar esto es la primera pregunta y la segunda en esta semana hubo una bajada de la deuda soberana para de parte de fitch la calificaci\u00f3n de deuda basura para pemex y un cambio negativo de perspectiva de moody's tambi\u00e9n llega una arancel el lunes y que hemos visto que el peso se ha depreciado esta semana qu\u00e9 planes tienen para reafirmar la estabilidad en m\u00e9xico ante esta situaci\u00f3n bueno nosotros este sentimos que est\u00e1 bien la econom\u00eda no estamos de acuerdo con los dict\u00e1menes de las calificadoras vuelvo a literal est\u00e1n utilizando una metodolog\u00eda caduca es la metodolog\u00eda de el periodo neoliberal que no incluye la variable corrupci\u00f3n y entre otras cosas no han sido profesionales objetivos por ejemplo en tres a\u00f1os no hubo inversi\u00f3n en exploraci\u00f3n en perforaci\u00f3n de pozos en pemex y calificaba muy bien a permitir ahora que hay inversi\u00f3n califican mal a pemex y as\u00ed otras cosas estaba yo revisando lo que respondieron y algunos de los especialistas de estas calificadoras dijo que tomaban en cuenta la corrupci\u00f3n pero que la corrupci\u00f3n est\u00e9 y va a ser pr\u00e1cticamente eterna en m\u00e9xico que no se iba a poder resolver en el corto plazo pues est\u00e1 muy equivocado este yo puedo asegurar que ya no hay corrupci\u00f3n tolerada en mexico entonces tenemos esas discrepancias desde luego respetamos sus puntos de vista pero sentimos que no son profesionales que no fueron objetivos y qu\u00e9 tan es as\u00ed que pemex no tienen ning\u00fan problema para reestructurar su deuda ninguno sobran ofertas con y mejores garant\u00edas ese es el informe que tengo por qu\u00e9 raz\u00f3n porque en seis meses algo que no tomaron en cuenta las calificadoras se est\u00e1 trabajando en la producci\u00f3n de 22 campos petroleros y en un tiempo r\u00e9cord se estabiliz\u00f3 la producci\u00f3n en pemex en seis meses la tendencia era la baja en la producci\u00f3n y a finales de este a\u00f1o empezamos ya a producir m\u00e1s entonces eso lo saben los financieros y por eso no tenemos ning\u00fan problema para reestructurar la deuda de pemex en buenos t\u00e9rminos acerca de lo de los aranceles hay que esperar desgraciadamente s\u00e9 mezcla los migratorios con lo comercial que no deber\u00eda de ser as\u00ed adem\u00e1s en el caso migratorio ni siquiera s analizan las causas solo se ven los efectos no se tome en cuenta lo que est\u00e1 pasando en centroam\u00e9rica la crisis profunda en centroam\u00e9rica de nuestros hermanos centroamericanos y no tienen opciones que no tienen alternativas en particular la crisis en honduras y este pero solo ven crecimiento del flujo migratorio y su paso por m\u00e9xico cuando nosotros hemos insistido que hay que atender las causas que hay que apoyar a los pa\u00edses centroamericanos para que haya actividades productivas que haya empleo que haya bienestar que la inmigraci\u00f3n o sea opcional no forzosa pero bueno todo esto se est\u00e1 viendo y al mismo tiempo pues queremos mantener el di\u00e1logo buenas relaciones con el gobierno de eeuu no queremos pelearnos con el gobierno de estados es y mucho menos mucho menos con el pueblo de eeuu queremos mantener una muy buena amistad somos vecinos cercanos no vecinos distantes sobre la parte de la tercera el tercer pa\u00eds seguro eso se est\u00e1 viendo este pero lo est\u00e1 atendiendo el secretario de relaciones exteriores es una posibilidad que est\u00e1n viendo y este tengo informaci\u00f3n sobre eso elba pues explicar sobre c\u00f3mo van las negociaciones yo veo bien que est\u00e9 no se hayan roto las negociones que se han parado de la mesa ninguna de las partes esto es bueno que haya comunicaci\u00f3n que haya di\u00e1logo hay tiempo por qu\u00e9 si se aplican estas medidas de cobrar tarifas a mexico seg\u00fan entiendo y empezar\u00edan a y llevarse a cabo el lunes todav\u00eda es viernes y hay di\u00e1logo y se puede llegar a un acuerdo estoy optimista de que se logre un acuerdo y no puedo yo este hablar m\u00e1s porque le corresponde a quienes est\u00e1n en la mesa viendo este tema a m\u00ed me informan pues una vez dos veces al d\u00eda este lo b\u00e1sico les tengo mucha confianza a los que nos representan son expertos ellos y este especialistas en materia pol\u00edtica en materia de pol\u00edtica exterior en econom\u00eda es muy buena nuestra delegaci\u00f3n entonces ellos son los que informan sobre este tema y yo voy qu\u00e9 para conocer mi punto de vista ma\u00f1ana a las 5 de la tarde les aseguro que este voy a tratar el tema espero no s\u00f3lo una apreciaci\u00f3n de pemex dec\u00eda que hay posible reestructuraci\u00f3n y mucho apetito nos puede dar un poquito m\u00e1s informaci\u00f3n sobre eso y habla de refinanciar la deuda en este sentido que es lo que nos puede decir pues hoy le voy a pedir a pemex que les presente un informe qu\u00e9 tiene que ver con lo que me reportaron el d\u00eda de ayer y me pareci\u00f3 muy buen informe le voy a a jes\u00fas para que hoy mismo lo m\u00e1s pronto posible en la ma\u00f1ana les hagan llegar el reporte que me entregaron los directivos de pemex sobre \u00e9ste por eso adem\u00e1s de que yo tengo y este mis propios datos y elementos para y sostener qu\u00e9 no fueron objetivos no fueron profesionales los t\u00e9cnicos de las calificadoras y esto pues lo digo porque se hicieron de la vista gorda durante el tiempo del desmantelamiento de pemex de la ca\u00edda de la producci\u00f3n de pemex del endeudamiento de pemex donde estaban no vieron nada de eso la gran corrupci\u00f3n en pemex a los 5 meses se dan cuenta cinco meses de nuestro gobierno de qu\u00e9 est\u00e1 mal pemex porque el silencio c\u00f3mplice tanto tiempo entonces con todo respeto o sea es a hablar con claridad y siempre con la verdad nadie debe de ofenderse es m\u00e1s muy fraterno todo respetuoso pero es bueno el debate s\u00ed es muy interesante entiendo que la cuesti\u00f3n sobre los calificadores es es importante para usted hay algo que va a ser como para la estabilidad de m\u00e9xico porque si el peso se fue afectado esta semana a pesar de lo que pas\u00f3 si est\u00e1 ahorita el peso ha afectado a esta semana no s\u00e9 si vea alg\u00fan cambio o cualquier cambio de medidas sobre pemex o a alg\u00fan mensaje de estabilidad algo que no vamos a continuar con la misma pol\u00edtica de no permitir la corrupci\u00f3n de ser eficientes de [M\u00fasica] endeudarnos de tener finanzas p\u00fablicas sanas d orientar bien el presupuesto p\u00fablico de respetar la autonom\u00eda del banco de mexico d hacer [M\u00fasica] valer los contratos suscritos por m\u00e9xico con empresas con instituciones financieras con los bancos y estamos bien est\u00e1 mejorando la recaudaci\u00f3n qu\u00e9 esta creciente y el comercio exterior est\u00e1 creciendo el empleo est\u00e1n mejorando los salarios se est\u00e1 atendiendo problema lamentable de la pobreza como nunca hay control en la inflaci\u00f3n hay estabilidad en nuestra moneda a pesar de lo sucedido en esta semana resisti\u00f3 nuestra moneda d [M\u00fasica] seguimos con un [M\u00fasica] peso fuerte depreciaci\u00f3n de estos d\u00edas no ha significado caer a los tiempos anteriores es decir en todo el periodo ha habido a\u00fan con lo de esta semana una apreciaci\u00f3n del peso y ah\u00ed est\u00e1n los datos entonces claro la apuesta de nuestros adversarios es a que nos vaya mal este pues yo pienso que la mayor\u00eda de los mexicanos desean qu\u00e9 nos vaya bien que la econom\u00eda se fortalezca y que podamos enfrentar todos los desaf\u00edos todos los embates internos y expertos y lo m\u00e1s importante de todo es que haya autoridad moral en el gobierto porque eso es lo que nos permite tener autoridad pol\u00edtica en eso vamos muy bien s mucha la confianza que le tienen al gobierno de mexico tanto en el pa\u00eds como en el extranjero por la autoridad moral entonces eso nos da mucha fortaleza porque si hubiese corrupci\u00f3n si el presidente de mexico no tuviese autoridad moral pues entonces ser\u00edamos avasallados por los grupos de intereses creados o por hegemon\u00edas extranjeras pero cuando se tiene honestidad hay un escudo de protecci\u00f3n y puede uno resistir cualquier embate entonces por eso estoy optimista tranquilo y vamos a salir bien adelante porque tengo la dicha enorme de gobernar un gran pa\u00eds con un pueblo extraordinario por eso podr\u00e1n decir que exagero pero sigo insistiendo y soy perseverante de que m\u00e9xico se va a convertir en una potencia con dimensi\u00f3n social pronto muy pronto entonces est\u00e1n invitados invitadas para ma\u00f1ana a las cinco de la tarde a taiw\u00e1n como le hacemos para vamos vamos igualdad de g\u00e9nero basile vamos a hacer ahora este hombre mujer buenos d\u00edas presidente can salazar de multiplataformas est\u00e1 en twitter z\u00f3calo virtual haciendo una revisi\u00f3n de la de las benditas redes sociales precisamente en el tema de pues que nos est\u00e1 ocupando como pa\u00eds con la pues agresi\u00f3n posibilidad de eeuu hacia m\u00e9xico con el tema econ\u00f3mico ha habido apoyo ha habido hashtag que se han colocado y siguen vigentes de respaldo a la postura de usted pero tambi\u00e9n ha habido particularmente el d\u00eda de ayer por ejemplo que conmigo no cuentes l\u00f3pez es una de varias pero el d\u00eda de ayer se registr\u00f3 este del an\u00e1lisis que hicimos en nuestra multiplataforma encontramos que pues gran parte son son bots son infladas como se le dice en el arroz usted qu\u00e9 opina al respecto de esta situaci\u00f3n porque no es menor es un momento con la relaci\u00f3n norteamericana yo creo que es el momento m\u00e1s dif\u00edcil en lo que va del sexenio cu\u00e1l ser\u00eda esa intenci\u00f3n golpear de una manera y no ser\u00e1 filas pues en este momento frente a una amenaza externa quien cree que est\u00e9 detr\u00e1s de todo esto ya algunas posturas hay abiertamente de empresario bueno de coparmex particularmente por ejemplo de algunos pol\u00edticos usted que que responder\u00eda en la antesala de la del evento d de la manifestaci\u00f3n que se har\u00e1 ma\u00f1ana en tijuana ser\u00eda mi primera pregunta presidente bueno por qu\u00e9 hay una oposici\u00f3n al gobierno y que eso es normal leg\u00edtimo podemos no estar de acuerdo con los medios que utilizan por ejemplo lo de los bots o robots eso est\u00e1 comprobado de que utilizan robots bots en redes sociales para atacarnos constantemente incluso conferencia esta estoy ahora hablando y est\u00e1n este los bots las empresas encargadas de las redes lo reconocen y cuando ha habido alguna queja de parte de nosotros nos contestan de manera informal de que est\u00e1n haciendo todo lo posible para evitarlo pero bueno son robots pero desde luego hay este quien paga y quien lleva a cabo estas acciones entonces yo lo atribuyo a los opositores y siempre hay opositores siempre y tenemos qu\u00e9 aceptarlo y respetar a la oposici\u00f3n incluso en circunstancias como \u00e9sta en que se necesita la unidad nacional la historia nos ense\u00f1a de que han habido opositores de manera consciente o inconsciente han ayudado e intereses extranjeros para afectar a m\u00e9xico hay un caso se los dejo ah\u00ed de tarea de los polvos en las redes sociales ahora este los bots no van a poder responder porque pero este qui\u00e9n es est\u00e1n vi\u00e9ndonos seguramente estaban a consultar y van a saber que fueron los pocos entonces algo parecido s\u00ed son los polvos de no es solo tiempo pero bueno es normal no debe uno de escandalizarse as\u00ed es la democracia tiene que haber discrepancias y garantizar el derecho a disentir c\u00f3mo enfrentar es pues actuando con principios teniendo la conciencia tranquila no est\u00e9 sigue guiando financiarnos en principios para resistir cualquier adversidad y otras cosas tambi\u00e9n no enojarse relajado relajado relajado segunda pero a ver las dos pero una de las elecciones de durango los alcaldes que perdieron las alcald\u00edas de la capital declaran que fue una elecci\u00f3n de estado y los este la polic\u00eda municipal y estatal fueron los que apoyaron esto estas decisiones pues miren es una elecci\u00f3n local y yo puedo decirles que el gobierno federal no intervino para nada como se acostumbraba y que si hay y pruebas de que intervino el gobierno local existe i la fiscal\u00eda de electoral y si tienen que presentar todas las denuncias se acaba de crear la fiscal\u00eda este electoral con ese prop\u00f3sito para qu\u00e9 se destierre por completo el fraude la manipulaci\u00f3n y que logremos el ideal de el ap\u00f3stol de la democracia de madero declaraciones la inflexi\u00f3n de elecciones sean limpias sean libres entonces este si hay esas denuncias salvas la fiscal\u00eda de este electoral no quedarse callados todos tenemos que ayudar todos a limpiar de corrupci\u00f3n en mexico a que haya una aut\u00e9ntica democracia todos ayudar a que se garanticen las libertades hoy por ejemplo es un d\u00eda especial porque hoy se conmemora el d\u00eda de la libertad de expresi\u00f3n libertad de prensa hoy yo voy terminando este acto a develar una placa d um periodista paulino mart\u00ednez un periodista ejemplar casi desconocido pero muy importante que luch\u00f3 desde la \u00e9poca de la reforma enfrent\u00f3 al porfiriato incluso antes que los rose mag\u00f3n tuvo que huir del pa\u00eds se fue ah refugian laredo ella sigui\u00f3 luchando con otros pero \u00e9l siempre escribiendo es como el decano del periodismo en todo un per\u00edodo desde la reforma a la revoluci\u00f3n e luego forma parte del partido liberal mexicano del movimiento anti reeleccionista con madero considera que no se est\u00e1n cumpliendo las promesas que se hicieron con el pueblo una vez que se triunfo y se desliga se deslinda se separan madero se va con un grupo de maderistas qu\u00e9 s\u00ed este proponen el gobierno de madero luego de eso [M\u00fasica] ayuda en el movimiento zapatista es el representante de zapata en la convenci\u00f3n de aguascalientes \u00e9l es el que encabeza a los zapatistas que van a reunirse con los villistas y con otras fuerzas en aguascalientes y regresa a la ciudad de mexico y lo asesina y durante mucho tiempo se pens\u00f3 que hab\u00eda sido asesinado por villistas y recientemente en investigaciones se a este planteado de que no fue as\u00ed que fue asesinado por los intereses de las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras por qu\u00e9 las llamadas guardias blancas porque luego qu\u00e9 se sabe de su asesinato villa y zapata buscan a quien ejecut\u00f3 el homicidio y se dice que las compa\u00f1\u00edas lo protegen lo sacan del pa\u00eds a qui\u00e9n se presume le quit\u00f3 la vida entonces un gran gran gran periodista entonces sabemos de otros lo que tenemos que hacer siempre garantizar la libertad de expresi\u00f3n que nadie sea perseguido que no haya censura este s\u00ed de pol\u00e9mica si debate pero con respeto a todas las expresiones este la segunda pregunta le quer\u00eda comentar que nuestros lectores nos escribieron diciendo que en enero pasado y en diciembre hubo muchos despidos de compa\u00f1eros y de gente en general muchos tienen en su casa su hogar es de infonavit no les han aplicado el seguro de infonavit ni les quieren bajar ni los intereses ni quieren bajar les las mensualidades y muchos de ellos no tienen empleo todav\u00eda y bueno la semana pr\u00f3xima hago el compromiso d dar a conocer [M\u00fasica] plan [M\u00fasica] completo para apoyar a quienes tienen cr\u00e9ditos con el infonavit ya se est\u00e1 aplicando programas de reestructuraci\u00f3n pero por lo que est\u00e1s t\u00fa comentando y que yo lo estoy recogiendo tambi\u00e9n y de la gente que me est\u00e1 est\u00e9 solicitando intervenci\u00f3n vamos dar a conocer m\u00e1s beneficios muchos m\u00e1s beneficios uno de ellos tiene que ver con la cuesti\u00f3n jur\u00eddica nada m\u00e1s les adelanto ya para que se sepa que vamos a iniciar procedimientos legales para que nadie sea desalojado de sus vivientes pero mejor esperemos la semana pr\u00f3xima sobre esto compa\u00f1ero y luego t\u00fa unos d\u00edas presidente preguntas vamos all\u00e1 contigo sobre ayer el canciller mencionaba que se iban a utilizar 6.000 elementos de la guardia nacional para la frontera sur preguntarle para cu\u00e1ndo se van a destinar estos elementos de la guardia nacional qu\u00e9 funciones van a tener y si es para contener el flujo migratorio o qu\u00e9 es lo que van a hacer y tambi\u00e9n preguntarle por otro lado esta semana en el heraldo de m\u00e9xico publicamos que el \u00e1ngel de la independencia tiene 56 59 afectaciones en su columna el inba desde noviembre ya tiene el reporte del diagn\u00f3stico el que le entreg\u00f3 la secretaria de desarrollo urbano y vivienda de la ciudad de mexico a la fecha no nos han dado el estatus del proyecto ejecutivo no se sabe qu\u00e9 va a pasar incluso nos comentaban que si hay un sismo en la columna puede querer preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n y qu\u00e9 llamado le har\u00eda al inba gracias bueno ese sobre esto \u00faltimo que se revise el dictamen y que se atienda la necesidad si existe de reforzar qu\u00e9 es el \u00e1ngel todo el monumento eso lo vamos a pedir a la secretar\u00eda de cultura que nos informe y aqu\u00ed vamos a comentar si existe el dictamen y que se necesita este para y consolidar su estructura de este mono y movimiento emblem\u00e1tico que se inaugur\u00f3 con los festejos del centenario de la independencia en el gobierno de porfirio d\u00edaz entonces si vamos a verlo lo otro ayer el canciller hablaba de jim de seis mil elementos y dice van a utilizar para frenar el flujo migratorio que funciones son las que van a tener la frontera pues ustedes saben que se est\u00e1 creando la guardia nacional y va a tener presencia en todo el pa\u00eds y desde luego va a tener presencia en la frontera sur y en la frontera norte y en todo m\u00e9xico son 266 coordinaciones en todo el pa\u00eds entonces ayer que marcelo dio a conocer que va a actuar la guardia nacional en la frontera sur pues es parte de un programa de seguridad y de acuerdo a la constituci\u00f3n ya las leyes la guardia nacional pueden ayudar a coadyuvar tareas de apoyo para funciones migratorias protecci\u00f3n de instalaciones chat hay un marco legal que lo permite pero es un plan nacional son 266 y coordinaciones no es seguridad p\u00fablica pero pueden ayudar con esta este en funci\u00f3n si se necesita yo creo que a eso se refer\u00eda no sabemos este por qu\u00e9 yo no estoy los detalles eso es marcelo \u00e9l debe buenos informando todos los d\u00edas est\u00e1 informando y lo que \u00e9l dice yo lo aval\u00f3 lo apoyo m\u00e9xico necesita y no [M\u00fasica] soy due\u00f1o de mi silencio [M\u00fasica] hemos tenido episodios con el presidente de trump desde que lleg\u00f3 a la presidencia desde que es candidato muchos expertos se hablan de las opciones que tienen m\u00e9xico en t\u00e9rminos comerciales para abrir sus mercados o para no depender tanto del intercambio comercial con eeuu tenemos m\u00e1s de 200 tratados comerciales y hasta donde entiendo algunos gui\u00f1os o acercamientos por parte del gobierno chino para hacer m\u00e1s eficiente o m\u00e1s activa el intercambio comercial con m\u00e9xico que ha pensado usted como como blindar a m\u00e9xico de estos altibajos por decirlo de alg\u00fan modo en el \u00e1nimo del se\u00f1or trump frente a m\u00e9xico como blindar al pa\u00eds y como asegurarle una estrategia comercial menos dependiente de eeuu usted ha planteado esta situaci\u00f3n y dos ahora que estamos ya negociando cosas que tienen que ver este en los t\u00e9rminos que nos est\u00e1 poniendo eeuu hemos puesto sobre la mesa los mexicanos el gobierno mexicano temas como el tr\u00e1fico de armas por ejemplo es un tema que no hemos tratado mucho no hemos escuchado mucho pero que siempre ha preocupado estado en la relaci\u00f3n bilateral y por \u00faltimo se\u00f1or hasta donde est\u00e1 dispuesto el gobierno de mexico de modificar o cambiar su pol\u00edtica migratoria frente a las presiones de eeuu m\u00e1s all\u00e1 de las declaraciones m\u00e1s all\u00e1 de estos bravuconer\u00edas por llamarlo de alg\u00fan modo hasta donde m\u00e9xico est\u00e1 dispuesto a modificar esta pol\u00edtica que usted ha ofrecido de respeto a derechos humanos para los migrantes estaban muy bien formuladas la pregunta de veras s\u00ed bien formulada te felicito muy bien planteado miren este ma\u00f1ana va a ver respuesta ma\u00f1ana va a haber respuesta a las 5 de la tarde y es importante este qu\u00e9 se conozca todo ahora hay un buen debate en las redes sobre este tema la pol\u00edtica es asunto de todos yo celebro que se est\u00e9 tratando este tema el que hace es en cuanto a la pol\u00edtica exterior la importancia de diversificar relaci\u00f3n comercial la importancia de fortalecer nuestro mercado interno y la importancia de tener una muy buena relaci\u00f3n con \u00e9l hubiera eeuu para aprovechar ventajas qu\u00e9 tienen que ver fundamentalmente con nuestra vecindad con el avance que se ha logrado en la integraci\u00f3n econ\u00f3mica en fin son los temas y el fen\u00f3meno migratorio como lo plante\u00e9 analizar las causas no solo ver defectos todo esto se est\u00e1 ahora debatiendo es muy interesante lo que est\u00e1 aconteciendo y pues yo estoy escuchando estoy atento a todas las voces estoy recogiendo opiniones recogiendo sentimientos y voy a fijar una postura el d\u00eda de ma\u00f1ana a las 5 de la tarde no quiero este ahora adelantar nada porque se est\u00e1 dialogando se contin\u00faan las pl\u00e1ticas eeuu y repito estamos muy bien representados quienes se est\u00e1n llevando a cabo estas pl\u00e1ticas quienes nos representan conocen sobre pol\u00edtica exterior conocen sobre los principios de nuestra pol\u00edtica exterior y sobre todo la gente honesta patriotas son dientes de toda la confianza entonces por eso vamos a esperarnos a que se atiendan estas cosas bien y vamos vamos a buscar que participen de todos los sectores qu\u00e9 aunque sea de manera breve para no de este y hacerlo muy tardado que s\u00ed puedan hablar los representantes de todos los sectores de mexico ya lo m\u00e1s que se pueda este abanico de participaciones en d\u00f3nde y todos nos podamos sentir representados este qu\u00e9 todo el que quiera expresar algo lo puede hacer muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todos mi nombre es alejandro as\u00ed los represento a con noticias de quer\u00e9taro hab\u00eda luego sin fronteras en el estado de puebla y as\u00ed mismo desde pueblo usted es el presidente la esperanza de mexico le vendi\u00f3 a una idea fant\u00e1stica a todos los mexicanos y todos la adquirimos muchos confiamos en usted cu\u00e1les son las medidas para poder tener un mandato conforme a la idea que usted vendi\u00f3 de un m\u00e9xico pr\u00f3spero un m\u00e9xico lleno de libertad a trav\u00e9s de una conciencia limpia sin corrupci\u00f3n esa es una vertiente que usted nos dio a todos los mexicanos muchos confiamos en usted muchos conf\u00edan en usted yo le quiero preguntar en temas de agricultura relaciones exteriores y sat si yo le contara toda la traves\u00eda que tuve para llegar a usted espero que me permita hacerle estas tres preguntas y en primera instancia en referencia a agricultura m\u00e1s que pregunta es una propuesta que vengo trabajando soy activista desde hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os me dedico a los medios de comunicaci\u00f3n desde hace 20 a\u00f1os y me preocupan muchas cosas como todos los mexicanos y como veo que usted tambi\u00e9n tengo una propuesta aqu\u00ed en las manos que ojal\u00e1 y me permita se le entrega algo que va a beneficiar al pa\u00eds y que ser\u00e1 de gran ayuda para todos nuestros campesinos en este maravilloso pa\u00eds como usted acaba de mencionar en cuesti\u00f3n a relaciones exteriores ya el compa\u00f1ero que me antecedi\u00f3 bueno pues ya ya hizo la pregunta adecuada en referente al flujo migratorio y ya tengo la respuesta pero me preocupa algo muy interesante usted es una persona comprometida con las personas de la tercera edad a m\u00ed me preocupa que personas de la tercera edad estamos hablando de 70 80 90 a\u00f1os para hacer un tr\u00e1mite de pasaporte tengan que solicitarles a estas personas desafortunadamente documentos para un dictamen especial y puedan hacer el tr\u00e1mite de un pasaporte que quiero decir solicitan a estas personas actas del nacimiento de sus padres fe de bautismo y algo sumamente interesante la acta de defunci\u00f3n cuando estas personas si bien les fue fueron registrados en tiempo y forma pero como sabemos que en m\u00e9xico todo esto actualmente se est\u00e1 llevando a cabo y se est\u00e1 llevando un control de registros en anta\u00f1o no se llevaba me encantar\u00eda se\u00f1or presidente que ojal\u00e1 hubiese una respuesta para estas personas de la tercera edad y que se les d\u00e9 toda la atenci\u00f3n necesaria porque se lo merece ese es en ese punto pero tambi\u00e9n no es posible que la delegaci\u00f3n de las casas de tlaxcala espec\u00edficamente en apizaco y en la delegaci\u00f3n de puebla quienes est\u00e1n al frente no les den la atenci\u00f3n adecuada estas personas y solo est\u00e1n como mu\u00f1equitos de parados yo creo que no es justo est\u00e1n para servir y para servir en especial a las personas de la tercera edad facilitando toda esta serie de documentos que solicitan de donde las van a sacar esa es una pregunta que se puede hacer que van a hacer y la otra en referencia al sat de acuerdo a las facultades que tienen sal entre ellas se encuentra el de recaudar con eficiencia el gasto p\u00fablico desafortunadamente un d tuvo un despido masivo hace unos meses y entre ellos se fueron muchas personas con la capacidad suficiente necesaria de poder ejercer el trabajo que exige que requiere el sat desafortunadamente ahora est\u00e1n en puestos personas que ni siquiera tienen la capacidad para recaudar dichos fondos que bien sabemos son destinados para apoyar a todos los programas en este maravilloso pa\u00eds como usted hace se\u00f1alamiento de manera constante me encantar\u00eda que tambi\u00e9n se tomaran las medidas necesarias para retomar y aceptar que hay capacidad en muchos trabajadores que est\u00e1n ahorita sin empleo del sat y de muchas otras instancias de gobierno que se va a hacer para poder recuperar esa confianza a trav\u00e9s de las dependencias por \u00faltimo el cual ser\u00e1 cu\u00e1l ser\u00e1 el plan b que tiene usted se\u00f1or presidente para evitar esta picada en la econom\u00eda de este maravilloso pa\u00eds y por \u00faltimo quiero comprometerlo a usted en este d\u00eda tan especial 7 de junio y en el que usted acaba de se\u00f1alar que est\u00e1 con todo el gremio period\u00edstico en qu\u00e9 sentido soy activista y a m\u00ed me preocupa lo que vivimos nosotros quienes ejercemos este maravilloso trabajo que est\u00e1 pisoteado hay asesinatos secuestros mutilaciones pero sobre todo en la actualidad no hay un apoyo para aquellos compa\u00f1eros que se quedan sin trabajo para aquellos compa\u00f1eros que no tienen el m\u00e1s m\u00ednimo dinero para poder tener una atenci\u00f3n m\u00e9dica mi propuesta se\u00f1or presidente que ojal\u00e1 y hay una casa para el periodista donde sean atendidas todas sus peticiones y tenga ese valor que nos merecemos todos y cada uno quienes representamos a los medios de comunicaci\u00f3n en este maravilloso pa\u00eds eso es todo se\u00f1or presidente de seguir las \u00f3rdenes muy bien miren acerca de lo de los adultos mayores si me lo entregas s\u00ed ve lo de los adultos mayores vamos a este a pedir a las relaciones exteriores que se simplifique toda esa este solicitud de tr\u00e1mites digo de requisitos m\u00e1s que nada que se simplifiquen todos los requisitos y que no tengan que padecer los adultos mayores agua ese compromiso acerca de lo del ar recaudaci\u00f3n insisto s\u00e9 est\u00e1 llevando a cabo y est\u00e1 a punto de concluir ya el ajuste en toda la estructura de gobierno porque era muy grande el aparato de gobierno oneroso muy costoso todo el presupuesto se quedaba en el mismo gobierno y ahora lo que se procura es de que se puedan liberar los fondos para atender a la gente les doy un dato el presupuesto es de alrededor de 5 billones seiscientos mil millones lo destinado a inversi\u00f3n es apenas el 10% de todo el presupuesto el 90% del presupuesto es para pago de n\u00f3mina pago de intereses deuda pensiones gastos de operaci\u00f3n y y gastos fijos para la educaci\u00f3n para la salud pero inversi\u00f3n el 10 por ciento entonces lo que buscamos es haya menos gasto como se le llama corriente y podamos y entregarle m\u00e1s a la gente m\u00e1s presupuesto para el pueblo pensiones adultos mayores en pensiones a personas con discapacidad en becas para estudiantes en proyectos y productivos para crear empleos entonces ese es el prop\u00f3sito de ah\u00ed que se llev\u00f3 a cabo este plan de austeridad republicana porque hab\u00eda muchos excesos hab\u00eda que este reducir el costo del gobierno a la sociedad le cuesta mucho o le costaba mucho al pueblo mantener al gobierno ser\u00e1 un gobierno mantenido y bueno para nada corrupto entonces por eso la austeridad republicana que no es un asunto lo repito solo administrativo es un asunto de principios entonces todo eso es lo que se est\u00e1 resolviendo pero la indicaci\u00f3n es no afectar a trabajadores de base no afectar a trabajadores sindicalizados hacer el ajuste arriba porque adem\u00e1s ah\u00ed es donde estaban los excesos no abajo empezando por el presidente y utilizaba un avi\u00f3n de lujo en abono a presidente pe\u00f1a ese avi\u00f3n se lo dejo comprado el presidente calder\u00f3n claro \u00e9l debi\u00f3 decir que no lo aceptaba de veces la historia y ocho mil elementos para cuidar al presidente y el presidente colmado de lujos y de privilegios rodeado de guardaespaldas [M\u00fasica] en la ciudad de puebla seguimos manejando y desafortunadamente es muy notorio el tr\u00e1fico de influencias espec\u00edficamente en el tiene que terminarse y eso contrae situaciones porque el flujo no entra de manera normal al estado a la federaci\u00f3n tiene que terminarse todo eso pero en un sistema pol\u00edtico presidencialista es fundamental el ejemplo queda el presidente es muy importante entonces todo esto est\u00e1 cambiando por eso este plan de austeridad y eso no significa que est\u00e9n mal los servicios porque quisieron tambi\u00e9n este justificar la corrupci\u00f3n o los excesos diciendo que se iba a dejar sin servicios a la gente en el caso concreto de la recaudaci\u00f3n puedo demostrar que es mejor la recaudaci\u00f3n de este a\u00f1o de lo que llevamos en el gobierno de lo que fue el a\u00f1o pasado c\u00f3mo puedo justificar otras cosas entonces y no echarle la culpa a la esta austeridad aqu\u00ed ayer se denunci\u00f3 creo que 'el universal' dio a conocer algo sobre el conacyt sobre alimentos del conacyt alimentos este extravagantes este hoy se da a conocer un informe del conacyt sobre esto porque es exactamente lo contrario los que estaban y este s\u00ed com\u00edan de manera y exquisita y dignos y dem\u00e1s entonces hoy se informa sobre este tema c\u00f3mo se informa sobre los fertilizantes ayer qu\u00e9 recib\u00ed a los padres ya las madres de la guarder\u00eda uno de ellos sac\u00f3 el tema d las estancias infantiles f\u00edjense se da la tragedia la guarder\u00eda abc y luego este contin\u00faan con el mismo modelo por qu\u00e9 en la guarder\u00eda abc tiene que ver con la privatizaci\u00f3n subrogaci\u00f3n le llaman de servicio a particulares pasa esta tragedia los mismos defensores de las privatizaciones establecen un programa como el de las estancias infantiles donde hay estancias infantiles por todos lados sin seguridad en los reportes se asegura que la mitad de las estancias infantiles que exist\u00edan no ten\u00edan seguridad para los ni\u00f1os entonces decidimos por seguridad ya no entregar el apoyo as\u00ed sino apoyar de manera directa a los padres a las madres de familia y se genera todo un esc\u00e1ndalo los mismos que impulsaron la pol\u00edtica neoliberal en donde lo que importa es el dinero y no la vida los mismos defendiendo lo de las estancias infantiles ah\u00ed tenemos que estar contestando amparos desde luego apoyados por grupos conservadores 1500 dos mil amparos para que contin\u00fae ese sistema de corrupci\u00f3n quiero ver con todo respeto qu\u00e9 van a hacer los jueces pero es una especie de enajenaci\u00f3n como si nada hubiese pasado como si \u00e9ste hubiese demostrado qu\u00e9 es humano justo eficaz el modelo neoliberal de privatizarlo todo como si este m\u00e9xico hubiese avanzado mucho mi periodo neoliberal como si no se hubiese producido esta monstruosa desigualdad que estamos padeciendo entonces todo esto pues es lo que est\u00e1 debati\u00e9ndose y hoy que es d\u00eda de la libertad de expresi\u00f3n que adem\u00e1s retomamos lo que dice la acompa\u00f1a que vamos a respetar siempre a los periodistas y buscar pues puedan trabajar y llevar a cabo su profesi\u00f3n su oficio con libertad con dignidad ese es un prop\u00f3sito m\u00ednimo que no haya e persecuci\u00f3n que puedan vivir libres de miedos y de temores que no se les agrega todo eso es el compromiso que se est\u00e1 haciendo con este prop\u00f3sito una m\u00e1s porque me tengo que ir a veces presente es tiempo se dice por alusiones por alusiones michelle zavala del peri\u00f3dico universal yo quisiera saber si o dejar en claro la guardia nacional entonces no frenar\u00e1 el flujo migratorio en la frontera sur despu\u00e9s de que ayer marcelo lograr dio a conocer que enviaran a seis mil elementos en su gobierno no frenar\u00e1 el flujo de migrantes de centroam\u00e9rica los que dijeron marcel pero no lo dije \u00e9l dijo que iba a mandar a seis mil elementos hoy es la propuesta digamos eso espero el prop\u00f3sito de la guardia nacional en la frontera sur cual se la eso que dijo marcelo su gobierno no dar\u00e1 la orden para frenar el flujo migratorio si tenemos por ley que hacerlo y estamos haciendo todo lo que nos corresponde pero al mismo tiempo estamos cuidando que se respeten los derechos humanos y que se atienda el problema de fondo el de la falta de oportunidades de trabajo y de bienestar en los pa\u00edses centroamericanos lo que queremos es que se atienda el problema en honduras que hay una crisis grave y est\u00e1n padeciendo nuestros hermanos hondure\u00f1os y lo mismo est\u00e1 pasando en otros pa\u00edses de centroam\u00e9rica pero sobre todo en honduras y que se ayude al gobierno de honduras que se atiendan las causas esto no es un asunto que se va a resolver con el uso de la fuerza la paz la tranquilidad son frutos de la justicia tienen que atenderse las causas sea como \u00e9ste no se va a tener en cuenta el grupo de emigrantes de centroam\u00e9rica tienen miles de ni\u00f1os y miles de ni\u00f1os sin padres solos y como querer resolver el problema solo con medidas coercitivas por la fuerza la funci\u00f3n de cualquier gobierno en el mundo es 'garantizar la felicidad de los pueblos el bienestar de los pueblos la funci\u00f3n de cualquier gobierno en el mundo antes de lo policiaco mucho antes es el humanismo entonces eso es lo que se est\u00e1 viendo eso es lo que se est\u00e1 tratando pero no significa que nosotros estamos incumpliendo las leyes migratorias de nuestro pa\u00eds se est\u00e1 actuando y lo que dijo marcelo este yo lo respald\u00f3 qu\u00e9 si tenemos guardia nacional como vamos a tener en todo el pa\u00eds pues s\u00ed ayude para y este a acompa\u00f1ar a migrantes en su retorno con violaci\u00f3n sin violaci\u00f3n a sus derechos humanos tambi\u00e9n yo una vez les dije aqu\u00ed que precisamente para proteger derechos humanos era mucho mejor mantener a los migrantes en el sur pasar\u00e1n al norte por cuestiones de seguridad por qu\u00e9 en el norte hay m\u00e1s riesgos de enganche en bandas y corren m\u00e1s peligro recuerden los de san fernando entonces son cosas que nos preocupan y nos ocupan porque estamos trabajando todos estos ni\u00f1os este van albergues del dif no van a los centros en donde est\u00e1n los adultos ni albergues de adultos ni mucho menos a centros donde se detiene a migrantes estamos haciendo un gran esfuerzo estamos trabajando no tenemos nosotros este ning\u00fan problema de conciencia na y estamos cumpliendo con nuestra responsabilidad y queremos ayudar a eeuu este queremos ayudarlos pero sin violar derechos humanos y buscando opciones de fondo ya desde cuando presentamos el plan bueno ya est\u00e1 la cepal elabor\u00f3 el plan imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo lleva que planteamos este asunto ya est\u00e1 elaborado el plan ya hubo el ofrecimiento de que iban a entregarle a centroam\u00e9rica 5000 millones de d\u00f3lares y 4000 200 a mexico cuanto ha llegado nada ya nosotros ni estamos pidiendo e incluso que el plan est\u00e9 medida no queremos nosotros armamentos en helic\u00f3pteros ni nada de eso si quieren aportar que sea para el desarrollo que sea para crear empleos no queremos nada que signifique este y elevar a rango supremo el uso de la fuerza entonces eso queda muy claro que desde luego ayudar a este estado necesitamos mantener una muy buena relaci\u00f3n con los eeuu yo quiero seguir siendo amigo del presidente de donald trump presente una \u00faltima pregunta qu\u00e9 informaci\u00f3n reciente tiene de la unidad de inteligencia financiera sobre estos movimientos bancarios del ministro medina-mora ayer nos dijo usted que ya eeuu hab\u00eda notificado a m\u00e9xico sobre esta sobre estos movimientos ya ha platicado con santiago neto sobre este caso s\u00ed y este y se confirma lo que les dije ayer pero por el debido proceso yo no puedo hablar eso va a corresponder en su momento a la fiscal\u00eda general y todo lo que signifique este um presunto acto de ilegalidad o de corrupci\u00f3n que llegue a nuestras manos o que nos enteremos es canalizadas a la fiscal\u00eda general porque no somos este c\u00f3mplices encubridores esa es una regla este voy a empezar a enumerar en qu\u00e9 consiste el cambio lo voy a ser did\u00e1ctico e porque todav\u00eda hay quienes piensan que es lo mismo pero esos se sorprenden porque pensaron que era un discurso de campa\u00f1a que era para llegar aqu\u00ed que era la b\u00fasqueda del poder por el poder dije muchas veces y algunos no lo entendieron de que no me interesaba el cargo que luchaba por principios por ideales lo que me importa es la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico entonces creen que yo voy a pasar por aqu\u00ed para hacer lo mismo y irme a la historia como se han ido otros pero al basurero de la historia no no no no voy a fallarle al pueblo se tienen que dar los cambios y va a acostar lo estamos viendo hay resistencias pero ofrezco disculpa por la perseverancia x la terquedad en la defensa de el prop\u00f3sito de transformar a m\u00e9xico no vamos a cambiar y no es un asunto de las calificadoras y que el fondo monetario internacional y qu\u00e9 este fulano de tal o que este gobierno hegem\u00f3nico o este otro o los poderosos medios de informaci\u00f3n el cuarto poder no no no no no por encima de todo eso est\u00e1n los principios el mandato del pueblo y tambi\u00e9n s\u00ed no consideran que debe de ser as\u00ed en el 21 hay elecciones para la revocaci\u00f3n del mandato y es sencillo porque el pueblo pone y el pueblo quita y la pregunta es quieres que contin\u00fae el presidente que renuncie y s\u00ed quieren que contin\u00fae pues aqu\u00ed en palacio nacional quieren que renuncie el presidente a palenque chiapas bueno muchas gracias [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:43.028174"
}