{
    "video_id": "qAMs3kNevrc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qAMs3kNevrc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBruya7-x_XnOuoiYKGxnJtBfzeeg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qAMs3kNevrc",
    "video_title": "Discurso AML0 06 de octubre 2013. Acciones de resistencia pac\u00edfica contra las reformas.",
    "video_length_seconds": 3769,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "una hora luchar con obra",
            "start": 10.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 19.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 22.45,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 41.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por razones",
            "start": 46.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de tiempo por un ejercicio que vamos a",
            "start": 48.74,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "llevar a cabo m\u00e1s tarde",
            "start": 53.45,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "me toca a m\u00ed representar",
            "start": 56.9,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a todo el movimiento",
            "start": 60.19,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 63.39,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 73.04,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "de todo coraz\u00f3n",
            "start": 75.64,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a todas a todos ustedes",
            "start": 77.19,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "que viene de muy lejos",
            "start": 82.05,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 88.42,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n",
            "start": 90.22,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 93.11,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "viajaron",
            "start": 94.76,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "28 horas",
            "start": 96.37,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "los mismos compa\u00f1eros",
            "start": 98.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de chihuahua",
            "start": 100.829,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "son ahora",
            "start": 105.01,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 107.47,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 110.47,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y de todos",
            "start": 115.39,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los estados del pa\u00eds",
            "start": 117.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 121.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 126.71,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 128.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 132.93,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "puebla",
            "start": 135.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 138.86,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 141.59,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas a todos",
            "start": 151.05,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por mantener",
            "start": 156.08,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "una inquebrantable fe",
            "start": 158.41,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en la lucha",
            "start": 162.33,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para transformar a m\u00e9xico",
            "start": 164.4,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "expresamos",
            "start": 168.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de nuevo nuestra solidaridad",
            "start": 171.64,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "con los afectados por las inundaciones",
            "start": 174.95,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en distintas partes del pa\u00eds",
            "start": 178.43,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sigamos ayudando a nuestros hermanos en",
            "start": 181.58,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "desgracia",
            "start": 185.39,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "de guerrero veracruz",
            "start": 186.4,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "tamaulipas sinaloa y otros estados",
            "start": 189.569,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "reafirmamos",
            "start": 195.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestro respaldo a las maestras y a los",
            "start": 196.88,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "maestros del pa\u00eds",
            "start": 201.33,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que luchan por dignidad",
            "start": 208.29,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por sus derechos",
            "start": 211.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 215.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo sincero a los trabajadores",
            "start": 216.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "electricistas",
            "start": 220.21,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "injustamente despedidos",
            "start": 222.27,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y a todos los mexicanos",
            "start": 227.24,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que defienden el territorio",
            "start": 230.09,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "los recursos naturales",
            "start": 234.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los derechos pol\u00edticos",
            "start": 237.28,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 239.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "colectivos y humanos",
            "start": 241.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soria",
            "start": 246.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 247.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres conscientes",
            "start": 249.92,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "de que las llamadas",
            "start": 254.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reformas energ\u00e9tica y hacendaria",
            "start": 256.539,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "significan un retroceso",
            "start": 260.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 264.43,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quiere regresarnos al pasado",
            "start": 266.79,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para cancelar nuestro futuro y el de",
            "start": 269.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nuestros hijos nietos",
            "start": 273.47,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y desde las generaciones por venir",
            "start": 276.2,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "sabemos cada vez m\u00e1s",
            "start": 281.25,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "cada vez se entera m\u00e1s gente",
            "start": 285.74,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que la reforma al art\u00edculo 27 de la",
            "start": 290.9,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 293.419,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 294.669,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "como ellos mismos lo afirman con s\u00ed",
            "start": 296.62,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 300.47,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "la posibilidad de otorgar contratos de",
            "start": 301.969,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "utilidad compartida en la exploraci\u00f3n en",
            "start": 306.619,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la perforaci\u00f3n de pozos petroleros",
            "start": 310.099,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es decir quieren compartir con las",
            "start": 312.849,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras",
            "start": 317.509,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "las ganancias del pueblo y de la naci\u00f3n",
            "start": 319.449,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "sabemos tambi\u00e9n",
            "start": 324.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que para compensar",
            "start": 327.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el desfalco",
            "start": 329.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que dejar\u00eda el traslado de la renta",
            "start": 331.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 334.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hasta el 50 por ciento las empresas",
            "start": 335.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 339.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pretenden aumentar impuestos para",
            "start": 340.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recaudar",
            "start": 344.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "250 mil millones de pesos y al mismo",
            "start": 346.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 351.13,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "aumentar el d\u00e9ficit p\u00fablico",
            "start": 351.93,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en 1.5 por ciento del producto interno",
            "start": 354.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bruto",
            "start": 358.75,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para contratar",
            "start": 359.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica por otros",
            "start": 361.65,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "250 mil millones de pesos es decir su",
            "start": 365.79,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "plan es obtener de los bolsillos de los",
            "start": 371.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 375.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y endeudando al pa\u00eds 500 mil millones de",
            "start": 376.29,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pesos cantidad",
            "start": 382.03,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "equivalente",
            "start": 384.87,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a lo que se entregar\u00e1 en utilidades a",
            "start": 386.43,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras",
            "start": 391.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pensamos",
            "start": 396.81,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un agravio",
            "start": 398.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una canallada",
            "start": 401.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pretender aumentar los impuestos sin",
            "start": 403.99,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 407.56,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y sin eliminar primero el gasto",
            "start": 410.27,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "superfluo y los privilegios de los altos",
            "start": 414.11,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 418.45,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 421.63,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que ya es tiempo de que sea el gobierno",
            "start": 423.529,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el que se apriete el cintur\u00f3n",
            "start": 427.059,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y no la gente",
            "start": 429.549,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "insistimos es inmoral que haya gobierno",
            "start": 432.249,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "rico con pueblo pobre",
            "start": 436.699,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo",
            "start": 441.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estamos conscientes",
            "start": 444.46,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s",
            "start": 447.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ciudadanos de que la reforma al art\u00edculo",
            "start": 448.669,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "28 de la constituci\u00f3n",
            "start": 453.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "busca privatizar",
            "start": 456.139,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la refinaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 458.21,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "privatizar la petroqu\u00edmica",
            "start": 461.74,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el gas",
            "start": 464.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "privatizar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 466.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la distribuci\u00f3n",
            "start": 470.19,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "la comercializaci\u00f3n",
            "start": 472.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y el transporte de los energ\u00e9ticos",
            "start": 474.479,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "de esa forma",
            "start": 478.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nos dejar\u00eda sin la posibilidad de",
            "start": 480.67,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "utilizar al sector energ\u00e9tico",
            "start": 484.3,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "como palanca del desarrollo nacional",
            "start": 487.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para poder industrializar a m\u00e9xico",
            "start": 493.289,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "crear empleos en nuestro pa\u00eds que tanto",
            "start": 497.46,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "se necesitan y para reducir el precio de",
            "start": 501.03,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "las gasolinas del gas y de la luz",
            "start": 506.55,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "por eso hemos dicho",
            "start": 510.93,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que si nos quitan el sector energ\u00e9tico",
            "start": 514.64,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estar\u00eda",
            "start": 517.81,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "desangrando a m\u00e9xico",
            "start": 519.85,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 523.329,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hemos advertido",
            "start": 525.209,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "que si se abren de par en par",
            "start": 527.209,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "las puertas a las grandes corporaciones",
            "start": 530.76,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "petroleras extranjeras",
            "start": 533.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la llegada",
            "start": 536.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de esos nuevos actores",
            "start": 537.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "una p\u00e9rdida de soberan\u00eda",
            "start": 542.92,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "si los m\u00e1s recientes presidentes del",
            "start": 548.089,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico han sido",
            "start": 550.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "como es el dominio p\u00fablico",
            "start": 553.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "t\u00edteres de los potentados nacionales con",
            "start": 557.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el arribo de quienes pretenden",
            "start": 561.29,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "convertirse en los nuevos amos de m\u00e9xico",
            "start": 563.81,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos mandatarios",
            "start": 567.91,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sean quienes sean",
            "start": 571.87,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "quedar\u00edan completamente",
            "start": 574.589,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sometidos o pasar\u00edan a ser",
            "start": 577.529,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "simples adornos o floreros a los cuales",
            "start": 581.339,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "se les dejar\u00eda si acaso",
            "start": 586.68,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "funciones reales como de jefes de",
            "start": 590.31,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "polic\u00eda o de encargados de la",
            "start": 593.5,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n de la basura",
            "start": 597.13,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "por todas estas consideraciones",
            "start": 600.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "es que nos oponemos",
            "start": 603.149,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "a la aprobaci\u00f3n de la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 606.16,
            "duration": 10.659
        },
        {
            "text": "si antes no se consulta a los mexicanos",
            "start": 610.06,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 616.819,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 619.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "han depositado en guardar las hojas de",
            "start": 621.32,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "firmas de muchos ciudadanos",
            "start": 625.19,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que demandan ser consultados",
            "start": 627.769,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "sobre este importante asunto del que",
            "start": 630.309,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "depende el destino del pueblo y de la",
            "start": 633.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 637.85,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 639.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 641.15,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la tarea",
            "start": 643.08,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "me consta porque muchos de ustedes",
            "start": 644.75,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sus hojas esta es la m\u00eda la que me toc\u00f3",
            "start": 650.67,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "a m\u00ed la tarea de recoger",
            "start": 656.19,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "firmas",
            "start": 660.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tenemos que depositar estas hojas",
            "start": 663.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "antes de irnos",
            "start": 666.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en las urnas",
            "start": 668.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de una vez lo voy a hacer",
            "start": 670.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 697.22,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "se dar\u00e1 a conocer",
            "start": 699.92,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas firmas se juntaron y desde luego",
            "start": 702.889,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "si les parece",
            "start": 707.83,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "vamos a continuar",
            "start": 710.56,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con esta campa\u00f1a",
            "start": 712.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hasta que sea necesario vamos a seguir",
            "start": 714.81,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "recogiendo m\u00e1s firmas",
            "start": 718.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 a ustedes",
            "start": 728.339,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que el pasado lunes 23 de septiembre",
            "start": 734.03,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 un escrito",
            "start": 737.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a la oficina de la presidencia en el que",
            "start": 739.45,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se solicita a enrique pe\u00f1a nieto",
            "start": 743.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 suerte",
            "start": 746.62,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "al congreso",
            "start": 748.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y a su partido para celebrar una",
            "start": 750.819,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "consulta ciudadana",
            "start": 754.72,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "antes de imponer la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 756.389,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a s\u00ed mismo",
            "start": 762.61,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se le present\u00f3 un programa detallado",
            "start": 764.899,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "partida por partida por cap\u00edtulos del",
            "start": 769.95,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 774.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "programa detallado de austeridad",
            "start": 777.1,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 781.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para ahorrar",
            "start": 783.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "385 mil millones de pesos del",
            "start": 786.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico",
            "start": 789.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "eliminando gastos innecesarios",
            "start": 791.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y todos los privilegios de los altos",
            "start": 794.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 798.04,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "con la propuesta",
            "start": 801.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que hemos hecho",
            "start": 802.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no har\u00eda falta",
            "start": 805.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aumentar los impuestos ni el d\u00e9ficit",
            "start": 807.19,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para endeudar al pa\u00eds",
            "start": 810.86,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "hasta ayer la noche",
            "start": 816.7,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a las 11 de la noche",
            "start": 821.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "casi a medianoche",
            "start": 823.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se recibi\u00f3 una respuesta",
            "start": 826.78,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no satisfactoria",
            "start": 828.9,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "la cual no damos por definitiva",
            "start": 832.05,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "hay tiempo todav\u00eda",
            "start": 836.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para que pe\u00f1a nieto- piensa en mexico y",
            "start": 840.1,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "cambie de parecer",
            "start": 843.55,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "aunque desde luego",
            "start": 848.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no estamos sentados",
            "start": 851.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 853.85,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hoy mismo vamos a decidir",
            "start": 856.7,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "todos en esta asamblea",
            "start": 860.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "las acciones",
            "start": 864.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de desobediencia civil que llevaremos a",
            "start": 866.71,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 868.99,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en el marco",
            "start": 870.579,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de la no-violencia",
            "start": 872.16,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 875.97,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de que se insista en imponer la",
            "start": 877.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico y",
            "start": 881.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los aumentos de impuestos",
            "start": 885.82,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pero antes",
            "start": 889.68,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "quiero compartir con ustedes",
            "start": 892.31,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "algunas reflexiones",
            "start": 895.889,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 898.36,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "nuestra forma",
            "start": 899.94,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de lucha",
            "start": 901.709,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en primer lugar",
            "start": 904.66,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "debemos tener",
            "start": 907.05,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "la confianza",
            "start": 909.27,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la certeza",
            "start": 911.459,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "de que nuestro movimiento",
            "start": 913.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es realmente",
            "start": 916.43,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "una posibilidad de cambio",
            "start": 917.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "verdadero",
            "start": 921.73,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "eso lo tenemos que tener muy presente",
            "start": 924.04,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el objetivo superior",
            "start": 928.279,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 930.86,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "es transformar al pa\u00eds",
            "start": 933.329,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "repito el objetivo superior que tenemos",
            "start": 938.69,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "es transformar al pa\u00eds",
            "start": 943.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 946.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la obtenci\u00f3n de cargos",
            "start": 948.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "o beneficios personales",
            "start": 951.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 954.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 958.0,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 960.579,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "sepamos cu\u00e1l es el prop\u00f3sito de este",
            "start": 962.339,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "movimiento no es el qu\u00edtate t\u00fa porque",
            "start": 966.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quiero yo",
            "start": 969.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no es la ambici\u00f3n al poder por el poder",
            "start": 971.55,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "o la ambici\u00f3n el dinero el objetivo",
            "start": 974.72,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "nuestro es transformar a este pa\u00eds y no",
            "start": 979.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "olvidemos que s\u00f3lo han habido tres",
            "start": 983.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transformaciones en la historia de",
            "start": 986.42,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la independencia la reforma la",
            "start": 988.89,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y nosotros queremos llevar a",
            "start": 993.149,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 995.97,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de nuestro pa\u00eds",
            "start": 998.82,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y lo vamos a lograr",
            "start": 1002.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 1005.81,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n",
            "start": 1009.04,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 1011.43,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "y organizada del cuerpo",
            "start": 1013.449,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "y para qu\u00e9",
            "start": 1017.059,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "no haya duda si se puede lo vamos a",
            "start": 1019.6,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 1024.25,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "tenemos que tener",
            "start": 1025.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mucha fe",
            "start": 1027.809,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "de que se es",
            "start": 1033.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 1035.449,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n conscientes",
            "start": 1038.86,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que la situaci\u00f3n actual",
            "start": 1042.89,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "de pobreza de opresi\u00f3n de inseguridad de",
            "start": 1046.23,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "violencia de incertidumbre",
            "start": 1050.549,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "genera enojo",
            "start": 1054.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y desesperaci\u00f3n",
            "start": 1055.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay muchos mexicanos",
            "start": 1059.04,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "respetamos por eso",
            "start": 1061.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a quienes est\u00e1n con raz\u00f3n muy indignados",
            "start": 1066.34,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y quisieran que llev\u00e1ramos a cabo",
            "start": 1071.299,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "acciones que llaman contundentes",
            "start": 1074.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 1079.399,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "podemos quedarnos y ese es mi punto de",
            "start": 1081.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 1084.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y respeto desde luego",
            "start": 1086.44,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "otras opiniones no podemos quedarnos en",
            "start": 1089.96,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "los desahogos emocionales ni mucho menos",
            "start": 1094.85,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "caer en provocaciones y en la trampa de",
            "start": 1099.399,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 1104.33,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "todos estamos obligados a actuar con",
            "start": 1107.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1112.37,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y cuidar",
            "start": 1114.98,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que nuestro movimiento",
            "start": 1117.19,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no se descarrile",
            "start": 1120.06,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque es la esperanza de muchos",
            "start": 1122.94,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1127.47,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "si queremos",
            "start": 1129.47,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 1131.71,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con convicciones profundas",
            "start": 1135.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "con sinceridad poner fin a este r\u00e9gimen",
            "start": 1139.12,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de injusticias y de",
            "start": 1143.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 1147.19,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "lo radical lo verdaderamente radical",
            "start": 1149.35,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es no claudicar",
            "start": 1153.72,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "no cansarnos y seguir trabajando para",
            "start": 1157.03,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "sumar voluntades",
            "start": 1161.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tengamos presente",
            "start": 1167.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "algo que no se nos olvide",
            "start": 1170.53,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a lo que m\u00e1s le teme",
            "start": 1175.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el gobierno olig\u00e1rquico",
            "start": 1178.659,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "no es al enfrentamiento",
            "start": 1182.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de quienes estamos inconformes",
            "start": 1185.58,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "con los granaderos",
            "start": 1188.9,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "a eso",
            "start": 1191.389,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "no le temen",
            "start": 1193.29,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "le pm",
            "start": 1196.48,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "le teme en realidad a lo que s\u00ed le teme",
            "start": 1199.04,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "es al despertar y a la organizaci\u00f3n de",
            "start": 1203.94,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "los ciudadanos para ejercer a plenitud",
            "start": 1207.69,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "los derechos consagrados en la",
            "start": 1211.25,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y hacer valer la justicia y",
            "start": 1213.779,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 1217.049,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "esto no es un azul",
            "start": 1223.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "enfrentamientos con la polic\u00eda",
            "start": 1228.47,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso",
            "start": 1231.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "muchos polic\u00edas",
            "start": 1234.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en nuestro movimiento muchos soldados",
            "start": 1237.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en las dos elecciones presidenciales que",
            "start": 1240.7,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "han habido",
            "start": 1244.34,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "que nos han robado",
            "start": 1245.779,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en todas las zonas militares las",
            "start": 1248.029,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "unidades donde viven los soldados hemos",
            "start": 1251.479,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "ganado las casillas",
            "start": 1254.929,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de uniformado",
            "start": 1257.99,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y no vamos a enfrentar al pueblo con el",
            "start": 1262.95,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pueblo es otro asunto",
            "start": 1266.67,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tiene que ver con los que ni siquiera",
            "start": 1269.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dan la cara",
            "start": 1272.77,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "viven en el anonimato y que se creen",
            "start": 1275.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "amos y se\u00f1ores de mexico se han dedicado",
            "start": 1279.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a saquear nuestro pa\u00eds ya destruirlo",
            "start": 1281.7,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ellos son nuestros adversarios no el",
            "start": 1285.27,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1288.87,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "sean del partido que sean tengan o no",
            "start": 1290.179,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "tengan partido sean de la clase social",
            "start": 1294.019,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que sea de la religi\u00f3n que profese est\u00e9n",
            "start": 1296.99,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "uniformados o no no es con el pueblo es",
            "start": 1300.44,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "como una minor\u00eda rapaz que se ha",
            "start": 1304.49,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "dedicado a destruir am\u00e9rico ellos son",
            "start": 1307.789,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuestros m\u00e1s necesarios que quede muy",
            "start": 1310.999,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 1313.279,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "damos confianza",
            "start": 1319.38,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "vamos a poder transformar al pa\u00eds",
            "start": 1321.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 1324.97,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "soy optimista",
            "start": 1327.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque me consta que hay millones de",
            "start": 1329.45,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mexicanos conscientes",
            "start": 1333.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y cada vez",
            "start": 1336.13,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "seremos m\u00e1s y cuando logremos",
            "start": 1337.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aglutinar a una mayor\u00eda",
            "start": 1342.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informada",
            "start": 1345.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y organizada entonces si",
            "start": 1348.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ninguna ma\u00f1ana ninguna trampa ni un",
            "start": 1352.42,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "fraude podr\u00e1 evitar que llevemos a cabo",
            "start": 1356.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la regeneraci\u00f3n de t\u00e9cnico por lo que",
            "start": 1359.75,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estamos luchando",
            "start": 1363.11,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tengamos en cuenta",
            "start": 1365.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1368.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que se escuche bien",
            "start": 1371.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con atenci\u00f3n",
            "start": 1374.02,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tengamos en cuenta",
            "start": 1376.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que la resistencia",
            "start": 1379.49,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la desobediencia civil",
            "start": 1382.13,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y la no-violencia",
            "start": 1384.93,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "son caminos que ya han probado",
            "start": 1387.549,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "su eficacia",
            "start": 1390.869,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "para enfrentar a reg\u00edmenes autoritarios",
            "start": 1393.71,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "como el que padecemos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1397.419,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "recordemos que esa fue la v\u00eda",
            "start": 1402.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que escogieron",
            "start": 1405.94,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "gandhi luther king nelson mandela as\u00ed",
            "start": 1407.61,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "lograron impulsar la causa de la",
            "start": 1414.19,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 1417.009,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "los derechos civiles y el fin de la",
            "start": 1418.019,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "segregaci\u00f3n racial",
            "start": 1421.99,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "esa es la v\u00eda",
            "start": 1424.23,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1427.68,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no-violencia",
            "start": 1428.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1430.94,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n final",
            "start": 1432.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lo digo con mucho respeto",
            "start": 1435.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no dediquemos tanto tiempo a",
            "start": 1438.95,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "preocuparnos si vamos a poder o no",
            "start": 1442.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "transformar al pa\u00eds",
            "start": 1446.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no dediquemos tanto tiempo a",
            "start": 1449.24,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "mortificarlos",
            "start": 1451.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "acerca de cu\u00e1nto tiempo nos va a llevar",
            "start": 1453.42,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "el triunfo de la justicia",
            "start": 1457.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sobre el poder mejor",
            "start": 1458.919,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "asumamos",
            "start": 1462.76,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "esto que hacemos",
            "start": 1464.83,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "como parte de nuestra existencia",
            "start": 1467.13,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "como parte de nuestra forma de vida",
            "start": 1472.08,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 1478.3,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "ten en cuenta algo",
            "start": 1480.54,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "la lucha",
            "start": 1482.759,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "esto que hacemos nos hace",
            "start": 1484.93,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "mejores personas",
            "start": 1489.04,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humanas y m\u00e1s libres",
            "start": 1492.509,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y podemos encontrar la felicidad propia",
            "start": 1497.539,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en la b\u00fasqueda de la felicidad del",
            "start": 1500.559,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo si esto lo internalizamos si",
            "start": 1504.919,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "entendemos que se puede ser feliz",
            "start": 1510.049,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "buscando la felicidad del pr\u00f3jimo vamos",
            "start": 1512.259,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "a tener m\u00e1s tranquilidad",
            "start": 1516.249,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "interna espiritual y vamos a fortalecer",
            "start": 1520.45,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "nuestras convicciones para que si es",
            "start": 1525.1,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "necesario luchemos",
            "start": 1528.159,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "toda la vida por nuestros ideales y por",
            "start": 1530.979,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nuestros principios",
            "start": 1535.129,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "recordemos",
            "start": 1538.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que no hay nada m\u00e1s importante",
            "start": 1541.35,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "se elabora la familia",
            "start": 1544.94,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "el amor a la naturaleza el amor a la",
            "start": 1547.389,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 1549.909,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 1551.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1554.79,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "en el peor de los casos",
            "start": 1556.82,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "si nosotros no vemos consuman a la obra",
            "start": 1558.789,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n",
            "start": 1562.669,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si no vemos el triunfo le dejaremos muy",
            "start": 1563.71,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "avanzado el trabajo a los que vienen",
            "start": 1567.649,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de nosotros a nuestros hijos ya",
            "start": 1570.259,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestros nietos no nos van a poder",
            "start": 1573.169,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reprochar nada nos vamos a poder ver de",
            "start": 1575.179,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "frente a los ojos",
            "start": 1578.419,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tengo otras palabras",
            "start": 1581.049,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que deprimir nos debemos entender",
            "start": 1584.029,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que es un timbre del orgullo y luchar",
            "start": 1587.57,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "por el bienestar de otros la vida es",
            "start": 1591.169,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "demasiado corta",
            "start": 1595.969,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para desperdiciar las cosas que no valen",
            "start": 1597.729,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "la pena esto que hacemos es realmente",
            "start": 1601.489,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "importante que viva la lucha pac\u00edfica",
            "start": 1606.549,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "amigos y amigos",
            "start": 1614.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en d\u00edas previos a esta asamblea",
            "start": 1617.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dos o tres",
            "start": 1621.24,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ocasiones me reun\u00ed con un grupo de",
            "start": 1623.09,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "intelectuales acad\u00e9micos y especialistas",
            "start": 1627.87,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "como elena poniatowska",
            "start": 1631.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "arnaldo c\u00f3rdova o un guti\u00e9rrez vega",
            "start": 1633.97,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "laura esquivel carlos fallan v\u00edctor",
            "start": 1637.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "flores olea rafael barajas carlos",
            "start": 1641.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pellicer estos vasconcelos o jorge",
            "start": 1644.03,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "eduardo navarrete",
            "start": 1648.26,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "entre otros porque",
            "start": 1649.57,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "para tomar decisiones",
            "start": 1654.15,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1658.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "escucho lo que yo",
            "start": 1661.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos en mis recorridos",
            "start": 1663.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estoy recogiendo los sentimientos de la",
            "start": 1667.77,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "gente y tambi\u00e9n me re\u00fano con",
            "start": 1670.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "intelectuales con especialistas",
            "start": 1674.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1678.08,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "los mejores intelectuales",
            "start": 1680.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de este pa\u00eds simpatizan con nuestro",
            "start": 1683.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 1687.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "me reun\u00ed con ellos",
            "start": 1694.41,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para discutir los m\u00e9todos y alcances de",
            "start": 1697.18,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la vida pac\u00edfica",
            "start": 1700.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y como conclusi\u00f3n",
            "start": 1702.71,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "se elabor\u00f3 una propuesta",
            "start": 1704.74,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "que yo voy a transmitir a ustedes en el",
            "start": 1708.6,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "marco de la resistencia de la",
            "start": 1713.61,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "desobediencia civil y de la no-violencia",
            "start": 1718.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pongo ahora a consideraci\u00f3n de ustedes",
            "start": 1721.61,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este plan de acci\u00f3n para frenar la",
            "start": 1723.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico y el",
            "start": 1727.83,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "aumento de impuestos se trata de que",
            "start": 1730.65,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "entre todos los que estamos aqu\u00ed",
            "start": 1735.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decidamos lo que m\u00e1s conviene al",
            "start": 1738.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "movimiento y al pa\u00eds",
            "start": 1741.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hay que escoger",
            "start": 1744.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entre tres",
            "start": 1746.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "opciones",
            "start": 1748.34,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 1751.14,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "alternativas tres opciones",
            "start": 1753.129,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed voy a explicarles en qu\u00e9 consiste",
            "start": 1756.37,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed voy a explicarles en qu\u00e9 consiste y",
            "start": 1769.37,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con mucho respeto tambi\u00e9n porque ser el",
            "start": 1773.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nivel de entrega a la lucha que han",
            "start": 1775.91,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "demostrado",
            "start": 1779.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no quiero dejar de se\u00f1alar que cualquier",
            "start": 1779.98,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n que tomemos debe ser respaldada",
            "start": 1783.77,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "por todas y por todos ya que implica",
            "start": 1787.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un compromiso",
            "start": 1792.14,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "en estos momentos y ayuden para hacerlo",
            "start": 1795.68,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "de manera ordenada",
            "start": 1801.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se van a distribuir",
            "start": 1803.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hojas ese estado",
            "start": 1805.79,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "con las tres opciones",
            "start": 1809.32,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "para que al final de esta asamblea",
            "start": 1812.269,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "se vote",
            "start": 1816.11,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se escoja la opci\u00f3n que se considere m\u00e1s",
            "start": 1820.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1823.309,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 1825.08,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "urnas instaladas nos va a llevar un",
            "start": 1827.01,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "poquito de tiempo pero",
            "start": 1830.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de una vez porque ten\u00edamos pensado",
            "start": 1834.419,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "originalmente hacerlo el domingo pr\u00f3ximo",
            "start": 1837.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1840.809,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "implica desgaste ustedes saben que",
            "start": 1843.36,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n en otros procesos y si",
            "start": 1848.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ya estamos aqu\u00ed vamos a dedicar un",
            "start": 1851.7,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "poquito de tiempo para resolver de una",
            "start": 1854.79,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vez este asunto",
            "start": 1857.549,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "hoy mismo por la noche a m\u00e1s tardar",
            "start": 1861.89,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 1865.94,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "vamos a conocer los resultados",
            "start": 1867.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y vamos a tener tiempo",
            "start": 1869.91,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1872.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para prepararnos",
            "start": 1875.47,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n ahora lo que se va a llevar a",
            "start": 1878.65,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica",
            "start": 1883.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "esa es la hoja son tres opciones",
            "start": 1884.96,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "voy a leer cada una de estas opciones",
            "start": 1888.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ustedes tienen",
            "start": 1893.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "van a tener esta hoja",
            "start": 1895.43,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pueden",
            "start": 1900.71,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "revisar lo que dice en estas opciones",
            "start": 1903.9,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "la primera opci\u00f3n",
            "start": 1909.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "consiste en los siguientes aclar\u00f3",
            "start": 1912.28,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que",
            "start": 1915.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hay que tachar",
            "start": 1916.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n que uno considere m\u00e1s",
            "start": 1919.63,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conveniente",
            "start": 1923.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la primera opci\u00f3n consiste en los",
            "start": 1925.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siguientes 1 organizar",
            "start": 1927.45,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "un cerco civil pac\u00edfico",
            "start": 1930.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "alrededor de la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1934.58,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "desde que comience a dictaminar se la",
            "start": 1937.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "iniciativa para reformar los art\u00edculos",
            "start": 1941.22,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "27 y 28 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1943.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "por la cual m\u00e9xico ceder\u00eda el sector",
            "start": 1947.179,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico y la soberan\u00eda nacional hay",
            "start": 1950.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "intereses extranjeros",
            "start": 1953.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un cierto civil as\u00ed alrededor de la",
            "start": 1956.49,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1960.3,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "en la misma opci\u00f3n la misma que vamos a",
            "start": 1963.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "llamar la n\u00famero uno de aprobarse la",
            "start": 1967.549,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica en el senado",
            "start": 1970.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "organizar el cerco pac\u00edfico en la c\u00e1mara",
            "start": 1972.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de diputados",
            "start": 1976.73,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les aclaro que",
            "start": 1978.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tiene que ver este asunto con las dos",
            "start": 1981.24,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "capas",
            "start": 1984.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 1986.95,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "del senado en el caso de aprobarse a la",
            "start": 1989.94,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputado y tres dentro de la",
            "start": 1994.889,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 1999.899,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n cerco pac\u00edfico a los 31 congresos",
            "start": 2001.21,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 2006.039,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "para que rechace la reforma",
            "start": 2008.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se trata de lo siguiente como es una",
            "start": 2012.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "reforma constitucional",
            "start": 2015.45,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se requiere de la aprobaci\u00f3n",
            "start": 2018.05,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de cuando menos",
            "start": 2020.77,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "16 congresos locales",
            "start": 2023.49,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "que las legislaturas de 16 estados",
            "start": 2027.87,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aprueben",
            "start": 2032.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entonces si pasa en el senado",
            "start": 2034.59,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "pasa la c\u00e1mara de diputados tendr\u00e1 que",
            "start": 2038.99,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "ir a los congresos locales porque",
            "start": 2044.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 2048.409,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "constitucional y ah\u00ed se propone tambi\u00e9n",
            "start": 2049.84,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "en los estados hacer un cerco en los",
            "start": 2052.629,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "congresos locales esa es",
            "start": 2058.19,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "la primera opci\u00f3n est\u00e1 clara senado",
            "start": 2063.01,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados congresos locales",
            "start": 2067.95,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "la segunda",
            "start": 2073.02,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 2075.139,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "contempla las siguientes acciones",
            "start": 2077.139,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "celebraron otra concentraci\u00f3n nacional",
            "start": 2080.789,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo de la ciudad de mexico el",
            "start": 2084.69,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "domingo 27 de octubre a las 10 de la",
            "start": 2087.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana con una mayor participaci\u00f3n",
            "start": 2091.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 2094.47,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2095.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y hago un par\u00e9ntesis para decirles",
            "start": 2097.84,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que como mucha gente no sabe porque hay",
            "start": 2101.81,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "bloqueo total",
            "start": 2106.21,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de los bellos en la medida que la gente",
            "start": 2108.79,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se va informando",
            "start": 2114.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 2116.25,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "despertando y va",
            "start": 2119.48,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "actuando va sumando se adhiri\u00e9ndose a",
            "start": 2123.25,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "nuestros movimientos por eso nos hemos",
            "start": 2127.63,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "en saco roto es que nos congreguemos",
            "start": 2131.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "desde luego yo digo todo esto para dar",
            "start": 2136.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la explicaci\u00f3n yo no quiero de ninguna",
            "start": 2139.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "manera que se piense que estoy",
            "start": 2142.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "induciendo la decisi\u00f3n es de ustedes que",
            "start": 2145.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "son mujeres son hombres libres con mucho",
            "start": 2149.02,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "criterio que no hay acarreados aqu\u00ed hay",
            "start": 2152.53,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "gente consciente",
            "start": 2156.07,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hoy toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2159.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque es la madera",
            "start": 2162.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se tienen m\u00e1s elementos entonces la",
            "start": 2165.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "segunda propuesta es primero celebrar",
            "start": 2168.86,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "otra concentraci\u00f3n nacional en el z\u00f3calo",
            "start": 2170.93,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de esta ciudad el domingo 27 de octubre",
            "start": 2174.67,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tres semanas y tambi\u00e9n ayudar\u00e1 otra cosa",
            "start": 2178.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que hay que les dice no el pr\u00f3ximo",
            "start": 2182.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "domingo nosotros tenemos que cuidar el",
            "start": 2185.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "movimiento no desgastarlo",
            "start": 2188.77,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2192.99,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y tarde y nos deja esta no",
            "start": 2195.599,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "tenemos que administrarlos",
            "start": 2199.859,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "porque ya lo dije",
            "start": 2202.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este es el movimiento qu\u00e9 significa la",
            "start": 2204.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esperanza para millones de mexicanos y",
            "start": 2207.29,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidarlo",
            "start": 2210.05,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2211.92,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en tres semanas",
            "start": 2213.73,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "tres domingos si se apruebe esta opci\u00f3n",
            "start": 2216.539,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos en el z\u00f3calo tambi\u00e9n que",
            "start": 2221.209,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "quiero aclarar no se hizo ahora el acto",
            "start": 2224.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo porque se instal\u00f3 un centro",
            "start": 2227.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de acopio y no queremos contradecir",
            "start": 2230.64,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "cuando se trata de recoger apoyo v\u00edveres",
            "start": 2235.02,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "a los damnificados aunque tambi\u00e9n",
            "start": 2242.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 2245.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2246.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto y son son como ni\u00f1os",
            "start": 2249.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "como no pudieron llegar el software o el",
            "start": 2253.6,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "15 de septiembre",
            "start": 2257.83,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "ni acarreando ni pagando 500 pesos",
            "start": 2261.27,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pues ahora no quieren que nosotros",
            "start": 2265.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lleguemos al z\u00f3calo ah\u00ed es pero yo",
            "start": 2268.24,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed aprovecho para decir no",
            "start": 2273.23,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "vaya a ser que ma\u00f1ana ya",
            "start": 2276.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "quite el centro de acopio ahora",
            "start": 2279.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mantengan lo",
            "start": 2283.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "porque lo estamos serbales",
            "start": 2285.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un trailer",
            "start": 2289.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "descargan",
            "start": 2292.46,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda la vuelven a subir a otro",
            "start": 2294.25,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "tr\u00e1iler para llevar",
            "start": 2296.65,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a la hora aguanten ah\u00ed cuando menos tres",
            "start": 2298.789,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "semanas se los dejamos para que se siga",
            "start": 2302.39,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayudando a los damnificados",
            "start": 2305.479,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que lo necesitan",
            "start": 2307.15,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "no vaya a ser que ella ma\u00f1ana no levante",
            "start": 2310.7,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "2 usar un list\u00f3n tricolor como s\u00edmbolo",
            "start": 2317.08,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de nuestra lucha por la soberan\u00eda y",
            "start": 2321.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "contra la reforma energ\u00e9tica y el",
            "start": 2324.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aumento de los impuestos si se acuerdan",
            "start": 2326.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que cuando el desafuero creamos un",
            "start": 2329.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "list\u00f3n del color y si se aprueba a",
            "start": 2332.2,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "regresar a esos 3",
            "start": 2336.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no ver",
            "start": 2340.09,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "televisa",
            "start": 2341.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no me",
            "start": 2351.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "televisa",
            "start": 2352.93,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque manipula la informaci\u00f3n",
            "start": 2354.46,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque oculta la verdad",
            "start": 2358.65,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y favorece a intereses del coni por",
            "start": 2361.87,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 2366.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se dar\u00e1 seguimiento o sea si se",
            "start": 2370.18,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aprueba",
            "start": 2374.37,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a los medios de comunicaci\u00f3n para",
            "start": 2376.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "observar si respetan o no el derecho del",
            "start": 2379.58,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "pueblo a la informaci\u00f3n",
            "start": 2383.6,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "aclaramos que esta acci\u00f3n de no ver",
            "start": 2387.089,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "televisa",
            "start": 2390.539,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "no es contra los trabajadores de esa",
            "start": 2392.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "televisora lo hacemos porque hemos",
            "start": 2395.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "llegado a la conclusi\u00f3n de que este",
            "start": 2399.21,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen corrupto se sostiene sobre todo",
            "start": 2401.79,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "por el control que ejerce de los medios",
            "start": 2405.47,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2410.13,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2412.0,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "la manipulaci\u00f3n",
            "start": 2413.839,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que hay gente que piensa",
            "start": 2415.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que no se va a privatizar la industria",
            "start": 2417.849,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "petrolera ni la el\u00e9ctrica porque as\u00ed lo",
            "start": 2421.22,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "dice la televisi\u00f3n",
            "start": 2425.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se le pregunta",
            "start": 2427.95,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a la gente que opina y dice",
            "start": 2430.37,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "es que no se va a privatizar",
            "start": 2434.83,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 2439.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no se va a privatizar",
            "start": 2441.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo lo sabes ya lo vi en la",
            "start": 2443.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 2446.83,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tampoco sabe mucha gente",
            "start": 2453.66,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que se va a reformar el art\u00edculo 27 y la",
            "start": 2456.41,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "18 de la constituci\u00f3n",
            "start": 2459.95,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porque esto no se informa",
            "start": 2462.099,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo fundamental",
            "start": 2466.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y apenas",
            "start": 2470.05,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda que no llega ni al 1% mucho",
            "start": 2471.39,
            "duration": 11.77
        },
        {
            "text": "menos el 1% de los ciudadanos sabe por",
            "start": 2479.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 2483.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pe\u00f1a tendr\u00e1 un avi\u00f3n que cuesta",
            "start": 2484.539,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "7.000 millones de peces",
            "start": 2488.65,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2491.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no lo sabe la gente",
            "start": 2493.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "su sondeo con los vecinos",
            "start": 2496.549,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no lo sabe",
            "start": 2500.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2502.91,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "eso no se informa no les conviene",
            "start": 2505.41,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que la gente se entere",
            "start": 2510.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por cierto aqu\u00ed exhortamos a pe\u00f1a nieto",
            "start": 2513.26,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "a que cancele esa compra y se destinen",
            "start": 2516.88,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "los 7 mil millones de pesos del avi\u00f3n",
            "start": 2521.6,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para apoyar a los damnificados",
            "start": 2524.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en la misma",
            "start": 2535.069,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n 2",
            "start": 2537.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y promover el uso de las redes sociales",
            "start": 2539.7,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y las nuevas tecnolog\u00edas",
            "start": 2543.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a informarnos y para informar",
            "start": 2547.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "sobre nuestros movimientos",
            "start": 2551.22,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "formaremos una comisi\u00f3n para hacer un",
            "start": 2554.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "plan sobre el uso de las redes sociales",
            "start": 2556.75,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y el internet",
            "start": 2559.599,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "se propone que esta comisi\u00f3n est\u00e9",
            "start": 2562.85,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "integrada",
            "start": 2564.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por h\u00e9ctor d\u00edaz polanco",
            "start": 2565.45,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "epigmenio ibarra y afrodita guerrero",
            "start": 2567.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que los presentes cumplan",
            "start": 2574.45,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a usar mejor",
            "start": 2577.819,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "las redes sociales",
            "start": 2579.489,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "desde luego hay muchos mexicanos que no",
            "start": 2583.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2586.35,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "celular",
            "start": 2588.21,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero ya hay una cantidad que si tiene su",
            "start": 2590.06,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "celular y que podemos tener",
            "start": 2594.17,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n informaci\u00f3n",
            "start": 2598.45,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "objetiva",
            "start": 2601.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2603.44,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que sirva a todos que se d\u00e9 a conocer lo",
            "start": 2605.71,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "que ocultan los medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 2611.17,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "vamos a tener este plan",
            "start": 2615.4,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "alternativo de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2619.269,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se propone tambi\u00e9n",
            "start": 2623.66,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n permanente en redes sociales",
            "start": 2625.829,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "con la menci\u00f3n",
            "start": 2628.349,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "ep de",
            "start": 2630.57,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "traidor a la patria",
            "start": 2632.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "procurando",
            "start": 2636.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se sostenga esta frase",
            "start": 2638.99,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el mayor tiempo posible",
            "start": 2642.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 2646.75,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "no comprar a empresas que fueron",
            "start": 2648.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplices del fraude electoral como las",
            "start": 2651.369,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "tiendas soriana",
            "start": 2654.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sabemos que hay empresas y bancos como",
            "start": 2658.95,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "bones y otras que tambi\u00e9n",
            "start": 2662.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 2665.119,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "y la compra del voto en el fraude pero",
            "start": 2667.42,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "vamos a comenzar con soriana",
            "start": 2672.43,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 2677.5,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "apagar la luz",
            "start": 2680.21,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a la misma hora",
            "start": 2682.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y por el mismo lapso de tiempo",
            "start": 2684.1,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como acto de protesta nacional",
            "start": 2688.28,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar",
            "start": 2691.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una vez al mes",
            "start": 2693.27,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 2697.74,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en que sube la gasolina",
            "start": 2699.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda",
            "start": 2703.51,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "se apaga la luz de 7 a 8 de la noche",
            "start": 2705.54,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 2716.29,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estoy en la segunda",
            "start": 2718.24,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n",
            "start": 2722.14,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "promover amparos masivos",
            "start": 2724.21,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y acciones colectivas",
            "start": 2727.41,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "para no pagar la luz ni los aumentos de",
            "start": 2729.41,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2734.819,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "ya tenemos la justificaci\u00f3n",
            "start": 2739.84,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y los formatos de amparo",
            "start": 2743.84,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que en su momento",
            "start": 2747.79,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "empezaremos",
            "start": 2749.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a distribuir",
            "start": 2751.44,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 2755.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "formas brigadas para informar a la",
            "start": 2757.11,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2760.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de saqueo de los bienes y recursos de la",
            "start": 2760.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y de las personas y grupos de",
            "start": 2764.49,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2768.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "involucrados",
            "start": 2770.099,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 2772.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "construir una alianza nacional como",
            "start": 2774.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales",
            "start": 2777.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y ciudadanas con el objetivo",
            "start": 2779.16,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de frenar la reforma energ\u00e9tica y los",
            "start": 2783.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aumentos de impuestos y echar abajo las",
            "start": 2786.43,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "reformas ya aprobadas",
            "start": 2790.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "saludamos",
            "start": 2794.27,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en este sentido",
            "start": 2796.17,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n reciente",
            "start": 2799.29,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de la unidad por el rescate de la naci\u00f3n",
            "start": 2802.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que agrupa a muchas organizaciones",
            "start": 2806.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2810.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ciudadanos libres",
            "start": 2811.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2814.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de organizaciones sociales",
            "start": 2818.29,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ciudadanas",
            "start": 2820.51,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "con acciones civiles",
            "start": 2823.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 promoviendo",
            "start": 2826.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "revolver y nosotros vemos esto con",
            "start": 2828.849,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "buenos ojos",
            "start": 2832.97,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "los auditados",
            "start": 2834.589,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacemos el compromiso",
            "start": 2838.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con todos los trabajadores de mexico de",
            "start": 2841.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "luchar para modificar",
            "start": 2844.44,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el actual esquema de",
            "start": 2847.05,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los afores que est\u00e1n dejando sin futuro",
            "start": 2849.89,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "a los pensionados",
            "start": 2853.28,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "asimismo nos comprometemos",
            "start": 2856.2,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a suprimir de la reforma laboral",
            "start": 2860.349,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aprobada todo aquello que afecte las",
            "start": 2862.69,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conquistas hist\u00f3ricas",
            "start": 2865.569,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 2866.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 2870.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "le decimos a las maestras y los maestros",
            "start": 2872.78,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2875.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que vamos a estar",
            "start": 2877.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "demandando la derogaci\u00f3n de la mal",
            "start": 2880.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "llamada",
            "start": 2884.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 2885.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de realidad",
            "start": 2889.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y el sexto aclarado",
            "start": 2893.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o",
            "start": 2895.71,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "otra mentira",
            "start": 2897.86,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "cadena nacional",
            "start": 2899.77,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 2903.01,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "esa llama a la reforma educativa",
            "start": 2905.339,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "no esta vez y nada",
            "start": 2908.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ni a mejorar la calidad de ense\u00f1anza ni",
            "start": 2910.99,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a garantizar el derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 2914.2,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 2916.35,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "no tiene nada",
            "start": 2918.27,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para que haya alimentos de las escuelas",
            "start": 2920.849,
            "duration": 10.471
        },
        {
            "text": "porque millones de ni\u00f1os van a recibir",
            "start": 2926.25,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 2931.32,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "haber comido con hambre",
            "start": 2934.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "parece de nutrici\u00f3n",
            "start": 2937.4,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "eso no se est\u00e1 donde el plan no se",
            "start": 2940.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contempla tampoco es que se entreguen",
            "start": 2943.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00fatiles escolares de las pleitos en todas",
            "start": 2946.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las escuelas p\u00fablicas no se contempla el",
            "start": 2949.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que haya becas",
            "start": 2953.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a los estudiantes de escasos recursos",
            "start": 2955.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 2958.24,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "no se contemplan que haya becas para",
            "start": 2960.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estudiantes de preparatoria c\u00f3mo se",
            "start": 2964.16,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "lleva a cabo en el distrito federal no",
            "start": 2966.859,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "se contempla en esa reforma educativa",
            "start": 2970.069,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que se garantice a los j\u00f3venes el",
            "start": 2972.01,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "derecho al estudio en lo que va del",
            "start": 2975.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2978.559,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del mal gobierno de pe\u00f1a nieto han",
            "start": 2979.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "rechazado a 300.000 j\u00f3venes que no han",
            "start": 2982.849,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "podido ingresar a las universidades",
            "start": 2986.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas con la mentira con el pretexto",
            "start": 2988.609,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de que no pasan el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 2992.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "congreso no es cierto no es que no pasen",
            "start": 2994.579,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "el examen de admisi\u00f3n es que no hay cupo",
            "start": 2997.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no hay espacio en las universidades",
            "start": 2999.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas porque no cuentan con",
            "start": 3001.51,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente",
            "start": 3003.46,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "si quisieran llevar a cabo una verdadera",
            "start": 3005.369,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "reforma educativa eso es lo que deber\u00edan",
            "start": 3009.369,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de estar atendiendo es mucho mejor tener",
            "start": 3012.819,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en",
            "start": 3017.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la calle pero no no les importa",
            "start": 3020.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya basta de estar sintiendo es una",
            "start": 3023.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reforma educativa es una reforma",
            "start": 3027.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 3030.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una reforma laboral para quitarles",
            "start": 3031.02,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "derechos y prestaciones a los maestros",
            "start": 3036.43,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 en la opci\u00f3n 2",
            "start": 3039.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "propuesta de la opci\u00f3n 2 enviar cartas",
            "start": 3045.67,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vamos a hacer",
            "start": 3050.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "manera personal a las petroleras",
            "start": 3052.71,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 3057.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para informarles que los contratos de",
            "start": 3057.83,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "utilidad compartida no tendr\u00e1n validez",
            "start": 3060.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ni legal ni leg\u00edtima el petr\u00f3leo no es",
            "start": 3064.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de pe\u00f1a el petr\u00f3leo es el pueblo y de la",
            "start": 3067.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 3071.22,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "enviaremos cartas",
            "start": 3075.269,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "a los presidentes",
            "start": 3077.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de las petroleras extranjeras como de",
            "start": 3080.77,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hecho chevron y shell entre otras para",
            "start": 3084.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informarles",
            "start": 3088.99,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que los contratos de utilidad compartida",
            "start": 3090.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "repito no tendr\u00e1n validez ni legal ni",
            "start": 3093.12,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima porque enrique pe\u00f1a nieto est\u00e1",
            "start": 3097.42,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "entregando recursos que no le pertenecen",
            "start": 3101.26,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo no es",
            "start": 3105.27,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "ten gobierno ni siquiera del estado el",
            "start": 3109.14,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo es el pueblo y es de la naci\u00f3n",
            "start": 3113.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 por dem\u00e1s",
            "start": 3119.29,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "advertirles",
            "start": 3122.14,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que van a hacer es como",
            "start": 3124.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "comprar algo sin factura algo chueco",
            "start": 3126.74,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que es propio del hampa de la pirater\u00eda",
            "start": 3132.12,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de cuello blanco",
            "start": 3134.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por ejemplo le vamos a mandar una carta",
            "start": 3136.97,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "habr\u00e9is tirso",
            "start": 3141.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente del consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 3145.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de hecho otra john watson",
            "start": 3146.96,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "presidente de chevron y otra m\u00e1s a yerma",
            "start": 3150.91,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ollila presidente de gm para que sepan",
            "start": 3155.17,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata que hay mexicanos que no",
            "start": 3159.23,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "queremos esos tratos esos acuerdos el",
            "start": 3162.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo es nuestro y de las nuevas",
            "start": 3166.49,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "generaciones de mexicanos",
            "start": 3169.13,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3172.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "era una comisi\u00f3n",
            "start": 3174.4,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "de seguimiento en el caso de que se",
            "start": 3177.86,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "impongan las reformas",
            "start": 3180.62,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n de seguimiento de los",
            "start": 3182.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "contratos de utilidad compartida con",
            "start": 3184.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "empresas privadas nacionales y",
            "start": 3186.57,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 3188.04,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n dar\u00e1 seguimiento a los",
            "start": 3188.87,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "contratos de utilidad compartida con",
            "start": 3191.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "empresas privadas nacionales y",
            "start": 3194.34,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "extranjeras as\u00ed como la exploraci\u00f3n",
            "start": 3195.63,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n refinaci\u00f3n",
            "start": 3201.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica comercializaci\u00f3n y",
            "start": 3203.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 3206.079,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "se propone que est\u00e9 integrada esta",
            "start": 3207.18,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n por claudia allende por el",
            "start": 3209.589,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ingeniero jaime javier jim\u00e9nez espri\u00fa y",
            "start": 3212.47,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3215.44,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "antonio persona",
            "start": 3216.27,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "y dentro de ese mismo punto de esa misma",
            "start": 3219.589,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n esa misma propuesta que es la 2",
            "start": 3223.339,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo",
            "start": 3226.16,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "elaborar",
            "start": 3227.289,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "un memorial de la ignominia con los",
            "start": 3229.11,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "nombres",
            "start": 3234.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de diputados y senadores",
            "start": 3236.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "diputados locales",
            "start": 3240.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que invierten",
            "start": 3242.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por la reforma energ\u00e9tica y por el",
            "start": 3245.05,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "aumento de los impuestos",
            "start": 3248.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informa a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3251.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mediante volantes",
            "start": 3255.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "distrito por distrito",
            "start": 3257.5,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estado por estado sobre el",
            "start": 3259.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comportamiento",
            "start": 3262.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "inmoral",
            "start": 3263.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "antipatri\u00f3tico de estos llamados",
            "start": 3265.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "representantes populares",
            "start": 3269.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esto es importante porque siempre votan",
            "start": 3271.72,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "como hay control de los medios la gente",
            "start": 3275.53,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ni se entera",
            "start": 3279.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3282.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escurre en el anonimato que sepa no",
            "start": 3283.33,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "legislador se lo decimos con todo",
            "start": 3287.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "respeto que vamos a estar muy pendiente",
            "start": 3289.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y que se van a conocer sus nombres es",
            "start": 3293.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico",
            "start": 3296.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que asuman a cabalidad su",
            "start": 3299.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 3303.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esto es lo que contempla la segunda",
            "start": 3305.3,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n y la tercera esa ya no me va a",
            "start": 3308.93,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "costar mucho trabajo",
            "start": 3312.65,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "describirla",
            "start": 3314.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque es la suma de las dos",
            "start": 3316.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es decir la tercera es",
            "start": 3321.93,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "queremos la primera y la segunda",
            "start": 3326.33,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3331.279,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no vamos a levantar la mano",
            "start": 3334.07,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vamos a tomar la decisi\u00f3n y vamos a",
            "start": 3337.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quedar un rato m\u00e1s",
            "start": 3340.83,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero todo esto",
            "start": 3345.819,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos para adelante",
            "start": 3349.13,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo que entre todos",
            "start": 3353.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "decidamos el camino",
            "start": 3355.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos vamos a dar tiempo para llevar a",
            "start": 3358.099,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "cabo las acciones",
            "start": 3360.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vamos a invitar a otros a que se sumen a",
            "start": 3361.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estas acciones",
            "start": 3364.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muy bien amiga ya m\u00ed",
            "start": 3366.73,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no cerremos la posibilidad de que el",
            "start": 3370.01,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "gobierno reaccione",
            "start": 3373.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "positivamente",
            "start": 3375.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque nuestro planteamiento",
            "start": 3377.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de que se consulte a los ciudadanos",
            "start": 3380.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "antes de imponer la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 3382.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el que no aumente los impuestos",
            "start": 3384.99,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es una demanda",
            "start": 3388.02,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "racional",
            "start": 3390.65,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica y de elemental justicia",
            "start": 3392.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "es claro",
            "start": 3400.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que no existe",
            "start": 3402.49,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "intransigencia de nuestras partes",
            "start": 3404.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que queremos",
            "start": 3407.99,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es que sea el pueblo de mexico el que",
            "start": 3410.68,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "decida sobre este asunto en el que est\u00e1",
            "start": 3414.25,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "de por medio su destino y el destino de",
            "start": 3417.78,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 3423.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3425.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto-",
            "start": 3427.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3429.31,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "emplazado",
            "start": 3431.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "emplazamos a pe\u00f1a nieta para decirlo",
            "start": 3436.089,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3440.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a que",
            "start": 3441.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "confirme con hechos",
            "start": 3443.38,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "o desmienta que hizo un pacto fuera del",
            "start": 3447.42,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con las petroleras extranjeras",
            "start": 3452.339,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "lo que podr\u00eda llamarse el pacto de la",
            "start": 3456.14,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n a m\u00e9xico",
            "start": 3461.19,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "ese es el emplazamiento a pe\u00f1a nieto que",
            "start": 3464.309,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "confirme o desmienta que hizo este pacto",
            "start": 3468.329,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "afuera con las compa\u00f1\u00edas petroleras",
            "start": 3473.86,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 3478.26,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 3480.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "perdonen mi insistencia",
            "start": 3482.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todos somos perseverantes",
            "start": 3489.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3494.19,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "absolutamente nada",
            "start": 3495.86,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de violencia",
            "start": 3498.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ya lo dijimos la violencia en la vida de",
            "start": 3500.65,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "ellos no la nuestra",
            "start": 3504.099,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tenemos la raz\u00f3n",
            "start": 3510.33,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y la raz\u00f3n siempre triunfa puede que",
            "start": 3512.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3516.47,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "pero llega",
            "start": 3518.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "miren es como la justicia tarda pero",
            "start": 3520.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 3523.26,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "si seguimos",
            "start": 3524.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelante m\u00e9xico est\u00e9 en riesgo vivimos",
            "start": 3526.349,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "una emergencia nacional se requiere de",
            "start": 3530.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "una voluntad y un esp\u00edritu de unidad con",
            "start": 3533.71,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos dispuestos a",
            "start": 3536.619,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "defender las conquistas del pueblo y la",
            "start": 3538.569,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional",
            "start": 3542.589,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n que hacemos a los",
            "start": 3545.029,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "dirigentes de nuestro movimiento",
            "start": 3548.869,
            "duration": 3.341
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3550.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "respetuosamente a todas a todos ustedes",
            "start": 3552.21,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n es clara y precisa",
            "start": 3555.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "busquemos la unidad",
            "start": 3560.859,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "vamos a unirnos vamos a sumar 2 sin",
            "start": 3563.44,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "protagonismos",
            "start": 3568.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de nuestras diferencias",
            "start": 3571.15,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de nuestras concepciones",
            "start": 3575.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s del pueblo y el inter\u00e9s de",
            "start": 3580.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 3584.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "somos muy peque\u00f1os",
            "start": 3585.29,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 3588.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el desaf\u00edo de",
            "start": 3590.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "rescatar a m\u00e9xico por eso necesitamos la",
            "start": 3593.51,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "unidad todos contamos todos podemos",
            "start": 3599.16,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ayudar podemos tener discrepancia en",
            "start": 3602.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "algunos aspectos pero es el momento de",
            "start": 3605.85,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "unirnos todos",
            "start": 3608.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "evitar que se siga destruyendo",
            "start": 3610.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds adem\u00e1s pensemos lo que",
            "start": 3613.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "dec\u00eda este",
            "start": 3617.03,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "es extraordinario que luch\u00f3 por la",
            "start": 3619.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "independencia de nuestro pa\u00eds lo que",
            "start": 3624.359,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "dec\u00eda vicente guerrero la patria",
            "start": 3626.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "es primero el petr\u00f3leo es de los",
            "start": 3628.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mexicanos y la electricidad tambi\u00e9n",
            "start": 3632.08,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el futuro es nuestro y el presente",
            "start": 3635.98,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es hora de defender a m\u00e9xico",
            "start": 3638.859,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "sigamos construyendo un pa\u00eds justo libre",
            "start": 3642.69,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "y fraterno viva la desobediencia civil",
            "start": 3647.82,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 3653.32,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "vive el petr\u00f3leo hermano de los",
            "start": 3655.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3657.78,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "y balones en defensa de la soberan\u00eda",
            "start": 3659.599,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3661.729,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico",
            "start": 3663.89,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pero de aqu\u00ed pero viva m\u00e9xico",
            "start": 3666.099,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3690.83,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "los que vamos a votar todos",
            "start": 3705.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "bueno yo lo voy a hacer ahora porque",
            "start": 3708.93,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tengo que ir",
            "start": 3712.079,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "por tierra desde nuevo",
            "start": 3715.36,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a la asamblea de morena de veracruz de",
            "start": 3718.55,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "la tarde y por eso me tengo que ella",
            "start": 3722.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ustedes no van a tardar mucho porque se",
            "start": 3726.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pusieron urnas en todos lados no va a",
            "start": 3729.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llevar mucho tiempo conocidas",
            "start": 3733.52,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "importantes para que hoy en la noche",
            "start": 3734.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3736.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dependientes cu\u00e1l fue el resultado y",
            "start": 3737.74,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos a prepararnos para la acci\u00f3n",
            "start": 3740.75,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 3742.82,
            "duration": 2.57
        }
    ],
    "transcription_text": " una hora luchar con obra el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos por razones de tiempo por un ejercicio que vamos a llevar a cabo m\u00e1s tarde me toca a m\u00ed representar a todo el movimiento en esta ocasi\u00f3n muchas gracias de todo coraz\u00f3n a todas a todos ustedes que viene de muy lejos compa\u00f1eras compa\u00f1eros de yucat\u00e1n qu\u00e9 viajaron 28 horas los mismos compa\u00f1eros de chihuahua son ahora baja california quintana roo y de todos los estados del pa\u00eds coahuila chiapas tabasco oaxaca puebla todos guanajuato muchas gracias a todas a todos por mantener una inquebrantable fe en la lucha para transformar a m\u00e9xico expresamos de nuevo nuestra solidaridad con los afectados por las inundaciones en distintas partes del pa\u00eds sigamos ayudando a nuestros hermanos en desgracia de guerrero veracruz tamaulipas sinaloa y otros estados reafirmamos nuestro respaldo a las maestras y a los maestros del pa\u00eds que luchan por dignidad por sus derechos tambi\u00e9n nuestro apoyo sincero a los trabajadores electricistas injustamente despedidos y a todos los mexicanos que defienden el territorio los recursos naturales los derechos pol\u00edticos laborales colectivos y humanos soria muchos mujeres y hombres conscientes de que las llamadas reformas energ\u00e9tica y hacendaria significan un retroceso hist\u00f3rico quiere regresarnos al pasado para cancelar nuestro futuro y el de nuestros hijos nietos y desde las generaciones por venir sabemos cada vez m\u00e1s cada vez se entera m\u00e1s gente que la reforma al art\u00edculo 27 de la constituci\u00f3n significa como ellos mismos lo afirman con s\u00ed mismo la posibilidad de otorgar contratos de utilidad compartida en la exploraci\u00f3n en la perforaci\u00f3n de pozos petroleros es decir quieren compartir con las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras las ganancias del pueblo y de la naci\u00f3n sabemos tambi\u00e9n que para compensar el desfalco que dejar\u00eda el traslado de la renta petrolera hasta el 50 por ciento las empresas extranjeras pretenden aumentar impuestos para recaudar 250 mil millones de pesos y al mismo tiempo aumentar el d\u00e9ficit p\u00fablico en 1.5 por ciento del producto interno bruto para contratar deuda p\u00fablica por otros 250 mil millones de pesos es decir su plan es obtener de los bolsillos de los mexicanos y endeudando al pa\u00eds 500 mil millones de pesos cantidad equivalente a lo que se entregar\u00e1 en utilidades a las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras pensamos qu\u00e9 es un agravio una canallada pretender aumentar los impuestos sin combatir la corrupci\u00f3n y sin eliminar primero el gasto superfluo y los privilegios de los altos funcionarios p\u00fablicos consideramos que ya es tiempo de que sea el gobierno el que se apriete el cintur\u00f3n y no la gente insistimos es inmoral que haya gobierno rico con pueblo pobre as\u00ed mismo estamos conscientes cada vez m\u00e1s ciudadanos de que la reforma al art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n busca privatizar la refinaci\u00f3n del petr\u00f3leo privatizar la petroqu\u00edmica el gas privatizar la industria el\u00e9ctrica as\u00ed como la distribuci\u00f3n la comercializaci\u00f3n y el transporte de los energ\u00e9ticos de esa forma nos dejar\u00eda sin la posibilidad de utilizar al sector energ\u00e9tico como palanca del desarrollo nacional para poder industrializar a m\u00e9xico crear empleos en nuestro pa\u00eds que tanto se necesitan y para reducir el precio de las gasolinas del gas y de la luz por eso hemos dicho que si nos quitan el sector energ\u00e9tico estar\u00eda desangrando a m\u00e9xico tambi\u00e9n hemos advertido que si se abren de par en par las puertas a las grandes corporaciones petroleras extranjeras la llegada de esos nuevos actores una p\u00e9rdida de soberan\u00eda si los m\u00e1s recientes presidentes del m\u00e9xico han sido como es el dominio p\u00fablico t\u00edteres de los potentados nacionales con el arribo de quienes pretenden convertirse en los nuevos amos de m\u00e9xico los pr\u00f3ximos mandatarios sean quienes sean quedar\u00edan completamente sometidos o pasar\u00edan a ser simples adornos o floreros a los cuales se les dejar\u00eda si acaso funciones reales como de jefes de polic\u00eda o de encargados de la recolecci\u00f3n de la basura por todas estas consideraciones es que nos oponemos a la aprobaci\u00f3n de la reforma energ\u00e9tica si antes no se consulta a los mexicanos el d\u00eda de hoy ustedes han depositado en guardar las hojas de firmas de muchos ciudadanos que demandan ser consultados sobre este importante asunto del que depende el destino del pueblo y de la naci\u00f3n todos hicimos la tarea me consta porque muchos de ustedes sus hojas esta es la m\u00eda la que me toc\u00f3 a m\u00ed la tarea de recoger firmas tenemos que depositar estas hojas antes de irnos en las urnas de una vez lo voy a hacer ma\u00f1ana se dar\u00e1 a conocer cu\u00e1ntas firmas se juntaron y desde luego si les parece vamos a continuar con esta campa\u00f1a hasta que sea necesario vamos a seguir recogiendo m\u00e1s firmas inform\u00f3 a ustedes que el pasado lunes 23 de septiembre se entreg\u00f3 un escrito a la oficina de la presidencia en el que se solicita a enrique pe\u00f1a nieto qu\u00e9 suerte al congreso y a su partido para celebrar una consulta ciudadana antes de imponer la reforma energ\u00e9tica a s\u00ed mismo se le present\u00f3 un programa detallado partida por partida por cap\u00edtulos del presupuesto programa detallado de austeridad republicana para ahorrar 385 mil millones de pesos del presupuesto p\u00fablico eliminando gastos innecesarios y todos los privilegios de los altos funcionarios p\u00fablicos con la propuesta que hemos hecho no har\u00eda falta aumentar los impuestos ni el d\u00e9ficit p\u00fablico para endeudar al pa\u00eds hasta ayer la noche a las 11 de la noche casi a medianoche se recibi\u00f3 una respuesta no satisfactoria la cual no damos por definitiva hay tiempo todav\u00eda para que pe\u00f1a nieto- piensa en mexico y cambie de parecer aunque desde luego no estamos sentados esperando hoy mismo vamos a decidir todos en esta asamblea las acciones de desobediencia civil que llevaremos a cabo en el marco de la no-violencia en el caso de que se insista en imponer la privatizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico y los aumentos de impuestos pero antes quiero compartir con ustedes algunas reflexiones sobre nuestra forma de lucha en primer lugar debemos tener la confianza la certeza de que nuestro movimiento es realmente una posibilidad de cambio verdadero eso lo tenemos que tener muy presente el objetivo superior que tenemos es transformar al pa\u00eds repito el objetivo superior que tenemos es transformar al pa\u00eds no la obtenci\u00f3n de cargos o beneficios personales esto es muy importante qu\u00e9 sepamos cu\u00e1l es el prop\u00f3sito de este movimiento no es el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo no es la ambici\u00f3n al poder por el poder o la ambici\u00f3n el dinero el objetivo nuestro es transformar a este pa\u00eds y no olvidemos que s\u00f3lo han habido tres transformaciones en la historia de m\u00e9xico la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y nosotros queremos llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds y lo vamos a lograr sin violencia con la participaci\u00f3n consciente y organizada del cuerpo y para qu\u00e9 no haya duda si se puede lo vamos a lograr tenemos que tener mucha fe de que se es el camino estamos tambi\u00e9n conscientes que la situaci\u00f3n actual de pobreza de opresi\u00f3n de inseguridad de violencia de incertidumbre genera enojo y desesperaci\u00f3n hay muchos mexicanos respetamos por eso a quienes est\u00e1n con raz\u00f3n muy indignados y quisieran que llev\u00e1ramos a cabo acciones que llaman contundentes pero no podemos quedarnos y ese es mi punto de vista y respeto desde luego otras opiniones no podemos quedarnos en los desahogos emocionales ni mucho menos caer en provocaciones y en la trampa de la violencia todos estamos obligados a actuar con responsabilidad y cuidar que nuestro movimiento no se descarrile porque es la esperanza de muchos mexicanos si queremos de verdad con convicciones profundas con sinceridad poner fin a este r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias y de privilegios lo radical lo verdaderamente radical es no claudicar no cansarnos y seguir trabajando para sumar voluntades tengamos presente algo que no se nos olvide a lo que m\u00e1s le teme el gobierno olig\u00e1rquico no es al enfrentamiento de quienes estamos inconformes con los granaderos a eso no le temen le pm le teme en realidad a lo que s\u00ed le teme es al despertar y a la organizaci\u00f3n de los ciudadanos para ejercer a plenitud los derechos consagrados en la constituci\u00f3n y hacer valer la justicia y la democracia esto no es un azul enfrentamientos con la polic\u00eda que dicho sea de paso muchos polic\u00edas en nuestro movimiento muchos soldados en las dos elecciones presidenciales que han habido que nos han robado en todas las zonas militares las unidades donde viven los soldados hemos ganado las casillas despu\u00e9s de uniformado y no vamos a enfrentar al pueblo con el pueblo es otro asunto tiene que ver con los que ni siquiera dan la cara viven en el anonimato y que se creen amos y se\u00f1ores de mexico se han dedicado a saquear nuestro pa\u00eds ya destruirlo ellos son nuestros adversarios no el pueblo sean del partido que sean tengan o no tengan partido sean de la clase social que sea de la religi\u00f3n que profese est\u00e9n uniformados o no no es con el pueblo es como una minor\u00eda rapaz que se ha dedicado a destruir am\u00e9rico ellos son nuestros m\u00e1s necesarios que quede muy claro damos confianza vamos a poder transformar al pa\u00eds de manera pac\u00edfica soy optimista porque me consta que hay millones de mexicanos conscientes y cada vez seremos m\u00e1s y cuando logremos aglutinar a una mayor\u00eda m\u00e1s informada y organizada entonces si ninguna ma\u00f1ana ninguna trampa ni un fraude podr\u00e1 evitar que llevemos a cabo la regeneraci\u00f3n de t\u00e9cnico por lo que estamos luchando tengamos en cuenta tambi\u00e9n que se escuche bien con atenci\u00f3n tengamos en cuenta que la resistencia la desobediencia civil y la no-violencia son caminos que ya han probado su eficacia para enfrentar a reg\u00edmenes autoritarios como el que padecemos en nuestro pa\u00eds recordemos que esa fue la v\u00eda que escogieron gandhi luther king nelson mandela as\u00ed lograron impulsar la causa de la independencia los derechos civiles y el fin de la segregaci\u00f3n racial esa es la v\u00eda la no-violencia una reflexi\u00f3n final y tambi\u00e9n lo digo con mucho respeto no dediquemos tanto tiempo a preocuparnos si vamos a poder o no transformar al pa\u00eds no dediquemos tanto tiempo a mortificarlos acerca de cu\u00e1nto tiempo nos va a llevar el triunfo de la justicia sobre el poder mejor asumamos esto que hacemos como parte de nuestra existencia como parte de nuestra forma de vida tengamos ten en cuenta algo la lucha esto que hacemos nos hace mejores personas m\u00e1s humanas y m\u00e1s libres y podemos encontrar la felicidad propia en la b\u00fasqueda de la felicidad del pr\u00f3ximo si esto lo internalizamos si entendemos que se puede ser feliz buscando la felicidad del pr\u00f3jimo vamos a tener m\u00e1s tranquilidad interna espiritual y vamos a fortalecer nuestras convicciones para que si es necesario luchemos toda la vida por nuestros ideales y por nuestros principios recordemos que no hay nada m\u00e1s importante se elabora la familia el amor a la naturaleza el amor a la patria el amor al pr\u00f3jimo adem\u00e1s en el peor de los casos si nosotros no vemos consuman a la obra de transformaci\u00f3n si no vemos el triunfo le dejaremos muy avanzado el trabajo a los que vienen detr\u00e1s de nosotros a nuestros hijos ya nuestros nietos no nos van a poder reprochar nada nos vamos a poder ver de frente a los ojos tengo otras palabras m\u00e1s que deprimir nos debemos entender que es un timbre del orgullo y luchar por el bienestar de otros la vida es demasiado corta para desperdiciar las cosas que no valen la pena esto que hacemos es realmente importante que viva la lucha pac\u00edfica amigos y amigos en d\u00edas previos a esta asamblea dos o tres ocasiones me reun\u00ed con un grupo de intelectuales acad\u00e9micos y especialistas como elena poniatowska arnaldo c\u00f3rdova o un guti\u00e9rrez vega laura esquivel carlos fallan v\u00edctor flores olea rafael barajas carlos pellicer estos vasconcelos o jorge eduardo navarrete entre otros porque para tomar decisiones siempre escucho lo que yo de los ciudadanos en mis recorridos estoy recogiendo los sentimientos de la gente y tambi\u00e9n me re\u00fano con intelectuales con especialistas afortunadamente los mejores intelectuales de este pa\u00eds simpatizan con nuestro movimiento me reun\u00ed con ellos para discutir los m\u00e9todos y alcances de la vida pac\u00edfica y como conclusi\u00f3n se elabor\u00f3 una propuesta que yo voy a transmitir a ustedes en el marco de la resistencia de la desobediencia civil y de la no-violencia pongo ahora a consideraci\u00f3n de ustedes este plan de acci\u00f3n para frenar la privatizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico y el aumento de impuestos se trata de que entre todos los que estamos aqu\u00ed decidamos lo que m\u00e1s conviene al movimiento y al pa\u00eds hay que escoger entre tres opciones 3 alternativas tres opciones aqu\u00ed voy a explicarles en qu\u00e9 consiste aqu\u00ed voy a explicarles en qu\u00e9 consiste y con mucho respeto tambi\u00e9n porque ser el nivel de entrega a la lucha que han demostrado no quiero dejar de se\u00f1alar que cualquier opci\u00f3n que tomemos debe ser respaldada por todas y por todos ya que implica tambi\u00e9n un compromiso en estos momentos y ayuden para hacerlo de manera ordenada se van a distribuir hojas ese estado con las tres opciones para que al final de esta asamblea se vote se escoja la opci\u00f3n que se considere m\u00e1s importante ya est\u00e1 urnas instaladas nos va a llevar un poquito de tiempo pero de una vez porque ten\u00edamos pensado originalmente hacerlo el domingo pr\u00f3ximo pero implica desgaste ustedes saben que estamos tambi\u00e9n en otros procesos y si ya estamos aqu\u00ed vamos a dedicar un poquito de tiempo para resolver de una vez este asunto hoy mismo por la noche a m\u00e1s tardar ma\u00f1ana vamos a conocer los resultados y vamos a tener tiempo tambi\u00e9n para prepararnos la acci\u00f3n ahora lo que se va a llevar a la pr\u00e1ctica esa es la hoja son tres opciones voy a leer cada una de estas opciones ustedes tienen van a tener esta hoja tambi\u00e9n pueden revisar lo que dice en estas opciones la primera opci\u00f3n consiste en los siguientes aclar\u00f3 tambi\u00e9n que hay que tachar la opci\u00f3n que uno considere m\u00e1s conveniente la primera opci\u00f3n consiste en los siguientes 1 organizar un cerco civil pac\u00edfico alrededor de la c\u00e1mara de senadores desde que comience a dictaminar se la iniciativa para reformar los art\u00edculos 27 y 28 de la constituci\u00f3n por la cual m\u00e9xico ceder\u00eda el sector energ\u00e9tico y la soberan\u00eda nacional hay intereses extranjeros un cierto civil as\u00ed alrededor de la c\u00e1mara de senadores en la misma opci\u00f3n la misma que vamos a llamar la n\u00famero uno de aprobarse la reforma energ\u00e9tica en el senado organizar el cerco pac\u00edfico en la c\u00e1mara de diputados aqu\u00ed les aclaro que tiene que ver este asunto con las dos capas pasa del senado en el caso de aprobarse a la c\u00e1mara de diputado y tres dentro de la misma opci\u00f3n cerco pac\u00edfico a los 31 congresos estatales para que rechace la reforma se trata de lo siguiente como es una reforma constitucional se requiere de la aprobaci\u00f3n de cuando menos 16 congresos locales que las legislaturas de 16 estados aprueben entonces si pasa en el senado pasa la c\u00e1mara de diputados tendr\u00e1 que ir a los congresos locales porque reforma constitucional y ah\u00ed se propone tambi\u00e9n en los estados hacer un cerco en los congresos locales esa es la primera opci\u00f3n est\u00e1 clara senado c\u00e1mara diputados congresos locales la segunda propuesta contempla las siguientes acciones celebraron otra concentraci\u00f3n nacional en el z\u00f3calo de la ciudad de mexico el domingo 27 de octubre a las 10 de la ma\u00f1ana con una mayor participaci\u00f3n ciudadana aqu\u00ed y hago un par\u00e9ntesis para decirles que como mucha gente no sabe porque hay bloqueo total de los bellos en la medida que la gente se va informando y van despertando y va actuando va sumando se adhiri\u00e9ndose a nuestros movimientos por eso nos hemos en saco roto es que nos congreguemos desde luego yo digo todo esto para dar la explicaci\u00f3n yo no quiero de ninguna manera que se piense que estoy induciendo la decisi\u00f3n es de ustedes que son mujeres son hombres libres con mucho criterio que no hay acarreados aqu\u00ed hay gente consciente hoy toda la informaci\u00f3n porque es la madera se tienen m\u00e1s elementos entonces la segunda propuesta es primero celebrar otra concentraci\u00f3n nacional en el z\u00f3calo de esta ciudad el domingo 27 de octubre tres semanas y tambi\u00e9n ayudar\u00e1 otra cosa que hay que les dice no el pr\u00f3ximo domingo nosotros tenemos que cuidar el movimiento no desgastarlo no es ma\u00f1ana y tarde y nos deja esta no tenemos que administrarlos porque ya lo dije este es el movimiento qu\u00e9 significa la esperanza para millones de mexicanos y tenemos que cuidarlo entonces en tres semanas tres domingos si se apruebe esta opci\u00f3n estar\u00edamos en el z\u00f3calo tambi\u00e9n que quiero aclarar no se hizo ahora el acto en el z\u00f3calo porque se instal\u00f3 un centro de acopio y no queremos contradecir cuando se trata de recoger apoyo v\u00edveres a los damnificados aunque tambi\u00e9n sabemos de qu\u00e9 pe\u00f1a nieto y son son como ni\u00f1os como no pudieron llegar el software o el 15 de septiembre ni acarreando ni pagando 500 pesos pues ahora no quieren que nosotros lleguemos al z\u00f3calo ah\u00ed es pero yo tambi\u00e9n aqu\u00ed aprovecho para decir no vaya a ser que ma\u00f1ana ya quite el centro de acopio ahora mantengan lo porque lo estamos serbales un trailer descargan mercanc\u00eda la vuelven a subir a otro tr\u00e1iler para llevar a la hora aguanten ah\u00ed cuando menos tres semanas se los dejamos para que se siga ayudando a los damnificados que lo necesitan no vaya a ser que ella ma\u00f1ana no levante 2 usar un list\u00f3n tricolor como s\u00edmbolo de nuestra lucha por la soberan\u00eda y contra la reforma energ\u00e9tica y el aumento de los impuestos si se acuerdan que cuando el desafuero creamos un list\u00f3n del color y si se aprueba a regresar a esos 3 no ver televisa no me televisa porque manipula la informaci\u00f3n porque oculta la verdad y favorece a intereses del coni por en el poder tambi\u00e9n se dar\u00e1 seguimiento o sea si se aprueba a los medios de comunicaci\u00f3n para observar si respetan o no el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n aclaramos que esta acci\u00f3n de no ver televisa no es contra los trabajadores de esa televisora lo hacemos porque hemos llegado a la conclusi\u00f3n de que este r\u00e9gimen corrupto se sostiene sobre todo por el control que ejerce de los medios de comunicaci\u00f3n es la manipulaci\u00f3n que hay gente que piensa que no se va a privatizar la industria petrolera ni la el\u00e9ctrica porque as\u00ed lo dice la televisi\u00f3n se le pregunta a la gente que opina y dice es que no se va a privatizar el petr\u00f3leo no se va a privatizar y c\u00f3mo lo sabes ya lo vi en la televisi\u00f3n tampoco sabe mucha gente que se va a reformar el art\u00edculo 27 y la 18 de la constituci\u00f3n porque esto no se informa qu\u00e9 es algo fundamental y apenas una minor\u00eda que no llega ni al 1% mucho menos el 1% de los ciudadanos sabe por ejemplo qu\u00e9 pe\u00f1a tendr\u00e1 un avi\u00f3n que cuesta 7.000 millones de peces eso no lo sabe la gente su sondeo con los vecinos no lo sabe por qu\u00e9 eso no se informa no les conviene que la gente se entere por cierto aqu\u00ed exhortamos a pe\u00f1a nieto a que cancele esa compra y se destinen los 7 mil millones de pesos del avi\u00f3n para apoyar a los damnificados en la misma acci\u00f3n 2 y promover el uso de las redes sociales y las nuevas tecnolog\u00edas a informarnos y para informar sobre nuestros movimientos formaremos una comisi\u00f3n para hacer un plan sobre el uso de las redes sociales y el internet se propone que esta comisi\u00f3n est\u00e9 integrada por h\u00e9ctor d\u00edaz polanco epigmenio ibarra y afrodita guerrero que los presentes cumplan a usar mejor las redes sociales desde luego hay muchos mexicanos que no tienen celular pero ya hay una cantidad que si tiene su celular y que podemos tener comunicaci\u00f3n informaci\u00f3n objetiva informaci\u00f3n que sirva a todos que se d\u00e9 a conocer lo que ocultan los medios de comunicaci\u00f3n y vamos a tener este plan alternativo de comunicaci\u00f3n se propone tambi\u00e9n una acci\u00f3n permanente en redes sociales con la menci\u00f3n ep de traidor a la patria procurando que se sostenga esta frase el mayor tiempo posible 6 no comprar a empresas que fueron c\u00f3mplices del fraude electoral como las tiendas soriana sabemos que hay empresas y bancos como bones y otras que tambi\u00e9n participaron y la compra del voto en el fraude pero vamos a comenzar con soriana 7 apagar la luz a la misma hora y por el mismo lapso de tiempo como acto de protesta nacional vamos a iniciar una vez al mes el d\u00eda en que sube la gasolina ese d\u00eda se apaga la luz de 7 a 8 de la noche 8 estoy en la segunda la opci\u00f3n promover amparos masivos y acciones colectivas para no pagar la luz ni los aumentos de impuestos ya tenemos la justificaci\u00f3n y los formatos de amparo que en su momento empezaremos a distribuir 9 formas brigadas para informar a la poblaci\u00f3n de saqueo de los bienes y recursos de la naci\u00f3n y de las personas y grupos de poder involucrados 10 construir una alianza nacional como organizaciones sociales pol\u00edticas y ciudadanas con el objetivo de frenar la reforma energ\u00e9tica y los aumentos de impuestos y echar abajo las reformas ya aprobadas saludamos en este sentido formaci\u00f3n reciente de la unidad por el rescate de la naci\u00f3n que agrupa a muchas organizaciones y ciudadanos libres est\u00e1 confederaci\u00f3n de organizaciones sociales ciudadanas con acciones civiles est\u00e1 promoviendo revolver y nosotros vemos esto con buenos ojos los auditados tambi\u00e9n hacemos el compromiso con todos los trabajadores de mexico de luchar para modificar el actual esquema de los afores que est\u00e1n dejando sin futuro a los pensionados asimismo nos comprometemos a suprimir de la reforma laboral aprobada todo aquello que afecte las conquistas hist\u00f3ricas de los trabajadores al mismo tiempo le decimos a las maestras y los maestros del pa\u00eds que vamos a estar demandando la derogaci\u00f3n de la mal llamada reforma educativa de realidad y el sexto aclarado enga\u00f1o otra mentira cadena nacional realidad esa llama a la reforma educativa no esta vez y nada ni a mejorar la calidad de ense\u00f1anza ni a garantizar el derecho a la educaci\u00f3n de los mexicanos no tiene nada para que haya alimentos de las escuelas porque millones de ni\u00f1os van a recibir clases haber comido con hambre parece de nutrici\u00f3n eso no se est\u00e1 donde el plan no se contempla tampoco es que se entreguen \u00fatiles escolares de las pleitos en todas las escuelas p\u00fablicas no se contempla el que haya becas a los estudiantes de escasos recursos econ\u00f3micos no se contemplan que haya becas para estudiantes de preparatoria c\u00f3mo se lleva a cabo en el distrito federal no se contempla en esa reforma educativa que se garantice a los j\u00f3venes el derecho al estudio en lo que va del gobierno del mal gobierno de pe\u00f1a nieto han rechazado a 300.000 j\u00f3venes que no han podido ingresar a las universidades p\u00fablicas con la mentira con el pretexto de que no pasan el examen de admisi\u00f3n congreso no es cierto no es que no pasen el examen de admisi\u00f3n es que no hay cupo no hay espacio en las universidades p\u00fablicas porque no cuentan con presupuesto suficiente si quisieran llevar a cabo una verdadera reforma educativa eso es lo que deber\u00edan de estar atendiendo es mucho mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle pero no no les importa ya basta de estar sintiendo es una reforma educativa es una reforma administrativa una reforma laboral para quitarles derechos y prestaciones a los maestros esto est\u00e1 en la opci\u00f3n 2 propuesta de la opci\u00f3n 2 enviar cartas vamos a hacer manera personal a las petroleras extranjeras para informarles que los contratos de utilidad compartida no tendr\u00e1n validez ni legal ni leg\u00edtima el petr\u00f3leo no es de pe\u00f1a el petr\u00f3leo es el pueblo y de la naci\u00f3n enviaremos cartas a los presidentes de las petroleras extranjeras como de hecho chevron y shell entre otras para informarles que los contratos de utilidad compartida repito no tendr\u00e1n validez ni legal ni leg\u00edtima porque enrique pe\u00f1a nieto est\u00e1 entregando recursos que no le pertenecen el petr\u00f3leo no es ten gobierno ni siquiera del estado el petr\u00f3leo es el pueblo y es de la naci\u00f3n no est\u00e1 por dem\u00e1s advertirles qu\u00e9 es lo que van a hacer es como comprar algo sin factura algo chueco que es propio del hampa de la pirater\u00eda de cuello blanco por ejemplo le vamos a mandar una carta habr\u00e9is tirso presidente del consejo de administraci\u00f3n de hecho otra john watson presidente de chevron y otra m\u00e1s a yerma ollila presidente de gm para que sepan de qu\u00e9 se trata que hay mexicanos que no queremos esos tratos esos acuerdos el petr\u00f3leo es nuestro y de las nuevas generaciones de mexicanos s era una comisi\u00f3n de seguimiento en el caso de que se impongan las reformas una comisi\u00f3n de seguimiento de los contratos de utilidad compartida con empresas privadas nacionales y extranjeras esta comisi\u00f3n dar\u00e1 seguimiento a los contratos de utilidad compartida con empresas privadas nacionales y extranjeras as\u00ed como la exploraci\u00f3n explotaci\u00f3n refinaci\u00f3n petroqu\u00edmica comercializaci\u00f3n y transporte se propone que est\u00e9 integrada esta comisi\u00f3n por claudia allende por el ingeniero jaime javier jim\u00e9nez espri\u00fa y por antonio persona y dentro de ese mismo punto de esa misma opci\u00f3n esa misma propuesta que es la 2 por \u00faltimo elaborar un memorial de la ignominia con los nombres de diputados y senadores diputados locales que invierten por la reforma energ\u00e9tica y por el aumento de los impuestos informa a la poblaci\u00f3n mediante volantes distrito por distrito estado por estado sobre el comportamiento inmoral antipatri\u00f3tico de estos llamados representantes populares esto es importante porque siempre votan como hay control de los medios la gente ni se entera se escurre en el anonimato que sepa no legislador se lo decimos con todo respeto que vamos a estar muy pendiente y que se van a conocer sus nombres es todo m\u00e9xico que asuman a cabalidad su responsabilidad esto es lo que contempla la segunda opci\u00f3n y la tercera esa ya no me va a costar mucho trabajo describirla porque es la suma de las dos es decir la tercera es queremos la primera y la segunda pero no vamos a levantar la mano vamos a tomar la decisi\u00f3n y vamos a quedar un rato m\u00e1s pero todo esto vamos para adelante est\u00e1n de acuerdo que entre todos decidamos el camino nos vamos a dar tiempo para llevar a cabo las acciones vamos a invitar a otros a que se sumen a estas acciones muy bien amiga ya m\u00ed no cerremos la posibilidad de que el gobierno reaccione positivamente porque nuestro planteamiento de que se consulte a los ciudadanos antes de imponer la reforma energ\u00e9tica as\u00ed como el que no aumente los impuestos es una demanda racional democr\u00e1tica y de elemental justicia es claro que no existe intransigencia de nuestras partes lo \u00fanico que queremos es que sea el pueblo de mexico el que decida sobre este asunto en el que est\u00e1 de por medio su destino y el destino de la naci\u00f3n adem\u00e1s pe\u00f1a nieto- est\u00e1 emplazado emplazamos a pe\u00f1a nieta para decirlo mejor a que confirme con hechos o desmienta que hizo un pacto fuera del pa\u00eds con las petroleras extranjeras lo que podr\u00eda llamarse el pacto de la traici\u00f3n a m\u00e9xico ese es el emplazamiento a pe\u00f1a nieto que confirme o desmienta que hizo este pacto afuera con las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras amigas y amigos perdonen mi insistencia todos somos perseverantes nada absolutamente nada de violencia ya lo dijimos la violencia en la vida de ellos no la nuestra tenemos la raz\u00f3n y la raz\u00f3n siempre triunfa puede que tarde pero llega miren es como la justicia tarda pero llega si seguimos adelante m\u00e9xico est\u00e9 en riesgo vivimos una emergencia nacional se requiere de una voluntad y un esp\u00edritu de unidad con todos los mexicanos dispuestos a defender las conquistas del pueblo y la soberan\u00eda nacional la recomendaci\u00f3n que hacemos a los dirigentes de nuestro movimiento y respetuosamente a todas a todos ustedes la recomendaci\u00f3n es clara y precisa busquemos la unidad vamos a unirnos vamos a sumar 2 sin protagonismos m\u00e1s all\u00e1 de nuestras diferencias m\u00e1s all\u00e1 de nuestras concepciones del inter\u00e9s del pueblo y el inter\u00e9s de la naci\u00f3n somos muy peque\u00f1os ante el desaf\u00edo de rescatar a m\u00e9xico por eso necesitamos la unidad todos contamos todos podemos ayudar podemos tener discrepancia en algunos aspectos pero es el momento de unirnos todos evitar que se siga destruyendo nuestro pa\u00eds adem\u00e1s pensemos lo que dec\u00eda este es extraordinario que luch\u00f3 por la independencia de nuestro pa\u00eds lo que dec\u00eda vicente guerrero la patria es primero el petr\u00f3leo es de los mexicanos y la electricidad tambi\u00e9n el futuro es nuestro y el presente tambi\u00e9n es hora de defender a m\u00e9xico sigamos construyendo un pa\u00eds justo libre y fraterno viva la desobediencia civil pac\u00edfica vive el petr\u00f3leo hermano de los mexicanos y balones en defensa de la soberan\u00eda nacional biol\u00f3gico pero de aqu\u00ed pero viva m\u00e9xico ah los que vamos a votar todos bueno yo lo voy a hacer ahora porque tengo que ir por tierra desde nuevo a la asamblea de morena de veracruz de la tarde y por eso me tengo que ella ustedes no van a tardar mucho porque se pusieron urnas en todos lados no va a llevar mucho tiempo conocidas importantes para que hoy en la noche ma\u00f1ana dependientes cu\u00e1l fue el resultado y vamos a prepararnos para la acci\u00f3n much\u00edsimas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "9 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:53:34.107390"
}