{
    "video_id": "qbOdRH0wX9s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qbOdRH0wX9s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA-JBwE-qPiBSt1XcTqgAIz2Bn0TQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qbOdRH0wX9s",
    "video_title": "En virtual conformaci\u00f3n de la  LXVI Legislatura, no hay sobrerrepresentaci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 722,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy queremos hablar queremos",
            "start": 0.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tocar el tema de la sobrerrepresentaci\u00f3n",
            "start": 4.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "para conocimiento de todo el pueblo de",
            "start": 7.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este tema como sabemos en las",
            "start": 10.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas ha empezado a surgir en",
            "start": 13.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n en eh",
            "start": 16.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "diferentes foros sabemos que",
            "start": 18.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente en las pr\u00f3ximas semanas se",
            "start": 21.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "va a definir Cu\u00e1l es la integraci\u00f3n del",
            "start": 23.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Congreso de La Uni\u00f3n de la c\u00e1mara de",
            "start": 26.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diputados y de la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 27.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y as\u00ed inician eh varias voces de",
            "start": 30.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "articulistas que hablan sobre la sobrer",
            "start": 34.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n Entonces vamos a hablar",
            "start": 37.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sobre este tema y la famosa cl\u00e1usula de",
            "start": 40.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernabilidad",
            "start": 43.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adelante primero que nada conocer que en",
            "start": 46.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "1996 hubo una reforma constitucional se",
            "start": 50.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 la Carta Magna la Constituci\u00f3n",
            "start": 53.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y fue una reforma que hasta el d\u00eda de",
            "start": 56.8,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 vigente el art\u00edculo 54 de",
            "start": 59.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 64.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n regula Cu\u00e1l va a ser la",
            "start": 65.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los",
            "start": 68.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "plurinominales y con esta distribuci\u00f3n",
            "start": 71.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "regula tambi\u00e9n lo que se ha llamado la",
            "start": 76.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n y hay dos reglas",
            "start": 78.64,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "muy importantes que establece nuestra",
            "start": 81.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que como aqu\u00ed podemos ver",
            "start": 83.759,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en el texto dice primera regla ning\u00fan",
            "start": 86.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico partido pol\u00edtico podr\u00e1",
            "start": 91.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "contar con m\u00e1s de 300",
            "start": 95.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "diputados ya sea por la v\u00eda de mayor\u00eda o",
            "start": 98.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "plurinominal cualquiera de las dos",
            "start": 103.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ning\u00fan partido pol\u00edtico puede tener m\u00e1s",
            "start": 105.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de 300 diputados es la primera regla que",
            "start": 108.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "establece nuestra Constituci\u00f3n sobre la",
            "start": 111.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n y la segunda regla",
            "start": 114.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "que establece en ning\u00fan caso un partido",
            "start": 117.719,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico podr\u00e1 contar con un n\u00famero de",
            "start": 122.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "diputados por ambos principios por",
            "start": 126.2,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda o",
            "start": 129.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "plurinominales que representen un",
            "start": 130.959,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "porcentaje del total de la c\u00e1mara que",
            "start": 133.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "exceda en ocho puntos a su porcentaje de",
            "start": 135.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n nacional es",
            "start": 139.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "decir que la votaci\u00f3n total emitida por",
            "start": 141.959,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "un partido m\u00e1s o puntos porcentuales va",
            "start": 145.599,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a ser el l\u00edmite m\u00e1ximo que podr\u00e1 tener",
            "start": 149.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el partido",
            "start": 152.519,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico respecto a la asignaci\u00f3n de",
            "start": 153.959,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "curules de diputados estas dos reglas",
            "start": 157.28,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que se introdujeron en la constituci\u00f3n",
            "start": 161.04,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en el 96 hoy est\u00e1n vigentes en nuestra",
            "start": 163.519,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n un par de meses despu\u00e9s",
            "start": 166.879,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "igual en el 96 se reform\u00f3 tambi\u00e9n el",
            "start": 169.879,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "cofipe es decir el c\u00f3digo Federal de",
            "start": 173.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "instituciones y procedimientos elector",
            "start": 177.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "orales y En aquel momento se introduce",
            "start": 180.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una regla espec\u00edfica que abra que habla",
            "start": 184.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sobre las coaliciones precisamente para",
            "start": 188.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poder distribuir a los diputados",
            "start": 191.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "plurinominales Y qu\u00e9 dice ese art\u00edculo",
            "start": 194.08,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "59a del entonces cofipe dice a la",
            "start": 198.4,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n le ser\u00e1n asignados el n\u00famero",
            "start": 202.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de senadores y diputados por el por el",
            "start": 205.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "principio de representaci\u00f3n",
            "start": 208.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "proporcional que le correspondan como si",
            "start": 210.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se tratara de un solo partido entonces",
            "start": 213.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el 96 se establec\u00eda esta regla",
            "start": 217.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica que se dec\u00eda trat\u00e1ndose de",
            "start": 220.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "coaliciones se va a contemplar como si",
            "start": 223.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se tratara de un solo partido",
            "start": 227.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico este",
            "start": 230.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "art\u00edculo reformado en 2008",
            "start": 233.439,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "adelante se elimin\u00f3 por completo",
            "start": 237.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "en el 2008 el pan el pri Y el verde",
            "start": 240.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ecologista por mayor\u00eda",
            "start": 244.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eliminaron este p\u00e1rrafo cuarto del",
            "start": 246.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 59 a que era la regla sobre las",
            "start": 250.079,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "coaliciones a partir de Entonces",
            "start": 255.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "elimin\u00e1ndose esta regla",
            "start": 257.919,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica la asignaci\u00f3n ha sido por",
            "start": 260.639,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos y no as\u00ed por",
            "start": 264.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "coaliciones y lo podemos ver en todas",
            "start": 267.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las elecciones que siguieron despu\u00e9s de",
            "start": 270.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "2008 vamos a verlo 2009 por ejemplo hubo",
            "start": 272.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n pri verde ecologista tambi\u00e9n",
            "start": 276.479,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "PT y lo que era convergencia hoy",
            "start": 279.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "movimiento ciudadano Cu\u00e1l fue la",
            "start": 282.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los diputados",
            "start": 284.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "plurinominales por partido no por",
            "start": 286.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n por partido como dice la",
            "start": 289.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en la elecci\u00f3n de 2012 hubo",
            "start": 291.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n del Pri del verde de Nueva",
            "start": 296.08,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Alianza tambi\u00e9n del PRD PT y movimiento",
            "start": 298.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ciudadano y c\u00f3mo se distribuyeron los",
            "start": 301.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "diputados por",
            "start": 304.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "partido en 2015 hubo coalici\u00f3n del Pri",
            "start": 306.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "verde ecologista del PRD y del PT y c\u00f3mo",
            "start": 310.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se distribuyeron los diputados por",
            "start": 314.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "partido en 2018 pri verde y Nueva",
            "start": 316.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Alianza morena ya este como partido",
            "start": 320.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico con Encuentro Social y PT eh",
            "start": 324.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pan PRD movimiento ciudadano Y",
            "start": 328.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuevamente de acuerdo a la Constituci\u00f3n",
            "start": 330.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n fue por partido no por",
            "start": 333.28,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n finalmente en 2021 que eh fue",
            "start": 337.4,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "la coalici\u00f3n de pri pan PRD morena PT y",
            "start": 342.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "verde nuevamente de acuerdo a nuestra",
            "start": 346.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la distribuci\u00f3n fue por",
            "start": 349.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "partido Es decir desde que se reforma en",
            "start": 352.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "2008 el cofipe y se elimina la regla",
            "start": 354.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica que dec\u00eda que las coaliciones",
            "start": 358.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se contar\u00edan como partidos pol\u00edticos",
            "start": 362.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "empieza esta distribuci\u00f3n de",
            "start": 365.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "plurinominales tomando en cuenta los",
            "start": 368.039,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 370.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos qu\u00e9 pasa en esta",
            "start": 371.479,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "legislatura ahora con la reciente",
            "start": 374.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n como podemos ver aqu\u00ed lo hemos",
            "start": 378.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presentado en anteriores ocasiones estos",
            "start": 381.199,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "son los diputados por mayor\u00eda que se han",
            "start": 383.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "obtenido por parte de los partidos en el",
            "start": 387.759,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "caso de morena por ejemplo",
            "start": 390.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "161 diputados por mayor\u00eda distritos",
            "start": 393.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ganados el c\u00e1lculo de acuerdo a el",
            "start": 398.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "criterio por partido pol\u00edtico ser\u00eda que",
            "start": 401.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "obtendr\u00eda",
            "start": 404.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "87 diputados por representaci\u00f3n",
            "start": 406.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "proporcional es decir plurinominales",
            "start": 408.96,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "dando un total de",
            "start": 412.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "248 primera regla de la",
            "start": 414.879,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que regula las sobre",
            "start": 417.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n No m\u00e1s de 300 diputados",
            "start": 419.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "248 no son m\u00e1s de",
            "start": 424.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "248 diputados es la primera regla y",
            "start": 426.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "segunda regla",
            "start": 430.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que establece la Constituci\u00f3n es el",
            "start": 431.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "total de la votaci\u00f3n emitida m\u00e1s 8",
            "start": 435.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "puntos porcentuales no puede exceder",
            "start": 438.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l fue la votaci\u00f3n emitida por morena",
            "start": 441.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "46.542",
            "start": 445.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si le incluye uno los diputados",
            "start": 449.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "plurinominales te da una representaci\u00f3n",
            "start": 451.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 454.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "49.6 por no excede la segunda regla",
            "start": 455.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "establecida por nuestra Constituci\u00f3n y",
            "start": 460.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo podemos ver en el caso del PT 38",
            "start": 462.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "diputados por mayor\u00eda 12 ser\u00eda este la",
            "start": 466.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de representaci\u00f3n",
            "start": 470.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "proporcional dando un total de 50 El",
            "start": 472.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": " obtuvo",
            "start": 475.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "5.8 de la votaci\u00f3n tend\u00eda obtendr\u00eda el",
            "start": 477.039,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "10% de representaci\u00f3n en la c\u00e1mara el",
            "start": 481.199,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "caso del verde ecologista del pan del",
            "start": 484.919,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Pri del PRD de movimiento ciudadano lo",
            "start": 487.479,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mismo en ning\u00fan",
            "start": 490.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "caso se transgreden estas dos reglas",
            "start": 492.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas de nuestra Constituci\u00f3n que no",
            "start": 495.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "excedan 300 y que no excedan la votaci\u00f3n",
            "start": 498.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "total m\u00e1s el",
            "start": 501.599,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "8% aqu\u00ed est\u00e1 la distribuci\u00f3n que hemos",
            "start": 503.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado Qu\u00e9 sucede o por qu\u00e9 esta",
            "start": 506.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n",
            "start": 508.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "porque como sabemos De acuerdo a las",
            "start": 510.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "reglas hoy establecidas en nuestra",
            "start": 513.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la coalici\u00f3n morena PT y",
            "start": 515.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "verde ecologista obtendr\u00eda",
            "start": 519.599,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "373 diputadas y diputados es decir una",
            "start": 523.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada y la mayor\u00eda",
            "start": 528.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "calificada te da la posibilidad de",
            "start": 530.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "modificar la Constituci\u00f3n no solamente",
            "start": 532.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "las leyes por qu\u00e9 esta discusi\u00f3n y por",
            "start": 536.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 539.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quieren que se siga con el mismo",
            "start": 541.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "criterio que establece nuestra",
            "start": 543.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y que se ha mantenido desde",
            "start": 545.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "2008 porque ahora dicen no que no sea",
            "start": 547.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por partido que sea por coalici\u00f3n porque",
            "start": 550.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no quieren que se obtenga la mayor\u00eda",
            "start": 552.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "calificada y se tenga la posibilidad de",
            "start": 556.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "reformar la Constituci\u00f3n y as\u00ed llevar a",
            "start": 559.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cabo la reforma al poder judicial y con",
            "start": 562.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ello que la gente pueda votar por jueces",
            "start": 565.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "magistrados y ministros en el fondo eso",
            "start": 570.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 sucediendo y por eso hoy",
            "start": 574.12,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ya no les gust\u00f3 el criterio que se ha",
            "start": 577.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mantenido siempre ahora dicen que no sea",
            "start": 579.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por partido que sea por coalici\u00f3n",
            "start": 582.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Entonces esto presidente era importante",
            "start": 586.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mencionarlo Ser\u00eda bueno tambi\u00e9n Escuchar",
            "start": 589.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Pues a la academia Qu\u00e9 dicen los",
            "start": 592.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "constitucionalistas respecto a qu\u00e9 dice",
            "start": 596.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nuestro texto",
            "start": 598.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo Deber\u00eda ser interpretado ahora",
            "start": 600.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que en unas semanas vamos a conocer ya",
            "start": 603.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l ser\u00e1 la distribuci\u00f3n definitiva de",
            "start": 606.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados y de la c\u00e1mara de",
            "start": 609.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 612.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es es lo mismo es la misma regla",
            "start": 617.04,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "pero Aguilar cam\u00edn Por ejemplo se fue de",
            "start": 622.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vacaciones",
            "start": 628.32,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 Este s\u00ed pensando en esto en que",
            "start": 630.76,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una sobre representaci\u00f3n y que",
            "start": 636.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 640.24,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "combatirla",
            "start": 642.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 644.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 647.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adversarios est\u00e1n en lo",
            "start": 648.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mismo pero como aqu\u00ed lo expuso con mucha",
            "start": 651.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 656.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Luisa",
            "start": 659.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Ser\u00eda bueno escuchar a baladez a",
            "start": 661.72,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "Carbajal a todos esos avios no",
            "start": 668.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "constitucionalistas que cuando se trata",
            "start": 673.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de estos asuntos que",
            "start": 675.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 677.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muy evidentes",
            "start": 679.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "no se quedan",
            "start": 684.079,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "callados no se pronuncian",
            "start": 687.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no hay abajo firmantes",
            "start": 690.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y le dejan a",
            "start": 693.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Aguilar que este ya ni siquiera sabe de",
            "start": 696.88,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "historia porque cuando una persona un",
            "start": 702.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "profesional un intelectual se entrega",
            "start": 706.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por entero a la mentira pierde hasta la",
            "start": 709.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n y el",
            "start": 712.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "talento Mucho menos va a",
            "start": 714.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "saber de derecho constitucional",
            "start": 718.24,
            "duration": 4.88
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de hoy queremos hablar queremos tocar el tema de la sobrerrepresentaci\u00f3n para conocimiento de todo el pueblo de M\u00e9xico este tema como sabemos en las \u00faltimas semanas ha empezado a surgir en los medios de comunicaci\u00f3n en eh diferentes foros sabemos que Pr\u00f3ximamente en las pr\u00f3ximas semanas se va a definir Cu\u00e1l es la integraci\u00f3n del Congreso de La Uni\u00f3n de la c\u00e1mara de diputados y de la c\u00e1mara de senadores y as\u00ed inician eh varias voces de articulistas que hablan sobre la sobrer representaci\u00f3n Entonces vamos a hablar sobre este tema y la famosa cl\u00e1usula de gobernabilidad adelante primero que nada conocer que en 1996 hubo una reforma constitucional se modific\u00f3 la Carta Magna la Constituci\u00f3n y fue una reforma que hasta el d\u00eda de hoy est\u00e1 vigente el art\u00edculo 54 de nuestra Constituci\u00f3n regula Cu\u00e1l va a ser la distribuci\u00f3n de los plurinominales y con esta distribuci\u00f3n regula tambi\u00e9n lo que se ha llamado la sobrerrepresentaci\u00f3n y hay dos reglas muy importantes que establece nuestra Constituci\u00f3n que como aqu\u00ed podemos ver en el texto dice primera regla ning\u00fan partido pol\u00edtico partido pol\u00edtico podr\u00e1 contar con m\u00e1s de 300 diputados ya sea por la v\u00eda de mayor\u00eda o plurinominal cualquiera de las dos ning\u00fan partido pol\u00edtico puede tener m\u00e1s de 300 diputados es la primera regla que establece nuestra Constituci\u00f3n sobre la sobrerrepresentaci\u00f3n y la segunda regla que establece en ning\u00fan caso un partido pol\u00edtico podr\u00e1 contar con un n\u00famero de diputados por ambos principios por mayor\u00eda o plurinominales que representen un porcentaje del total de la c\u00e1mara que exceda en ocho puntos a su porcentaje de votaci\u00f3n nacional es decir que la votaci\u00f3n total emitida por un partido m\u00e1s o puntos porcentuales va a ser el l\u00edmite m\u00e1ximo que podr\u00e1 tener el partido pol\u00edtico respecto a la asignaci\u00f3n de curules de diputados estas dos reglas que se introdujeron en la constituci\u00f3n en el 96 hoy est\u00e1n vigentes en nuestra Constituci\u00f3n un par de meses despu\u00e9s igual en el 96 se reform\u00f3 tambi\u00e9n el cofipe es decir el c\u00f3digo Federal de instituciones y procedimientos elector orales y En aquel momento se introduce una regla espec\u00edfica que abra que habla sobre las coaliciones precisamente para poder distribuir a los diputados plurinominales Y qu\u00e9 dice ese art\u00edculo 59a del entonces cofipe dice a la coalici\u00f3n le ser\u00e1n asignados el n\u00famero de senadores y diputados por el por el principio de representaci\u00f3n proporcional que le correspondan como si se tratara de un solo partido entonces en el 96 se establec\u00eda esta regla espec\u00edfica que se dec\u00eda trat\u00e1ndose de coaliciones se va a contemplar como si se tratara de un solo partido pol\u00edtico este art\u00edculo reformado en 2008 adelante se elimin\u00f3 por completo en el 2008 el pan el pri Y el verde ecologista por mayor\u00eda eliminaron este p\u00e1rrafo cuarto del art\u00edculo 59 a que era la regla sobre las coaliciones a partir de Entonces elimin\u00e1ndose esta regla espec\u00edfica la asignaci\u00f3n ha sido por partidos pol\u00edticos y no as\u00ed por coaliciones y lo podemos ver en todas las elecciones que siguieron despu\u00e9s de 2008 vamos a verlo 2009 por ejemplo hubo coalici\u00f3n pri verde ecologista tambi\u00e9n PT y lo que era convergencia hoy movimiento ciudadano Cu\u00e1l fue la distribuci\u00f3n de los diputados plurinominales por partido no por coalici\u00f3n por partido como dice la constituci\u00f3n en la elecci\u00f3n de 2012 hubo coalici\u00f3n del Pri del verde de Nueva Alianza tambi\u00e9n del PRD PT y movimiento ciudadano y c\u00f3mo se distribuyeron los diputados por partido en 2015 hubo coalici\u00f3n del Pri verde ecologista del PRD y del PT y c\u00f3mo se distribuyeron los diputados por partido en 2018 pri verde y Nueva Alianza morena ya este como partido pol\u00edtico con Encuentro Social y PT eh pan PRD movimiento ciudadano Y nuevamente de acuerdo a la Constituci\u00f3n la distribuci\u00f3n fue por partido no por coalici\u00f3n finalmente en 2021 que eh fue la coalici\u00f3n de pri pan PRD morena PT y verde nuevamente de acuerdo a nuestra Constituci\u00f3n la distribuci\u00f3n fue por partido Es decir desde que se reforma en 2008 el cofipe y se elimina la regla espec\u00edfica que dec\u00eda que las coaliciones se contar\u00edan como partidos pol\u00edticos empieza esta distribuci\u00f3n de plurinominales tomando en cuenta los partidos pol\u00edticos qu\u00e9 pasa en esta legislatura ahora con la reciente elecci\u00f3n como podemos ver aqu\u00ed lo hemos presentado en anteriores ocasiones estos son los diputados por mayor\u00eda que se han obtenido por parte de los partidos en el caso de morena por ejemplo 161 diputados por mayor\u00eda distritos ganados el c\u00e1lculo de acuerdo a el criterio por partido pol\u00edtico ser\u00eda que obtendr\u00eda 87 diputados por representaci\u00f3n proporcional es decir plurinominales dando un total de 248 primera regla de la Constituci\u00f3n que regula las sobre representaci\u00f3n No m\u00e1s de 300 diputados 248 no son m\u00e1s de 248 diputados es la primera regla y segunda regla que establece la Constituci\u00f3n es el total de la votaci\u00f3n emitida m\u00e1s 8 puntos porcentuales no puede exceder Cu\u00e1l fue la votaci\u00f3n emitida por morena 46.542 si le incluye uno los diputados plurinominales te da una representaci\u00f3n de 49.6 por no excede la segunda regla establecida por nuestra Constituci\u00f3n y as\u00ed lo podemos ver en el caso del PT 38 diputados por mayor\u00eda 12 ser\u00eda este la asignaci\u00f3n de representaci\u00f3n proporcional dando un total de 50 El  obtuvo 5.8 de la votaci\u00f3n tend\u00eda obtendr\u00eda el 10% de representaci\u00f3n en la c\u00e1mara el caso del verde ecologista del pan del Pri del PRD de movimiento ciudadano lo mismo en ning\u00fan caso se transgreden estas dos reglas b\u00e1sicas de nuestra Constituci\u00f3n que no excedan 300 y que no excedan la votaci\u00f3n total m\u00e1s el 8% aqu\u00ed est\u00e1 la distribuci\u00f3n que hemos se\u00f1alado Qu\u00e9 sucede o por qu\u00e9 esta discusi\u00f3n porque como sabemos De acuerdo a las reglas hoy establecidas en nuestra Constituci\u00f3n la coalici\u00f3n morena PT y verde ecologista obtendr\u00eda 373 diputadas y diputados es decir una mayor\u00eda calificada y la mayor\u00eda calificada te da la posibilidad de modificar la Constituci\u00f3n no solamente las leyes por qu\u00e9 esta discusi\u00f3n y por Por qu\u00e9 no quieren que se siga con el mismo criterio que establece nuestra Constituci\u00f3n y que se ha mantenido desde 2008 porque ahora dicen no que no sea por partido que sea por coalici\u00f3n porque no quieren que se obtenga la mayor\u00eda calificada y se tenga la posibilidad de reformar la Constituci\u00f3n y as\u00ed llevar a cabo la reforma al poder judicial y con ello que la gente pueda votar por jueces magistrados y ministros en el fondo eso es lo que est\u00e1 sucediendo y por eso hoy ya no les gust\u00f3 el criterio que se ha mantenido siempre ahora dicen que no sea por partido que sea por coalici\u00f3n Entonces esto presidente era importante mencionarlo Ser\u00eda bueno tambi\u00e9n Escuchar Pues a la academia Qu\u00e9 dicen los constitucionalistas respecto a qu\u00e9 dice nuestro texto Y c\u00f3mo Deber\u00eda ser interpretado ahora que en unas semanas vamos a conocer ya Cu\u00e1l ser\u00e1 la distribuci\u00f3n definitiva de la c\u00e1mara de diputados y de la c\u00e1mara de senadores es es lo mismo es la misma regla pero Aguilar cam\u00edn Por ejemplo se fue de vacaciones regres\u00f3 Este s\u00ed pensando en esto en que hab\u00eda una sobre representaci\u00f3n y que hab\u00eda que combatirla y otros adversarios est\u00e1n en lo mismo pero como aqu\u00ed lo expuso con mucha claridad Luisa Mar\u00eda Ser\u00eda bueno escuchar a baladez a Carbajal a todos esos avios no constitucionalistas que cuando se trata de estos asuntos que son muy evidentes no se quedan callados no se pronuncian ah\u00ed no hay abajo firmantes y le dejan a Aguilar que este ya ni siquiera sabe de historia porque cuando una persona un profesional un intelectual se entrega por entero a la mentira pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento Mucho menos va a saber de derecho constitucional",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:21:00.211387"
}