{
    "video_id": "qBSPrVZcOY8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qBSPrVZcOY8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBmQCSFLCDmUJKMpLlOFOCJbr0Hgg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qBSPrVZcOY8",
    "video_title": "Estado garantiza derechos laborales de la Polic\u00eda Federal. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6803,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1158.82,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1175.64,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1215.86,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1226.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno",
            "start": 1258.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con \u00e1nimo",
            "start": 1261.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "antes que nada antes de pasar",
            "start": 1264.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a la conferencia y a la sesi\u00f3n de",
            "start": 1271.35,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas quiero enviar una",
            "start": 1275.58,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n al pueblo de eeuu y a su",
            "start": 1280.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1285.39,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1286.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la conmemoraci\u00f3n",
            "start": 1289.67,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1292.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "un aniversario m\u00e1s de la independencia",
            "start": 1293.789,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de ese pa\u00eds",
            "start": 1297.619,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda importante para el pueblo de",
            "start": 1300.86,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 1305.42,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "felicitamos a los",
            "start": 1309.22,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "ciudadanos estadounidenses y al gobierno",
            "start": 1313.03,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 1320.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ellos lograron su independencia",
            "start": 1323.82,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en 1776",
            "start": 1327.07,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed se empez\u00f3",
            "start": 1331.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a construir",
            "start": 1335.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esa gran naci\u00f3n",
            "start": 1337.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con la que",
            "start": 1340.74,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "deseamos tener siempre relaciones",
            "start": 1343.61,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de amistad",
            "start": 1349.149,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y de cooperaci\u00f3n",
            "start": 1351.33,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para quienes pueda extra\u00f1ar",
            "start": 1354.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 1358.85,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "recuerde este d\u00eda de la independencia de",
            "start": 1360.72,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 1364.559,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "quiero nada m\u00e1s",
            "start": 1367.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que hasta hace poco",
            "start": 1370.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu en la casa blanca",
            "start": 1375.42,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "inclusive se recordaba",
            "start": 1379.47,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "el 5 de mayo",
            "start": 1383.45,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el triunfo",
            "start": 1387.16,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1389.26,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "las fuerzas nacionales de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1391.46,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1396.97,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 1400.21,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s en la batalla de puebla",
            "start": 1402.52,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en una fecha",
            "start": 1406.79,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1408.95,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se recordaba en eeuu",
            "start": 1410.79,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "sobre todo en los estados de texas en",
            "start": 1415.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 1420.179,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "lim\u00edtrofes con nuestro territorio",
            "start": 1421.82,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "entonces felicidades al pueblo de eeuu y",
            "start": 1427.77,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "al gobierno d",
            "start": 1431.19,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 1434.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este d\u00eda hist\u00f3rico 4 de julio",
            "start": 1438.119,
            "duration": 10.131
        },
        {
            "text": "y ahora si vamos",
            "start": 1444.48,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a preguntas y respuestas",
            "start": 1448.25,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente para saber cu\u00e1l",
            "start": 1452.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fue el reporte que le dieron hoy en esta",
            "start": 1455.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de gabinete de seguridad sobre",
            "start": 1457.38,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el tema de la guardia nacional de hecho",
            "start": 1459.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ahorita niegue viendo",
            "start": 1461.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas que siguen las barricadas",
            "start": 1463.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fuera de el centro de general de la",
            "start": 1464.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "polic\u00eda en iztapalapa y se mantienen las",
            "start": 1468.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "protestas y los mensajes de que se van a",
            "start": 1472.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mantener los polic\u00edas que llevan a cabo",
            "start": 1474.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esta protesta por la negativa a saber",
            "start": 1477.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ayer usted subi\u00f3 un v\u00eddeo en el",
            "start": 1480.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cual externaba su posici\u00f3n saber si esto",
            "start": 1483.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa y sobre todo dijo usted ayer",
            "start": 1485.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda mano negra puede personificar",
            "start": 1488.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo puede poner el nombre y apellido a la",
            "start": 1491.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mano negra que usted comenta que est\u00e1",
            "start": 1494.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de estas protestas",
            "start": 1496.17,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1498.86,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "reafirm\u00f3 mi postura de ayer creo que en",
            "start": 1503.929,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo est\u00e1 claro es un movimiento que",
            "start": 1507.769,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "no tiene raz\u00f3n de ser no tiene",
            "start": 1510.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 1514.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no es una causa justa",
            "start": 1516.53,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1520.37,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no hay despidos",
            "start": 1523.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1527.37,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1529.29,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 1530.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1532.26,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "quitando salarios prestaciones",
            "start": 1535.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "continua",
            "start": 1541.12,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la misma situaci\u00f3n que prevalec\u00eda",
            "start": 1543.11,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "el ingreso a la guardia nacional es",
            "start": 1547.99,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "voluntario",
            "start": 1550.42,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido en la ley",
            "start": 1556.179,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "que en 18 meses desaparece la polic\u00eda",
            "start": 1559.17,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1563.7,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "que a\u00fan",
            "start": 1565.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "con este mandamiento legal se tom\u00f3 la",
            "start": 1567.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 1571.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1575.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "despedir a ning\u00fan elemento",
            "start": 1579.09,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 1583.19,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vana",
            "start": 1585.07,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y mantener su trabajo",
            "start": 1587.23,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1590.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "van a tener su empleo",
            "start": 1592.669,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1597.49,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "haciendo un reajuste",
            "start": 1600.05,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "un reacomodo les dec\u00eda yo ayer creo",
            "start": 1603.87,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "que el gobierno contrata",
            "start": 1609.34,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "a cerca de 50.000",
            "start": 1613.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "elementos polic\u00edas privados",
            "start": 1616.47,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque crearon estas corporaciones o",
            "start": 1619.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mejor dicho fomentaron la creaci\u00f3n de",
            "start": 1623.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estas corporaciones",
            "start": 1626.45,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y se lleg\u00f3 al extremo",
            "start": 1628.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de que el gobierno contrataba m\u00e1s",
            "start": 1631.89,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "polic\u00edas privados que",
            "start": 1635.03,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas del gobierno federal para",
            "start": 1639.27,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad del pueblo de",
            "start": 1643.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 1647.34,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1648.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todas estas cosas est\u00e1n",
            "start": 1651.27,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y regularizando",
            "start": 1656.039,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1658.69,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se va a crear en la secretar\u00eda de",
            "start": 1660.75,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica ya est\u00e1 est\u00e9 operando",
            "start": 1663.69,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "un sistema",
            "start": 1668.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para suplir a las agencias",
            "start": 1670.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 1674.82,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "quedaban servicios de seguridad",
            "start": 1676.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y los elementos",
            "start": 1680.029,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal",
            "start": 1682.48,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que quieran hacerlo porque todo es",
            "start": 1685.47,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "voluntario",
            "start": 1689.37,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 1691.879,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "e inscribirse",
            "start": 1693.99,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 1696.76,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nueva funci\u00f3n",
            "start": 1698.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hay",
            "start": 1701.87,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "otro tipo de oportunidades pero en",
            "start": 1705.25,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "esencia no se va a despedir a nadie no",
            "start": 1709.03,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se le quita",
            "start": 1712.9,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ninguna prestaci\u00f3n laboral a nadie",
            "start": 1714.669,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "y cuando hablo de mano negra es que los",
            "start": 1719.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que estaban dirigiendo ayer el",
            "start": 1723.53,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 1725.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no trabajan",
            "start": 1727.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en la polic\u00eda federal",
            "start": 1730.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los principales dirigentes",
            "start": 1735.049,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "pertenecen a organizaciones de otro tipo",
            "start": 1738.89,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente hoy alas",
            "start": 1742.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "11 de la ma\u00f1ana va a informar el",
            "start": 1748.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1751.9,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y esto es para que la gente sepa el",
            "start": 1754.23,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "pueblo sepa",
            "start": 1758.49,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos estemos informados",
            "start": 1760.419,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y no haya manipulaci\u00f3n",
            "start": 1764.2,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "porque ayer corri\u00f3 la noticia",
            "start": 1767.7,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed hubo cadenas nacionales son",
            "start": 1775.549,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "exclusiones",
            "start": 1779.779,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hemos pasado de hamed ahora termino",
            "start": 1780.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque es interesante el tiempo muy",
            "start": 1783.249,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 1786.71,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 1788.29,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sal\u00ed",
            "start": 1790.559,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a dar mi versi\u00f3n",
            "start": 1792.41,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "por eso digo benditas redes sociales",
            "start": 1795.789,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "porque los medios convencionales estaban",
            "start": 1800.83,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "en carrera 2",
            "start": 1804.97,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda un gran conflicto",
            "start": 1809.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 1816.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como nunca un despliegue",
            "start": 1818.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "informativo cadena nacional",
            "start": 1821.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1825.28,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues ahora tiene una la",
            "start": 1827.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "posibilidad de comunicarse de informar",
            "start": 1831.429,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo qu\u00e9 es lo que",
            "start": 1833.71,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 1836.289,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ratificando",
            "start": 1838.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 1841.25,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "aclarando de nuevo",
            "start": 1843.42,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no existen motivos no hay raz\u00f3n",
            "start": 1846.429,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1851.47,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dicen que no hay mal que por",
            "start": 1853.37,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "bien no venga",
            "start": 1857.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "siempre habl\u00e1bamos de que se hab\u00eda",
            "start": 1861.389,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "echado a perder esta corporaci\u00f3n",
            "start": 1864.839,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y lo de ayer",
            "start": 1868.74,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pues es una muestra evidente",
            "start": 1870.93,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1878.01,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estamos creando algo nuevo la guardia",
            "start": 1881.41,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1884.65,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que ser muy cuidadosos",
            "start": 1885.929,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "ayer dec\u00edan que no quer\u00edan",
            "start": 1888.35,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "que le hicieran ex\u00e1menes si \u00e9ste",
            "start": 1892.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hicieran ex\u00e1menes",
            "start": 1896.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1899.27,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y entonces c\u00f3mo va a ser la cosa",
            "start": 1901.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para entrar cualquiera en la guardia",
            "start": 1905.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1907.33,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "observamos a simular",
            "start": 1909.52,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se acuerdan ustedes que en un",
            "start": 1912.93,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1917.389,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "primera aprobaci\u00f3n",
            "start": 1919.37,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "result\u00f3 de que no quer\u00edan",
            "start": 1922.53,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "bajo el supuesto de la militarizaci\u00f3n",
            "start": 1926.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "participar\u00e1",
            "start": 1931.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito la marina las fuerzas",
            "start": 1933.59,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1936.62,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y estaban creando nuestros legisladores",
            "start": 1939.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "digo nuestro propio",
            "start": 1944.75,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos representantes",
            "start": 1947.929,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 1950.389,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "como una segunda",
            "start": 1952.54,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n de la polic\u00eda federal y dije no",
            "start": 1954.899,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1958.279,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "as\u00ed no",
            "start": 1960.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "porque va a ser lo mismo",
            "start": 1963.539,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "entonces la guardia nacional tiene que",
            "start": 1966.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuidar mucho",
            "start": 1969.73,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "quienes ingresan",
            "start": 1971.68,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "piscis hay normas adem\u00e1s legales",
            "start": 1974.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "son leyes aprobadas",
            "start": 1980.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sobre las caracter\u00edsticas o requisitos",
            "start": 1983.75,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que deben de cumplir quienes ingresen a",
            "start": 1987.29,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1992.21,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "puede ser tambi\u00e9n",
            "start": 1995.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para no ser tan estrictos",
            "start": 1998.16,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de que haya faltado informaci\u00f3n",
            "start": 2003.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2006.21,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a los elementos",
            "start": 2007.67,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal",
            "start": 2010.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2013.99,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "y llegan",
            "start": 2015.62,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "sientes de fuera",
            "start": 2017.6,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "con otros intereses y les dicen",
            "start": 2019.68,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ya te van a correr",
            "start": 2023.97,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "te van a quitar tu suelto te van a",
            "start": 2027.25,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quitar sus prestaciones",
            "start": 2030.43,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "te vas a ir",
            "start": 2034.53,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a vivir",
            "start": 2036.84,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a un cuartel",
            "start": 2038.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2044.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2045.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2048.95,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n de ese nivel de",
            "start": 2053.799,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y si no se ten\u00eda la",
            "start": 2056.329,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n suficiente pues algunos se",
            "start": 2058.789,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "creyeron pero otros",
            "start": 2060.859,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando mal",
            "start": 2064.28,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2068.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiene que haber disciplina",
            "start": 2070.169,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "no olvidemos entre otras definiciones de",
            "start": 2074.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lo que es la democracia",
            "start": 2078.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es orden",
            "start": 2082.7,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "la democracia son orden",
            "start": 2085.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es orden democr\u00e1tico",
            "start": 2091.48,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica",
            "start": 2095.28,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "entre otras cosas tambi\u00e9n se cre\u00f3 para",
            "start": 2097.48,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "poner orden en el caos",
            "start": 2101.859,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "vemos que se garantizan las libertades",
            "start": 2107.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tienen derecho a manifestarse no va a",
            "start": 2109.97,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "haber represi\u00f3n",
            "start": 2113.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque nosotros no somos iguales cuando",
            "start": 2115.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se va a soportar al presidente que est\u00e9n",
            "start": 2118.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cerradas las calles este ha tomado el",
            "start": 2120.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cuartel no se puede que nos ayude en la",
            "start": 2122.49,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "gente que como siempre nos apoyen para",
            "start": 2124.53,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "que se pueda resistir",
            "start": 2130.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2134.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "caer en chantajes",
            "start": 2136.22,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como blood el guachi con",
            "start": 2142.8,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "nos ayuda a la gente y este es otro",
            "start": 2146.78,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "asunto bueno esto",
            "start": 2149.87,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no tiene ning\u00fan fundamento",
            "start": 2152.01,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2155.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 2158.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la orden",
            "start": 2162.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que se haga una investigaci\u00f3n a fondo",
            "start": 2165.43,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 2170.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2172.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se den a conocer las denuncias",
            "start": 2174.25,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "presentadas",
            "start": 2176.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 2178.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y se investigue m\u00e1s",
            "start": 2181.72,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "sobre el manejo de la polic\u00eda federal",
            "start": 2185.73,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "hay una denuncia presentada de un equipo",
            "start": 2189.21,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que compraron",
            "start": 2194.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que tiene un costo en el mercado como de",
            "start": 2199.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "600 800 millones",
            "start": 2201.27,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y lo compraron en 2600 millones",
            "start": 2205.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a las 11 de la ma\u00f1ana se les va a dar a",
            "start": 2211.64,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "conocer la informaci\u00f3n completa",
            "start": 2215.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "manden",
            "start": 2219.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en su derecho",
            "start": 2223.29,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que se manifieste pero nosotros vamos a",
            "start": 2225.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estar informando",
            "start": 2228.369,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 2230.04,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "sobre lo que realmente est\u00e1 pasando",
            "start": 2232.369,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no ya se despleg\u00f3 la mayor\u00eda de la",
            "start": 2239.54,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2244.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a sus distritos qu\u00e9 es lo que m\u00e1s nos",
            "start": 2247.63,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "importa la protecci\u00f3n de los ciudadanos",
            "start": 2251.59,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2256.67,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y decirles",
            "start": 2258.76,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2261.59,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya estaba muy descompuesta muy echada a",
            "start": 2264.32,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "perder esta corporaci\u00f3n",
            "start": 2269.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por eso fue muy buena la medida de crear",
            "start": 2272.869,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y lo coment\u00e9 creo en",
            "start": 2278.58,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo o ayer s\u00ed no",
            "start": 2282.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo digo ahora",
            "start": 2287.13,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya ven\u00edan mal los de la polic\u00eda federal",
            "start": 2291.22,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "pero cuando se toma la decisi\u00f3n",
            "start": 2295.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2298.789,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad p\u00fablica pasa",
            "start": 2300.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a formar parte de la secretaria de",
            "start": 2303.079,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 2305.9,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "he hecho perder",
            "start": 2307.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 2310.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y ayer lo dije de arriba",
            "start": 2312.94,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "para abajo",
            "start": 2316.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que se oye ya lo vamos a saber aqu\u00ed todo",
            "start": 2323.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se sabe por qu\u00e9 digo siempre ser\u00e1 mejor",
            "start": 2326.73,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "escucharlo de usted que del secretario",
            "start": 2328.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no secretario hacer que tiene m\u00e1s",
            "start": 2331.78,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "elementos yo nada m\u00e1s informes generales",
            "start": 2334.84,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "por a brocha gorda",
            "start": 2340.65,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "no no no no ya son otras condiciones",
            "start": 2347.83,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2354.18,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que todos los ciudadanos de",
            "start": 2356.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico saben",
            "start": 2359.21,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2361.91,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nos debemos de portar bien",
            "start": 2365.73,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ya no hay condiciones",
            "start": 2369.27,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para que el ciudadano se porte mal",
            "start": 2372.09,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque es otro gobierno",
            "start": 2376.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que pasaba",
            "start": 2380.049,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "el mal ejemplo lo daba el gobierno",
            "start": 2382.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y los de arriba",
            "start": 2387.74,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "eran ladrones",
            "start": 2391.13,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pues como",
            "start": 2394.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "no iban",
            "start": 2397.119,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "a hacer lo mismo",
            "start": 2398.88,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "iban a estar tentados a hacer lo mismo",
            "start": 2402.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otros ciudadanos",
            "start": 2409.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "esa era la l\u00f3gica por ejemplo del wash y",
            "start": 2412.68,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "col",
            "start": 2414.839,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "porque no voy yo",
            "start": 2416.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a orde\u00f1ar un ducto",
            "start": 2421.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "obtener gasolinas de una toma",
            "start": 2425.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "clandestina",
            "start": 2428.619,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2431.35,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y poder vender 20 40 litros de gasolina",
            "start": 2434.07,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 2437.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo negocios",
            "start": 2441.98,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n robando mil dos mil millones de",
            "start": 2447.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2450.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en una operaci\u00f3n",
            "start": 2453.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eso ya no existe",
            "start": 2456.43,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2460.93,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "si se tratara",
            "start": 2462.47,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de despedir",
            "start": 2465.349,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como lo hac\u00eda",
            "start": 2468.69,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 2472.56,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "quedan sin trabajo 40.000 trabajadores",
            "start": 2474.599,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de luz y fuerza del centro y los",
            "start": 2479.43,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "conservadores y la prensa",
            "start": 2482.369,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2485.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 2489.95,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "aplaudir",
            "start": 2492.239,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "haga un estudio hemerogr\u00e1fico",
            "start": 2496.63,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis somero gr\u00e1fico",
            "start": 2502.09,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "v\u00e1yanse de aqu\u00ed con todo respecto",
            "start": 2504.829,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "a las hemerotecas y vean que publicaron",
            "start": 2509.19,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos al d\u00eda siguiente",
            "start": 2512.64,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de que se despidi\u00f3 a 40.000 trabajadores",
            "start": 2517.26,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2522.2,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "llegan un an\u00e1lisis de cu\u00e1nto espacio le",
            "start": 2524.849,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "dedicaron",
            "start": 2530.519,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2533.329,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de contenido",
            "start": 2535.119,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "para que vean c\u00f3mo le fue a los pobres",
            "start": 2538.17,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ser bajos",
            "start": 2540.18,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "en aquel entonces no hace mucho y",
            "start": 2541.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comp\u00e1renlo con lo de hoy",
            "start": 2545.309,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no he visto ning\u00fan peri\u00f3dico pero",
            "start": 2548.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "me lo imagino y los columnistas",
            "start": 2551.109,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2555.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el d\u00eda siguiente",
            "start": 2557.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de que despidieron a 40.000 trabajadores",
            "start": 2560.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y los columnistas de hoy",
            "start": 2562.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en el an\u00e1lisis",
            "start": 2566.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y se van a dar cuenta",
            "start": 2568.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2571.94,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "este no quieren cambiar tampoco los",
            "start": 2574.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medios convencionales",
            "start": 2578.25,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "por eso benditas redes sociales",
            "start": 2580.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales",
            "start": 2585.14,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico el reforma me fui",
            "start": 2587.97,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "ayer un rato",
            "start": 2591.27,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "no a quitarme estr\u00e9s",
            "start": 2594.319,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "porque estoy bastante bien",
            "start": 2596.859,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sino a tirar la polilla",
            "start": 2600.53,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que es distinto a jugar b\u00e9isbol",
            "start": 2603.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en la tarde",
            "start": 2608.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo nos lleva a la pr\u00e1ctica de",
            "start": 2610.7,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol",
            "start": 2613.79,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "les invito a ver qui\u00e9n aguanta m\u00e1s de la",
            "start": 2615.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hora",
            "start": 2619.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "practicando b\u00e9isbol pues ese tiempo",
            "start": 2620.61,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2623.25,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "su vi que estaba yo jugando b\u00e9isbol y",
            "start": 2625.93,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "reforma mientras est\u00e1n tomadas las",
            "start": 2630.97,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "calles por la publicidad federal el",
            "start": 2636.339,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "presidente jugando b\u00e9isbol quitado de la",
            "start": 2638.77,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "pena",
            "start": 2643.03,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "no se miren",
            "start": 2646.27,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2649.819,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre este tema",
            "start": 2651.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2654.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "gracias presidente alfonso basilio de",
            "start": 2658.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico punto mx tenemos informaci\u00f3n de",
            "start": 2660.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que la semana pasada",
            "start": 2663.71,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el tribunal contencioso administrativo",
            "start": 2665.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico orden\u00f3 a la",
            "start": 2667.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seduvi cambiar el uso de suelo de un",
            "start": 2670.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "predio del bosque de chapultepec usted",
            "start": 2673.5,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00eda manifestado respecto a este",
            "start": 2675.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tema y lo que le est\u00e1 diciendo la seduvi",
            "start": 2677.43,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "es que puede cambiar el uso del suelo",
            "start": 2679.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para que una inmobiliaria construya en",
            "start": 2680.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el bosque de chapultepec cu\u00e1l es la",
            "start": 2683.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "postura que tiene respecto a esto y que",
            "start": 2686.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "le dir\u00eda a los vecinos que son los que",
            "start": 2689.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reclamando que no haya el uso de",
            "start": 2690.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "suelo y que no se privatice el bosque no",
            "start": 2692.91,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se va a privatizar",
            "start": 2695.16,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el bosque al contrario inform\u00f3",
            "start": 2697.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ya lo dije hace tres d\u00edas en el z\u00f3calo",
            "start": 2701.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hay tres secciones del bosque de",
            "start": 2704.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "chapultepec",
            "start": 2708.11,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y se incorpor\u00f3 a otra",
            "start": 2709.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el terreno donde estaban las f\u00e1bricas de",
            "start": 2712.3,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 2715.78,
            "duration": 2.829
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2717.119,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "la secretaria la defensa",
            "start": 2718.609,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "son como 120 hect\u00e1reas",
            "start": 2722.599,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "ya estaba a punto de venderlo",
            "start": 2728.76,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "estaba hasta el aval\u00fao",
            "start": 2733.01,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "20.000 millones de pesos",
            "start": 2736.91,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "nosotros ten\u00edamos la intenci\u00f3n de",
            "start": 2741.19,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "destinar una parte",
            "start": 2744.62,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a un parking y otra parte utilizarlo",
            "start": 2747.869,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "para construir",
            "start": 2752.22,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y que se fuese autofinanciable",
            "start": 2754.08,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "hicimos el an\u00e1lisis sal\u00eda pero impacta",
            "start": 2759.34,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vamos a la zona",
            "start": 2764.53,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "al final decidimos",
            "start": 2766.82,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2769.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "estas 120 hect\u00e1reas formar\u00e1n parte de lo",
            "start": 2771.099,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que va a ser la cuarta secci\u00f3n del",
            "start": 2775.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "bosque de chapultepec y se va a integrar",
            "start": 2778.239,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todo el bosque en un proyecto",
            "start": 2780.46,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "de 800 hect\u00e1reas",
            "start": 2785.039,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para el arte",
            "start": 2789.29,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "la ecolog\u00eda porque precisamente ah\u00ed",
            "start": 2792.52,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "en el terreno de la defensa",
            "start": 2798.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por santa fe",
            "start": 2804.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "all\u00ed hay un manantial",
            "start": 2806.74,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que le daba agua hasta",
            "start": 2809.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "chapultepec",
            "start": 2813.75,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 2816.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "va a conservar y a rescatar",
            "start": 2818.9,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "va a ser un parque",
            "start": 2823.01,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2827.19,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "un eje tem\u00e1tico a partir del uso del",
            "start": 2829.05,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "agua y de la conservaci\u00f3n del agua",
            "start": 2834.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en art\u00edstico",
            "start": 2838.24,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2841.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gabriel orozco es el encargado del",
            "start": 2844.339,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "proyecto en su conjunto",
            "start": 2847.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y va a ser un espacio cultural",
            "start": 2849.819,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "extraordinaria entonces no se privatiza",
            "start": 2853.14,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2857.47,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 2860.66,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 2862.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2865.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "procedimiento legal que se est\u00e9",
            "start": 2866.85,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "siguiendo pero",
            "start": 2869.74,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "tanto el gobierno federal como la jefa",
            "start": 2873.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 2876.83,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "claudia semana",
            "start": 2877.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "estamos buscando el rescate completo del",
            "start": 2881.21,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "bosque eso es lo que se le puede decir a",
            "start": 2886.34,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "los vecinos desde luego hay que ver",
            "start": 2889.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el",
            "start": 2895.18,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "asunto qu\u00e9 terreno es este si ya se",
            "start": 2898.319,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "otorgaron los permisos",
            "start": 2905.039,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2908.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "ver que permiso faltan",
            "start": 2910.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2913.119,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la ley",
            "start": 2914.64,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "y presentar recursos de inconformidad",
            "start": 2917.46,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "siempre hay posibilidades de hacerlo yo",
            "start": 2921.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como ya es la segunda vez",
            "start": 2925.71,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "los planteas yo voy a pedir que me",
            "start": 2929.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 2932.24,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "sobre el tema para ser m\u00e1s precisos",
            "start": 2933.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gracias presidente y en otro tema que",
            "start": 2936.789,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reporte ha tenido respecto al despliegue",
            "start": 2939.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en estos primeros d\u00edas de la guardia",
            "start": 2941.869,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "nacional bien est\u00e1n",
            "start": 2943.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2945.99,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "llegando ya casi todos a su destino",
            "start": 2947.599,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "falta que lleguen los que van hasta baja",
            "start": 2953.3,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "california ya casi todos est\u00e1n en sus",
            "start": 2957.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 2961.43,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "150 regiones",
            "start": 2965.33,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en el informe de hoy",
            "start": 2968.6,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2971.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nos faltan 18",
            "start": 2973.029,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "por cubrir pero van est\u00e9 en camino las",
            "start": 2976.839,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "caravanas de la guardia nacional sobre",
            "start": 2983.38,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "todo hacia el norte a ayer",
            "start": 2986.589,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "con este movimiento algunos que ya",
            "start": 2992.16,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "estaban inscritos decidieron salirse",
            "start": 2995.339,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "no pierden su trabajo pero ya no deben",
            "start": 3003.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de regresar",
            "start": 3006.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional",
            "start": 3008.25,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque esas e indisciplinas no se deben",
            "start": 3010.42,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de permitir",
            "start": 3014.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pocos hasta eso afortunadamente a las",
            "start": 3016.77,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "once le dan toda la informaci\u00f3n este",
            "start": 3020.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque al mismo tiempo hay m\u00e1s",
            "start": 3024.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "solicitudes",
            "start": 3026.97,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "quienes quieren ingresar y los que no",
            "start": 3029.23,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "y quieran voluntariamente ingresar a la",
            "start": 3033.809,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 3038.309,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no van a ser despedidos",
            "start": 3041.38,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ni se les quitan salarios ni",
            "start": 3045.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 3049.42,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y antig\u00fcedad",
            "start": 3051.98,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ni se les quite el derecho de jubilaci\u00f3n",
            "start": 3054.299,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ni se les quitan los derechos atenci\u00f3n",
            "start": 3056.64,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica todos son as\u00ed de claro",
            "start": 3060.359,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3066.16,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3067.93,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "no se mienta",
            "start": 3069.87,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para que no ser\u00edan cosas que no son",
            "start": 3072.849,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "ciertas",
            "start": 3075.7,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y es voluntaria",
            "start": 3077.7,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3080.059,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "servir a los",
            "start": 3081.91,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "mexicanos necesitamos seguridad p\u00fablica",
            "start": 3083.91,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "les hable",
            "start": 3088.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a los de la guardia nacional",
            "start": 3090.109,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas",
            "start": 3093.06,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "cuando inici\u00f3 la operaci\u00f3n el despliegue",
            "start": 3095.96,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "esta nueva instituci\u00f3n",
            "start": 3103.06,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y les dije",
            "start": 3105.999,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3108.39,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "necesit\u00e1bamos de su apoyo",
            "start": 3110.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "porque tenemos el problema de la",
            "start": 3113.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia",
            "start": 3117.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y les dije que se alejaran de las",
            "start": 3120.11,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tentaciones no a la corrupci\u00f3n que era",
            "start": 3124.22,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "mejor dejarle a los hijos",
            "start": 3128.15,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pobreza pero no deshonra",
            "start": 3132.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y que confiamos en ellos",
            "start": 3136.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3141.619,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y van a sentirse orgullosos",
            "start": 3143.33,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de participar",
            "start": 3147.3,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en una acci\u00f3n para garantizar la paz",
            "start": 3149.65,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con la transformaci\u00f3n",
            "start": 3153.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico hable",
            "start": 3155.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con mucha claridad esto porque creo en",
            "start": 3159.569,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la m\u00edstica",
            "start": 3162.869,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "creo que el ser humano",
            "start": 3164.65,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3168.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiene que actuar",
            "start": 3170.289,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "a partir de ideales de principios de una",
            "start": 3172.95,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "doctrina de una creencia",
            "start": 3176.07,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 3179.97,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ustedes son periodistas porque les gusta",
            "start": 3182.92,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "su oficio",
            "start": 3186.46,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "quisieran ganar dinero",
            "start": 3193.14,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 3198.42,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "fueron periodistas \u00f3sea",
            "start": 3201.88,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 3205.44,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ya cada quien tiene que trabajar en lo",
            "start": 3208.09,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3212.11,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "le gusta y se siente \u00fatil a los dem\u00e1s",
            "start": 3213.809,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "da un servicio somos parte de una",
            "start": 3219.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 3222.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces de eso hablamos",
            "start": 3226.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y ese el compromiso adem\u00e1s de que no les",
            "start": 3230.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "iba a faltar",
            "start": 3233.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un buen salario y prestaciones es",
            "start": 3237.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y est\u00e1 contemplado hoy a las 11",
            "start": 3240.9,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "le voy a pedir",
            "start": 3245.76,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3249.63,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "secreter ciudad p\u00fablica brazo",
            "start": 3251.71,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "he estado actuando muy bien que tiene",
            "start": 3256.059,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todo nuestro apoyo todo nuestro respaldo",
            "start": 3259.479,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que les muestre todo el trabajo que se",
            "start": 3261.999,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ha hecho para homologar sueldos y",
            "start": 3264.759,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 3268.329,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed se los coment\u00e9 por eso",
            "start": 3270.09,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sostengo que hay mala fe",
            "start": 3274.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 3277.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 3279.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les coment\u00e9 que estamos homologando",
            "start": 3282.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sueldos y prestaciones porque en el",
            "start": 3285.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 3288.48,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "ganan menos",
            "start": 3290.22,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los soldados",
            "start": 3293.029,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que gana la polic\u00eda federal",
            "start": 3295.579,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pero en el ej\u00e9rcito tiene mejores",
            "start": 3297.789,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 3301.849,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "que las que tiene la polic\u00eda",
            "start": 3303.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fedra",
            "start": 3306.64,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3308.01,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se hizo un trabajo para homologar",
            "start": 3310.77,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "en sueldos en prestaciones",
            "start": 3315.84,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de modo que no hay motivo",
            "start": 3321.44,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "de fondo pero tambi\u00e9n somos libres",
            "start": 3326.42,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "este y podemos manifestarnos y podemos",
            "start": 3331.88,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "protestar",
            "start": 3336.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la \u00fanica cosa es que",
            "start": 3338.099,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "se cuide que no se afecte",
            "start": 3340.64,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3346.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y que no haya violencia",
            "start": 3349.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 3358.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de m\u00e9xico",
            "start": 3359.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "servidor carlos pozos reportes de",
            "start": 3361.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y energ\u00eda respecto a su primer",
            "start": 3364.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mensaje al iniciar esta conferencia",
            "start": 3366.87,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana era el presidente de trump y",
            "start": 3368.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "anuncia que \u00e9l a partir del d\u00eda de",
            "start": 3372.32,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana iniciar\u00e1n deportaciones masivas",
            "start": 3375.87,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "quisiera saber si \u00e9l",
            "start": 3380.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se merece alg\u00fan comentario y si nuestro",
            "start": 3383.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds est\u00e1 preparado para esas",
            "start": 3386.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "deportaciones que hagan nuestro vecino",
            "start": 3388.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del norte bueno yo no tengo esa",
            "start": 3391.41,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n este",
            "start": 3393.9,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 3398.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3401.329,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "muy buena colaboraci\u00f3n en todo el plan",
            "start": 3403.36,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "migratorio y no tengo esta informaci\u00f3n",
            "start": 3407.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de que van a haber deportaciones masivas",
            "start": 3410.95,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de todas maneras ma\u00f1ana viernes",
            "start": 3418.36,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se va a informar sobre el tema",
            "start": 3423.06,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "migratorio en eso quedamos",
            "start": 3425.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "puede ser que no est\u00e9",
            "start": 3428.369,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "o mejor dicho no va a estar",
            "start": 3431.61,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "marcelo",
            "start": 3434.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque si fue a jap\u00f3n a china y ahora",
            "start": 3436.64,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en per\u00fa",
            "start": 3440.98,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "me est\u00e1 representando el es el secretado",
            "start": 3445.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores en una reuni\u00f3n",
            "start": 3448.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de presidentes",
            "start": 3451.88,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en nuestra am\u00e9rica",
            "start": 3456.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero viene",
            "start": 3460.15,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "francisco gardu\u00f1o",
            "start": 3463.42,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "viene a horacio duarte",
            "start": 3466.05,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tiene a javier may",
            "start": 3470.35,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 3472.62,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "los subsecretarios de relaciones y les",
            "start": 3476.369,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "va a conformar",
            "start": 3479.309,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo va el plan y acerca de esta",
            "start": 3480.81,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "pregunta se siente mi segunda pregunta",
            "start": 3487.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "regresando al tema de la guardia",
            "start": 3490.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nacional al romper usted el molde",
            "start": 3492.36,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "considera usted que sus adversarios",
            "start": 3497.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "dispense la palabra se la quieren hacer",
            "start": 3500.03,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "de jam\u00f3n al mandar la se\u00f1al de qu\u00e9",
            "start": 3502.859,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pues hay una crisis de seguridad en el",
            "start": 3507.569,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que est\u00e1n rotas las negociaciones y",
            "start": 3511.079,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se da el primer paro nacional de",
            "start": 3514.589,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "polic\u00edas pues s\u00ed puede ser que lo est\u00e9n",
            "start": 3516.539,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 3520.349,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no vas a lograr nada",
            "start": 3523.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "oa lo mejor",
            "start": 3527.13,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "va a quedar",
            "start": 3529.21,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3531.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "mal vistos por hacer estas cosas porque",
            "start": 3536.45,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3542.53,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no me voy a quedar callado",
            "start": 3544.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "yo siempre digo lo que pienso",
            "start": 3548.79,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "entonces cuando se tratan de estas cosas",
            "start": 3551.81,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y tengo informaci\u00f3n",
            "start": 3556.049,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que se pueda comprobar aqu\u00ed lo dijo",
            "start": 3562.33,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "tr\u00e1tese de quien se trate",
            "start": 3567.47,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entonces ya no es el tiempo de qu\u00e9",
            "start": 3570.609,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tir\u00f3 la piedra y escondo la mano",
            "start": 3574.33,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ahora todo se sabe",
            "start": 3578.77,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como ya nos da el cisen",
            "start": 3582.25,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3585.05,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n",
            "start": 3586.779,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3589.14,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "de todo el pueblo",
            "start": 3591.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de toda la gente",
            "start": 3594.109,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "entonces me ayudan mucho",
            "start": 3597.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "antes ten\u00edamos informaci\u00f3n de los",
            "start": 3602.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "meseros",
            "start": 3606.38,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de las trabajadores dom\u00e9sticas",
            "start": 3607.79,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de los choferes de los mismos m\u00e1s",
            "start": 3610.68,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "chillones los choferes",
            "start": 3614.31,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ahora es de toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 3617.59,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 3623.099,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "entonces cuando hablo de corrupci\u00f3n",
            "start": 3626.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3634.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3635.97,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no hay vecinos",
            "start": 3638.789,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "que se dieron cuenta",
            "start": 3642.5,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que de repente los funcionarios",
            "start": 3645.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3651.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que viv\u00edan en sus colonias se fueron a",
            "start": 3656.69,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "vivir a otras",
            "start": 3659.63,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y a residencias",
            "start": 3661.519,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "incluso los que viv\u00edan ah\u00ed que llegan",
            "start": 3667.849,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "los nuevos",
            "start": 3670.489,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "y simple",
            "start": 3672.43,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y como le hizo",
            "start": 3675.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3679.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay mucho m\u00e1s transparencia en todo",
            "start": 3683.24,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y tenemos m\u00e1s informaci\u00f3n entonces",
            "start": 3687.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tienen este",
            "start": 3689.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3693.07,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "hacer politiquer\u00eda",
            "start": 3694.9,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pues no les va a funcionar",
            "start": 3698.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no va a funcionar les preses un poco lo",
            "start": 3702.39,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "que hicieron los tecn\u00f3cratas",
            "start": 3706.64,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "con la cuesti\u00f3n",
            "start": 3712.01,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "estar dale dale y dale",
            "start": 3715.43,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "de que se bajan los pron\u00f3sticos de",
            "start": 3717.839,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "crecimiento un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n",
            "start": 3721.319,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "polos",
            "start": 3726.28,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "escritores columnistas m\u00e1s afamados",
            "start": 3728.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aparte de que les pagaban much\u00edsimo",
            "start": 3736.049,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "con sus peri\u00f3dicos en sus medios tambi\u00e9n",
            "start": 3740.03,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este recib\u00edan",
            "start": 3744.6,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "servicios o se les daban servicios este",
            "start": 3748.39,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "del gobierno pues ya eso se termin\u00f3",
            "start": 3752.769,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "yo le dir\u00eda",
            "start": 3759.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a los due\u00f1os de los peri\u00f3dicos",
            "start": 3761.39,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de estaciones de radio",
            "start": 3764.44,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n con todo el respeto",
            "start": 3768.73,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de que le bajen",
            "start": 3773.07,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "los sueldos a los de arriba",
            "start": 3775.53,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y le suban los sueldos a los de abajo",
            "start": 3778.609,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "como lo van a estar pagando un",
            "start": 3782.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "columnista 500 mil pesos mensuales un",
            "start": 3784.119,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos yo reportero 20",
            "start": 3789.31,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 3794.109,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no no no llega a 20",
            "start": 3799.03,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "como cuanto",
            "start": 3801.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "8 8 10 12",
            "start": 3804.41,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "y um",
            "start": 3808.96,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "expertos no analistas",
            "start": 3811.99,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gran escritor",
            "start": 3816.95,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "500",
            "start": 3820.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero esta famoso",
            "start": 3822.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hasta un mill\u00f3n",
            "start": 3826.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo est\u00e1n escuchando",
            "start": 3828.64,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pagan la cuenta y se los dejo de tarea",
            "start": 3833.27,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para cuantos",
            "start": 3837.16,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 3839.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alcanza un mill\u00f3n",
            "start": 3842.06,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "100",
            "start": 3849.74,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pues toda la plantilla",
            "start": 3851.53,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "toda la plantilla",
            "start": 3854.23,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3856.339,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3859.24,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n tan desprestigiados",
            "start": 3861.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 3866.76,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3868.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este tienen ning\u00fan efecto",
            "start": 3870.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero bueno no vayas a decir que ya estoy",
            "start": 3877.16,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "censurando y meti\u00e9ndome este al limitar",
            "start": 3881.079,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 3886.369,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no es tocar esos temas antes no se pod\u00eda",
            "start": 3889.5,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "hablar de eso",
            "start": 3894.98,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ni siquiera",
            "start": 3898.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es equitativo",
            "start": 3902.25,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "porque yo tengo aqu\u00ed",
            "start": 3905.42,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en un tiempo",
            "start": 3910.27,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y uso",
            "start": 3912.24,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "para este tema para la r\u00e9plica",
            "start": 3914.7,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3920.17,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "500 palabras-- 1000",
            "start": 3923.15,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas usan",
            "start": 3927.68,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mis adversas",
            "start": 3930.289,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en contra m\u00edo",
            "start": 3933.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no hay proporci\u00f3n",
            "start": 3935.269,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ese es otro ejercicio tambi\u00e9n",
            "start": 3937.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 3939.83,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces voy a procurar por qu\u00e9",
            "start": 3944.03,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "all\u00e1 tambi\u00e9n equilibrios cada vez este",
            "start": 3947.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que haya m\u00e1s es cr\u00edtico",
            "start": 3951.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 3954.14,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente gabriela jim\u00e9nez",
            "start": 3957.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ciencia el de m\u00e9xico ahorita que",
            "start": 3959.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comentaba sobre los 50 mil elementos que",
            "start": 3962.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido contratados de parte de",
            "start": 3965.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguridad privada qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 3968.27,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estos elementos o sea ya ellos ya fueron",
            "start": 3970.61,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3974.41,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "eliminadas estas contra estas",
            "start": 3975.49,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "corporaciones privadas a d\u00f3nde se fueron",
            "start": 3977.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque justo este el d\u00eda de hoy llevamos",
            "start": 3980.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un reporte de que en la zona en la",
            "start": 3983.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad hab\u00edan",
            "start": 3986.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "firmado contratos hasta por 140 millones",
            "start": 3989.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de pesos contratando precisamente de",
            "start": 3993.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad privada en diversas",
            "start": 3995.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "instalaciones de la dependencia entonces",
            "start": 3997.97,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "preguntarle si hay cu\u00e1les son estos",
            "start": 4000.78,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "otros casos y qu\u00e9 pas\u00f3 con estos este",
            "start": 4004.99,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pues elementos de seguridad privada si",
            "start": 4008.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "\u00e9ste siguieron en la polic\u00eda federal si",
            "start": 4011.37,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ya se fueron o son precisamente quienes",
            "start": 4014.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estar\u00edan incorpor\u00e1ndose en otras",
            "start": 4017.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "actividades como usted mencionaba que no",
            "start": 4020.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "son precisamente la",
            "start": 4022.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "guardia nacional o incluso si son ellos",
            "start": 4024.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n haciendo las",
            "start": 4026.41,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "manifestaciones gracias a yeste",
            "start": 4027.839,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "un proceso de",
            "start": 4032.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ir poco a poco tampoco no se trata de",
            "start": 4034.37,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "haber decir hay cincuenta mil",
            "start": 4038.44,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "y elementos de corporaciones privadas",
            "start": 4042.619,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "todos se les canse el contrato no se",
            "start": 4045.289,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 4048.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "eso no es posible pero s\u00ed",
            "start": 4049.99,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y depurando porque en todos los censos",
            "start": 4053.48,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que se hacen",
            "start": 4058.13,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 4060.18,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "encontrando que hay un 30 por ciento de",
            "start": 4062.589,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "personal inexistente",
            "start": 4067.01,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4070.22,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de los que cobran sin trabajar",
            "start": 4071.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 4077.13,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 trabajando de esa forma",
            "start": 4078.86,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4083.859,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el sentido",
            "start": 4088.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "distinto a lo que planteas hoy se",
            "start": 4091.75,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "inform\u00f3",
            "start": 4095.27,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4096.699,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "e inmigraci\u00f3n",
            "start": 4099.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan contratados mil elementos",
            "start": 4101.23,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de personal privado",
            "start": 4105.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y ya lava",
            "start": 4107.96,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal con esta",
            "start": 4111.13,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4114.18,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "modalidad de dar servicio ya se hizo",
            "start": 4116.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 4120.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n haciendo todos estos",
            "start": 4121.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reacomodos pero ya hay la instrucci\u00f3n de",
            "start": 4123.54,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que se vaya supliendo y que las",
            "start": 4126.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 4130.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el gobierno federal sean atendidas",
            "start": 4133.38,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "las estrat\u00e9gicas por el ej\u00e9rcito la",
            "start": 4137.53,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "marina y",
            "start": 4140.89,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "instalaciones importantes por la polic\u00eda",
            "start": 4145.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 4149.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "o lo que va a quedar de la polic\u00eda",
            "start": 4152.719,
            "duration": 3.341
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 4154.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "como otras tareas otras corporaciones",
            "start": 4156.06,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "como esta de prestar servicio a",
            "start": 4161.0,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "instituciones entonces ellos se estar\u00edan",
            "start": 4164.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "yendo poco a poco y sabe si son",
            "start": 4166.589,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "precisamente estos elementos los que",
            "start": 4170.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo las manifestaciones que",
            "start": 4172.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llamando a paro nas no no no no no",
            "start": 4174.18,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no no es el personal que que hay en la",
            "start": 4176.16,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 4181.35,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4184.09,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 4185.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hay mucho personal administrativo",
            "start": 4188.6,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4191.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy le dan todo el informe sobre esto",
            "start": 4195.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gracias en el presidente sandra galera",
            "start": 4204.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de grupo las de comunicaciones tenemos",
            "start": 4206.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una denuncia documentada de una",
            "start": 4208.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ingeniera de pemex daniela del blog de",
            "start": 4210.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tabasco que aunque ya tiene una carpeta",
            "start": 4212.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n abierta ante la fr teme",
            "start": 4214.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por su vida porque ya fue mandada a",
            "start": 4218.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "golpear y amenazar de muerte por el",
            "start": 4220.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "l\u00edder sindical de la secci\u00f3n n\u00famero 48",
            "start": 4222.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ricardo hern\u00e1ndez todo esto por haber",
            "start": 4225.23,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "denunciado la corrupci\u00f3n de plazas",
            "start": 4228.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "clonadas que pemex tiene supuestamente",
            "start": 4230.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con el sindicato las cuales sirven para",
            "start": 4233.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el robo del was y call y vandalismo con",
            "start": 4236.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "empleados en \u00e1reas operativas de tabasco",
            "start": 4238.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en donde petr\u00f3leos m\u00e9xicanos mantiene",
            "start": 4241.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contratos con el mismo l\u00edder sindical en",
            "start": 4243.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el activo samaria tiene miedo porque una",
            "start": 4246.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ingeniera del mismo activo fue asesinada",
            "start": 4248.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por haber denunciado esto quiere su",
            "start": 4251.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 4253.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este vamos a apoyarlo",
            "start": 4254.54,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "nos da la informaci\u00f3n y bueno cuando s\u00ed",
            "start": 4258.09,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "tengo te pregunta a ver pero nada m\u00e1s es",
            "start": 4265.5,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "que si nos importa mucho s\u00ed y hablarle",
            "start": 4268.809,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "de manera directa a octavio romero de",
            "start": 4272.349,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pemex para que se atiendan y alejandro",
            "start": 4277.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "encinas a los 2 muchas gracias y por",
            "start": 4280.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "otro lado hay un grupo de adultos",
            "start": 4284.65,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mayores que elaboraron toda su vida en",
            "start": 4286.119,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "las minas de cananea por grupo m\u00e9xico",
            "start": 4288.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hoy luchan por una pensi\u00f3n ya que grupo",
            "start": 4291.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico seg\u00fan se\u00f1alan no pag\u00f3 las cuotas",
            "start": 4293.59,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 1500 trabajadores retirados y",
            "start": 4296.17,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por eso no tienen pensi\u00f3n digna hay",
            "start": 4299.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gente que ya falleci\u00f3 sin poder gozar la",
            "start": 4301.449,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto qu\u00e9 se debe",
            "start": 4303.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hacer justicia hay que ver c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 4308.01,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "denuncia que seguramente ya presentaron",
            "start": 4312.84,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "y le voy a pedir a la secretaria del",
            "start": 4319.36,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4321.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que lo atienden muchas gracias",
            "start": 4322.97,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde s\u00ed gracias a",
            "start": 4326.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "empresas sobre esto",
            "start": 4329.17,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vamos all\u00e1",
            "start": 4331.86,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "soy cristiano lucero de vigilia sonora",
            "start": 4335.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puntocom y hablando de del grupo m\u00e9xico",
            "start": 4338.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que se haciendo un poco de",
            "start": 4341.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "historia este el grupo m\u00e9xico en 1990 se",
            "start": 4343.05,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "hizo de la mina de cananea",
            "start": 4347.97,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pues en un precio de 475 millones de",
            "start": 4350.72,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares cuando la mina val\u00eda m\u00e1s de 3200",
            "start": 4355.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 4359.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "al hacer esto se desplazaron cientos de",
            "start": 4360.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mineros se\u00f1or ya hoy contin\u00faan en una",
            "start": 4363.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "huelga y van a cumplir 12 a\u00f1os este 30",
            "start": 4366.11,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "de julio y siguen exigiendo que se les",
            "start": 4371.06,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "haga valido sus peticiones",
            "start": 4376.43,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "este y aparte de eso pues grupo m\u00e9xico",
            "start": 4380.92,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo 6 de agosto se van a cumplir",
            "start": 4384.33,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "5 a\u00f1os de impunidad de que la mina",
            "start": 4389.25,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "buenavista del cobre provoc\u00f3 una",
            "start": 4392.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desgracia ecol\u00f3gica lo m\u00e1s grande",
            "start": 4395.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "producida por la pole miner\u00eda a cielo",
            "start": 4397.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "abierto en nuestro pa\u00eds este desastre",
            "start": 4399.88,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico ocurri\u00f3 en el r\u00edo sonora",
            "start": 4402.67,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y se derramaron m\u00e1s de 40.000 metros",
            "start": 4406.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de asilados de cobre que",
            "start": 4409.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conten\u00eda la parte de cerca de 800",
            "start": 4411.89,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "toneladas de metales t\u00f3xicos",
            "start": 4413.87,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "se contaminaron m\u00e1s de 300 pozos en los",
            "start": 4417.719,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "municipios de arizpe ban\u00e1michi hu\u00e9pac en",
            "start": 4420.329,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la concha en bavi\u00e1cora en san felipe de",
            "start": 4422.67,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "jes\u00fas en ures y la capital de hermosillo",
            "start": 4424.65,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el nuevo proyecto de",
            "start": 4429.86,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que usted representa se\u00f1or",
            "start": 4431.75,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "presidente de qu\u00e9 forma la",
            "start": 4433.969,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n federal puede revertir",
            "start": 4436.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "esta problem\u00e1tica en el caso de cananea",
            "start": 4437.989,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y en el r\u00edo son ahora para avanzar en el",
            "start": 4440.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "logro de la sustentabilidad de la",
            "start": 4443.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de los recursos en una zona",
            "start": 4445.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de alto conflicto laboral econ\u00f3mico",
            "start": 4447.56,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico y social",
            "start": 4450.59,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se ha provocado por la impunidad y la",
            "start": 4454.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que existe entre la empresa y",
            "start": 4457.95,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el grupo m\u00e9xico y el gobierno neoliberal",
            "start": 4460.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pues ya que usted dice ya va a quedar",
            "start": 4464.03,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s entonces como mandatario de la",
            "start": 4468.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que gestione se est\u00e1 haciendo con",
            "start": 4470.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este grupo m\u00e9xico que mucha gente nos",
            "start": 4472.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "explica porque se llama grupo m\u00e9xico que",
            "start": 4475.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ha ocasionado este da\u00f1o incumpliendo con",
            "start": 4477.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sus compromisos de remediaci\u00f3n del r\u00edo",
            "start": 4480.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sonora y en la atenci\u00f3n a la salud de",
            "start": 4482.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los cientos de afectados a corto a",
            "start": 4485.22,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mediano y largo plazo que se van a ver",
            "start": 4487.26,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "porque la gente sigue tomando agua",
            "start": 4489.09,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contaminada de los pozos o con alto",
            "start": 4491.15,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sospechosismo de que el agua est\u00e1",
            "start": 4493.37,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contaminada y es necesario y urgente as\u00ed",
            "start": 4495.93,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "urgente que se instalen esas 36 plantas",
            "start": 4499.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "potabilizadoras de agua en los pozos",
            "start": 4502.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "contaminados porque la gente se est\u00e1",
            "start": 4505.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enfermando se\u00f1or \u00e9ste tambi\u00e9n urge que",
            "start": 4506.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se construyeron el hospital de",
            "start": 4510.18,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "especialidades que",
            "start": 4511.53,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el grupo m\u00e9xico prometi\u00f3 y qu\u00e9 bueno m\u00e1s",
            "start": 4513.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 de novela negra y en ures entonces",
            "start": 4517.03,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hay cientos de personas contaminadas y",
            "start": 4519.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4522.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la gente se pregunta qu\u00e9 regulaciones",
            "start": 4524.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que regulaciones implementar\u00e1n en su",
            "start": 4526.739,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "gobierno para evitar la explotaci\u00f3n",
            "start": 4529.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "desmedida que hacen las mineras sobre",
            "start": 4530.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todo en sonora sr",
            "start": 4533.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y que ha causado estas desgracias",
            "start": 4534.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ambientales y que se har\u00e1 para que",
            "start": 4537.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esos beneficios que econ\u00f3micos",
            "start": 4539.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que recibe la miner\u00eda tambi\u00e9n se vean",
            "start": 4542.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reflejados en la en la calidad de vida",
            "start": 4544.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de los mexicanos porque las mineras si",
            "start": 4548.31,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo est\u00e1n dejando muerte destrucci\u00f3n",
            "start": 4550.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y pobreza en tanto se est\u00e1n llevando el",
            "start": 4552.719,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "oro de nuestro pa\u00eds bueno mire",
            "start": 4556.68,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "en tu planteamiento es lo que",
            "start": 4561.06,
            "duration": 11.789
        },
        {
            "text": "se ha dicho en varias ocasiones nosotros",
            "start": 4565.57,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "luchamos en contra de",
            "start": 4574.6,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "el llamado modelo econ\u00f3mico neoliberal",
            "start": 4578.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "porque consideramos",
            "start": 4585.19,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que fue un fracaso que benefici\u00f3 s\u00f3lo a",
            "start": 4588.35,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 4593.45,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo",
            "start": 4596.8,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "fue neoporfirismo",
            "start": 4600.77,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que se dedicaron a saquear al pa\u00eds y",
            "start": 4604.83,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "empobrecer al pueblo",
            "start": 4608.7,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "y que este periodo duro",
            "start": 4611.429,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 4615.079,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "y dice",
            "start": 4617.69,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "termino a partir del d\u00eda primero",
            "start": 4619.37,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "estamos en el periodo post neoliberal",
            "start": 4623.739,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "para decirlo de alguna manera",
            "start": 4627.309,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer con toda la destrucci\u00f3n",
            "start": 4633.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de el neoliberalismo",
            "start": 4637.35,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer",
            "start": 4640.99,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con el saqueo",
            "start": 4642.78,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer con todas las injusticias",
            "start": 4645.3,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4649.93,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos dos opciones",
            "start": 4653.749,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y meternos",
            "start": 4657.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a juzgar",
            "start": 4660.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a los responsables",
            "start": 4663.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4667.219,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es decir punto final",
            "start": 4671.13,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y vamos a inaugurar una etapa nueva",
            "start": 4674.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "decidimos por lo segundo",
            "start": 4682.32,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4689.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "dejar de condenar",
            "start": 4690.46,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal",
            "start": 4694.04,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "el modelo de pillaje",
            "start": 4697.58,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4701.34,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "quedarnos callados en eso",
            "start": 4702.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4707.19,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a apostar",
            "start": 4709.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestra suerte",
            "start": 4711.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4715.07,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 4717.579,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "venganza a la persecuci\u00f3n",
            "start": 4720.15,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4725.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sentimos cuando tomamos esta decisi\u00f3n",
            "start": 4728.01,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "que nos \u00edbamos a quedar anclados en el",
            "start": 4731.88,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "pasado que nos iba a quitar mucho tiempo",
            "start": 4735.519,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "y que no \u00edbamos a poder sentar las bases",
            "start": 4738.489,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "para una patria nueva",
            "start": 4743.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que nos iba a desgastar mucho",
            "start": 4746.81,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces por eso optamos",
            "start": 4751.15,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "por ir hacia adelante",
            "start": 4755.69,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por eso dije antier",
            "start": 4760.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que hemos avanzado tanto",
            "start": 4763.019,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "porque no podr\u00edamos estar hablando de",
            "start": 4766.179,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "estos temas",
            "start": 4768.189,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "si no hubi\u00e9semos triunfado",
            "start": 4770.27,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ustedes creen es un ejercicio de",
            "start": 4774.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n",
            "start": 4777.48,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que se tendr\u00edan estas conferencias que",
            "start": 4779.97,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda estar hablando de estos temas",
            "start": 4783.32,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4786.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y va a ser m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 4788.85,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4791.78,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de que mi loca pasi\u00f3n",
            "start": 4794.63,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mi activismo mi prisa",
            "start": 4799.38,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "tiene un elemento racional que es",
            "start": 4803.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "apurarnos",
            "start": 4806.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a sentar las bases",
            "start": 4809.079,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "para construir la patria nueva",
            "start": 4811.88,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para que si en caso",
            "start": 4815.3,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4819.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "regresa el conservadurismo corrupto",
            "start": 4821.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "restablezca en el mismo modelo de saqueo",
            "start": 4826.63,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "de destrucci\u00f3n de empobrecimiento de",
            "start": 4829.429,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4832.699,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que pretendan hacer eso",
            "start": 4835.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya ni siquiera puedo",
            "start": 4839.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y revertirlo",
            "start": 4843.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que les cueste much\u00edsimo trabajo",
            "start": 4845.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "puse algunos ejemplos en mi discurso del",
            "start": 4850.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "shock al que la gente",
            "start": 4853.07,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "acertar\u00eda",
            "start": 4857.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4861.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se siguieran con donando los impuestos",
            "start": 4864.34,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a los grandes contribuyentes como se",
            "start": 4869.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hizo por d\u00e9cadas",
            "start": 4872.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos",
            "start": 4874.62,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 4879.55,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "paga impuestos",
            "start": 4882.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todos los consumidos",
            "start": 4885.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los profesionales los comerciantes",
            "start": 4889.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "empresarios peque\u00f1os medianos pero los",
            "start": 4893.32,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de mero arriba un grupo una \u00e9lite",
            "start": 4896.93,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "nunca pagaron impuestos",
            "start": 4901.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos y se los devolv\u00edan",
            "start": 4906.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "\u00faselos condonaban entonces eso ya se",
            "start": 4908.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 4913.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ustedes creen que la gente permitir\u00eda",
            "start": 4915.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que se regresar\u00e1 eso",
            "start": 4919.98,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda la gente",
            "start": 4922.82,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n",
            "start": 4925.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "siguiera consider\u00e1ndose como delito no",
            "start": 4929.15,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 4932.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque todo el periodo neoliberal desde",
            "start": 4933.87,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "1994",
            "start": 4938.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "decidieron modificar las leyes para que",
            "start": 4940.71,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no fuese delito grave",
            "start": 4944.14,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "los hechos de corrupci\u00f3n no graves",
            "start": 4950.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ahora son delitos graves",
            "start": 4954.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4958.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 4960.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque no sabemos qu\u00e9 nos depara el",
            "start": 4963.88,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "destino ya no estamos",
            "start": 4965.65,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la gente permitir\u00eda eso",
            "start": 4969.29,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "una cosa que es important\u00edsima",
            "start": 4974.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y el gobierno",
            "start": 4979.91,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "no representaba al pueblo",
            "start": 4982.559,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "es un gobierno secuestrado tomado al",
            "start": 4986.469,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 4990.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este gobierno representa a todos los",
            "start": 4993.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4995.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de todas las clases sociales",
            "start": 4997.31,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que permitir\u00edan los mexicanos del d\u00eda de",
            "start": 5000.65,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 5002.87,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "se regresar\u00e1 a lo mismo",
            "start": 5006.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que fueron fuera de nuevo un gobierno",
            "start": 5010.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "faccioso",
            "start": 5013.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entonces por eso la prisa",
            "start": 5015.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque no solo es sentar las bases tomar",
            "start": 5019.67,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 5022.46,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sino que se vayan acostumbrando",
            "start": 5024.01,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y que estas medidas se conviertan en",
            "start": 5028.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "h\u00e1bito",
            "start": 5030.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "forma de vida forma de gobierno otra",
            "start": 5034.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 5037.039,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 5038.45,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y deseo con toda mi alma",
            "start": 5041.79,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "que se acaben los fraudes electorales",
            "start": 5046.65,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s un fraude electoral",
            "start": 5051.48,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "una verg\u00fcenza m\u00e9xico en esta materia en",
            "start": 5055.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "este campo igual que en el de la",
            "start": 5060.68,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5063.56,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "cuantos fraudes electorales",
            "start": 5068.28,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cuantas imposiciones",
            "start": 5072.97,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cuanta burla al pueblo",
            "start": 5075.84,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "entonces por eso decidimos vamos hacia",
            "start": 5080.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5084.01,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 5086.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y vamos a estar todo el tiempo ocupados",
            "start": 5089.22,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de la presentaci\u00f3n de pruebas",
            "start": 5093.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "contra los",
            "start": 5096.479,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que provocaron la crisis de mexico",
            "start": 5101.599,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed hay denuncias presentadas",
            "start": 5105.56,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "no las vamos a detener",
            "start": 5110.91,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todo lo que este proceso",
            "start": 5114.97,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se le da curso",
            "start": 5118.89,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tienen instrucciones",
            "start": 5122.39,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos que cuando",
            "start": 5125.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "conocen de un caso de corrupci\u00f3n de",
            "start": 5128.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "inmediato",
            "start": 5130.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se procede se investigan y",
            "start": 5132.18,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se act\u00faa",
            "start": 5137.53,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "director de la oficina de inteligencia",
            "start": 5142.41,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "financiera santiago nieto",
            "start": 5144.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya ni",
            "start": 5149.45,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "siquiera este me informa",
            "start": 5151.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "porque lo hizo al principio que me",
            "start": 5155.85,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "llevaban los informes y en las s\u00e1banas",
            "start": 5159.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacen ah\u00ed sobre toda la red",
            "start": 5162.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "del lavado de dinero",
            "start": 5168.45,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 5171.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hasta que le dije ya no me est\u00e9s",
            "start": 5173.84,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "empapelando procede",
            "start": 5176.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "voy a pedirle a",
            "start": 5183.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "v\u00edctor",
            "start": 5187.469,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "manuel toledo de medio ambiente",
            "start": 5189.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "secretario del medio ambiente que vea lo",
            "start": 5192.91,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5195.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el r\u00edo sonora de la contaminaci\u00f3n",
            "start": 5197.42,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "6 sufr\u00ed decomis\u00f3 se alega de que la",
            "start": 5201.52,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "empresa aport\u00f3 a ese fideicomiso",
            "start": 5205.81,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero no hay claridad",
            "start": 5209.26,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "como t\u00fa dices",
            "start": 5213.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5215.309,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y notorio de que no se termin\u00f3 de",
            "start": 5217.34,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y resolver las demandas de la gente en",
            "start": 5221.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "plantas de tratamiento lo que dices del",
            "start": 5225.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 5228.62,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "voy a pedirle",
            "start": 5230.179,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a v\u00edctor manuel toledo que vaya all\u00e1",
            "start": 5232.27,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "secretario de medio ambiente a ver este",
            "start": 5236.98,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tema y lo de los trabajadores",
            "start": 5239.98,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5243.619,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "a ver si existen las denuncias",
            "start": 5245.06,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "y actuar legalmente sobre este tema",
            "start": 5248.71,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pero si quer\u00eda ayudarles una explicaci\u00f3n",
            "start": 5255.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a fondo sobre c\u00f3mo estamos",
            "start": 5257.44,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "procediendo dos m\u00e1s porque la agenda de",
            "start": 5261.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1",
            "start": 5265.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ya se las vamos a dar a conocer",
            "start": 5266.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo si puede ser que vaya otra vez",
            "start": 5269.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "al b\u00e9isbol",
            "start": 5272.35,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas y el presidente urbano",
            "start": 5275.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "barrera del derivaciones",
            "start": 5277.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y yo quiero regresar un poquito lo de la",
            "start": 5279.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "guardia nacional de la polic\u00eda federal",
            "start": 5281.01,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "como usted sabe el d\u00eda 22 de agosto del",
            "start": 5284.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "2014 el d\u00eda que el presidente enrique",
            "start": 5287.929,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto presenta a la divisi\u00f3n de",
            "start": 5290.63,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "gendarmer\u00eda a la s\u00e9ptima divisi\u00f3n",
            "start": 5293.51,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n anuncia que se le entregar\u00edan",
            "start": 5295.3,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "1500 millones de pesos para su operaci\u00f3n",
            "start": 5298.989,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "anual y",
            "start": 5301.64,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "300 millones mensuales",
            "start": 5303.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de un flujo para la operaci\u00f3n",
            "start": 5307.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eso era nada m\u00e1s para la operaci\u00f3n de",
            "start": 5309.63,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cinco mil elementos ayer nos dec\u00eda el",
            "start": 5311.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad que son esos",
            "start": 5314.429,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cinco mil m\u00e1s otros once mil de la",
            "start": 5316.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n de fuerzas federales son 16.000",
            "start": 5319.67,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "usted tendr\u00eda 20 mil polic\u00edas federales",
            "start": 5323.42,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que se integrar\u00edan",
            "start": 5327.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la custodia de instalaciones",
            "start": 5330.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas en edificios la importancia",
            "start": 5332.73,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "todo esto la pregunta es",
            "start": 5337.05,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "va a tener ahorros usted del orden nada",
            "start": 5341.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en esos cinco mil elementos de casi",
            "start": 5345.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cinco mil cien millones de pesos si se",
            "start": 5348.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "toma en cuenta que son 36 mil estaremos",
            "start": 5351.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hablando de ahorros superiores a los 10",
            "start": 5354.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos la pregunta es",
            "start": 5356.34,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "usted que tiene los n\u00fameros y las cifras",
            "start": 5359.16,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se va a ahorrar y cu\u00e1nto va a",
            "start": 5362.93,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "redistribuir con este traspaso de los",
            "start": 5366.67,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "polic\u00edas este federales a la guardia",
            "start": 5370.31,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5373.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esa es una y la misma vertiente",
            "start": 5374.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica preguntarle a cu\u00e1nto equivale",
            "start": 5377.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en esos contratos se ten\u00edan de 50 mil",
            "start": 5380.03,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "polic\u00edas de seguridad privada",
            "start": 5384.05,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y quienes son los due\u00f1os de las empresas",
            "start": 5386.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hace unos dos meses le pregunt\u00e1bamos",
            "start": 5388.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque como en el wache call de",
            "start": 5390.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "combustibles tambi\u00e9n hay un gouache call",
            "start": 5394.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de seguridad y no son m\u00e1s de 10 o 15 los",
            "start": 5395.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "propietarios de esas empresas de",
            "start": 5399.81,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5401.4,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que llenaron de polic\u00edas a las",
            "start": 5403.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituciones en los \u00faltimos tres",
            "start": 5406.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sexenios usted tiene los nombres de los",
            "start": 5408.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propietarios de las empresas que",
            "start": 5411.85,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "empresas son a cu\u00e1nto equivale los",
            "start": 5413.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contratos y tambi\u00e9n este lo de los",
            "start": 5415.87,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ahorros esa ser\u00eda la primera pregunta",
            "start": 5418.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bueno no hay ahorros al contrario",
            "start": 5420.21,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1 contratando a m\u00e1s elementos",
            "start": 5424.36,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "porque la guardia nacional",
            "start": 5428.65,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda",
            "start": 5433.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5436.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ahora tiene",
            "start": 5438.539,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5440.92,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "cerca de 70 mil elementos claro hay",
            "start": 5443.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "elementos que eran de la polic\u00eda militar",
            "start": 5450.16,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5454.56,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 5456.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "polic\u00eda naval",
            "start": 5457.889,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de la polic\u00eda federal y",
            "start": 5460.19,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nuevos elementos que est\u00e1n ingresando",
            "start": 5462.41,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pero no hay este ahorros adem\u00e1s",
            "start": 5467.12,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "van a llegar a ser de 120 a 150 mil",
            "start": 5471.25,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "elementos porque ahora son 150",
            "start": 5476.89,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "coordinaciones pero van a ser 266 esto",
            "start": 5480.75,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "lo tenemos proyectado para",
            "start": 5485.41,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "terminar a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo oa",
            "start": 5489.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mediados de",
            "start": 5493.23,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el 21",
            "start": 5495.68,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "les van a presentar tambi\u00e9n toda esta",
            "start": 5498.449,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces no hay ahorros al",
            "start": 5502.499,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "contrario vamos a invertir m\u00e1s porque no",
            "start": 5505.59,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "es un gasto es una inversi\u00f3n no hab\u00eda",
            "start": 5510.269,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a los ciudadanos",
            "start": 5512.659,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda este",
            "start": 5516.17,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "una corporaci\u00f3n",
            "start": 5519.54,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 5523.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bueno lo que hab\u00eda era esta polic\u00eda que",
            "start": 5525.389,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "ya quedamos ya hablamos eso era lo \u00fanico",
            "start": 5528.479,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda entonces",
            "start": 5534.7,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed va a haber ahorros en no",
            "start": 5538.1,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 5542.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en que hay eficiencia",
            "start": 5545.09,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero no es que",
            "start": 5548.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se tenga para contratar a cinco mil",
            "start": 5550.369,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "elementos y este el presupuesto porque",
            "start": 5552.53,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ese presupuesto en el caso de que",
            "start": 5555.199,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "existiera pues",
            "start": 5557.689,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no son cinco mil elementos los que se",
            "start": 5561.09,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "van a contratar",
            "start": 5564.33,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "van a ser cuando menos",
            "start": 5569.83,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "50 mil m\u00e1s",
            "start": 5574.17,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces no hay por ah\u00ed ning\u00fan ahorro",
            "start": 5577.909,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "acerca de la informaci\u00f3n sobre qui\u00e9nes",
            "start": 5581.139,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "dan los servicios eso s\u00ed tenemos que",
            "start": 5584.959,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "darlo a conocer",
            "start": 5591.039,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "por transparencia entonces",
            "start": 5593.73,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a ver si hoy mismo se puede",
            "start": 5597.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a las 11",
            "start": 5601.699,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "que les den a conocer",
            "start": 5603.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y todo el tema de las polic\u00edas privadas",
            "start": 5606.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que daban el servicio y que siguen dando",
            "start": 5609.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el servicio",
            "start": 5613.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5615.9,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "no se puede as\u00ed",
            "start": 5617.71,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 5620.969,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "que cancelar los contratos sino que les",
            "start": 5625.51,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "digan cu\u00e1l es el proceso cu\u00e1ntos hay y",
            "start": 5629.53,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las empresas principales",
            "start": 5633.159,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "debe de haber esos estaban metidos pero",
            "start": 5639.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no en el buen sentido de la",
            "start": 5642.079,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 5645.26,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "traficante de influencias mejor vamos",
            "start": 5646.57,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5648.96,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "respetando al pol\u00edtico",
            "start": 5651.389,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "con jes\u00fas",
            "start": 5653.949,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "reyes her\u00f3les dec\u00eda que la pol\u00edtica",
            "start": 5655.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y era tan limpia",
            "start": 5659.239,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos hab\u00edan",
            "start": 5661.98,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "podido mancharse",
            "start": 5665.13,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es lo del reforma de ayer",
            "start": 5672.07,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "compararme con salinas que me voy a",
            "start": 5678.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "clavar la",
            "start": 5681.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "partida secreta",
            "start": 5683.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 5689.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "exigir respeto no \u00f3sea",
            "start": 5691.21,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de el pol\u00edtico los",
            "start": 5696.52,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no hay",
            "start": 5700.48,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 5703.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5706.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cumplen con su responsabilidad y es un",
            "start": 5708.27,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "noble oficio la pol\u00edtica",
            "start": 5712.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gente que le sirve al pueblo gente",
            "start": 5716.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "\u00edntegra",
            "start": 5719.73,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y desgraciadamente en \u00e9l",
            "start": 5723.86,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal abundaron los",
            "start": 5728.54,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "politiqueros oportunistas corruptos",
            "start": 5732.5,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que",
            "start": 5738.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "dicen los pregoneros",
            "start": 5742.11,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este tiene de fierro viejo que venda",
            "start": 5744.77,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y tampoco es as\u00ed es el preg\u00f3n",
            "start": 5751.989,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos prepotentes fantoches",
            "start": 5756.75,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 5761.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cretinos",
            "start": 5764.34,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera pero ese es",
            "start": 5767.09,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "otro asunto ya no generaliza",
            "start": 5770.24,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso los medios",
            "start": 5774.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no son todos",
            "start": 5780.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y hay excepciones honrosas",
            "start": 5783.739,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "y a\u00fan los que est\u00e1n acostumbrado a ser",
            "start": 5786.75,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el periodismo de antes merece el respeto",
            "start": 5791.07,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 5794.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no sean hip\u00f3critas vos",
            "start": 5797.87,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que no se den ba\u00f1os de pureza de repente",
            "start": 5801.07,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se vuelven los analistas",
            "start": 5804.28,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "m\u00e1s profundos cr\u00edticos",
            "start": 5806.949,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pero no es",
            "start": 5813.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una convicci\u00f3n sincera",
            "start": 5816.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sin embargo tienen el derecho de",
            "start": 5818.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "expresarse de manifestarse una m\u00e1s",
            "start": 5821.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or a ver aqu\u00ed",
            "start": 5824.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas me presente carlos mucho si",
            "start": 5830.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no se logra este justamente hablando de",
            "start": 5832.429,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "los medios y de todo eso aqu\u00ed afuera hay",
            "start": 5834.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una manifestaci\u00f3n otra vez de medios del",
            "start": 5838.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estado desde la de notimex son los",
            "start": 5841.34,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "trabajadores que denuncian que a",
            "start": 5844.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "contraer sus instrucciones de que no se",
            "start": 5846.409,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "tocar\u00e1 a los trabajadores de base a los",
            "start": 5848.78,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "sindicalizados este la directora",
            "start": 5850.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sanjuana mart\u00ednez hizo todo lo contrario",
            "start": 5854.389,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y ya van m\u00e1s de 70 de este caso que que",
            "start": 5855.71,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "han sido liquidados",
            "start": 5860.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 pero m\u00e1s de 70 que son del",
            "start": 5862.969,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "sindicato base este entonces qu\u00e9 va a",
            "start": 5865.3,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pasar los va a analizar este caso como",
            "start": 5868.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 con canal 11 o qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 5870.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sucediendo con estos recortes en los",
            "start": 5873.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "medios p\u00fablicos lo va a recibir este",
            "start": 5875.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 5877.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es a juana",
            "start": 5881.659,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es una extraordinaria",
            "start": 5883.76,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 5887.139,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "una muy buena periodista",
            "start": 5888.909,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 5892.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "le tengo toda la confianza toda toda",
            "start": 5894.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "toda toda la confianza por su",
            "start": 5897.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "trayectoria",
            "start": 5899.88,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "como buena periodista",
            "start": 5901.64,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "cuando se es un buen periodista",
            "start": 5904.66,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 5908.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se es muy humano",
            "start": 5910.94,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y no se cometen injusticias un buen",
            "start": 5913.95,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "periodista no es capaz de cometer una",
            "start": 5917.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "injusticia imag\u00ednense",
            "start": 5921.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a daniel cabrera cometiendo una",
            "start": 5924.78,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "injusticia a ricardo flores mag\u00f3n",
            "start": 5927.78,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cometiendo una injusticia la francisco",
            "start": 5931.429,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "zarco",
            "start": 5935.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5936.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces ella va a atender este asunto",
            "start": 5939.53,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "nos va a informar",
            "start": 5944.06,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y jes\u00fas se va a hacer cargo de",
            "start": 5946.59,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "atenderlos",
            "start": 5951.78,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "a todos explicarles que sepamos de qu\u00e9",
            "start": 5953.679,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "se trata",
            "start": 5957.789,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5959.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n",
            "start": 5963.039,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no es como la independencia como la",
            "start": 5968.0,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "reforma como la revoluci\u00f3n que se",
            "start": 5971.54,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hicieron por las circunstancias por la",
            "start": 5975.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "v\u00eda armada",
            "start": 5979.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esta es una transformaci\u00f3n pac\u00edfica pero",
            "start": 5982.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "igual de profunda",
            "start": 5985.519,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "que la independencia es que la reforma",
            "start": 5988.06,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "que la revoluci\u00f3n",
            "start": 5990.34,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5993.269,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tenemos que celebrar",
            "start": 5998.17,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que sin violencia",
            "start": 6003.17,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo la cuarta",
            "start": 6005.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6007.5,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "claro que hay",
            "start": 6010.07,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "reacciones",
            "start": 6012.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque es una transformaci\u00f3n al fin de",
            "start": 6015.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 6019.24,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y hay protestas y son leg\u00edtimas y hay",
            "start": 6020.76,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "quienes no est\u00e1n de acuerdo y hay",
            "start": 6027.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "quienes se sienten afectados",
            "start": 6030.66,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6031.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero consideramos que esto es por el",
            "start": 6033.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "bien de todos",
            "start": 6037.47,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "no es una transformaci\u00f3n para favorecer",
            "start": 6039.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a una minor\u00eda",
            "start": 6043.969,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no para que se siga profundizando la",
            "start": 6046.78,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "desigualdad en m\u00e9xico o para que sigue",
            "start": 6051.789,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "imperando la corrupci\u00f3n o las",
            "start": 6056.469,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "injusticias no es una transformaci\u00f3n en",
            "start": 6058.989,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "bien del pueblo hay una frase",
            "start": 6063.429,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "en la declaraci\u00f3n de independencia",
            "start": 6068.15,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de los eeuu",
            "start": 6072.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tiene mucho que ver con el fin \u00faltimo",
            "start": 6078.929,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "de los gobiernos",
            "start": 6082.69,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "siempre lo he cre\u00eddo as\u00ed esto lo",
            "start": 6084.88,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "contempl\u00f3 tambi\u00e9n la constituci\u00f3n",
            "start": 6091.27,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pachinko",
            "start": 6093.489,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el fin \u00faltimo de los gobiernos es",
            "start": 6095.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "conseguir la felicidad del pueblo miren",
            "start": 6098.37,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "lo que este",
            "start": 6102.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3",
            "start": 6105.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que los hombres son creados iguales",
            "start": 6109.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recuerdan lo que dec\u00eda morelos en los",
            "start": 6112.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 6115.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sobre la igualdad",
            "start": 6118.219,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "es el mismo pensamiento",
            "start": 6121.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que los hombres son creados iguales que",
            "start": 6124.02,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "son dotados por su creador",
            "start": 6127.29,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puede ser que mori 2 tambi\u00e9n hablaba de",
            "start": 6131.409,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "esto aqu\u00ed hay diferencia",
            "start": 6133.539,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "en cuanto al pensamiento life",
            "start": 6139.59,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que son dotados por su creador de",
            "start": 6145.69,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ciertos derechos inalienables",
            "start": 6148.449,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "que entre \u00e9stos est\u00e1n la vida",
            "start": 6154.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 6157.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y la b\u00fasqueda de la felicidad",
            "start": 6159.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es bell\u00edsimo",
            "start": 6164.86,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito por eso todas las",
            "start": 6167.64,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "protestas e inconformidades por actos de",
            "start": 6170.79,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "injusticia todas todas ser\u00e1n atendidas",
            "start": 6174.69,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6179.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cosas de tiempo porque",
            "start": 6181.429,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "hay muchas demandas",
            "start": 6186.18,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "personales individuales",
            "start": 6190.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son muy leg\u00edtimas",
            "start": 6195.429,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pero son muchas",
            "start": 6199.199,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "parte del rezago que nos dej\u00f3 el modelo",
            "start": 6201.99,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "neoliberal fue eso",
            "start": 6206.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas quejas demandas problemas",
            "start": 6209.93,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 6215.56,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "heredados",
            "start": 6217.679,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estamos como cuando madero haciendo uso",
            "start": 6220.82,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de una frase b\u00edblica dijo el pueblo de",
            "start": 6225.739,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mexico tiene hambre y sed de justicia",
            "start": 6229.099,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 6232.3,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "pero que ofrecemos",
            "start": 6235.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "social esa hambre esa sed de justicia",
            "start": 6237.429,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 6240.059,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en la medida de lo posible cuando se",
            "start": 6243.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "justifique s\u00ed",
            "start": 6246.15,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cuando se tenga que reparar una",
            "start": 6248.27,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "injusticia un da\u00f1o",
            "start": 6251.0,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed",
            "start": 6254.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 6257.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y rectificar",
            "start": 6259.23,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no caer en la autocomplacencia",
            "start": 6261.27,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "saber y escuchar a todos y darle la",
            "start": 6266.19,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n a quien la tiene porque no",
            "start": 6270.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de la austeridad el problema es que",
            "start": 6279.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "denuncian malos tratos por ejemplo que",
            "start": 6282.46,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "los despiden con un polic\u00eda a trav\u00e9s de",
            "start": 6284.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "un oficio que el polic\u00eda va con ellos",
            "start": 6287.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para sacarlos de sus tradiciones son",
            "start": 6288.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros nuestros por eso no es cierto",
            "start": 6292.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y t\u00fa dices yo persona que hablabas de la",
            "start": 6294.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "guardia no no no no creo tampoco y luego",
            "start": 6296.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dice una pero tampoco menos que les",
            "start": 6301.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ofreciendo liquidaciones que van",
            "start": 6303.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del 40 al 60 por ciento que no son",
            "start": 6305.87,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "l\u00edquidas no no no no",
            "start": 6308.69,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no ya parece parece que",
            "start": 6311.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este quienes vienen",
            "start": 6313.909,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "del periodismo este que les estoy",
            "start": 6317.61,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "explicando vamos a dar a un polic\u00eda",
            "start": 6319.679,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama nuestra compa\u00f1era",
            "start": 6325.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6327.94,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "est\u00e9n notimex",
            "start": 6331.07,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "si esas buenas y entonces no no no no no",
            "start": 6333.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 6336.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 6338.94,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "estoy absolutamente seguro que es",
            "start": 6341.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 6344.429,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "o sea es incapaz",
            "start": 6345.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6349.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed pero eso no s\u00e9 no se hace este no",
            "start": 6352.44,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "lo har\u00eda",
            "start": 6359.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "saman\u00e1",
            "start": 6361.739,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "si hay v\u00eddeos de todo tipo o sea tambi\u00e9n",
            "start": 6366.1,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "las benditas redes sociales",
            "start": 6371.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tiene un sur este",
            "start": 6374.75,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "el pecadillo pues a veces eso no quiere",
            "start": 6378.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "decir que no sea un medio extraordinario",
            "start": 6383.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s por ejemplo las cabezas en el",
            "start": 6387.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico hablando en general",
            "start": 6389.69,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque no conf\u00edo mucho en",
            "start": 6391.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6394.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se gana much\u00edsimo",
            "start": 6395.99,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "clase trabajadora tambi\u00e9n much\u00edsimo pero",
            "start": 6399.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no conf\u00edo que en algunos l\u00edderes",
            "start": 6402.36,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 6405.81,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "pero si los que est\u00e1n hablando porque",
            "start": 6407.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nosotros por ejemplo tenemos algunos",
            "start": 6410.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "heridos de testimonios de trabajadores",
            "start": 6412.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que evidentemente est\u00e1n diciendo que los",
            "start": 6414.639,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "corrieron con un polic\u00eda que sufrieron",
            "start": 6417.34,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "acoso que no les cree",
            "start": 6419.469,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "vande no no les creo se ha hablando de",
            "start": 6426.19,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que son tres que no creo que",
            "start": 6428.889,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "dice juana haga eso",
            "start": 6432.489,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "si de verdad hay ah\u00ed",
            "start": 6435.659,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 6439.11,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "hay quien da armas como en todo",
            "start": 6441.88,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "hab\u00edan peque\u00f1as mafias",
            "start": 6448.949,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "bueno hasta los cient\u00edficos en los",
            "start": 6453.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 6456.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya ni hablemos en medios ya ni hablemos",
            "start": 6458.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en toda la contrataci\u00f3n de obras y de",
            "start": 6463.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6466.17,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "estaba podrido el gobierno",
            "start": 6469.68,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "y malas pr\u00e1cticas",
            "start": 6474.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6479.92,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se tome conciencia",
            "start": 6481.93,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de que ya no se va a permitir lo mismo",
            "start": 6486.969,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6489.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6491.21,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a seguir con lo mismo",
            "start": 6492.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sino para que estemos aqu\u00ed",
            "start": 6495.84,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6497.83,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 tanta lucha",
            "start": 6499.33,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para seguir manteniendo",
            "start": 6503.17,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "caciquismos a l\u00edderes charros corruptos",
            "start": 6506.97,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a traficantes de influencia",
            "start": 6513.81,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a gente deshonesta mientras",
            "start": 6516.77,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os",
            "start": 6519.949,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no tienen para comer",
            "start": 6523.6,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en las comunidades ind\u00edgenas y no les",
            "start": 6526.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "llegan presupuesto porque todo se queda",
            "start": 6530.37,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 6533.55,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "y como aqu\u00ed si se escuchan las protestas",
            "start": 6535.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se atienden y quien vela",
            "start": 6541.989,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por los desamparados",
            "start": 6548.93,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por los que no tienen voz",
            "start": 6551.179,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "por los que nunca son entrevistados por",
            "start": 6554.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 6556.77,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones-",
            "start": 6559.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces para qu\u00e9 es el gobierno no",
            "start": 6563.469,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "acabo de dar a conocer para conseguir la",
            "start": 6565.78,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "felicidad del pueblo de todo el pueblo",
            "start": 6568.63,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es un cambio",
            "start": 6572.54,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y una modernidad tambi\u00e9n pero forjada",
            "start": 6576.09,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 6580.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y para todos",
            "start": 6582.219,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero con todo lo que estoy diciendo y",
            "start": 6587.36,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "expresando si hay casos",
            "start": 6589.88,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "de injusticias se revisan y si es cierto",
            "start": 6593.909,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "dejes\u00fas al polic\u00eda y que se amenaza",
            "start": 6599.579,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "y de qu\u00e9",
            "start": 6603.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 6607.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cometiendo una injusticia y se demuestra",
            "start": 6609.239,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "y yo me entero y tengo las pruebas",
            "start": 6613.38,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "se rectifica",
            "start": 6618.78,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "y se ofrece",
            "start": 6621.59,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "disculpas y hay sanciones porque no",
            "start": 6623.849,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "somos iguales",
            "start": 6627.73,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no somos iguales a los anteriores",
            "start": 6629.81,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para que llegamos aqu\u00ed entonces pues",
            "start": 6633.3,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "para que hici\u00e9ramos lo mismo",
            "start": 6637.27,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que le hac\u00edan al pueblo antes que nos",
            "start": 6642.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hac\u00edan a nosotros mismos",
            "start": 6644.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6648.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "yo fui v\u00edctima de la represi\u00f3n",
            "start": 6651.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n inventaban delitos como opositor",
            "start": 6656.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como voy a permitir eso no lo hace es un",
            "start": 6665.269,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "asunto de principios de ideales para eso",
            "start": 6670.459,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "les digo no se confundan no a ustedes en",
            "start": 6673.669,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 6676.399,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y v\u00e1yase mejor acostumbrando a que esto",
            "start": 6678.89,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ya cambio",
            "start": 6681.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y que van a ver",
            "start": 6684.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "protestas y van a ver manifestaciones",
            "start": 6687.77,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pues si te estoy diciendo de qu\u00e9",
            "start": 6689.79,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "celebro",
            "start": 6695.23,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que vaya la transformaci\u00f3n",
            "start": 6698.55,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sin violencia que se est\u00e9 logrando sin",
            "start": 6703.37,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 6706.34,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y realmente con muy pocos problemas",
            "start": 6709.179,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos",
            "start": 6714.28,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "estoy m\u00e1s dedicado",
            "start": 6718.45,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "me ocupa m\u00e1s",
            "start": 6721.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el resolver asuntos pendientes como la",
            "start": 6724.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 6727.77,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "como la violencia no esto",
            "start": 6730.08,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6734.6,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n de los polic\u00edas federales no me",
            "start": 6737.17,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "preocupan los homicidios",
            "start": 6742.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "me preocupan los secuestros",
            "start": 6745.849,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los robos",
            "start": 6750.33,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "a la gente eso es lo que me preocupa",
            "start": 6752.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6754.189,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "si no tienen raz\u00f3n ni modo que la gente",
            "start": 6758.68,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "les vaya aplaudir y los vaya a apoyar",
            "start": 6763.03,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no lo otro es",
            "start": 6769.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed",
            "start": 6771.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 6776.83,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "preocupa y ocupa",
            "start": 6780.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y eso es lo que tenemos que resolver",
            "start": 6782.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "muchas gracias dios adi\u00f3s ma\u00f1ana",
            "start": 6784.13,
            "duration": 4.73
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00e9l e qu\u00e9 bueno con \u00e1nimo antes que nada antes de pasar a la conferencia y a la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas quiero enviar una felicitaci\u00f3n al pueblo de eeuu y a su gobierno x la conmemoraci\u00f3n d un aniversario m\u00e1s de la independencia de ese pa\u00eds es un d\u00eda importante para el pueblo de eeuu felicitamos a los ciudadanos estadounidenses y al gobierno eeuu ellos lograron su independencia en 1776 y a partir de ah\u00ed se empez\u00f3 a construir esa gran naci\u00f3n con la que deseamos tener siempre relaciones de amistad y de cooperaci\u00f3n para quienes pueda extra\u00f1ar que yo recuerde este d\u00eda de la independencia de eeuu quiero nada m\u00e1s se\u00f1alar que hasta hace poco el gobierno de eeuu en la casa blanca inclusive se recordaba el 5 de mayo el triunfo d las fuerzas nacionales de nuestro pa\u00eds sobre el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en la batalla de puebla en una fecha qu\u00e9 se recordaba en eeuu sobre todo en los estados de texas en los estados lim\u00edtrofes con nuestro territorio entonces felicidades al pueblo de eeuu y al gobierno d eeuu este d\u00eda hist\u00f3rico 4 de julio y ahora si vamos a preguntas y respuestas gracias se\u00f1or presidente para saber cu\u00e1l fue el reporte que le dieron hoy en esta reuni\u00f3n de gabinete de seguridad sobre el tema de la guardia nacional de hecho nos est\u00e1n ahorita niegue viendo fotograf\u00edas que siguen las barricadas fuera de el centro de general de la polic\u00eda en iztapalapa y se mantienen las protestas y los mensajes de que se van a mantener los polic\u00edas que llevan a cabo esta protesta por la negativa a saber cu\u00e1l ayer usted subi\u00f3 un v\u00eddeo en el cual externaba su posici\u00f3n saber si esto se contin\u00faa y sobre todo dijo usted ayer que hab\u00eda mano negra puede personificar lo puede poner el nombre y apellido a la mano negra que usted comenta que est\u00e1 detr\u00e1s de estas protestas este reafirm\u00f3 mi postura de ayer creo que en el v\u00eddeo est\u00e1 claro es un movimiento que no tiene raz\u00f3n de ser no tiene fundamento no es una causa justa por qu\u00e9 no hay despidos por qu\u00e9 no se est\u00e1n [M\u00fasica] quitando salarios prestaciones continua la misma situaci\u00f3n que prevalec\u00eda el ingreso a la guardia nacional es voluntario est\u00e1 establecido en la ley que en 18 meses desaparece la polic\u00eda federal que a\u00fan con este mandamiento legal se tom\u00f3 la decisi\u00f3n no despedir a ning\u00fan elemento que todos vana y mantener su trabajo todos van a tener su empleo estamos haciendo un reajuste un reacomodo les dec\u00eda yo ayer creo que el gobierno contrata a cerca de 50.000 elementos polic\u00edas privados porque crearon estas corporaciones o mejor dicho fomentaron la creaci\u00f3n de estas corporaciones y se lleg\u00f3 al extremo de que el gobierno contrataba m\u00e1s polic\u00edas privados que los polic\u00edas del gobierno federal para garantizar la seguridad del pueblo de los ciudadanos entonces todas estas cosas est\u00e1n y regularizando y se va a crear en la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica ya est\u00e1 est\u00e9 operando un sistema para suplir a las agencias privadas quedaban servicios de seguridad y los elementos de la polic\u00eda federal que quieran hacerlo porque todo es voluntario pueden e inscribirse en esta nueva funci\u00f3n y as\u00ed hay otro tipo de oportunidades pero en esencia no se va a despedir a nadie no se le quita ninguna prestaci\u00f3n laboral a nadie y cuando hablo de mano negra es que los que estaban dirigiendo ayer el movimiento no trabajan en la polic\u00eda federal los principales dirigentes pertenecen a organizaciones de otro tipo el se\u00f1or presidente hoy alas 11 de la ma\u00f1ana va a informar el secretario de seguridad p\u00fablica y esto es para que la gente sepa el pueblo sepa todos los mexicanos estemos informados y no haya manipulaci\u00f3n porque ayer corri\u00f3 la noticia ah\u00ed s\u00ed hubo cadenas nacionales son exclusiones hemos pasado de hamed ahora termino porque es interesante el tiempo muy interesante entonces por eso sal\u00ed a dar mi versi\u00f3n por eso digo benditas redes sociales porque los medios convencionales estaban en carrera 2 de que hab\u00eda un gran conflicto en el pa\u00eds como nunca un despliegue informativo cadena nacional entonces afortunadamente pues ahora tiene una la posibilidad de comunicarse de informar lo que est\u00e1 sucediendo qu\u00e9 es lo que estoy ratificando de nuevo aclarando de nuevo no existen motivos no hay raz\u00f3n y tambi\u00e9n dicen que no hay mal que por bien no venga siempre habl\u00e1bamos de que se hab\u00eda echado a perder esta corporaci\u00f3n y lo de ayer pues es una muestra evidente y tambi\u00e9n estamos creando algo nuevo la guardia nacional entonces tenemos que ser muy cuidadosos ayer dec\u00edan que no quer\u00edan que le hicieran ex\u00e1menes si \u00e9ste hicieran ex\u00e1menes s\u00ed y entonces c\u00f3mo va a ser la cosa para entrar cualquiera en la guardia nacional observamos a simular se acuerdan ustedes que en un nada primera aprobaci\u00f3n result\u00f3 de que no quer\u00edan bajo el supuesto de la militarizaci\u00f3n participar\u00e1 el ej\u00e9rcito la marina las fuerzas armadas y estaban creando nuestros legisladores digo nuestro propio de todos los mexicanos representantes del pueblo como una segunda versi\u00f3n de la polic\u00eda federal y dije no aqu\u00ed as\u00ed no porque va a ser lo mismo entonces la guardia nacional tiene que cuidar mucho quienes ingresan piscis hay normas adem\u00e1s legales son leyes aprobadas sobre las caracter\u00edsticas o requisitos que deben de cumplir quienes ingresen a la guardia nacional puede ser tambi\u00e9n para no ser tan estrictos de que haya faltado informaci\u00f3n [M\u00fasica] a los elementos de la polic\u00eda federal y qu\u00e9 y llegan sientes de fuera con otros intereses y les dicen ya te van a correr te van a quitar tu suelto te van a quitar sus prestaciones te vas a ir a vivir a un cuartel as\u00ed este d manipulaci\u00f3n de ese nivel de manipulaci\u00f3n y si no se ten\u00eda la informaci\u00f3n suficiente pues algunos se creyeron pero otros est\u00e1n actuando mal por qu\u00e9 tiene que haber disciplina no olvidemos entre otras definiciones de lo que es la democracia es orden la democracia son orden es orden democr\u00e1tico en la pol\u00edtica entre otras cosas tambi\u00e9n se cre\u00f3 para poner orden en el caos vemos que se garantizan las libertades tienen derecho a manifestarse no va a haber represi\u00f3n porque nosotros no somos iguales cuando se va a soportar al presidente que est\u00e9n cerradas las calles este ha tomado el cuartel no se puede que nos ayude en la gente que como siempre nos apoyen para que se pueda resistir no caer en chantajes como blood el guachi con nos ayuda a la gente y este es otro asunto bueno esto no tiene ning\u00fan fundamento nada absolutamente la orden que se haga una investigaci\u00f3n a fondo y sobre todo qu\u00e9 se den a conocer las denuncias presentadas de corrupci\u00f3n y se investigue m\u00e1s sobre el manejo de la polic\u00eda federal hay una denuncia presentada de un equipo que compraron que tiene un costo en el mercado como de 600 800 millones y lo compraron en 2600 millones a las 11 de la ma\u00f1ana se les va a dar a conocer la informaci\u00f3n completa manden est\u00e1n en su derecho que se manifieste pero nosotros vamos a estar informando a los ciudadanos sobre lo que realmente est\u00e1 pasando no ya se despleg\u00f3 la mayor\u00eda de la guardia nacional a sus distritos qu\u00e9 es lo que m\u00e1s nos importa la protecci\u00f3n de los ciudadanos y y decirles qu\u00e9 ya estaba muy descompuesta muy echada a perder esta corporaci\u00f3n por eso fue muy buena la medida de crear la guardia nacional y lo coment\u00e9 creo en el v\u00eddeo o ayer s\u00ed no lo digo ahora ya ven\u00edan mal los de la polic\u00eda federal pero cuando se toma la decisi\u00f3n de que la secretaria de seguridad p\u00fablica pasa a formar parte de la secretaria de gobernaci\u00f3n he hecho perder por completo y ayer lo dije de arriba para abajo que se oye ya lo vamos a saber aqu\u00ed todo se sabe por qu\u00e9 digo siempre ser\u00e1 mejor escucharlo de usted que del secretario no secretario hacer que tiene m\u00e1s elementos yo nada m\u00e1s informes generales por a brocha gorda no no no no ya son otras condiciones este yo les dir\u00eda que todos los ciudadanos de m\u00e9xico saben de qu\u00e9 nos debemos de portar bien ya no hay condiciones para que el ciudadano se porte mal porque es otro gobierno qu\u00e9 es lo que pasaba el mal ejemplo lo daba el gobierno y los de arriba eran ladrones pues como no iban a hacer lo mismo iban a estar tentados a hacer lo mismo otros ciudadanos esa era la l\u00f3gica por ejemplo del wash y col porque no voy yo a orde\u00f1ar un ducto obtener gasolinas de una toma clandestina para y poder vender 20 40 litros de gasolina hacia arriba est\u00e1n haciendo negocios se est\u00e1n robando mil dos mil millones de pesos en una operaci\u00f3n eso ya no existe m\u00e1s si se tratara de despedir como lo hac\u00eda a ver quedan sin trabajo 40.000 trabajadores de luz y fuerza del centro y los conservadores y la prensa este conservadora aplaudir haga un estudio hemerogr\u00e1fico un an\u00e1lisis somero gr\u00e1fico v\u00e1yanse de aqu\u00ed con todo respecto a las hemerotecas y vean que publicaron los peri\u00f3dicos al d\u00eda siguiente de que se despidi\u00f3 a 40.000 trabajadores de la industria el\u00e9ctrica llegan un an\u00e1lisis de cu\u00e1nto espacio le dedicaron y de contenido para que vean c\u00f3mo le fue a los pobres ser bajos en aquel entonces no hace mucho y comp\u00e1renlo con lo de hoy no he visto ning\u00fan peri\u00f3dico pero me lo imagino y los columnistas d el d\u00eda siguiente de que despidieron a 40.000 trabajadores y los columnistas de hoy en el an\u00e1lisis y se van a dar cuenta de qu\u00e9 este no quieren cambiar tampoco los medios convencionales por eso benditas redes sociales benditas redes sociales un peri\u00f3dico el reforma me fui ayer un rato no a quitarme estr\u00e9s porque estoy bastante bien sino a tirar la polilla que es distinto a jugar b\u00e9isbol en la tarde cu\u00e1nto tiempo nos lleva a la pr\u00e1ctica de b\u00e9isbol les invito a ver qui\u00e9n aguanta m\u00e1s de la hora practicando b\u00e9isbol pues ese tiempo entonces su vi que estaba yo jugando b\u00e9isbol y reforma mientras est\u00e1n tomadas las calles por la publicidad federal el presidente jugando b\u00e9isbol quitado de la pena no se miren entonces vamos a informar sobre este tema adelante gracias presidente alfonso basilio de pol\u00edtico punto mx tenemos informaci\u00f3n de que la semana pasada el tribunal contencioso administrativo de la ciudad de m\u00e9xico orden\u00f3 a la seduvi cambiar el uso de suelo de un predio del bosque de chapultepec usted ya se hab\u00eda manifestado respecto a este tema y lo que le est\u00e1 diciendo la seduvi es que puede cambiar el uso del suelo para que una inmobiliaria construya en el bosque de chapultepec cu\u00e1l es la postura que tiene respecto a esto y que le dir\u00eda a los vecinos que son los que est\u00e1n reclamando que no haya el uso de suelo y que no se privatice el bosque no se va a privatizar el bosque al contrario inform\u00f3 ya lo dije hace tres d\u00edas en el z\u00f3calo hay tres secciones del bosque de chapultepec y se incorpor\u00f3 a otra el terreno donde estaban las f\u00e1bricas de armas d la secretaria la defensa son como 120 hect\u00e1reas ya estaba a punto de venderlo estaba hasta el aval\u00fao 20.000 millones de pesos nosotros ten\u00edamos la intenci\u00f3n de destinar una parte a un parking y otra parte utilizarlo para construir y que se fuese autofinanciable hicimos el an\u00e1lisis sal\u00eda pero impacta vamos a la zona al final decidimos qu\u00e9 estas 120 hect\u00e1reas formar\u00e1n parte de lo que va a ser la cuarta secci\u00f3n del bosque de chapultepec y se va a integrar todo el bosque en un proyecto de 800 hect\u00e1reas para el arte la ecolog\u00eda porque precisamente ah\u00ed en el terreno de la defensa por santa fe all\u00ed hay un manantial hist\u00f3rico que le daba agua hasta chapultepec y s\u00e9 va a conservar y a rescatar va a ser un parque con un eje tem\u00e1tico a partir del uso del agua y de la conservaci\u00f3n del agua en art\u00edstico bueno gabriel orozco es el encargado del proyecto en su conjunto y va a ser un espacio cultural extraordinaria entonces no se privatiza nada puede ser que sea [M\u00fasica] procedimiento legal que se est\u00e9 siguiendo pero tanto el gobierno federal como la jefa de gobierno claudia semana estamos buscando el rescate completo del bosque eso es lo que se le puede decir a los vecinos desde luego hay que ver cu\u00e1l es el asunto qu\u00e9 terreno es este si ya se otorgaron los permisos pero ver que permiso faltan y de acuerdo a la ley y presentar recursos de inconformidad siempre hay posibilidades de hacerlo yo como ya es la segunda vez los planteas yo voy a pedir que me informe sobre el tema para ser m\u00e1s precisos gracias presidente y en otro tema que reporte ha tenido respecto al despliegue en estos primeros d\u00edas de la guardia nacional bien est\u00e1n [M\u00fasica] llegando ya casi todos a su destino falta que lleguen los que van hasta baja california ya casi todos est\u00e1n en sus regiones 150 regiones en el informe de hoy i nos faltan 18 por cubrir pero van est\u00e9 en camino las caravanas de la guardia nacional sobre todo hacia el norte a ayer con este movimiento algunos que ya estaban inscritos decidieron salirse no pierden su trabajo pero ya no deben de regresar a la guardia nacional porque esas e indisciplinas no se deben de permitir pocos hasta eso afortunadamente a las once le dan toda la informaci\u00f3n este porque al mismo tiempo hay m\u00e1s solicitudes quienes quieren ingresar y los que no y quieran voluntariamente ingresar a la guardia nacional no van a ser despedidos ni se les quitan salarios ni prestaciones y antig\u00fcedad ni se les quite el derecho de jubilaci\u00f3n ni se les quitan los derechos atenci\u00f3n m\u00e9dica todos son as\u00ed de claro para qu\u00e9 este no se mienta para que no ser\u00edan cosas que no son ciertas y es voluntaria es servir a los mexicanos necesitamos seguridad p\u00fablica les hable a los de la guardia nacional hace unos d\u00edas cuando inici\u00f3 la operaci\u00f3n el despliegue esta nueva instituci\u00f3n y les dije qu\u00e9 necesit\u00e1bamos de su apoyo porque tenemos el problema de la inseguridad y de la violencia y les dije que se alejaran de las tentaciones no a la corrupci\u00f3n que era mejor dejarle a los hijos pobreza pero no deshonra y que confiamos en ellos y qu\u00e9 y van a sentirse orgullosos de participar en una acci\u00f3n para garantizar la paz qu\u00e9 tiene que ver con la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico hable con mucha claridad esto porque creo en la m\u00edstica creo que el ser humano e tiene que actuar a partir de ideales de principios de una doctrina de una creencia que eso es lo m\u00e1s importante ustedes son periodistas porque les gusta su oficio quisieran ganar dinero pues no fueron periodistas \u00f3sea no es as\u00ed ya cada quien tiene que trabajar en lo que le gusta y se siente \u00fatil a los dem\u00e1s da un servicio somos parte de una sociedad entonces de eso hablamos y ese el compromiso adem\u00e1s de que no les iba a faltar un buen salario y prestaciones es p\u00fablico y est\u00e1 contemplado hoy a las 11 le voy a pedir este secreter ciudad p\u00fablica brazo he estado actuando muy bien que tiene todo nuestro apoyo todo nuestro respaldo que les muestre todo el trabajo que se ha hecho para homologar sueldos y prestaciones porque aqu\u00ed se los coment\u00e9 por eso sostengo que hay mala fe en este movimiento aqu\u00ed les coment\u00e9 que estamos homologando sueldos y prestaciones porque en el ej\u00e9rcito ganan menos los soldados qu\u00e9 es lo que gana la polic\u00eda federal pero en el ej\u00e9rcito tiene mejores prestaciones que las que tiene la polic\u00eda fedra entonces se hizo un trabajo para homologar en sueldos en prestaciones de modo que no hay motivo de fondo pero tambi\u00e9n somos libres este y podemos manifestarnos y podemos protestar la \u00fanica cosa es que se cuide que no se afecte a la poblaci\u00f3n y que no haya violencia de acuerdo presidente constitucional de m\u00e9xico servidor carlos pozos reportes de petr\u00f3leo y energ\u00eda respecto a su primer mensaje al iniciar esta conferencia ma\u00f1ana era el presidente de trump y anuncia que \u00e9l a partir del d\u00eda de ma\u00f1ana iniciar\u00e1n deportaciones masivas quisiera saber si \u00e9l se merece alg\u00fan comentario y si nuestro pa\u00eds est\u00e1 preparado para esas deportaciones que hagan nuestro vecino pa\u00eds del norte bueno yo no tengo esa informaci\u00f3n este al contrario ay muy buena colaboraci\u00f3n en todo el plan migratorio y no tengo esta informaci\u00f3n de que van a haber deportaciones masivas de todas maneras ma\u00f1ana viernes se va a informar sobre el tema migratorio en eso quedamos puede ser que no est\u00e9 o mejor dicho no va a estar marcelo porque si fue a jap\u00f3n a china y ahora est\u00e1 en per\u00fa me est\u00e1 representando el es el secretado relaciones exteriores en una reuni\u00f3n tambi\u00e9n de presidentes en nuestra am\u00e9rica pero viene francisco gardu\u00f1o viene a horacio duarte tiene a javier may vienen los subsecretarios de relaciones y les va a conformar sobre c\u00f3mo va el plan y acerca de esta pregunta se siente mi segunda pregunta regresando al tema de la guardia nacional al romper usted el molde considera usted que sus adversarios dispense la palabra se la quieren hacer de jam\u00f3n al mandar la se\u00f1al de qu\u00e9 pues hay una crisis de seguridad en el pa\u00eds que est\u00e1n rotas las negociaciones y que se da el primer paro nacional de polic\u00edas pues s\u00ed puede ser que lo est\u00e9n pensando no vas a lograr nada oa lo mejor va a quedar este mal vistos por hacer estas cosas porque yo no me voy a quedar callado yo siempre digo lo que pienso entonces cuando se tratan de estas cosas y tengo informaci\u00f3n que se pueda comprobar aqu\u00ed lo dijo tr\u00e1tese de quien se trate entonces ya no es el tiempo de qu\u00e9 tir\u00f3 la piedra y escondo la mano adem\u00e1s ahora todo se sabe como ya nos da el cisen ahora tengo informaci\u00f3n este de todo el pueblo de toda la gente entonces me ayudan mucho antes ten\u00edamos informaci\u00f3n de los meseros de las trabajadores dom\u00e9sticas de los choferes de los mismos m\u00e1s chillones los choferes ahora es de toda la poblaci\u00f3n de toda la poblaci\u00f3n entonces cuando hablo de corrupci\u00f3n qu\u00e9 que est\u00e9 no hay vecinos que se dieron cuenta que de repente los funcionarios este que viv\u00edan en sus colonias se fueron a vivir a otras y a residencias incluso los que viv\u00edan ah\u00ed que llegan los nuevos y simple y como le hizo ahora hay mucho m\u00e1s transparencia en todo y tenemos m\u00e1s informaci\u00f3n entonces tienen este en hacer politiquer\u00eda pues no les va a funcionar no va a funcionar les preses un poco lo que hicieron los tecn\u00f3cratas con la cuesti\u00f3n estar dale dale y dale de que se bajan los pron\u00f3sticos de crecimiento un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n polos escritores columnistas m\u00e1s afamados aparte de que les pagaban much\u00edsimo con sus peri\u00f3dicos en sus medios tambi\u00e9n este recib\u00edan servicios o se les daban servicios este del gobierno pues ya eso se termin\u00f3 yo le dir\u00eda a los due\u00f1os de los peri\u00f3dicos due\u00f1os de estaciones de radio de televisi\u00f3n con todo el respeto de que le bajen los sueldos a los de arriba y le suban los sueldos a los de abajo como lo van a estar pagando un columnista 500 mil pesos mensuales un mill\u00f3n de pesos yo reportero 20 qu\u00e9 es eso no no no llega a 20 como cuanto 8 8 10 12 y um expertos no analistas gran escritor 500 pero esta famoso hasta un mill\u00f3n as\u00ed como lo est\u00e1n escuchando pagan la cuenta y se los dejo de tarea para cuantos periodistas alcanza un mill\u00f3n 100 pues toda la plantilla toda la plantilla 1 nada m\u00e1s ya est\u00e1n tan desprestigiados que ya no este tienen ning\u00fan efecto pero bueno no vayas a decir que ya estoy censurando y meti\u00e9ndome este al limitar la libertad de expresi\u00f3n no es tocar esos temas antes no se pod\u00eda hablar de eso adem\u00e1s ni siquiera es equitativo porque yo tengo aqu\u00ed en un tiempo y uso para este tema para la r\u00e9plica m\u00e1s 500 palabras-- 1000 cu\u00e1ntas usan mis adversas en contra m\u00edo no hay proporci\u00f3n ese es otro ejercicio tambi\u00e9n interesante entonces voy a procurar por qu\u00e9 all\u00e1 tambi\u00e9n equilibrios cada vez este que haya m\u00e1s es cr\u00edtico t\u00fa buenos d\u00edas presidente gabriela jim\u00e9nez ciencia el de m\u00e9xico ahorita que comentaba sobre los 50 mil elementos que hab\u00edan sido contratados de parte de seguridad privada qu\u00e9 va a pasar con estos elementos o sea ya ellos ya fueron [M\u00fasica] eliminadas estas contra estas corporaciones privadas a d\u00f3nde se fueron porque justo este el d\u00eda de hoy llevamos un reporte de que en la zona en la comisi\u00f3n federal de electricidad hab\u00edan firmado contratos hasta por 140 millones de pesos contratando precisamente de seguridad privada en diversas instalaciones de la dependencia entonces preguntarle si hay cu\u00e1les son estos otros casos y qu\u00e9 pas\u00f3 con estos este pues elementos de seguridad privada si \u00e9ste siguieron en la polic\u00eda federal si ya se fueron o son precisamente quienes estar\u00edan incorpor\u00e1ndose en otras actividades como usted mencionaba que no son precisamente la guardia nacional o incluso si son ellos los que est\u00e1n haciendo las manifestaciones gracias a yeste un proceso de ir poco a poco tampoco no se trata de haber decir hay cincuenta mil y elementos de corporaciones privadas todos se les canse el contrato no se puede eso no es posible pero s\u00ed y depurando porque en todos los censos que se hacen se est\u00e1 encontrando que hay un 30 por ciento de personal inexistente o de los que cobran sin trabajar en general entonces se est\u00e1 trabajando de esa forma por ejemplo el sentido distinto a lo que planteas hoy se inform\u00f3 qu\u00e9 e inmigraci\u00f3n se ten\u00edan contratados mil elementos de personal privado y ya lava polic\u00eda federal con esta en modalidad de dar servicio ya se hizo cargo entonces est\u00e1n haciendo todos estos reacomodos pero ya hay la instrucci\u00f3n de que se vaya supliendo y que las instalaciones el gobierno federal sean atendidas las estrat\u00e9gicas por el ej\u00e9rcito la marina y instalaciones importantes por la polic\u00eda federal o lo que va a quedar de la polic\u00eda federal como otras tareas otras corporaciones como esta de prestar servicio a instituciones entonces ellos se estar\u00edan yendo poco a poco y sabe si son precisamente estos elementos los que est\u00e1n haciendo las manifestaciones que est\u00e1n llamando a paro nas no no no no no no no es el personal que que hay en la polic\u00eda federal este en general hay mucho personal administrativo tambi\u00e9n hoy le dan todo el informe sobre esto gracias en el presidente sandra galera de grupo las de comunicaciones tenemos una denuncia documentada de una ingeniera de pemex daniela del blog de tabasco que aunque ya tiene una carpeta de investigaci\u00f3n abierta ante la fr teme por su vida porque ya fue mandada a golpear y amenazar de muerte por el l\u00edder sindical de la secci\u00f3n n\u00famero 48 ricardo hern\u00e1ndez todo esto por haber denunciado la corrupci\u00f3n de plazas clonadas que pemex tiene supuestamente con el sindicato las cuales sirven para el robo del was y call y vandalismo con empleados en \u00e1reas operativas de tabasco en donde petr\u00f3leos m\u00e9xicanos mantiene contratos con el mismo l\u00edder sindical en el activo samaria tiene miedo porque una ingeniera del mismo activo fue asesinada por haber denunciado esto quiere su apoyo este vamos a apoyarlo nos da la informaci\u00f3n y bueno cuando s\u00ed tengo te pregunta a ver pero nada m\u00e1s es que si nos importa mucho s\u00ed y hablarle de manera directa a octavio romero de pemex para que se atiendan y alejandro encinas a los 2 muchas gracias y por otro lado hay un grupo de adultos mayores que elaboraron toda su vida en las minas de cananea por grupo m\u00e9xico hoy luchan por una pensi\u00f3n ya que grupo m\u00e9xico seg\u00fan se\u00f1alan no pag\u00f3 las cuotas de m\u00e1s de 1500 trabajadores retirados y por eso no tienen pensi\u00f3n digna hay gente que ya falleci\u00f3 sin poder gozar la qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto qu\u00e9 se debe hacer justicia hay que ver c\u00f3mo est\u00e1 la denuncia que seguramente ya presentaron y le voy a pedir a la secretaria del trabajo que lo atienden muchas gracias luisa mar\u00eda alcalde s\u00ed gracias a empresas sobre esto vamos all\u00e1 soy cristiano lucero de vigilia sonora puntocom y hablando de del grupo m\u00e9xico se\u00f1or que se haciendo un poco de historia este el grupo m\u00e9xico en 1990 se hizo de la mina de cananea pues en un precio de 475 millones de d\u00f3lares cuando la mina val\u00eda m\u00e1s de 3200 millones de d\u00f3lares al hacer esto se desplazaron cientos de mineros se\u00f1or ya hoy contin\u00faan en una huelga y van a cumplir 12 a\u00f1os este 30 de julio y siguen exigiendo que se les haga valido sus peticiones este y aparte de eso pues grupo m\u00e9xico el pr\u00f3ximo 6 de agosto se van a cumplir 5 a\u00f1os de impunidad de que la mina buenavista del cobre provoc\u00f3 una desgracia ecol\u00f3gica lo m\u00e1s grande producida por la pole miner\u00eda a cielo abierto en nuestro pa\u00eds este desastre ecol\u00f3gico ocurri\u00f3 en el r\u00edo sonora y se derramaron m\u00e1s de 40.000 metros c\u00fabicos de asilados de cobre que conten\u00eda la parte de cerca de 800 toneladas de metales t\u00f3xicos se contaminaron m\u00e1s de 300 pozos en los municipios de arizpe ban\u00e1michi hu\u00e9pac en la concha en bavi\u00e1cora en san felipe de jes\u00fas en ures y la capital de hermosillo de acuerdo con el nuevo proyecto de naci\u00f3n que usted representa se\u00f1or presidente de qu\u00e9 forma la administraci\u00f3n federal puede revertir esta problem\u00e1tica en el caso de cananea y en el r\u00edo son ahora para avanzar en el logro de la sustentabilidad de la explotaci\u00f3n de los recursos en una zona de alto conflicto laboral econ\u00f3mico ecol\u00f3gico y social se ha provocado por la impunidad y la corrupci\u00f3n que existe entre la empresa y el grupo m\u00e9xico y el gobierno neoliberal pues ya que usted dice ya va a quedar detr\u00e1s entonces como mandatario de la naci\u00f3n que gestione se est\u00e1 haciendo con este grupo m\u00e9xico que mucha gente nos explica porque se llama grupo m\u00e9xico que ha ocasionado este da\u00f1o incumpliendo con sus compromisos de remediaci\u00f3n del r\u00edo sonora y en la atenci\u00f3n a la salud de los cientos de afectados a corto a mediano y largo plazo que se van a ver porque la gente sigue tomando agua contaminada de los pozos o con alto sospechosismo de que el agua est\u00e1 contaminada y es necesario y urgente as\u00ed urgente que se instalen esas 36 plantas potabilizadoras de agua en los pozos contaminados porque la gente se est\u00e1 enfermando se\u00f1or \u00e9ste tambi\u00e9n urge que se construyeron el hospital de especialidades que el grupo m\u00e9xico prometi\u00f3 y qu\u00e9 bueno m\u00e1s qued\u00f3 de novela negra y en ures entonces hay cientos de personas contaminadas y pues la gente se pregunta qu\u00e9 regulaciones que regulaciones implementar\u00e1n en su gobierno para evitar la explotaci\u00f3n desmedida que hacen las mineras sobre todo en sonora sr y que ha causado estas desgracias ambientales y que se har\u00e1 para que tambi\u00e9n esos beneficios que econ\u00f3micos que recibe la miner\u00eda tambi\u00e9n se vean reflejados en la en la calidad de vida de los mexicanos porque las mineras si no s\u00f3lo est\u00e1n dejando muerte destrucci\u00f3n y pobreza en tanto se est\u00e1n llevando el oro de nuestro pa\u00eds bueno mire en tu planteamiento es lo que se ha dicho en varias ocasiones nosotros luchamos en contra de el llamado modelo econ\u00f3mico neoliberal porque consideramos que fue un fracaso que benefici\u00f3 s\u00f3lo a una minor\u00eda el neoliberalismo fue neoporfirismo que se dedicaron a saquear al pa\u00eds y empobrecer al pueblo y que este periodo duro 36 a\u00f1os y dice termino a partir del d\u00eda primero estamos en el periodo post neoliberal para decirlo de alguna manera qu\u00e9 hacer con toda la destrucci\u00f3n de el neoliberalismo qu\u00e9 hacer con el saqueo qu\u00e9 hacer con todas las injusticias nada m\u00e1s ten\u00edamos dos opciones y meternos a juzgar a los responsables o es decir punto final y vamos a inaugurar una etapa nueva decidimos por lo segundo no dejar de condenar el modelo neoliberal el modelo de pillaje no quedarnos callados en eso pero no a apostar nuestra suerte solo ala venganza a la persecuci\u00f3n por qu\u00e9 sentimos cuando tomamos esta decisi\u00f3n que nos \u00edbamos a quedar anclados en el pasado que nos iba a quitar mucho tiempo y que no \u00edbamos a poder sentar las bases para una patria nueva que nos iba a desgastar mucho entonces por eso optamos por ir hacia adelante por eso dije antier que hemos avanzado tanto porque no podr\u00edamos estar hablando de estos temas si no hubi\u00e9semos triunfado ustedes creen es un ejercicio de imaginaci\u00f3n que se tendr\u00edan estas conferencias que se podr\u00eda estar hablando de estos temas no y va a ser m\u00e1s de lo mismo entonces habl\u00e9 de que mi loca pasi\u00f3n mi activismo mi prisa tiene un elemento racional que es apurarnos a sentar las bases para construir la patria nueva para que si en caso de qu\u00e9 regresa el conservadurismo corrupto restablezca en el mismo modelo de saqueo de destrucci\u00f3n de empobrecimiento de violencia que pretendan hacer eso ya ni siquiera puedo y revertirlo que les cueste much\u00edsimo trabajo puse algunos ejemplos en mi discurso del shock al que la gente acertar\u00eda de qu\u00e9 se siguieran con donando los impuestos a los grandes contribuyentes como se hizo por d\u00e9cadas miles de millones de pesos durante el periodo neoliberal paga impuestos todos los consumidos los profesionales los comerciantes empresarios peque\u00f1os medianos pero los de mero arriba un grupo una \u00e9lite nunca pagaron impuestos pagaban impuestos y se los devolv\u00edan \u00faselos condonaban entonces eso ya se termin\u00f3 ustedes creen que la gente permitir\u00eda que se regresar\u00e1 eso permitir\u00eda la gente que la corrupci\u00f3n siguiera consider\u00e1ndose como delito no grave porque todo el periodo neoliberal desde 1994 decidieron modificar las leyes para que la corrupci\u00f3n no fuese delito grave los hechos de corrupci\u00f3n no graves ahora son delitos graves entonces el d\u00eda de ma\u00f1ana el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque no sabemos qu\u00e9 nos depara el destino ya no estamos la gente permitir\u00eda eso una cosa que es important\u00edsima y el gobierno no representaba al pueblo es un gobierno secuestrado tomado al servicio de una minor\u00eda este gobierno representa a todos los mexicanos de todas las clases sociales que permitir\u00edan los mexicanos del d\u00eda de ma\u00f1ana se regresar\u00e1 a lo mismo que fueron fuera de nuevo un gobierno faccioso entonces por eso la prisa porque no solo es sentar las bases tomar decisiones sino que se vayan acostumbrando y que estas medidas se conviertan en h\u00e1bito forma de vida forma de gobierno otra cosa que adem\u00e1s y deseo con toda mi alma que se acaben los fraudes electorales nunca m\u00e1s un fraude electoral una verg\u00fcenza m\u00e9xico en esta materia en este campo igual que en el de la corrupci\u00f3n cuantos fraudes electorales cuantas imposiciones cuanta burla al pueblo entonces por eso decidimos vamos hacia adelante porque s\u00ed no y vamos a estar todo el tiempo ocupados de la presentaci\u00f3n de pruebas contra los que provocaron la crisis de mexico claro que s\u00ed hay denuncias presentadas no las vamos a detener todo lo que este proceso se le da curso tienen instrucciones los servidores p\u00fablicos que cuando conocen de un caso de corrupci\u00f3n de inmediato se procede se investigan y se act\u00faa director de la oficina de inteligencia financiera santiago nieto ya ni siquiera este me informa porque lo hizo al principio que me llevaban los informes y en las s\u00e1banas qu\u00e9 hacen ah\u00ed sobre toda la red del lavado de dinero de la delincuencia hasta que le dije ya no me est\u00e9s empapelando procede voy a pedirle a v\u00edctor manuel toledo de medio ambiente secretario del medio ambiente que vea lo de el r\u00edo sonora de la contaminaci\u00f3n 6 sufr\u00ed decomis\u00f3 se alega de que la empresa aport\u00f3 a ese fideicomiso pero no hay claridad como t\u00fa dices s y notorio de que no se termin\u00f3 de y resolver las demandas de la gente en plantas de tratamiento lo que dices del hospital voy a pedirle a v\u00edctor manuel toledo que vaya all\u00e1 secretario de medio ambiente a ver este tema y lo de los trabajadores este a ver si existen las denuncias y actuar legalmente sobre este tema pero si quer\u00eda ayudarles una explicaci\u00f3n m\u00e1s a fondo sobre c\u00f3mo estamos procediendo dos m\u00e1s porque la agenda de hoy est\u00e1 ya se las vamos a dar a conocer much\u00edsimo si puede ser que vaya otra vez al b\u00e9isbol buenos d\u00edas y el presidente urbano barrera del derivaciones y yo quiero regresar un poquito lo de la guardia nacional de la polic\u00eda federal como usted sabe el d\u00eda 22 de agosto del 2014 el d\u00eda que el presidente enrique pe\u00f1a nieto presenta a la divisi\u00f3n de gendarmer\u00eda a la s\u00e9ptima divisi\u00f3n tambi\u00e9n anuncia que se le entregar\u00edan 1500 millones de pesos para su operaci\u00f3n anual y 300 millones mensuales de un flujo para la operaci\u00f3n eso era nada m\u00e1s para la operaci\u00f3n de cinco mil elementos ayer nos dec\u00eda el secretario de seguridad que son esos cinco mil m\u00e1s otros once mil de la divisi\u00f3n de fuerzas federales son 16.000 usted tendr\u00eda 20 mil polic\u00edas federales m\u00e1s que se integrar\u00edan la custodia de instalaciones estrat\u00e9gicas en edificios la importancia todo esto la pregunta es va a tener ahorros usted del orden nada m\u00e1s en esos cinco mil elementos de casi cinco mil cien millones de pesos si se toma en cuenta que son 36 mil estaremos hablando de ahorros superiores a los 10 mil millones de pesos la pregunta es usted que tiene los n\u00fameros y las cifras cu\u00e1nto se va a ahorrar y cu\u00e1nto va a redistribuir con este traspaso de los polic\u00edas este federales a la guardia nacional esa es una y la misma vertiente econ\u00f3mica preguntarle a cu\u00e1nto equivale en esos contratos se ten\u00edan de 50 mil polic\u00edas de seguridad privada y quienes son los due\u00f1os de las empresas hace unos dos meses le pregunt\u00e1bamos tambi\u00e9n porque como en el wache call de combustibles tambi\u00e9n hay un gouache call de seguridad y no son m\u00e1s de 10 o 15 los propietarios de esas empresas de seguridad que llenaron de polic\u00edas a las instituciones en los \u00faltimos tres sexenios usted tiene los nombres de los propietarios de las empresas que empresas son a cu\u00e1nto equivale los contratos y tambi\u00e9n este lo de los ahorros esa ser\u00eda la primera pregunta bueno no hay ahorros al contrario este se est\u00e1 contratando a m\u00e1s elementos porque la guardia nacional no exist\u00eda y ahora tiene e cerca de 70 mil elementos claro hay elementos que eran de la polic\u00eda militar de hola polic\u00eda naval habl\u00e1bamos de la polic\u00eda federal y nuevos elementos que est\u00e1n ingresando pero no hay este ahorros adem\u00e1s van a llegar a ser de 120 a 150 mil elementos porque ahora son 150 coordinaciones pero van a ser 266 esto lo tenemos proyectado para terminar a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo oa mediados de el 21 les van a presentar tambi\u00e9n toda esta informaci\u00f3n entonces no hay ahorros al contrario vamos a invertir m\u00e1s porque no es un gasto es una inversi\u00f3n no hab\u00eda protecci\u00f3n a los ciudadanos no hab\u00eda este una corporaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica bueno lo que hab\u00eda era esta polic\u00eda que ya quedamos ya hablamos eso era lo \u00fanico que exist\u00eda entonces lo que s\u00ed va a haber ahorros en no permitir la corrupci\u00f3n en que hay eficiencia pero no es que se tenga para contratar a cinco mil elementos y este el presupuesto porque ese presupuesto en el caso de que existiera pues no son cinco mil elementos los que se van a contratar van a ser cuando menos 50 mil m\u00e1s entonces no hay por ah\u00ed ning\u00fan ahorro acerca de la informaci\u00f3n sobre qui\u00e9nes dan los servicios eso s\u00ed tenemos que darlo a conocer por transparencia entonces a ver si hoy mismo se puede a las 11 que les den a conocer y todo el tema de las polic\u00edas privadas que daban el servicio y que siguen dando el servicio por qu\u00e9 no se puede as\u00ed de la noche a la ma\u00f1ana que cancelar los contratos sino que les digan cu\u00e1l es el proceso cu\u00e1ntos hay y cu\u00e1les son las empresas principales debe de haber esos estaban metidos pero pol\u00edticos no en el buen sentido de la palabra traficante de influencias mejor vamos este respetando al pol\u00edtico con jes\u00fas reyes her\u00f3les dec\u00eda que la pol\u00edtica y era tan limpia que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos hab\u00edan podido mancharse tambi\u00e9n es lo del reforma de ayer compararme con salinas que me voy a clavar la partida secreta a veces exigir respeto no \u00f3sea lo mismo en el caso de el pol\u00edtico los pol\u00edticos no hay pol\u00edticos qu\u00e9 cumplen con su responsabilidad y es un noble oficio la pol\u00edtica gente que le sirve al pueblo gente \u00edntegra y desgraciadamente en \u00e9l periodo neoliberal abundaron los politiqueros oportunistas corruptos c\u00f3mo es que dicen los pregoneros este tiene de fierro viejo que venda y tampoco es as\u00ed es el preg\u00f3n pol\u00edticos prepotentes fantoches corruptos cretinos etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera pero ese es otro asunto ya no generaliza y lo mismo en el caso los medios no son todos y hay excepciones honrosas y a\u00fan los que est\u00e1n acostumbrado a ser el periodismo de antes merece el respeto adem\u00e1s qu\u00e9 no sean hip\u00f3critas vos que no se den ba\u00f1os de pureza de repente se vuelven los analistas m\u00e1s profundos cr\u00edticos pero no es una convicci\u00f3n sincera sin embargo tienen el derecho de expresarse de manifestarse una m\u00e1s pregunta se\u00f1or a ver aqu\u00ed buenos d\u00edas me presente carlos mucho si no se logra este justamente hablando de los medios y de todo eso aqu\u00ed afuera hay una manifestaci\u00f3n otra vez de medios del estado desde la de notimex son los trabajadores que denuncian que a contraer sus instrucciones de que no se tocar\u00e1 a los trabajadores de base a los sindicalizados este la directora sanjuana mart\u00ednez hizo todo lo contrario y ya van m\u00e1s de 70 de este caso que que han sido liquidados m\u00e1s de 100 pero m\u00e1s de 70 que son del sindicato base este entonces qu\u00e9 va a pasar los va a analizar este caso como sucedi\u00f3 con canal 11 o qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo con estos recortes en los medios p\u00fablicos lo va a recibir este jes\u00fas es a juana es una extraordinaria persona una muy buena periodista con esta le tengo toda la confianza toda toda toda toda la confianza por su trayectoria como buena periodista cuando se es un buen periodista por lo general se es muy humano y no se cometen injusticias un buen periodista no es capaz de cometer una injusticia imag\u00ednense a daniel cabrera cometiendo una injusticia a ricardo flores mag\u00f3n cometiendo una injusticia la francisco zarco no entonces ella va a atender este asunto nos va a informar y jes\u00fas se va a hacer cargo de atenderlos a todos explicarles que sepamos de qu\u00e9 se trata es que es una transformaci\u00f3n no es como la independencia como la reforma como la revoluci\u00f3n que se hicieron por las circunstancias por la v\u00eda armada esta es una transformaci\u00f3n pac\u00edfica pero igual de profunda que la independencia es que la reforma que la revoluci\u00f3n entonces tenemos que celebrar que sin violencia se est\u00e1 llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n claro que hay reacciones porque es una transformaci\u00f3n al fin de cuentas y hay protestas y son leg\u00edtimas y hay quienes no est\u00e1n de acuerdo y hay quienes se sienten afectados [M\u00fasica] pero consideramos que esto es por el bien de todos no es una transformaci\u00f3n para favorecer a una minor\u00eda no para que se siga profundizando la desigualdad en m\u00e9xico o para que sigue imperando la corrupci\u00f3n o las injusticias no es una transformaci\u00f3n en bien del pueblo hay una frase en la declaraci\u00f3n de independencia de los eeuu tiene mucho que ver con el fin \u00faltimo de los gobiernos siempre lo he cre\u00eddo as\u00ed esto lo contempl\u00f3 tambi\u00e9n la constituci\u00f3n pachinko el fin \u00faltimo de los gobiernos es conseguir la felicidad del pueblo miren lo que este se estableci\u00f3 que los hombres son creados iguales recuerdan lo que dec\u00eda morelos en los sentimientos de la naci\u00f3n sobre la igualdad es el mismo pensamiento que los hombres son creados iguales que son dotados por su creador puede ser que mori 2 tambi\u00e9n hablaba de esto aqu\u00ed hay diferencia en cuanto al pensamiento life que son dotados por su creador de ciertos derechos inalienables que entre \u00e9stos est\u00e1n la vida la libertad y la b\u00fasqueda de la felicidad es bell\u00edsimo ese es el prop\u00f3sito por eso todas las protestas e inconformidades por actos de injusticia todas todas ser\u00e1n atendidas es cosas de tiempo porque hay muchas demandas personales individuales son muy leg\u00edtimas pero son muchas parte del rezago que nos dej\u00f3 el modelo neoliberal fue eso much\u00edsimas quejas demandas problemas conflictos heredados estamos como cuando madero haciendo uso de una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia as\u00ed estamos pero que ofrecemos social esa hambre esa sed de justicia poco a poco en la medida de lo posible cuando se justifique s\u00ed cuando se tenga que reparar una injusticia un da\u00f1o claro que s\u00ed tenemos que y rectificar no caer en la autocomplacencia saber y escuchar a todos y darle la raz\u00f3n a quien la tiene porque no de la austeridad el problema es que denuncian malos tratos por ejemplo que los despiden con un polic\u00eda a trav\u00e9s de un oficio que el polic\u00eda va con ellos para sacarlos de sus tradiciones son compa\u00f1eros nuestros por eso no es cierto y t\u00fa dices yo persona que hablabas de la guardia no no no no creo tampoco y luego dice una pero tampoco menos que les est\u00e1n ofreciendo liquidaciones que van del 40 al 60 por ciento que no son l\u00edquidas no no no no no ya parece parece que este quienes vienen del periodismo este que les estoy explicando vamos a dar a un polic\u00eda c\u00f3mo se llama nuestra compa\u00f1era [M\u00fasica] est\u00e9n notimex si esas buenas y entonces no no no no no no no no no no no no no estoy absolutamente seguro que es mentira o sea es incapaz ay s\u00ed s\u00ed pero eso no s\u00e9 no se hace este no lo har\u00eda saman\u00e1 si hay v\u00eddeos de todo tipo o sea tambi\u00e9n las benditas redes sociales tiene un sur este el pecadillo pues a veces eso no quiere decir que no sea un medio extraordinario y adem\u00e1s por ejemplo las cabezas en el pueblo de m\u00e9xico hablando en general porque no conf\u00edo mucho en qu\u00e9 se gana much\u00edsimo clase trabajadora tambi\u00e9n much\u00edsimo pero no conf\u00edo que en algunos l\u00edderes corruptos pero si los que est\u00e1n hablando porque nosotros por ejemplo tenemos algunos heridos de testimonios de trabajadores que evidentemente est\u00e1n diciendo que los corrieron con un polic\u00eda que sufrieron acoso que no les cree vande no no les creo se ha hablando de que son tres que no creo que dice juana haga eso si de verdad hay ah\u00ed un asunto hay quien da armas como en todo hab\u00edan peque\u00f1as mafias bueno hasta los cient\u00edficos en los intelectuales ya ni hablemos en medios ya ni hablemos en toda la contrataci\u00f3n de obras y de empresas estaba podrido el gobierno y malas pr\u00e1cticas entonces tambi\u00e9n que se tome conciencia de que ya no se va a permitir lo mismo no vamos a seguir con lo mismo sino para que estemos aqu\u00ed [M\u00fasica] para qu\u00e9 tanta lucha para seguir manteniendo caciquismos a l\u00edderes charros corruptos a traficantes de influencia a gente deshonesta mientras los ni\u00f1os no tienen para comer en las comunidades ind\u00edgenas y no les llegan presupuesto porque todo se queda en el gobierno y como aqu\u00ed si se escuchan las protestas aqu\u00ed se atienden y quien vela por los desamparados por los que no tienen voz por los que nunca son entrevistados por los medios con honrosas excepciones- entonces para qu\u00e9 es el gobierno no acabo de dar a conocer para conseguir la felicidad del pueblo de todo el pueblo y lo que queremos es un cambio y una modernidad tambi\u00e9n pero forjada desde abajo y para todos pero con todo lo que estoy diciendo y expresando si hay casos de injusticias se revisan y si es cierto dejes\u00fas al polic\u00eda y que se amenaza y de qu\u00e9 se est\u00e1 cometiendo una injusticia y se demuestra y yo me entero y tengo las pruebas se rectifica y se ofrece disculpas y hay sanciones porque no somos iguales no somos iguales a los anteriores para que llegamos aqu\u00ed entonces pues para que hici\u00e9ramos lo mismo que le hac\u00edan al pueblo antes que nos hac\u00edan a nosotros mismos no yo fui v\u00edctima de la represi\u00f3n tambi\u00e9n inventaban delitos como opositor como voy a permitir eso no lo hace es un asunto de principios de ideales para eso les digo no se confundan no a ustedes en general y v\u00e1yase mejor acostumbrando a que esto ya cambio y que van a ver protestas y van a ver manifestaciones pues si te estoy diciendo de qu\u00e9 celebro que vaya la transformaci\u00f3n sin violencia que se est\u00e9 logrando sin violencia y realmente con muy pocos problemas obst\u00e1culos estoy m\u00e1s dedicado me ocupa m\u00e1s el resolver asuntos pendientes como la inseguridad como la violencia no esto [M\u00fasica] rebeli\u00f3n de los polic\u00edas federales no me preocupan los homicidios me preocupan los secuestros los robos a la gente eso es lo que me preocupa esto si no tienen raz\u00f3n ni modo que la gente les vaya aplaudir y los vaya a apoyar no lo otro es lo que s\u00ed me preocupa y ocupa y eso es lo que tenemos que resolver muchas gracias dios adi\u00f3s ma\u00f1ana ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:29:56.050021"
}