{
    "video_id": "QBW6Jv6tDNU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/QBW6Jv6tDNU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDmjjfqcuaG2IiMZP5w0OU8LCEO9g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=QBW6Jv6tDNU",
    "video_title": "Supervisi\u00f3n de obra del Tren Maya, desde Calkin\u00ed, Campeche",
    "video_length_seconds": 2331,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el director general del fondo nacional",
            "start": 0.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de fomento al turismo rogelio jim\u00e9nez",
            "start": 2.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pons",
            "start": 4.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el director general de grupo carso",
            "start": 9.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empresa responsable del proyecto antonio",
            "start": 11.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez garc\u00eda",
            "start": 14.14,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el supervisor honorario del tren maya",
            "start": 19.4,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "daniel ch\u00e1vez mor\u00e1n",
            "start": 21.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 23.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de calkin\u00ed roque",
            "start": 26.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "jacinto s\u00e1nchez gol",
            "start": 28.97,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 33.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 36.649,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ya quienes nos siguen a",
            "start": 38.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 39.829,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 41.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 44.93,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 47.12,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 52.12,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 58.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 61.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estado de campeche licenciado carlos",
            "start": 62.98,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "miguel eiza gonz\u00e1lez",
            "start": 65.32,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes",
            "start": 72.64,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 76.68,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 79.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estimados servidores p\u00fablicos que nos",
            "start": 83.58,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 85.86,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "quiero recordarles que la anterior",
            "start": 90.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "visita que hizo usted a nuestro querido",
            "start": 93.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "campeche no tiene aproximadamente dos",
            "start": 95.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "meses nos paramos en la carretera porque",
            "start": 99.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dio usted el sufrimiento de gente del",
            "start": 102.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "poblado de siembras y de hampolol en el",
            "start": 105.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cual estaban inundados y era urgente",
            "start": 109.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacer un dren de inmediato instruye",
            "start": 111.62,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "usted al secreto al secretario de marina",
            "start": 115.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y me pidi\u00f3 total apoyo",
            "start": 118.69,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hoy puede usted estar tranquilos porque",
            "start": 121.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todas las fuerzas federales estatales y",
            "start": 124.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado y su gobierno ya",
            "start": 128.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lograron hacer 1.700 metros lineales de",
            "start": 131.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dren y hay artes de seis y nueve metros",
            "start": 135.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de altura y eso es un gran para toda la",
            "start": 137.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vida porque se hizo en el material",
            "start": 140.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9trico entonces creo que ah\u00ed es una",
            "start": 143.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que es la palabra empe\u00f1ada ya",
            "start": 146.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la cumplimos el d\u00eda de hoy",
            "start": 149.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero comentarles que en d\u00edas",
            "start": 152.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pasados en hace alg\u00fan tiempo usted se",
            "start": 154.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 al proyecto de",
            "start": 158.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n en la comunidad pesquera",
            "start": 160.37,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "apuntasen",
            "start": 162.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en el municipio de champot\u00f3n",
            "start": 164.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "era un es un reclamo de tantos a\u00f1os eso",
            "start": 168.28,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "por instrucciones de usted hace dos d\u00edas",
            "start": 172.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "me habl\u00f3 de un manuel bartlett para",
            "start": 176.129,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "decirme que estaba dispuesto y para",
            "start": 178.08,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "hacerlo y empezar a la brevedad que el",
            "start": 182.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobierno federal pon\u00eda la mitad y el",
            "start": 184.769,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "gobierno del estado agarramos la palabra",
            "start": 186.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y empezamos en los pr\u00f3ximos d\u00edas para",
            "start": 189.42,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "cumplir la palabra tanto de usted es m\u00eda",
            "start": 191.94,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 196.81,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es un gusto tenerlo de",
            "start": 203.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuevo en nuestro estado",
            "start": 207.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cada visita suya es siempre un acto de",
            "start": 209.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "buenas noticias para el pueblo",
            "start": 213.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "campechano hoy nos encontramos en uno de",
            "start": 215.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los lugares m\u00e1s emblem\u00e1ticos de la",
            "start": 219.07,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cultura maya como lo es gris y bache",
            "start": 221.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed origen y destino se vuelven uno",
            "start": 224.19,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "solo la grandeza de las ra\u00edces de",
            "start": 227.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo se fusiona con un amplio",
            "start": 230.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "horizonte de progreso es lo que se logra",
            "start": 234.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cuando se piensa en la gente el tren",
            "start": 238.03,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "maya brindar\u00e1 nuevas e importantes",
            "start": 241.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alternativas de crecimiento y desarrollo",
            "start": 243.93,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "para los sectores productivos como tan",
            "start": 247.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mecha no nos sentimos muy orgullosos de",
            "start": 250.84,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "formar parte",
            "start": 254.5,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "porque sabemos que representa la gran",
            "start": 256.859,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "oportunidad de detonar el progreso a",
            "start": 259.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "niveles nunca vistos estamos confirmando",
            "start": 262.469,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "en los hechos que este es el sexenio del",
            "start": 265.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sureste gracias a que es la primera vez",
            "start": 268.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en la historia contempor\u00e1nea que un hijo",
            "start": 271.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de nuestra regi\u00f3n es presidente de",
            "start": 274.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico gracias a ello por primera",
            "start": 277.62,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n el sureste entero cuenta con un",
            "start": 280.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "proyecto de desarrollo de gran alcance",
            "start": 284.069,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que generar\u00e1 bienestar para cientos de",
            "start": 286.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "miles de mexicanos hacia adelante",
            "start": 290.219,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "podemos ver el futuro con renovado",
            "start": 292.65,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "optimismo hoy se siembra para el",
            "start": 295.77,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presente y para las nuevas generaciones",
            "start": 298.439,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por tener a",
            "start": 301.31,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "campeche siempre presente en su visi\u00f3n",
            "start": 305.25,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de progreso los campechanos del mar del",
            "start": 308.129,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "campo y de la ciudad y de las ciudades",
            "start": 311.819,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siempre hemos sabido superar nuestros",
            "start": 314.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "retos estamos acostumbrados a la lucha",
            "start": 317.279,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de todos los d\u00edas",
            "start": 320.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ahora que soplan soplan vientos",
            "start": 322.169,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "favorables como sociedad sabremos",
            "start": 324.3,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "aprovecharlas de la mejor manera",
            "start": 327.56,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "sabiendo que el quark ismo es un punto",
            "start": 329.779,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de encuentro que nos identifica se\u00f1or",
            "start": 333.779,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente dado que usted enarbola sus",
            "start": 336.419,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "principios y nuestro estado naci\u00f3 bajo",
            "start": 339.449,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "el amparo de don benito ju\u00e1rez hoy es",
            "start": 343.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preciso recordar que el benem\u00e9rito de",
            "start": 346.56,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "las am\u00e9ricas dec\u00eda que una voluntad",
            "start": 349.199,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "firme y constante de hacer el bien",
            "start": 352.229,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "superar a las m\u00e1s graves dificultades",
            "start": 355.099,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "esa voluntad es la que hoy transforma",
            "start": 358.43,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico teniendo como afirmaba el",
            "start": 362.129,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inmortal ju\u00e1rez como \u00fanico fin su mayor",
            "start": 364.589,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "prosperidad muchas gracias",
            "start": 368.189,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 370.76,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 377.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "director general del grupo carso empresa",
            "start": 380.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "constructora encargada del tramo",
            "start": 382.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ingeniero antonio g\u00f3mez garc\u00eda",
            "start": 384.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidentes",
            "start": 390.169,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "distinguidos miembros del pres\u00eddium hace",
            "start": 391.999,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dos meses y cuatro d\u00edas tuvimos la",
            "start": 395.509,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "anterior visita de supervisi\u00f3n por su",
            "start": 398.389,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte y agradecemos much\u00edsimo que est\u00e9",
            "start": 401.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed con nosotros quisiera",
            "start": 403.909,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "reportar algunos de los avances en",
            "start": 407.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "octubre ten\u00edamos 58 por ciento del",
            "start": 410.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "proyecto ejecutivo y tenemos el 63% la",
            "start": 414.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "longitud de ingenier\u00eda detalle era de 75",
            "start": 417.919,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros hoy tenemos 107 kil\u00f3metros el",
            "start": 420.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desmantelamiento de la v\u00eda del phit",
            "start": 423.91,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos 5 kil\u00f3metros tenemos 40",
            "start": 426.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tenemos siete frentes en 30 kil\u00f3metros",
            "start": 429.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de terracer\u00edas y",
            "start": 432.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n como en el que estamos hoy",
            "start": 435.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos 16 bancos de materiales",
            "start": 437.92,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "abiertos hoy tenemos 29 ten\u00edamos",
            "start": 440.42,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de medidas de mitigaci\u00f3n",
            "start": 443.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ambientales en 7.5 kil\u00f3metros hoy est\u00e1n",
            "start": 445.09,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "aplicadas en 46 kil\u00f3metros ten\u00edamos una",
            "start": 448.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nave fabricando durmientes hoy tenemos",
            "start": 451.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dos naves fabricando durmientes hab\u00edamos",
            "start": 453.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fabricado 73 mil 856 durmientes hoy",
            "start": 457.37,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tenemos ya 163 mil 239",
            "start": 460.67,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos cuatro centros de acopio de",
            "start": 465.61,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "balasto hoy tenemos seis ten\u00edamos una",
            "start": 467.979,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "planta fabricadora de concreto hoy est\u00e1n",
            "start": 470.979,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "operando tres ten\u00edamos 123 equipos",
            "start": 473.319,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "trabajando en la obra hoy est\u00e1n",
            "start": 476.889,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "trabajando 247",
            "start": 478.21,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y para la pr\u00f3xima semana hoy tenemos dos",
            "start": 481.33,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "frentes trabajando a doble turno y para",
            "start": 484.689,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana tendremos cinco a",
            "start": 486.819,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "partir de este lunes",
            "start": 489.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso y se\u00f1or presidente",
            "start": 492.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores se\u00f1or gobernador es como siempre",
            "start": 495.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no dejar de atacar un solo frente ni",
            "start": 498.3,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "dejar de hacer una sola actividad en la",
            "start": 501.27,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que podamos entrar como lo hemos hecho",
            "start": 503.189,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "como lo hemos hecho eso es lo que yo",
            "start": 505.889,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tengo que reportar les y muchas gracias",
            "start": 508.83,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "nuevamente",
            "start": 510.509,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 512.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 521.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tramo 2",
            "start": 523.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "escarcega calkin\u00ed tren maya",
            "start": 524.039,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "avances de obra tramo 2 escarcega",
            "start": 530.71,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "calkin\u00ed el tren maya avanza avanzamos",
            "start": 533.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con el desmantelamiento de v\u00eda y",
            "start": 537.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "completamos la fabricaci\u00f3n de casi",
            "start": 539.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "150.000 durmientes en el tren maya",
            "start": 541.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajamos para generar cambios en",
            "start": 545.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cuatro ejes fundamentales social",
            "start": 547.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cultural ambiental y econ\u00f3mico los",
            "start": 549.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siguientes son los proyectos m\u00e1s",
            "start": 552.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "destacados de cada eje social de la mano",
            "start": 554.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la seda t\u00fa continuamos con el",
            "start": 557.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "programa de vivienda emergente en un",
            "start": 559.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "municipio y proyectamos la apertura de",
            "start": 561.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "18 nuevas sucursales del banco de",
            "start": 564.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bienestar cultura reforzamos el programa",
            "start": 566.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "corredores artesanales en la ruta del",
            "start": 569.74,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tren maya y mano a mano con el inah",
            "start": 571.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "rescatamos un total de 1998 monumentos",
            "start": 574.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos ambiental pusimos en",
            "start": 578.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "marcha junto con la semarnat el programa",
            "start": 581.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "piloto de ordenamiento participativo y",
            "start": 583.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n comunitaria del territorio en",
            "start": 585.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tres municipios econ\u00f3mico tan s\u00f3lo en",
            "start": 587.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este tramo hemos generado m\u00e1s de siete",
            "start": 591.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mil 376 empleos beneficiando as\u00ed",
            "start": 593.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de familias en la regi\u00f3n el tren vaya",
            "start": 597.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apuesta por modelos sostenibles de",
            "start": 599.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "desarrollo el tren maya avanza",
            "start": 601.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 607.709,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 613.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "director general del fondo nacional de",
            "start": 615.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fomento al turismo arquitecto rogelio",
            "start": 617.65,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez pons",
            "start": 620.29,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 623.36,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente saludo",
            "start": 628.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "todos los miembros del presidium y",
            "start": 631.879,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia y apoyo de todos",
            "start": 633.68,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "los que nos acompa\u00f1an",
            "start": 635.899,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "quiero agradecer a todo el equipo que",
            "start": 638.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando su esfuerzo para ir haciendo",
            "start": 640.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "realidad este proyecto prioritario para",
            "start": 642.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el sureste mexicano extrema y avanza",
            "start": 644.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gracias a las personas que no trabajan",
            "start": 647.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 649.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para el tramo 2 grupo carso se ha",
            "start": 651.44,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "comprometido a implementar un plan de",
            "start": 653.57,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "incremento de producci\u00f3n que dar\u00e1",
            "start": 655.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "resultados en el primer trimestre 2021",
            "start": 656.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estimular la producci\u00f3n 280 mil",
            "start": 659.5,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "durmientes cerca del 60 por ciento",
            "start": 661.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "requerido para el tramo y se pretende",
            "start": 663.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que hoy siete tramos el lunes yo creo",
            "start": 666.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que se puede integrar en el es un",
            "start": 668.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "problema social que ve en tramo 18 ya se",
            "start": 670.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "incorporan el \u00fanico est\u00e1 resuelto y ocho",
            "start": 672.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "frentes abiertos hasta que al menos 35",
            "start": 676.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de amm\u00e1n de terracer\u00edas hasta",
            "start": 678.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conformar el terrapl\u00e9n",
            "start": 681.65,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "esto no s\u00f3lo mejorar\u00e1 los tiempos sino",
            "start": 683.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que incrementar\u00e1 los empleos generados",
            "start": 685.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "por la obra",
            "start": 687.04,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "kph es el coraz\u00f3n del tren maya es un",
            "start": 689.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estado donde coincide inter\u00e9s tramos y",
            "start": 692.06,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "el que m\u00e1s extensi\u00f3n el geogr\u00e1fica",
            "start": 694.07,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "recorre en tren goza por eso una",
            "start": 695.779,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n privilegiada y estrat\u00e9gica el",
            "start": 698.959,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tema ya no es s\u00f3lo v\u00edas a\u00e9reas y",
            "start": 701.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "maquinaria la situaciones contempladas",
            "start": 703.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para campeche ser\u00e1n nodos econ\u00f3micos de",
            "start": 705.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "movilidad y de cultura el tema y es un",
            "start": 707.93,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "proyecto integral con vocaci\u00f3n social",
            "start": 710.63,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y cultural d\u00eda militar",
            "start": 711.949,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "el proyecto se ha nutrido a lo largo de",
            "start": 714.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os con diversas alianzas",
            "start": 716.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas con otras instituciones y",
            "start": 717.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas con organizaciones",
            "start": 720.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ambientales con universidades todos",
            "start": 722.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestros estudios evaluaciones y",
            "start": 725.839,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "asesor\u00edas confirman que el tren como",
            "start": 727.61,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "modelo de desarrollo es el medio m\u00e1s",
            "start": 729.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sostenible y eficiente para generar",
            "start": 731.449,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "prosperidad por su posici\u00f3n estrat\u00e9gica",
            "start": 733.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "camps existe una gran potencia para",
            "start": 736.55,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "beneficiarse con una obras ligadas a",
            "start": 739.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tren como los centros log\u00edsticos centros",
            "start": 740.779,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "de acopio y cadenas de trigo que estamos",
            "start": 743.69,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "viendo con la salud y sigue al mes",
            "start": 745.43,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "seg\u00fan datos del banco interamericano de",
            "start": 748.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desarrollo cada punto porcentual que sea",
            "start": 750.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "luz en los costos log\u00edsticos incrementa",
            "start": 752.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en 4% de las exportaciones agr\u00edcolas",
            "start": 754.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto significa que tienen como forma de",
            "start": 757.31,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "transporte para la carga reduce",
            "start": 759.84,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "considerablemente los costos log\u00edsticos",
            "start": 761.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y favorece el comercio en la escala",
            "start": 762.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "regional nacional e internacional dado",
            "start": 765.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que en campeche en 1 de cada 5 personas",
            "start": 768.75,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "se dedica al sector primario que tiene",
            "start": 770.46,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "puede traer grandes beneficios para",
            "start": 772.2,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "impulsar infraestructuras necesarias",
            "start": 774.03,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "para el desarrollar productos de alto",
            "start": 775.59,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "valor agregado",
            "start": 777.15,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "establecimos tambi\u00e9n un convenio de",
            "start": 778.96,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el instituto de",
            "start": 780.76,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "investigaciones econ\u00f3micas de la unam",
            "start": 781.93,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para esa un estudio de percepci\u00f3n de",
            "start": 783.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "impacto socioecon\u00f3mico del tren maya",
            "start": 785.35,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "esto con el objetivo de obtener",
            "start": 787.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de la",
            "start": 788.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n antes de la construcci\u00f3n de",
            "start": 791.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta obra y poder comparar lo que sucede",
            "start": 793.21,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en el futuro",
            "start": 796.03,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "o no habitar otro lado es una de las",
            "start": 797.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tres agencias de naciones unidas que nos",
            "start": 800.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a junto con unesco y un ops y",
            "start": 802.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 a\u00fan usa retomando el proceso",
            "start": 805.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de reubicaci\u00f3n es que estuvo suspendido",
            "start": 808.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por la pandemia ahora se basa de manera",
            "start": 809.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "digital sin exponer a nadie ninguna",
            "start": 812.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "familia en derecho bien se queda sin",
            "start": 816.9,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 818.76,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "ninguno perder\u00e1 todos ganar\u00e1n",
            "start": 819.54,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el profesor ha realizado con el respeto",
            "start": 822.649,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos bajo la",
            "start": 825.259,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vigilancia de la onu y con el compromiso",
            "start": 826.639,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "de escuchar de atender a todos",
            "start": 829.1,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "el legado ferroviario de campeche es",
            "start": 831.69,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "incomparable alrededor de las v\u00edas",
            "start": 833.67,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n algunas localidades como",
            "start": 835.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esc\u00e1rcega de matamoros con el tren my",
            "start": 836.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que buscamos revitalizar esta historia",
            "start": 839.55,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "con una visi\u00f3n integral e incluyente y",
            "start": 841.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sostenible no s\u00f3lo queremos traer un",
            "start": 842.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mejor futuro sino tambi\u00e9n remediar",
            "start": 845.46,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "errores del pasado por eso compraremos",
            "start": 847.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la conectividad biol\u00f3gica a favor del",
            "start": 849.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de tu vida de protegida de los",
            "start": 851.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "petenes ah\u00ed construiremos pasos de fauna",
            "start": 853.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que ribera en la carretera federal y la",
            "start": 856.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gu\u00eda pr con lo cual se resguarda la",
            "start": 857.76,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "fauna silvestre",
            "start": 859.98,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "en los trabajos de salvamento como",
            "start": 862.019,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ve\u00edamos en el v\u00eddeo de salvamento en el",
            "start": 863.67,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tramo 2 realizado por el inia hemos",
            "start": 866.699,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "registrado en 1998 hallazgos que pasar\u00e1n",
            "start": 869.069,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "al archivo hist\u00f3rico del pa\u00eds y sean",
            "start": 872.369,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "parte de nuestro patrimonio cient\u00edfico y",
            "start": 874.259,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 876.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "si en esos estudios es muy probable que",
            "start": 877.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estos vestigios permanecieran en la",
            "start": 879.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "oscuridad se ha dicho que con este lema",
            "start": 881.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya estamos haciendo historia pero",
            "start": 884.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la estamos descubriendo en la",
            "start": 886.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tierra de campeche si se concluye la",
            "start": 889.36,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n ferroviaria la cultura",
            "start": 890.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y la oportunidad de desarrollo",
            "start": 892.57,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "recuperamos esa tradici\u00f3n",
            "start": 894.21,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conservemos a esa cultura y echemos a",
            "start": 896.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "andar esta por d\u00eda para el sureste que",
            "start": 898.45,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es el tema ya muchas gracias",
            "start": 900.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 912.85,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 916.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 917.529,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 919.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 922.66,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 924.78,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "amigas amigos de silva h",
            "start": 930.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de todav\u00eda este municipio de calkin\u00ed",
            "start": 935.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque silva elche se va a convertir en",
            "start": 939.96,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "un nuevo municipio de campeche",
            "start": 942.89,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 948.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se iba",
            "start": 952.0,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "de 11 van a ser 13 municipios",
            "start": 953.98,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de modo que felicidades",
            "start": 958.329,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el pueblo del silbante y felicidades",
            "start": 961.16,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "calkin\u00ed su presidente municipal por",
            "start": 965.17,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "permitir que silva elche se convierta en",
            "start": 970.449,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 975.47,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar en este",
            "start": 976.78,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "municipio todav\u00eda de calkin\u00ed porque es",
            "start": 981.79,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "hasta el a\u00f1o pr\u00f3ximo que va a entrar en",
            "start": 986.86,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 992.5,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 994.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "constituye el nuevo municipio decir",
            "start": 996.11,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "balch\u00e9 me da mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 999.96,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 1004.37,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "supervisando este tramo esta",
            "start": 1006.459,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren maya",
            "start": 1009.109,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "es un tramo",
            "start": 1012.85,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "alrededor de 220 km",
            "start": 1015.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de esc\u00e1rcega calkin\u00ed",
            "start": 1020.13,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo de la empresa",
            "start": 1022.8,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "constructora",
            "start": 1028.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acaso",
            "start": 1032.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 1034.37,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1036.559,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "dirige",
            "start": 1039.11,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "cuyo presidente",
            "start": 1042.27,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del consejo",
            "start": 1045.589,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "es carlos slim",
            "start": 1048.07,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es una empresa",
            "start": 1051.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con mucho prestigio",
            "start": 1054.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 1056.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y esto es lo que se procur\u00f3",
            "start": 1059.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando se hicieron las licitaciones de",
            "start": 1064.94,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "estos tramos",
            "start": 1068.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 1070.35,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el precio de la calidad se ocupar\u00e1n de",
            "start": 1072.44,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n empresas serias",
            "start": 1078.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 1080.59,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 1082.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1084.4,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "poco tiempo",
            "start": 1085.66,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "y les compromiso del gobierno que",
            "start": 1088.029,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "encabezo no dejar obras inconclusas",
            "start": 1092.049,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "mucho menos obras",
            "start": 1097.6,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de esta magnitud de esta dimensi\u00f3n como",
            "start": 1101.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el tren mayo",
            "start": 1105.67,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar a tiempo",
            "start": 1107.41,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "y por eso la importancia",
            "start": 1111.049,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "las empresas que est\u00e1n a cargo de la",
            "start": 1116.34,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren maya",
            "start": 1120.09,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "celebro que se va avanzando de acuerdo",
            "start": 1124.229,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "al programa",
            "start": 1127.779,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y voy a regresar",
            "start": 1129.63,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 1132.999,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y obvio que me importa mucho",
            "start": 1136.169,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "esta obra del tren ba\u00f1o",
            "start": 1140.559,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "se trata entre otras cosas de la",
            "start": 1143.74,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n del gobierno federal m\u00e1s",
            "start": 1147.49,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "importante para el sureste de m\u00e9xico",
            "start": 1151.63,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "y es una de las inversiones p\u00fablicas de",
            "start": 1157.02,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuant\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os en las",
            "start": 1161.33,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimas d\u00e9cadas",
            "start": 1166.38,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1171.399,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "y estar constantemente supervisando esta",
            "start": 1173.03,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "obra le agradezco tambi\u00e9n por eso",
            "start": 1178.01,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a daniel ch\u00e1vez",
            "start": 1181.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "al ingeniero daniel ch\u00e1vez qu\u00e9",
            "start": 1183.81,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "es nuestro representante",
            "start": 1187.69,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "honor\u00edfico que est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 1191.7,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la evaluaci\u00f3n del seguimiento f\u00edsico",
            "start": 1196.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "financiero de la obra y nos est\u00e1",
            "start": 1199.019,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "reportando",
            "start": 1202.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos",
            "start": 1204.559,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de esta obra es importante que se",
            "start": 1208.14,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "sepa",
            "start": 1215.1,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n en el sureste se est\u00e1",
            "start": 1218.15,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la inversi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1220.87,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "importante en muchas d\u00e9cadas destinada",
            "start": 1225.37,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "al bienestar del pueblo",
            "start": 1230.81,
            "duration": 9.999
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda invertido tanto en",
            "start": 1234.48,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo nunca se hab\u00eda",
            "start": 1240.809,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "entregado de manera directa tanto apoyo",
            "start": 1245.7,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "a la gente como ahora",
            "start": 1248.96,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y quiero",
            "start": 1254.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "demostrarlo",
            "start": 1259.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en calkin\u00ed",
            "start": 1261.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "quiero que se sepa lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 1265.23,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "el gobierno federal con la participaci\u00f3n",
            "start": 1271.559,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "con la coordinaci\u00f3n del gobierno del",
            "start": 1275.88,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1278.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en calkin\u00ed",
            "start": 1280.57,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "hay mil 361 j\u00f3venes mil 361 j\u00f3venes que",
            "start": 1283.61,
            "duration": 15.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando como aprendices",
            "start": 1293.33,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n capacitando para el trabajo",
            "start": 1298.73,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n recibiendo un salario m\u00ednimo",
            "start": 1301.57,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "mil 361 j\u00f3venes",
            "start": 1307.09,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y hay 2018 j\u00f3venes",
            "start": 1310.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n estudiando en el nivel",
            "start": 1315.33,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "superior que tienen becas",
            "start": 1317.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en karting",
            "start": 1322.24,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "2018 j\u00f3venes reciben una beca de 2400",
            "start": 1324.82,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 1329.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en calkin\u00ed 2.677 estudiantes de",
            "start": 1333.22,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "bachillerato tambi\u00e9n reciben becas",
            "start": 1340.33,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "todos los que estudian en el nivel medio",
            "start": 1345.25,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "superior en calkin\u00ed tienen esta beca",
            "start": 1347.71,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "5.054",
            "start": 1353.78,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y estudiantes de preescolar primaria y",
            "start": 1355.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "secundaria tambi\u00e9n reciben becas aqu\u00ed en",
            "start": 1358.59,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "calkin\u00ed",
            "start": 1363.18,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se tiene",
            "start": 1365.799,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "una universidad p\u00fablica gratuita en",
            "start": 1368.179,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "calkin\u00ed",
            "start": 1372.019,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1372.53,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "41 escuelas de este municipio de calkin\u00ed",
            "start": 1375.43,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "41 planteles educativos",
            "start": 1379.24,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "el nivel b\u00e1sico est\u00e1n recibiendo de",
            "start": 1383.929,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "manera directa su presupuesto para el",
            "start": 1387.289,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas",
            "start": 1390.23,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "41 escuelas del programa la escuela es",
            "start": 1393.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1397.61,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en calkin\u00ed",
            "start": 1400.24,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1402.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "5109",
            "start": 1404.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y adultos mayores est\u00e1n pensionados",
            "start": 1406.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia se decidi\u00f3",
            "start": 1411.68,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "adelantar los pagos",
            "start": 1414.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para que se quedaran",
            "start": 1418.62,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "en la casa se cuidar\u00e1n",
            "start": 1421.23,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 terminando de entregar el \u00faltimo",
            "start": 1426.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "bimestre del a\u00f1o",
            "start": 1430.45,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de las pensiones a los adultos mayores",
            "start": 1433.88,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "f\u00edjense qu\u00e9 satisfacci\u00f3n me produce el",
            "start": 1438.93,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "poder decir que aqu\u00ed en calkin\u00ed 636",
            "start": 1443.31,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 1448.5,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tienen una pensi\u00f3n",
            "start": 1452.13,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1456.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os de padres de madres que",
            "start": 1459.299,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 1463.32,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "reciben su beca",
            "start": 1465.09,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "624 pescadores",
            "start": 1469.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o recibieron apoyo directo",
            "start": 1474.169,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en calkin\u00ed",
            "start": 1478.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "dos mil seiscientos treinta productores",
            "start": 1480.87,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo apoyo del programa",
            "start": 1486.7,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1489.93,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en calkin\u00ed y tambi\u00e9n en silva h",
            "start": 1494.48,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "cuando se constituya formalmente el",
            "start": 1501.14,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "nuevo municipio se van a conseguir",
            "start": 1505.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuatro sucursales del banco del",
            "start": 1508.69,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1511.88,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "calkin\u00ed y silva ch4 para que la gente",
            "start": 1514.22,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "tenga cerca la sucursales del banco del",
            "start": 1519.789,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "bienestar y poder cobrar sus apoyos",
            "start": 1524.299,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "en el programa de mejoramiento urbano",
            "start": 1529.639,
            "duration": 11.531
        },
        {
            "text": "se han otorgado apoyo a 122 familias",
            "start": 1532.99,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "para sus viviendas ampliaci\u00f3n y",
            "start": 1541.17,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "mejoramiento de la vivienda",
            "start": 1544.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar son peque\u00f1os",
            "start": 1548.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 1551.52,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "recibieron apoyo 647 personas",
            "start": 1553.32,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "cuando la pandemia se inici\u00f3 un programa",
            "start": 1560.98,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9dito a peque\u00f1as empresas tanto al",
            "start": 1564.549,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sector formal como del sector informal",
            "start": 1569.049,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se otorgaron",
            "start": 1572.669,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "188 cr\u00e9ditos de 25 mil pesos cada uno",
            "start": 1578.98,
            "duration": 11.829
        },
        {
            "text": "para peque\u00f1as y peque\u00f1os negocios",
            "start": 1585.01,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "y que resistieran la crisis",
            "start": 1590.809,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "producida por la pandemia en total se",
            "start": 1596.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "destinaron cuatro millones setecientos",
            "start": 1600.43,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "mil pesos a estos cr\u00e9ditos",
            "start": 1603.73,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en calkin\u00ed",
            "start": 1609.02,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 1611.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "998",
            "start": 1614.85,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 1616.88,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el programa sembrando vida m\u00ed",
            "start": 1619.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "o casi 1998 sembradores",
            "start": 1624.75,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trabajando en sus parcelas sean ejidos",
            "start": 1632.33,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as propiedades",
            "start": 1636.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sembrando \u00e1rboles",
            "start": 1640.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "frutales",
            "start": 1643.58,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "maderables",
            "start": 1646.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "todo esto se est\u00e1 llevando a cabo aqu\u00ed",
            "start": 1648.61,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en calkin\u00ed pero voy a dar un dato \u00faltimo",
            "start": 1652.27,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sobre este programa gandini",
            "start": 1656.73,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1659.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tiene 14.000",
            "start": 1660.509,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "209 viviendas de acuerdo al censo",
            "start": 1664.36,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "14.209 viviendas",
            "start": 1669.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo apoyo directo 22.032",
            "start": 1675.32,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "22 mil 320 personas",
            "start": 1683.95,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1687.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 1690.559,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "casi en todas las viviendas en todos los",
            "start": 1693.4,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "hogares llega cuando menos",
            "start": 1696.7,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "un programa de bienestar de apoyo para",
            "start": 1700.05,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la gente eso nunca se hab\u00eda llevado a",
            "start": 1703.86,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cabo en la historia",
            "start": 1708.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso se complementa",
            "start": 1712.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de esta obra",
            "start": 1716.61,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "importante muy",
            "start": 1719.36,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "trascendente en lo econ\u00f3mico con",
            "start": 1723.31,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 1728.21,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "con acciones de bienestar",
            "start": 1730.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por eso estamos muy contentos de estar",
            "start": 1733.24,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "de nuevo aqu\u00ed en campeche",
            "start": 1736.57,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "mi amigo el gobernador paisano de la",
            "start": 1739.549,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "isla me dec\u00eda qu\u00e9 obra tan importante y",
            "start": 1742.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya cuando se inaugure no voy a hacer",
            "start": 1746.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 1749.96,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que le dije que le respond\u00ed que cuando",
            "start": 1752.0,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se inaugure esta obra va a ser el",
            "start": 1756.79,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "invitado especial aunque no sea",
            "start": 1759.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "guardados",
            "start": 1763.04,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed va a estar con nosotros",
            "start": 1764.99,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque nos ha ayudado ha entendido el",
            "start": 1768.179,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "gobernador de campeche",
            "start": 1772.95,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene esta obra",
            "start": 1775.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a gas",
            "start": 1778.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 700 kil\u00f3metros en campeche",
            "start": 1779.81,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque es de este lado del golfo pero",
            "start": 1783.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del lado",
            "start": 1787.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de \u00e9sta narr\u00f3",
            "start": 1790.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1793.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "guatemala",
            "start": 1796.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 1798.31,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "terminando es p\u00fagil o en los l\u00edmites se",
            "start": 1800.34,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "quitan arroz donde hay un diferendo que",
            "start": 1805.059,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "espero se resuelva bien pero",
            "start": 1809.559,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "independientemente de ese asunto pues el",
            "start": 1812.789,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 1819.369,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "a pasar desde tulum que es un tramo",
            "start": 1820.64,
            "duration": 12.53
        },
        {
            "text": "calakmul y de calakmul a es c\u00e1rcel son",
            "start": 1827.92,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "dos tramos",
            "start": 1833.17,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que van a estar a cargo dicho sea de",
            "start": 1835.34,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "paso de los ingenieros militares",
            "start": 1837.92,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "han iniciado porque est\u00e1n terminando",
            "start": 1842.53,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n avanzando mucho en la construcci\u00f3n",
            "start": 1847.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de el aeropuerto felipe \u00e1ngeles de la",
            "start": 1850.89,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico van a terminar el 21 de",
            "start": 1855.1,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "marzo del 22",
            "start": 1858.91,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "se viene todo ese equipo de trabajo",
            "start": 1862.45,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "estarse en estos dos tramos ocuparse de",
            "start": 1868.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estos dos tramos",
            "start": 1872.59,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y concluir",
            "start": 1874.41,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "los 1500 kil\u00f3metros del tren mayo muchas",
            "start": 1876.71,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1881.36,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "todas a todos muchas gracias de nuevo",
            "start": 1883.73,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y los representantes de c\u00e1rcel a quienes",
            "start": 1889.29,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a cargo de la obra",
            "start": 1892.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 1895.87,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es una recomendaci\u00f3n respetuosa fraterna",
            "start": 1898.5,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de que se abran m\u00e1s tramos",
            "start": 1903.03,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s tramos haya m\u00e1s se avanza eso",
            "start": 1906.77,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "lo saben muy bien y yo voy a estar de",
            "start": 1910.34,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "nuevo en marzo por ac\u00e1 para seguir",
            "start": 1916.16,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "evaluando no es presionar les les",
            "start": 1921.23,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "tenemos confianza pero no est\u00e1 de m\u00e1s",
            "start": 1925.1,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "estemos visitando la obra para que se",
            "start": 1930.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "siga avanzando cualquier problema que",
            "start": 1935.059,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 1937.61,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y podamos nosotros ayudar para que no se",
            "start": 1939.43,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "detenga la obra nos est\u00e1 ayudando la",
            "start": 1944.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "secretaria del medio ambiente nos est\u00e1",
            "start": 1947.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ayudando antropolog\u00eda porque se cuida el",
            "start": 1950.29,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "medio ambiente porque cuidamos las zonas",
            "start": 1953.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vestigios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 1957.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito del tren maya es",
            "start": 1960.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "precisamente ese el que se conozca",
            "start": 1962.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestra riqueza cultural nuestra riqueza",
            "start": 1966.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica de esta regi\u00f3n de nuestro",
            "start": 1969.1,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que es \u00fanica en el mundo",
            "start": 1973.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con",
            "start": 1976.63,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "el desarrollo el esplendor de la gran",
            "start": 1980.02,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n maya en esta regi\u00f3n de",
            "start": 1985.33,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por eso vamos a seguir",
            "start": 1989.29,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "llevando a cabo estas visitas de",
            "start": 1993.19,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n",
            "start": 1997.33,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "muchas gracias a las autoridades",
            "start": 1998.22,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "calkin\u00ed el presidente municipal de nuevo",
            "start": 2003.809,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "por ayudarnos",
            "start": 2006.85,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "y desearle lo mejor a las nuevas",
            "start": 2009.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "autoridades decirlo h",
            "start": 2012.039,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "felicitarlos por tomar esta decisi\u00f3n de",
            "start": 2015.0,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "que ya van a ser 13 municipios en",
            "start": 2019.659,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "campeche no hay qu\u00e9",
            "start": 2023.289,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "alarmarse si son 13",
            "start": 2027.48,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "si de 11 pasa a 3",
            "start": 2032.509,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "en oaxaca hay 570 municipios",
            "start": 2036.1,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y la superficie desde luego de un haka",
            "start": 2040.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es mayor que la de campeche pero no",
            "start": 2044.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 2049.0,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "campeche tiene una muy buena extensi\u00f3n",
            "start": 2050.32,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "territorial",
            "start": 2053.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "55.000 en el caso de",
            "start": 2056.539,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "debe ser como el estado n\u00famero",
            "start": 2060.27,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "15 o 18 en extensi\u00f3n territorial",
            "start": 2064.879,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "campeche ah\u00ed lo vamos a dejar de tareas",
            "start": 2068.409,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "s\u00ed creo que oaxaca est\u00e1 en el lugar 5 o",
            "start": 2072.95,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 2077.96,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este en extensi\u00f3n territorial",
            "start": 2079.659,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "pero son 570 municipios para 13 que va a",
            "start": 2083.41,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "tener campeche muchas gracias de nueva",
            "start": 2089.05,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 2093.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gobernador miguel isa muchas gracias",
            "start": 2095.4,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "porque siempre apoya siempre ayuda",
            "start": 2099.88,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "esto que anuncio",
            "start": 2105.43,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "creen que se realiz\u00f3 lo hizo el gobierno",
            "start": 2109.14,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "del estado nada m\u00e1s que \u00e9ste",
            "start": 2113.339,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed diciendo que fue una",
            "start": 2116.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de nosotros y que lo hicimos",
            "start": 2120.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "conjuntamente no lo hizo el gobierno del",
            "start": 2122.16,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "estado en el caso de la electrificaci\u00f3n",
            "start": 2126.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "all\u00ed s\u00ed vamos",
            "start": 2132.339,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "50 y 50 en la electrificaci\u00f3n",
            "start": 2135.97,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "en champot\u00f3n en esa comunidad de yang",
            "start": 2141.85,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "fudong y adem\u00e1s",
            "start": 2146.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2150.98,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 2152.61,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pidiendo presupuesto adicional para",
            "start": 2154.07,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "el cierre que ahora est\u00e1 de moda es este",
            "start": 2158.15,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tengo que estar diciendo como",
            "start": 2163.64,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "respond\u00eda el finado",
            "start": 2166.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el de no hay no hay",
            "start": 2176.17,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor su\u00e1rez tengo que estar diciendo",
            "start": 2179.03,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "as\u00ed no hay no hay no hay este pero aqu\u00ed",
            "start": 2182.57,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "no solicita",
            "start": 2189.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presupuesto adicional porque administra",
            "start": 2191.78,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "bien el gobernador",
            "start": 2194.16,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "migueles pues muchas gracias de todo",
            "start": 2196.859,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n muchas gracias",
            "start": 2199.829,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2201.53,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2209.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2211.24,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2213.52,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2219.35,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2227.75,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2239.07,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2245.25,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2247.07,
            "duration": 24.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2249.4,
            "duration": 22.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2271.45,
            "duration": 17.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2272.13,
            "duration": 16.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2291.46,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2293.19,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este se despide",
            "start": 2314.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de ustedes el presidente constitucional",
            "start": 2317.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 2319.22,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2321.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2324.43,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2326.36,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2328.76,
            "duration": 3.23
        }
    ],
    "transcription_text": " el director general del fondo nacional de fomento al turismo rogelio jim\u00e9nez pons [Aplausos] el director general de grupo carso empresa responsable del proyecto antonio g\u00f3mez garc\u00eda el supervisor honorario del tren maya daniel ch\u00e1vez mor\u00e1n [Aplausos] el presidente municipal de calkin\u00ed roque jacinto s\u00e1nchez gol asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n ya quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de campeche licenciado carlos miguel eiza gonz\u00e1lez muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador estimados servidores p\u00fablicos que nos acompa\u00f1en se\u00f1oras y se\u00f1ores quiero recordarles que la anterior visita que hizo usted a nuestro querido campeche no tiene aproximadamente dos meses nos paramos en la carretera porque dio usted el sufrimiento de gente del poblado de siembras y de hampolol en el cual estaban inundados y era urgente hacer un dren de inmediato instruye usted al secreto al secretario de marina y me pidi\u00f3 total apoyo hoy puede usted estar tranquilos porque todas las fuerzas federales estatales y el gobierno del estado y su gobierno ya lograron hacer 1.700 metros lineales de dren y hay artes de seis y nueve metros de altura y eso es un gran para toda la vida porque se hizo en el material m\u00e9trico entonces creo que ah\u00ed es una situaci\u00f3n que es la palabra empe\u00f1ada ya la cumplimos el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n quiero comentarles que en d\u00edas pasados en hace alg\u00fan tiempo usted se comprometi\u00f3 al proyecto de electrificaci\u00f3n en la comunidad pesquera apuntasen en el municipio de champot\u00f3n era un es un reclamo de tantos a\u00f1os eso por instrucciones de usted hace dos d\u00edas me habl\u00f3 de un manuel bartlett para decirme que estaba dispuesto y para hacerlo y empezar a la brevedad que el gobierno federal pon\u00eda la mitad y el gobierno del estado agarramos la palabra y empezamos en los pr\u00f3ximos d\u00edas para cumplir la palabra tanto de usted es m\u00eda [Aplausos] se\u00f1or presidente es un gusto tenerlo de nuevo en nuestro estado cada visita suya es siempre un acto de buenas noticias para el pueblo campechano hoy nos encontramos en uno de los lugares m\u00e1s emblem\u00e1ticos de la cultura maya como lo es gris y bache aqu\u00ed origen y destino se vuelven uno solo la grandeza de las ra\u00edces de nuestro pueblo se fusiona con un amplio horizonte de progreso es lo que se logra cuando se piensa en la gente el tren maya brindar\u00e1 nuevas e importantes alternativas de crecimiento y desarrollo para los sectores productivos como tan mecha no nos sentimos muy orgullosos de formar parte porque sabemos que representa la gran oportunidad de detonar el progreso a niveles nunca vistos estamos confirmando en los hechos que este es el sexenio del sureste gracias a que es la primera vez en la historia contempor\u00e1nea que un hijo de nuestra regi\u00f3n es presidente de m\u00e9xico gracias a ello por primera ocasi\u00f3n el sureste entero cuenta con un proyecto de desarrollo de gran alcance que generar\u00e1 bienestar para cientos de miles de mexicanos hacia adelante podemos ver el futuro con renovado optimismo hoy se siembra para el presente y para las nuevas generaciones gracias se\u00f1or presidente por tener a campeche siempre presente en su visi\u00f3n de progreso los campechanos del mar del campo y de la ciudad y de las ciudades siempre hemos sabido superar nuestros retos estamos acostumbrados a la lucha de todos los d\u00edas ahora que soplan soplan vientos favorables como sociedad sabremos aprovecharlas de la mejor manera sabiendo que el quark ismo es un punto de encuentro que nos identifica se\u00f1or presidente dado que usted enarbola sus principios y nuestro estado naci\u00f3 bajo el amparo de don benito ju\u00e1rez hoy es preciso recordar que el benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas dec\u00eda que una voluntad firme y constante de hacer el bien superar a las m\u00e1s graves dificultades esa voluntad es la que hoy transforma m\u00e9jico teniendo como afirmaba el inmortal ju\u00e1rez como \u00fanico fin su mayor prosperidad muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del grupo carso empresa constructora encargada del tramo ingeniero antonio g\u00f3mez garc\u00eda buenos d\u00edas se\u00f1or presidentes distinguidos miembros del pres\u00eddium hace dos meses y cuatro d\u00edas tuvimos la anterior visita de supervisi\u00f3n por su parte y agradecemos much\u00edsimo que est\u00e9 hoy aqu\u00ed con nosotros quisiera reportar algunos de los avances en octubre ten\u00edamos 58 por ciento del proyecto ejecutivo y tenemos el 63% la longitud de ingenier\u00eda detalle era de 75 kil\u00f3metros hoy tenemos 107 kil\u00f3metros el desmantelamiento de la v\u00eda del phit ten\u00edamos 5 kil\u00f3metros tenemos 40 tenemos siete frentes en 30 kil\u00f3metros de construcci\u00f3n de terracer\u00edas y terrapl\u00e9n como en el que estamos hoy ten\u00edamos 16 bancos de materiales abiertos hoy tenemos 29 ten\u00edamos aplicaci\u00f3n de medidas de mitigaci\u00f3n ambientales en 7.5 kil\u00f3metros hoy est\u00e1n aplicadas en 46 kil\u00f3metros ten\u00edamos una nave fabricando durmientes hoy tenemos dos naves fabricando durmientes hab\u00edamos fabricado 73 mil 856 durmientes hoy tenemos ya 163 mil 239 ten\u00edamos cuatro centros de acopio de balasto hoy tenemos seis ten\u00edamos una planta fabricadora de concreto hoy est\u00e1n operando tres ten\u00edamos 123 equipos trabajando en la obra hoy est\u00e1n trabajando 247 y para la pr\u00f3xima semana hoy tenemos dos frentes trabajando a doble turno y para la pr\u00f3xima semana tendremos cinco a partir de este lunes nuestro compromiso y se\u00f1or presidente se\u00f1ores se\u00f1or gobernador es como siempre no dejar de atacar un solo frente ni dejar de hacer una sola actividad en la que podamos entrar como lo hemos hecho como lo hemos hecho eso es lo que yo tengo que reportar les y muchas gracias nuevamente [Aplausos] procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo tramo 2 escarcega calkin\u00ed tren maya avances de obra tramo 2 escarcega calkin\u00ed el tren maya avanza avanzamos con el desmantelamiento de v\u00eda y completamos la fabricaci\u00f3n de casi 150.000 durmientes en el tren maya trabajamos para generar cambios en cuatro ejes fundamentales social cultural ambiental y econ\u00f3mico los siguientes son los proyectos m\u00e1s destacados de cada eje social de la mano de la seda t\u00fa continuamos con el programa de vivienda emergente en un municipio y proyectamos la apertura de 18 nuevas sucursales del banco de bienestar cultura reforzamos el programa corredores artesanales en la ruta del tren maya y mano a mano con el inah rescatamos un total de 1998 monumentos arqueol\u00f3gicos ambiental pusimos en marcha junto con la semarnat el programa piloto de ordenamiento participativo y gesti\u00f3n comunitaria del territorio en tres municipios econ\u00f3mico tan s\u00f3lo en este tramo hemos generado m\u00e1s de siete mil 376 empleos beneficiando as\u00ed de familias en la regi\u00f3n el tren vaya apuesta por modelos sostenibles de desarrollo el tren maya avanza gobierno de mexico a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del fondo nacional de fomento al turismo arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons muy bien buenos d\u00edas se\u00f1or presidente saludo todos los miembros del presidium y agradezco la presencia y apoyo de todos los que nos acompa\u00f1an quiero agradecer a todo el equipo que est\u00e1 dando su esfuerzo para ir haciendo realidad este proyecto prioritario para el sureste mexicano extrema y avanza gracias a las personas que no trabajan d\u00eda con d\u00eda para el tramo 2 grupo carso se ha comprometido a implementar un plan de incremento de producci\u00f3n que dar\u00e1 resultados en el primer trimestre 2021 estimular la producci\u00f3n 280 mil durmientes cerca del 60 por ciento requerido para el tramo y se pretende que hoy siete tramos el lunes yo creo que se puede integrar en el es un problema social que ve en tramo 18 ya se incorporan el \u00fanico est\u00e1 resuelto y ocho frentes abiertos hasta que al menos 35 kil\u00f3metros de amm\u00e1n de terracer\u00edas hasta conformar el terrapl\u00e9n esto no s\u00f3lo mejorar\u00e1 los tiempos sino que incrementar\u00e1 los empleos generados por la obra kph es el coraz\u00f3n del tren maya es un estado donde coincide inter\u00e9s tramos y el que m\u00e1s extensi\u00f3n el geogr\u00e1fica recorre en tren goza por eso una posici\u00f3n privilegiada y estrat\u00e9gica el tema ya no es s\u00f3lo v\u00edas a\u00e9reas y maquinaria la situaciones contempladas para campeche ser\u00e1n nodos econ\u00f3micos de movilidad y de cultura el tema y es un proyecto integral con vocaci\u00f3n social econ\u00f3mica y cultural d\u00eda militar el proyecto se ha nutrido a lo largo de dos a\u00f1os con diversas alianzas estrat\u00e9gicas con otras instituciones y secretar\u00edas con organizaciones ambientales con universidades todos nuestros estudios evaluaciones y asesor\u00edas confirman que el tren como modelo de desarrollo es el medio m\u00e1s sostenible y eficiente para generar prosperidad por su posici\u00f3n estrat\u00e9gica camps existe una gran potencia para beneficiarse con una obras ligadas a tren como los centros log\u00edsticos centros de acopio y cadenas de trigo que estamos viendo con la salud y sigue al mes seg\u00fan datos del banco interamericano de desarrollo cada punto porcentual que sea luz en los costos log\u00edsticos incrementa en 4% de las exportaciones agr\u00edcolas esto significa que tienen como forma de transporte para la carga reduce considerablemente los costos log\u00edsticos y favorece el comercio en la escala regional nacional e internacional dado que en campeche en 1 de cada 5 personas se dedica al sector primario que tiene puede traer grandes beneficios para impulsar infraestructuras necesarias para el desarrollar productos de alto valor agregado establecimos tambi\u00e9n un convenio de colaboraci\u00f3n con el instituto de investigaciones econ\u00f3micas de la unam para esa un estudio de percepci\u00f3n de impacto socioecon\u00f3mico del tren maya esto con el objetivo de obtener informaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de la poblaci\u00f3n antes de la construcci\u00f3n de esta obra y poder comparar lo que sucede en el futuro o no habitar otro lado es una de las tres agencias de naciones unidas que nos acompa\u00f1a junto con unesco y un ops y esto est\u00e1 a\u00fan usa retomando el proceso de reubicaci\u00f3n es que estuvo suspendido por la pandemia ahora se basa de manera digital sin exponer a nadie ninguna familia en derecho bien se queda sin vivienda ninguno perder\u00e1 todos ganar\u00e1n el profesor ha realizado con el respeto a los derechos humanos bajo la vigilancia de la onu y con el compromiso de escuchar de atender a todos el legado ferroviario de campeche es incomparable alrededor de las v\u00edas naci\u00f3n algunas localidades como esc\u00e1rcega de matamoros con el tren my que buscamos revitalizar esta historia con una visi\u00f3n integral e incluyente y sostenible no s\u00f3lo queremos traer un mejor futuro sino tambi\u00e9n remediar errores del pasado por eso compraremos la conectividad biol\u00f3gica a favor del \u00e1rea de tu vida de protegida de los petenes ah\u00ed construiremos pasos de fauna que ribera en la carretera federal y la gu\u00eda pr con lo cual se resguarda la fauna silvestre en los trabajos de salvamento como ve\u00edamos en el v\u00eddeo de salvamento en el tramo 2 realizado por el inia hemos registrado en 1998 hallazgos que pasar\u00e1n al archivo hist\u00f3rico del pa\u00eds y sean parte de nuestro patrimonio cient\u00edfico y cultural si en esos estudios es muy probable que estos vestigios permanecieran en la oscuridad se ha dicho que con este lema ya estamos haciendo historia pero tambi\u00e9n la estamos descubriendo en la tierra de campeche si se concluye la tradici\u00f3n ferroviaria la cultura ind\u00edgena y la oportunidad de desarrollo recuperamos esa tradici\u00f3n conservemos a esa cultura y echemos a andar esta por d\u00eda para el sureste que es el tema ya muchas gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de silva h de todav\u00eda este municipio de calkin\u00ed porque silva elche se va a convertir en un nuevo municipio de campeche c\u00f3mo se iba de 11 van a ser 13 municipios de modo que felicidades el pueblo del silbante y felicidades calkin\u00ed su presidente municipal por permitir que silva elche se convierta en municipio me da mucho gusto estar en este municipio todav\u00eda de calkin\u00ed porque es hasta el a\u00f1o pr\u00f3ximo que va a entrar en funciones la ley constituye el nuevo municipio decir balch\u00e9 me da mucho gusto estar aqu\u00ed en campeche supervisando este tramo esta construcci\u00f3n del tren maya es un tramo alrededor de 220 km de esc\u00e1rcega calkin\u00ed est\u00e1 a cargo de la empresa constructora acaso la empresa qu\u00e9 dirige cuyo presidente del consejo es carlos slim es una empresa con mucho prestigio en m\u00e9xico y esto es lo que se procur\u00f3 cuando se hicieron las licitaciones de estos tramos que adem\u00e1s el precio de la calidad se ocupar\u00e1n de la construcci\u00f3n empresas serias responsables porque tenemos [M\u00fasica] poco tiempo y les compromiso del gobierno que encabezo no dejar obras inconclusas mucho menos obras de esta magnitud de esta dimensi\u00f3n como el tren mayo tenemos que terminar a tiempo y por eso la importancia las empresas que est\u00e1n a cargo de la construcci\u00f3n del tren maya celebro que se va avanzando de acuerdo al programa y voy a regresar porque es y obvio que me importa mucho esta obra del tren ba\u00f1o se trata entre otras cosas de la inversi\u00f3n del gobierno federal m\u00e1s importante para el sureste de m\u00e9xico y es una de las inversiones p\u00fablicas de m\u00e1s cuant\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os en las \u00faltimas d\u00e9cadas tenemos que y estar constantemente supervisando esta obra le agradezco tambi\u00e9n por eso a daniel ch\u00e1vez al ingeniero daniel ch\u00e1vez qu\u00e9 es nuestro representante honor\u00edfico que est\u00e1 llevando a cabo la evaluaci\u00f3n del seguimiento f\u00edsico financiero de la obra y nos est\u00e1 reportando de c\u00f3mo vamos adem\u00e1s de esta obra es importante que se sepa que tambi\u00e9n en el sureste se est\u00e1 llevando a cabo la inversi\u00f3n m\u00e1s importante en muchas d\u00e9cadas destinada al bienestar del pueblo nunca se hab\u00eda invertido tanto en beneficio del pueblo nunca se hab\u00eda entregado de manera directa tanto apoyo a la gente como ahora y quiero demostrarlo aqu\u00ed en calkin\u00ed quiero que se sepa lo que est\u00e1 haciendo el gobierno federal con la participaci\u00f3n con la coordinaci\u00f3n del gobierno del estado aqu\u00ed en calkin\u00ed hay mil 361 j\u00f3venes mil 361 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como aprendices que se est\u00e1n capacitando para el trabajo y que est\u00e1n recibiendo un salario m\u00ednimo mil 361 j\u00f3venes y hay 2018 j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando en el nivel superior que tienen becas aqu\u00ed en karting 2018 j\u00f3venes reciben una beca de 2400 pesos mensuales en calkin\u00ed 2.677 estudiantes de bachillerato tambi\u00e9n reciben becas todos los que estudian en el nivel medio superior en calkin\u00ed tienen esta beca 5.054 y estudiantes de preescolar primaria y secundaria tambi\u00e9n reciben becas aqu\u00ed en calkin\u00ed se tiene una universidad p\u00fablica gratuita en calkin\u00ed [M\u00fasica] 41 escuelas de este municipio de calkin\u00ed 41 planteles educativos el nivel b\u00e1sico est\u00e1n recibiendo de manera directa su presupuesto para el mantenimiento de las escuelas 41 escuelas del programa la escuela es nuestra en calkin\u00ed [M\u00fasica] 5109 y adultos mayores est\u00e1n pensionados ahora con la pandemia se decidi\u00f3 adelantar los pagos para que se quedaran en la casa se cuidar\u00e1n se est\u00e1 terminando de entregar el \u00faltimo bimestre del a\u00f1o de las pensiones a los adultos mayores f\u00edjense qu\u00e9 satisfacci\u00f3n me produce el poder decir que aqu\u00ed en calkin\u00ed 636 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad tienen una pensi\u00f3n tambi\u00e9n ni\u00f1as y ni\u00f1os de padres de madres que trabajan reciben su beca 624 pescadores este a\u00f1o recibieron apoyo directo aqu\u00ed en calkin\u00ed dos mil seiscientos treinta productores est\u00e1n recibiendo apoyo del programa producci\u00f3n para el bienestar aqu\u00ed en calkin\u00ed y tambi\u00e9n en silva h cuando se constituya formalmente el nuevo municipio se van a conseguir cuatro sucursales del banco del bienestar calkin\u00ed y silva ch4 para que la gente tenga cerca la sucursales del banco del bienestar y poder cobrar sus apoyos en el programa de mejoramiento urbano se han otorgado apoyo a 122 familias para sus viviendas ampliaci\u00f3n y mejoramiento de la vivienda tandas para el bienestar son peque\u00f1os cr\u00e9ditos recibieron apoyo 647 personas cuando la pandemia se inici\u00f3 un programa de cr\u00e9dito a peque\u00f1as empresas tanto al sector formal como del sector informal aqu\u00ed se otorgaron 188 cr\u00e9ditos de 25 mil pesos cada uno para peque\u00f1as y peque\u00f1os negocios y que resistieran la crisis producida por la pandemia en total se destinaron cuatro millones setecientos mil pesos a estos cr\u00e9ditos en calkin\u00ed esto es muy importante 998 productores est\u00e1n en el programa sembrando vida m\u00ed o casi 1998 sembradores trabajando en sus parcelas sean ejidos peque\u00f1as propiedades sembrando \u00e1rboles frutales maderables todo esto se est\u00e1 llevando a cabo aqu\u00ed en calkin\u00ed pero voy a dar un dato \u00faltimo sobre este programa gandini [M\u00fasica] tiene 14.000 209 viviendas de acuerdo al censo 14.209 viviendas est\u00e1n recibiendo apoyo directo 22.032 22 mil 320 personas [M\u00fasica] sin duda casi en todas las viviendas en todos los hogares llega cuando menos un programa de bienestar de apoyo para la gente eso nunca se hab\u00eda llevado a cabo en la historia por eso se complementa de esta obra importante muy trascendente en lo econ\u00f3mico con el apoyo con acciones de bienestar por eso estamos muy contentos de estar de nuevo aqu\u00ed en campeche mi amigo el gobernador paisano de la isla me dec\u00eda qu\u00e9 obra tan importante y ya cuando se inaugure no voy a hacer gobernador que le dije que le respond\u00ed que cuando se inaugure esta obra va a ser el invitado especial aunque no sea guardados aqu\u00ed va a estar con nosotros porque nos ha ayudado ha entendido el gobernador de campeche la importancia que tiene esta obra a gas son m\u00e1s de 700 kil\u00f3metros en campeche porque es de este lado del golfo pero tambi\u00e9n del lado de \u00e9sta narr\u00f3 y guatemala all\u00e1 terminando es p\u00fagil o en los l\u00edmites se quitan arroz donde hay un diferendo que espero se resuelva bien pero independientemente de ese asunto pues el tren a pasar desde tulum que es un tramo calakmul y de calakmul a es c\u00e1rcel son dos tramos que van a estar a cargo dicho sea de paso de los ingenieros militares han iniciado porque est\u00e1n terminando est\u00e1n avanzando mucho en la construcci\u00f3n de el aeropuerto felipe \u00e1ngeles de la ciudad de mexico van a terminar el 21 de marzo del 22 se viene todo ese equipo de trabajo estarse en estos dos tramos ocuparse de estos dos tramos y concluir los 1500 kil\u00f3metros del tren mayo muchas gracias todas a todos muchas gracias de nuevo y los representantes de c\u00e1rcel a quienes est\u00e1n a cargo de la obra es importante es una recomendaci\u00f3n respetuosa fraterna de que se abran m\u00e1s tramos entre m\u00e1s tramos haya m\u00e1s se avanza eso lo saben muy bien y yo voy a estar de nuevo en marzo por ac\u00e1 para seguir evaluando no es presionar les les tenemos confianza pero no est\u00e1 de m\u00e1s estemos visitando la obra para que se siga avanzando cualquier problema que tengan y podamos nosotros ayudar para que no se detenga la obra nos est\u00e1 ayudando la secretaria del medio ambiente nos est\u00e1 ayudando antropolog\u00eda porque se cuida el medio ambiente porque cuidamos las zonas vestigios arqueol\u00f3gicos el prop\u00f3sito del tren maya es precisamente ese el que se conozca nuestra riqueza cultural nuestra riqueza arqueol\u00f3gica de esta regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds que es \u00fanica en el mundo lo que tiene que ver con el desarrollo el esplendor de la gran civilizaci\u00f3n maya en esta regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds por eso vamos a seguir llevando a cabo estas visitas de supervisi\u00f3n muchas gracias a las autoridades calkin\u00ed el presidente municipal de nuevo por ayudarnos y desearle lo mejor a las nuevas autoridades decirlo h felicitarlos por tomar esta decisi\u00f3n de que ya van a ser 13 municipios en campeche no hay qu\u00e9 alarmarse si son 13 si de 11 pasa a 3 en oaxaca hay 570 municipios y la superficie desde luego de un haka es mayor que la de campeche pero no tanto campeche tiene una muy buena extensi\u00f3n territorial 55.000 en el caso de debe ser como el estado n\u00famero 15 o 18 en extensi\u00f3n territorial campeche ah\u00ed lo vamos a dejar de tareas s\u00ed creo que oaxaca est\u00e1 en el lugar 5 o 6 este en extensi\u00f3n territorial pero son 570 municipios para 13 que va a tener campeche muchas gracias de nueva cuenta gobernador miguel isa muchas gracias porque siempre apoya siempre ayuda esto que anuncio creen que se realiz\u00f3 lo hizo el gobierno del estado nada m\u00e1s que \u00e9ste est\u00e1 aqu\u00ed diciendo que fue una instrucci\u00f3n de nosotros y que lo hicimos conjuntamente no lo hizo el gobierno del estado en el caso de la electrificaci\u00f3n all\u00ed s\u00ed vamos 50 y 50 en la electrificaci\u00f3n en champot\u00f3n en esa comunidad de yang fudong y adem\u00e1s no me est\u00e1 pidiendo presupuesto adicional para el cierre que ahora est\u00e1 de moda es este tengo que estar diciendo como respond\u00eda el finado el de no hay no hay h\u00e9ctor su\u00e1rez tengo que estar diciendo as\u00ed no hay no hay no hay este pero aqu\u00ed no solicita presupuesto adicional porque administra bien el gobernador migueles pues muchas gracias de todo coraz\u00f3n muchas gracias [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concluye este se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:11:01.381448"
}