{
    "video_id": "qDg6vzuT_yU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qDg6vzuT_yU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAEL4DdV4zsVyGOo8w44rhQcE7mBg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qDg6vzuT_yU",
    "video_title": "Eliminaci\u00f3n de fideicomisos en Poder Judicial no afectar\u00e1 a sus trabajadores, asegura presidente",
    "video_length_seconds": 346,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "es notorio que siempre el poder",
            "start": 0.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "judicial ha tenido un",
            "start": 5.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "trato",
            "start": 8.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "preferencial en cuanto al manejo del",
            "start": 10.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "presupuesto ha",
            "start": 14.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sido bien",
            "start": 17.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "atendido",
            "start": 19.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 22.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contar con el apoyo de jueces de",
            "start": 24.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "magistrados de",
            "start": 27.199,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ministros hay",
            "start": 28.96,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "enojo y",
            "start": 31.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 33.879,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 35.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "desinformando hablando de que se van a",
            "start": 37.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quedar los trabajadores del poder",
            "start": 40.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "judicial sin sus prestaciones",
            "start": 41.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 46.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "si El",
            "start": 47.8,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "poder legislativo",
            "start": 49.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eh suspende Cancela esos fidecomiso no",
            "start": 54.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "afecta en nada a los trabajadores eso",
            "start": 60.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que lo conozcan todos los",
            "start": 63.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder judicial son los",
            "start": 67.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "privilegios de los de",
            "start": 70.64,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "arriba que un ministro en",
            "start": 73.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico gana hasta 700000 pesos",
            "start": 79.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mensuales si se suma todo lo que",
            "start": 83.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "obtienen con",
            "start": 85.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "prestaciones como cu veces m\u00e1s de lo que",
            "start": 87.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 92.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "percibo",
            "start": 95.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Entonces eso es es cortar el",
            "start": 97.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "copete de",
            "start": 102.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "privilegios pero no es afectar a los",
            "start": 104.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "trabajadores desde luego eso lo va a",
            "start": 108.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "resolver El poder legislativo que tiene",
            "start": 111.079,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "facultad para eso porque el poder",
            "start": 113.439,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "legislativo tiene como facultades",
            "start": 117.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "exclusiva",
            "start": 120.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 121.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablico nosotros recibimos el",
            "start": 126.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presupuesto del poder judicial y lo",
            "start": 129.0,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "enviamos",
            "start": 130.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como lo recibimos al poder legislativo",
            "start": 132.04,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "84000 millones de pesos y este",
            "start": 136.76,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que preguntarnos En qu\u00e9",
            "start": 143.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "beneficia poder judicial al pueblo de",
            "start": 148.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o a la mayor\u00eda de los",
            "start": 151.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mexicanos Pues en nada al",
            "start": 156.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "contrario perjudica a la mayor\u00eda del",
            "start": 160.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico es un poder al servicio",
            "start": 162.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda rapaz al servicio de la",
            "start": 167.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda no de la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 170.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00edganme ustedes si en el periodo",
            "start": 174.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "neoliberal hubo algo",
            "start": 177.4,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 181.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hicieran los integrantes del poder",
            "start": 182.519,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "judicial jueces magistrados ministros En",
            "start": 184.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "beneficio del",
            "start": 190.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pueblo nada y yo s\u00ed les puedo mencionar",
            "start": 192.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "muchas cosas que hicieron en contra del",
            "start": 196.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueblo por ejemplo",
            "start": 199.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 202.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "No permitieron que se consultara al",
            "start": 203.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pueblo cuando se llev\u00f3 a cabo la reforma",
            "start": 206.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 208.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cumplimos con todos los requisitos",
            "start": 211.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en ese entonces en",
            "start": 213.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n se reunieron m\u00e1s de 3 millones",
            "start": 217.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de firmas como lo establece la",
            "start": 220.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que se llevara acabo",
            "start": 223.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una consulta y se le preguntara al",
            "start": 226.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo Pues los ministros de la",
            "start": 228.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "corte dijeron que",
            "start": 231.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "no cuando se privatizaron las pensiones",
            "start": 233.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 238.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se acudi\u00f3 tambi\u00e9n a la",
            "start": 240.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corte y no se",
            "start": 242.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3",
            "start": 246.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando hay un accidente lamentable",
            "start": 249.28,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 252.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "doloroso tambi\u00e9n por la",
            "start": 254.879,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de las guarder\u00edas del",
            "start": 257.799,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 260.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "social y pierden la vida beb\u00e9s en un",
            "start": 261.8,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "incendio de la guarder\u00eda ABC",
            "start": 266.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "en Hermosillo tambi\u00e9n se",
            "start": 271.199,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presenta una denuncia para que se",
            "start": 275.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "investigue se castigue a los",
            "start": 278.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "responsables nada decirle a los",
            "start": 280.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder judicial que",
            "start": 283.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ellos no deben de preocuparse en nada",
            "start": 285.759,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que no los quieran",
            "start": 289.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 292.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "confundir dici\u00e9ndoles que se van a",
            "start": 294.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quedar sin sus sueldos sin sus aciones",
            "start": 296.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no es con los de arriba que han",
            "start": 300.4,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "abusado much\u00edsimo No puede haber",
            "start": 305.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre Siempre",
            "start": 308.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "han tenido mucho presupuesto incluso",
            "start": 312.039,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "este hasta han habido",
            "start": 316.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 320.759,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de posibles actos de corrupci\u00f3n porque",
            "start": 322.919,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ellos dan los",
            "start": 326.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contratos los",
            "start": 328.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ministros este sin",
            "start": 330.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n o sea asignan contratos de",
            "start": 334.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "obra sin licitaci\u00f3n nada m\u00e1s que ya en",
            "start": 338.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "eso no me quiero meter ya es otro asunto",
            "start": 342.16,
            "duration": 5.68
        }
    ],
    "transcription_text": "es notorio que siempre el poder judicial ha tenido un trato preferencial en cuanto al manejo del presupuesto ha sido bien atendido para contar con el apoyo de jueces de magistrados de ministros hay enojo y est\u00e1n tambi\u00e9n desinformando hablando de que se van a quedar los trabajadores del poder judicial sin sus prestaciones No si El poder legislativo eh suspende Cancela esos fidecomiso no afecta en nada a los trabajadores eso tambi\u00e9n para que lo conozcan todos los trabajadores del poder judicial son los privilegios de los de arriba que un ministro en M\u00e9xico gana hasta 700000 pesos mensuales si se suma todo lo que obtienen con prestaciones como cu veces m\u00e1s de lo que yo percibo Entonces eso es es cortar el copete de privilegios pero no es afectar a los trabajadores desde luego eso lo va a resolver El poder legislativo que tiene facultad para eso porque el poder legislativo tiene como facultades exclusiva la aprobaci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico nosotros recibimos el presupuesto del poder judicial y lo enviamos como lo recibimos al poder legislativo 84000 millones de pesos y este tambi\u00e9n hay que preguntarnos En qu\u00e9 beneficia poder judicial al pueblo de M\u00e9xico o a la mayor\u00eda de los mexicanos Pues en nada al contrario perjudica a la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico es un poder al servicio de una minor\u00eda rapaz al servicio de la oligarqu\u00eda no de la mayor\u00eda del pueblo d\u00edganme ustedes si en el periodo neoliberal hubo algo que hicieran los integrantes del poder judicial jueces magistrados ministros En beneficio del pueblo nada y yo s\u00ed les puedo mencionar muchas cosas que hicieron en contra del pueblo por ejemplo eh No permitieron que se consultara al pueblo cuando se llev\u00f3 a cabo la reforma energ\u00e9tica cumplimos con todos los requisitos est\u00e1bamos en ese entonces en oposici\u00f3n se reunieron m\u00e1s de 3 millones de firmas como lo establece la Constituci\u00f3n para que se llevara acabo una consulta y se le preguntara al pueblo Pues los ministros de la corte dijeron que no cuando se privatizaron las pensiones de los trabajadores se acudi\u00f3 tambi\u00e9n a la corte y no se apoy\u00f3 cuando hay un accidente lamentable lamentable doloroso tambi\u00e9n por la privatizaci\u00f3n de las guarder\u00edas del seguro social y pierden la vida beb\u00e9s en un incendio de la guarder\u00eda ABC en Hermosillo tambi\u00e9n se presenta una denuncia para que se investigue se castigue a los responsables nada decirle a los trabajadores del poder judicial que ellos no deben de preocuparse en nada que no los quieran eh confundir dici\u00e9ndoles que se van a quedar sin sus sueldos sin sus aciones no es con los de arriba que han abusado much\u00edsimo No puede haber gobierno rico con pueblo pobre Siempre han tenido mucho presupuesto incluso este hasta han habido denuncias de posibles actos de corrupci\u00f3n porque ellos dan los contratos los ministros este sin licitaci\u00f3n o sea asignan contratos de obra sin licitaci\u00f3n nada m\u00e1s que ya en eso no me quiero meter ya es otro asunto",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 days ago",
    "retrieved_time": "2023-10-15 13:57:00.791479"
}