{
    "video_id": "qE07QBRZbr4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qE07QBRZbr4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB4TfeGZdHO-kMxonCqp0DeIVdeaQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qE07QBRZbr4",
    "video_title": "Avanza iniciativa para eliminar fuero. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9133,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a dedicar",
            "start": 1368.05,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo tambi\u00e9n como ayer a contestar",
            "start": 1372.94,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "preguntas solo",
            "start": 1377.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "apuntar",
            "start": 1381.309,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1383.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de acuerdo al tribunal electoral",
            "start": 1387.99,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 1392.179,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 1394.909,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "estos di\u00e1logos",
            "start": 1397.73,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "circulares",
            "start": 1400.659,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sin censura",
            "start": 1403.86,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y con absoluta libertad",
            "start": 1406.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1408.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "e interfieren con los procesos",
            "start": 1413.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "electorales eso fue lo que resolvi\u00f3 el",
            "start": 1416.17,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 1419.35,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "por lo mismo no se considera propaganda",
            "start": 1422.13,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "sino garantizar el derecho de los",
            "start": 1427.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "mexicanos a la informaci\u00f3n",
            "start": 1432.01,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nos quer\u00edan limitar",
            "start": 1438.669,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "para que no informara mos",
            "start": 1442.47,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "eso de la censura",
            "start": 1446.86,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "se acudi\u00f3 al tribunal",
            "start": 1450.63,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y ya que ha quedado del manifiesto de",
            "start": 1454.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que podemos",
            "start": 1458.33,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "mantener estas conferencias",
            "start": 1460.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para hacer",
            "start": 1465.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "precisos",
            "start": 1467.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue una queja de",
            "start": 1471.1,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1474.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "partidos de oposici\u00f3n a nosotros de los",
            "start": 1476.72,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 1480.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ante el ine",
            "start": 1483.149,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el ine resolvieron",
            "start": 1487.149,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "que no deb\u00edan hacerse estas",
            "start": 1489.86,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "conferencia no transmitirse estas",
            "start": 1497.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 1500.039,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y ya al acudir al tribunal se resuelve",
            "start": 1506.04,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de que si podemos hacerlo",
            "start": 1509.79,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1513.34,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la otra buena noticia",
            "start": 1515.149,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "es de que se aprob\u00f3 ayer",
            "start": 1518.54,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara diputados",
            "start": 1522.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que se quite el fuero",
            "start": 1526.59,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 1529.43,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y que el presidente en funciones",
            "start": 1533.159,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "pueda ser juzgado",
            "start": 1537.03,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n",
            "start": 1540.58,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "por delitos electorales",
            "start": 1543.44,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y por cualquier delito",
            "start": 1547.1,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "como a cualquier otro ciudadano",
            "start": 1550.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este es un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 1555.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es quitar un fuero que",
            "start": 1561.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 1566.489,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1568.559,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "1857",
            "start": 1574.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algo que qued\u00f3 establecido en la",
            "start": 1579.26,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 1581.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de 1857 y se mantuvo en la constituci\u00f3n",
            "start": 1583.02,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "de 1917",
            "start": 1589.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a\u00fan vigente",
            "start": 1592.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1597.18,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ahora se decide quitar el fuero",
            "start": 1600.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "al presidente de la republica esta fue",
            "start": 1605.72,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "una iniciativa que enviamos al congreso",
            "start": 1609.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "fue uno de los compromisos que hicimos a",
            "start": 1616.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "lo largo d",
            "start": 1620.409,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "mucho tiempo de lucha",
            "start": 1623.25,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "desde la oposici\u00f3n",
            "start": 1626.02,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "y nos comprometimos que al llegar al",
            "start": 1628.84,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "gobierno se iba a terminar con el fuero",
            "start": 1632.049,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "presidencial entonces va a pasar ya",
            "start": 1637.59,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "esta reforma",
            "start": 1644.06,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "esta iniciativa al senado",
            "start": 1647.37,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no creo que haya ning\u00fan problema",
            "start": 1655.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y como es una reforma constitucional",
            "start": 1659.12,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "luego va a pasar",
            "start": 1661.93,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a los congresos locales",
            "start": 1664.95,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para su aprobaci\u00f3n en definitiva",
            "start": 1667.77,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se requieren dos terceras partes",
            "start": 1672.07,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se lograron todos los votos que se",
            "start": 1676.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "necesitan en la c\u00e1mara diputados",
            "start": 1681.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 que va a suceder lo mismo en",
            "start": 1683.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el senado",
            "start": 1685.57,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "se va a requerir la aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 1688.79,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 1692.18,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s uno de los congresos locales para",
            "start": 1693.57,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que ya quede",
            "start": 1697.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "establecido en la constituci\u00f3n es un",
            "start": 1699.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hecho hist\u00f3rico",
            "start": 1703.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el que se apruebe",
            "start": 1705.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el quitar este fuego",
            "start": 1707.66,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 1710.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 1713.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1715.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se sigue el mismo ejemplo",
            "start": 1719.7,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "y se puede aplicar esto",
            "start": 1722.559,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a otros",
            "start": 1726.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y servidores p\u00fablicos",
            "start": 1731.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "representantes populares",
            "start": 1733.72,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1738.33,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "estemos",
            "start": 1740.53,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en igualdad de circunstancias",
            "start": 1742.75,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y actuemos como buenos ciudadanos adem\u00e1s",
            "start": 1746.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1750.11,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "buenas autoridades buenos ciudadanos",
            "start": 1752.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esas son las dos buenas noticias",
            "start": 1759.19,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y ahora si comenzamos tenemos una lista",
            "start": 1763.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 1766.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "shaila empezamos",
            "start": 1767.86,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidentes hi la rosa gel",
            "start": 1772.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo gil imparcial de",
            "start": 1775.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sonora la cr\u00f3nica de mexicalli",
            "start": 1777.279,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "el micr\u00f3fono",
            "start": 1782.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presentes hay la rosa g el",
            "start": 1787.73,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo gil y el",
            "start": 1790.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 1792.0,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 1793.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente el cierre de la frontera ha",
            "start": 1794.929,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "provocado que estados del norte del pa\u00eds",
            "start": 1797.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hayan reducido considerablemente su",
            "start": 1798.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "interacci\u00f3n comercial con sus vecinos",
            "start": 1801.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del norte entidades como baja california",
            "start": 1802.86,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "han visto reducida su din\u00e1mica econ\u00f3mica",
            "start": 1805.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "preguntarle si est\u00e1 calculado este",
            "start": 1808.49,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "factor y cuenta con alg\u00fan est\u00edmulo o",
            "start": 1810.39,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "programa especial para la recuperaci\u00f3n",
            "start": 1813.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de los estados fronterizos adem\u00e1s ya",
            "start": 1814.919,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "casi de seis meses del cierre de la",
            "start": 1818.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "frontera de este cierre parcial si se",
            "start": 1820.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "considera usted que ya es tiempo de",
            "start": 1822.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "abrir la garita o no y si m\u00e9xico puede",
            "start": 1824.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "influir de alguna manera para que se",
            "start": 1827.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "abra la yaya la garita tiene un estimado",
            "start": 1829.95,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cuando ser\u00eda esa ser\u00eda mi primer",
            "start": 1832.77,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 1834.809,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1836.13,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando",
            "start": 1838.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "normalizar",
            "start": 1842.74,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de la frontera",
            "start": 1845.35,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1 bajando la incidencia de",
            "start": 1848.999,
            "duration": 11.971
        },
        {
            "text": "la pandemia tanto del lado de eeuu como",
            "start": 1856.77,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "del lado nuestro",
            "start": 1860.97,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "poco a poco se va a ir normalizando la",
            "start": 1864.419,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en el caso de la frontera hay",
            "start": 1867.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1870.629,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar dos cosas primero que toda la",
            "start": 1871.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 1878.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que tiene que ver con la",
            "start": 1880.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 1882.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de exportaci\u00f3n est\u00e1 pr\u00e1cticamente",
            "start": 1884.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "normalizada",
            "start": 1888.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1890.59,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 1892.98,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "automotrices de autopartes que",
            "start": 1896.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "operan",
            "start": 1902.21,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en la frontera que est\u00e1n",
            "start": 1904.039,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "funcionando con protocolos de salud",
            "start": 1907.62,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esto desde",
            "start": 1911.53,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "a principios de junio",
            "start": 1913.9,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "tengo el dato por ejemplo de",
            "start": 1916.519,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas",
            "start": 1922.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estado n\u00famero uno en recuperaci\u00f3n de",
            "start": 1927.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empleos es baja california",
            "start": 1930.64,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "o sea esto indica que se est\u00e1",
            "start": 1934.1,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "normalizando la situaci\u00f3n econ\u00f3mica lo",
            "start": 1937.75,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "segundo es que",
            "start": 1942.89,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "estamos manteniendo los apoyos para toda",
            "start": 1945.67,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la franja fronteriza",
            "start": 1950.14,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "esto es la disminuci\u00f3n de los impuestos",
            "start": 1952.41,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para las empresas",
            "start": 1955.61,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mantenemos subsidio en cuanto a",
            "start": 1961.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 1964.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuesta menos la gasolina en la frontera",
            "start": 1967.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que en otros estados de nuestra",
            "start": 1970.81,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y tambi\u00e9n se mejor\u00f3 el salario",
            "start": 1974.92,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo en toda la franja fronteriza",
            "start": 1981.04,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "vamos a seguir buscando que se",
            "start": 1984.33,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "normalicen la situaci\u00f3n econ\u00f3mica a",
            "start": 1988.87,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pesar de que",
            "start": 1992.11,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hay campa\u00f1a pol\u00edtica en eeuu",
            "start": 1994.01,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "se mantiene en muy buenos t\u00e9rminos las",
            "start": 1999.35,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "relaciones con el gobierno de eeuu",
            "start": 2002.799,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "acabamos de conseguir que no se limite",
            "start": 2005.73,
            "duration": 12.53
        },
        {
            "text": "la exportaci\u00f3n de hortalizas hab\u00eda",
            "start": 2011.97,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "y una amenaza",
            "start": 2018.26,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de limitar las exportaciones de",
            "start": 2021.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "productos agr\u00edcolas de m\u00e9xico todo esto",
            "start": 2026.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por presiones de productores",
            "start": 2029.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 2033.06,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "en especial de la florida pero se",
            "start": 2035.36,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 que no se cierra la frontera",
            "start": 2039.559,
            "duration": 10.501
        },
        {
            "text": "para los productos",
            "start": 2046.4,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "mexicanos eso fue un logro antes en unos",
            "start": 2050.06,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "d\u00edas antes tambi\u00e9n",
            "start": 2055.11,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 al acuerdo para que no se",
            "start": 2059.48,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "aplicaran aranceles",
            "start": 2063.129,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2066.349,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 2068.01,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el acero mexicano entre otros productos",
            "start": 2070.52,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "la varilla de exportaci\u00f3n entonces es",
            "start": 2075.47,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "muy buena la relaci\u00f3n a pesar de la",
            "start": 2080.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y yo espero que poco a poco ya",
            "start": 2084.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se vaya normalizando",
            "start": 2086.84,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 2089.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en la frontera porque a un poco como es",
            "start": 2091.71,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 2097.2,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds est\u00e1 bajando",
            "start": 2099.66,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pandemia los efectos de la pandemia en",
            "start": 2105.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2109.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2112.01,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y dar un dato aunque no me gustan las",
            "start": 2115.38,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "comparaciones no se trata de desgracias",
            "start": 2119.329,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 2123.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en n\u00famero de pa\u00edses fallecidos",
            "start": 2130.24,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 2136.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica",
            "start": 2140.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "desgraciadamente est\u00e1",
            "start": 2146.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2151.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2152.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "un segundo lugar chile",
            "start": 2155.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en tercero",
            "start": 2158.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estaba eeuu",
            "start": 2160.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un cuarto brasil",
            "start": 2163.64,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "y en quinto m\u00e9xico",
            "start": 2166.02,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y en los \u00faltimos d\u00edas este ya eeuu",
            "start": 2168.059,
            "duration": 10.991
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el cuarto y brasil subi\u00f3 al 3er",
            "start": 2174.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en cuanto a fallecimientos",
            "start": 2179.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "esto pues es",
            "start": 2185.19,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "un indicador de que va bajando es el",
            "start": 2189.27,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "efecto de la pandemia en eeuu como",
            "start": 2194.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds poco pero se ha",
            "start": 2197.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ido reduciendo presidente y tiene bueno",
            "start": 2200.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dice que poco a poco podr\u00eda irse",
            "start": 2204.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "abriendo la frontera ya son seis meses",
            "start": 2205.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de cierre parcial tiene usted o de alg\u00fan",
            "start": 2207.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estimado de en qu\u00e9 mes ya se podr\u00eda",
            "start": 2210.18,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "abrir completamente la frontera con eeuu",
            "start": 2212.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hoyos y mexico horita est\u00e1 haciendo pues",
            "start": 2215.03,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "si lo est\u00e1 solicitando o est\u00e1 haciendo",
            "start": 2218.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "algo para que as\u00ed suceda y si tienen el",
            "start": 2220.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dato de baja california de los de los",
            "start": 2223.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 2226.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed lo tengo pero este",
            "start": 2227.96,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que",
            "start": 2231.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y decirle a la horita que si nos env\u00eda",
            "start": 2233.999,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el informe de ayer del seguro social",
            "start": 2237.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es todav\u00eda estamos empezando desde",
            "start": 2247.73,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 2251.63,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero ya se nota",
            "start": 2253.74,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que este que es el estado me llam\u00f3 la",
            "start": 2258.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n por eso este",
            "start": 2260.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este contexto as\u00ed porque lo vi ayer",
            "start": 2262.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estoy constantemente viendo este dato y",
            "start": 2265.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "si es baja california y lo otro que",
            "start": 2269.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayudar\u00eda",
            "start": 2271.72,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "para explicar lo que estoy asegurando es",
            "start": 2274.65,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "que se pueda poner la gr\u00e1fica que",
            "start": 2279.81,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "seguramente presento hugo hace poco",
            "start": 2283.98,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "sobre tijuana sobre",
            "start": 2287.93,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "este contagios",
            "start": 2292.6,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hubo present\u00f3 una",
            "start": 2298.09,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de todos los estados",
            "start": 2301.47,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 2305.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que la gente que nos est\u00e1 viendo que",
            "start": 2307.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "escucha en la frontera pues sepa de c\u00f3mo",
            "start": 2311.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la situaci\u00f3n",
            "start": 2314.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y de este esta pregunta sobre cu\u00e1ndo",
            "start": 2316.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "podr\u00eda darse que el cierre y apertura no",
            "start": 2320.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "podr\u00eda yo dar",
            "start": 2322.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dato exacto una fecha",
            "start": 2325.18,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "si hay trabajo",
            "start": 2327.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 2330.95,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "permanente entre gobiernos todos unidos",
            "start": 2332.78,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y nuestro gobierno esto lo lleva a la",
            "start": 2335.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda y ellos est\u00e1n en",
            "start": 2339.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n evaluando permanentemente",
            "start": 2343.02,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "todo lo que pasa en la frontera sobre la",
            "start": 2345.6,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "pandemia y sobre otros temas presidente",
            "start": 2350.61,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mi segunda pregunta ayer usted coment\u00f3",
            "start": 2356.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues que no habr\u00e1 m\u00e1s impuestos en el",
            "start": 2358.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "proyecto de presupuesto de 2021 y",
            "start": 2361.71,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no estaba ustedes de acuerdo",
            "start": 2364.14,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "con algunos impuestos como los refrescos",
            "start": 2365.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y alimentos chatarra",
            "start": 2367.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas el gobernador de oaxaca",
            "start": 2369.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que en una reuni\u00f3n que se",
            "start": 2372.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sostuvo con el secretario de hacienda y",
            "start": 2374.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "les pidi\u00f3 que se apretar\u00e1n un poco m\u00e1s",
            "start": 2377.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en los impuestos del predial y de la",
            "start": 2381.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenencia",
            "start": 2384.66,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "entonces es preguntarle usted por qu\u00e9 si",
            "start": 2385.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo con esto qu\u00e9 opina de la",
            "start": 2387.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tenencia en los estados sobre todo que",
            "start": 2389.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el impuesto a la tenencia generado",
            "start": 2391.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "luchas ciudadanas en algunas entidades",
            "start": 2393.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pues es que yo no soy objetivo",
            "start": 2396.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no puedo ser objetivo porque yo tengo el",
            "start": 2399.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compromiso de no aumentar los impuestos",
            "start": 2402.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 2405.54,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y tengo que cumplir",
            "start": 2408.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque los compromisos se cumplen",
            "start": 2413.17,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "entonces no van a aumentar los impuestos",
            "start": 2415.41,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde",
            "start": 2419.859,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n",
            "start": 2423.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vamos a enviar nuestra",
            "start": 2426.03,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley de ingresos sin",
            "start": 2429.91,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "aumentos de impuestos en t\u00e9rminos reales",
            "start": 2432.559,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2434.739,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1 de acuerdo o no por ejemplo",
            "start": 2437.17,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "con el impuesto de la tenencia es que no",
            "start": 2439.299,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estoy de acuerdo con que aumenten los",
            "start": 2442.43,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2445.22,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "no estoy de acuerdo o sea porque durante",
            "start": 2446.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 2449.55,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 2451.49,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3",
            "start": 2455.13,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica fiscal",
            "start": 2458.03,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que afectaba sobre todo a",
            "start": 2462.39,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "a contribuyentes a consumidores y",
            "start": 2466.55,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2473.97,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "quitaba privilegios en el gobierno",
            "start": 2477.2,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "o sea era como lo he venido repitiendo",
            "start": 2481.829,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 2486.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "son medidas muy dolorosas pero tenemos",
            "start": 2488.63,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que apretarnos",
            "start": 2492.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el cintur\u00f3n",
            "start": 2494.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2497.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el gobierno nunca se apretaba el",
            "start": 2498.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n segu\u00edan",
            "start": 2500.88,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "los lujos en el gobierno sueldos",
            "start": 2503.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos",
            "start": 2506.369,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "los funcionarios funcionarios colmados",
            "start": 2508.28,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de privilegios de atenciones entonces",
            "start": 2512.03,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "eso cambio lo otro los de mero arriba",
            "start": 2516.53,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2521.77,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan influencias en el gobierno",
            "start": 2524.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los que mandaban no pagaban impuestos",
            "start": 2526.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2531.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estamos corrigiendo",
            "start": 2533.65,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2536.81,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "todos tenemos que contribuir",
            "start": 2538.289,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el primero que tiene que apretarse el",
            "start": 2542.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n es el gobierno",
            "start": 2544.429,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y solo",
            "start": 2546.98,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n",
            "start": 2550.599,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de crisis",
            "start": 2555.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "grav\u00edsima insuperable",
            "start": 2561.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se dejar\u00eda hasta el final",
            "start": 2567.51,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "si a m\u00ed me dicen este no va a haber",
            "start": 2570.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dinero para la educaci\u00f3n no va a haber",
            "start": 2574.52,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "dinero para la salud",
            "start": 2576.17,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s que aumentar impuestos",
            "start": 2578.47,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "esto ya dir\u00eda aves",
            "start": 2582.73,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no podemos ahorrar",
            "start": 2586.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 2588.61,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "sin despedir trabajadores",
            "start": 2590.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 2596.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y actuar con m\u00e1s austeridad",
            "start": 2601.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y no aumentar los impuestos",
            "start": 2606.309,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2610.099,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "yo no veo",
            "start": 2612.22,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2614.109,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y tengamos que incumplir el compromiso",
            "start": 2616.09,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de no aumentar los impuestos",
            "start": 2619.09,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ahora se cay\u00f3 la econom\u00eda estamos en una",
            "start": 2622.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n dif\u00edcil",
            "start": 2626.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y consideramos que vamos a salir sin",
            "start": 2628.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "aumentar los impuestos",
            "start": 2630.64,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no tienen ya la",
            "start": 2632.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "las dos a ver si la del imms est\u00e1n los",
            "start": 2636.859,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 2640.789,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda o dos apenas de pakist\u00e1n",
            "start": 2643.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda",
            "start": 2652.98,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "se ganaron qu\u00e9",
            "start": 2656.62,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 2659.089,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "930",
            "start": 2661.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 2663.67,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "es que es buena noticia porque",
            "start": 2666.319,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "estuvimos repito marzo abril mayo junio",
            "start": 2671.01,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "julio",
            "start": 2676.38,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "perdiendo de empleos y ya agosto",
            "start": 2679.01,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "ganamos 90 mil",
            "start": 2684.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es decir se recuperaron por primera vez",
            "start": 2688.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "90.000",
            "start": 2691.76,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y septiembre empezamos ganando dos mil",
            "start": 2693.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "novecientos treinta claro es un d\u00eda",
            "start": 2697.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "apenas",
            "start": 2700.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estos son los que perdieron",
            "start": 2704.56,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muchos de estos",
            "start": 2710.5,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ganaron en agosto por primera vez",
            "start": 2713.06,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "en el caso de tabasco",
            "start": 2717.95,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2723.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ganaron empleos",
            "start": 2725.509,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "se recuperaron empleos en agosto",
            "start": 2729.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2733.19,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "fue el estado",
            "start": 2735.9,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "junto con baja california sur creo",
            "start": 2739.2,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 2744.049,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "empleos recuper\u00f3 todo esto se atribuye",
            "start": 2747.3,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "por la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda que",
            "start": 2753.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hay trabajo",
            "start": 2757.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2759.33,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "est\u00e9 entrando septiembre ya est\u00e1 bast\u00f3",
            "start": 2761.18,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pierde 530",
            "start": 2767.579,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 2771.099,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "pero es el primer d\u00eda estamos todav\u00eda",
            "start": 2774.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "iniciando de los que ganan",
            "start": 2776.49,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en agosto as\u00ed como te vas",
            "start": 2780.15,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estaba en primer lugar baja california",
            "start": 2785.67,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 2787.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero como estamos empezando ya abajo 169",
            "start": 2789.01,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "esto es con relaci\u00f3n a trabajadores",
            "start": 2793.14,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social",
            "start": 2796.54,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero de los que ganan",
            "start": 2800.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 2805.79,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el que gana m\u00e1s",
            "start": 2807.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estos son los que pierden estos son los",
            "start": 2811.74,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "que ganan",
            "start": 2813.27,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "baja california 6.612",
            "start": 2814.65,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el porcentaje mayor",
            "start": 2823.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 2827.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ganas chihuahua lo mismo que es frontera",
            "start": 2829.76,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tamaulipas que es frontera",
            "start": 2837.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "son ahora que solo entera",
            "start": 2840.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "por lo que me est\u00e1s preguntando",
            "start": 2844.839,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "entonces esto es la situaci\u00f3n de la",
            "start": 2848.23,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "frontera y haber la otra de y tiene que",
            "start": 2851.29,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ver tambi\u00e9n con el comportamiento de la",
            "start": 2855.91,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 2859.69,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "esta es baja california no tienen",
            "start": 2862.7,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tijuana solo bueno es lo mismo",
            "start": 2865.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por la primera",
            "start": 2872.99,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estos son los casos",
            "start": 2884.27,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n a la baja y tambi\u00e9n que eso",
            "start": 2889.07,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s",
            "start": 2893.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2894.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los fallecidos",
            "start": 2896.65,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s nos interesa",
            "start": 2899.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2903.29,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "vamos a ir normalizando en todo el pa\u00eds",
            "start": 2905.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 2909.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "carlos alberto",
            "start": 2915.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente bueno buenos d\u00edas",
            "start": 2919.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "carlos calzada de radio educaci\u00f3n la",
            "start": 2921.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "primera pregunta ser\u00eda si maneja la",
            "start": 2924.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que mar\u00eda de los \u00e1ngeles",
            "start": 2927.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pineda de esposa de jose luis abarca que",
            "start": 2929.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "recordemos donde los dos de los",
            "start": 2931.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "principales implicados en el caso de la",
            "start": 2932.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes estudiantes",
            "start": 2935.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de ayotzinapa podr\u00eda quedar libre esta",
            "start": 2937.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "misma semana por errores en el proceso",
            "start": 2939.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "judicial un asunto de que no se dio a",
            "start": 2942.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conocer la identidad de los testigos me",
            "start": 2944.68,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber si usted tiene",
            "start": 2947.26,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al respecto y qu\u00e9 pasar\u00eda",
            "start": 2948.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que en caso de que se liberara a esta",
            "start": 2950.109,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "persona gracias bueno no tengo",
            "start": 2952.69,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n espec\u00edfica desde luego tengo",
            "start": 2955.14,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "el compromiso de",
            "start": 2960.55,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esclarecer de que se sepa toda la verdad",
            "start": 2964.8,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en el caso de la china para que se sepa",
            "start": 2969.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el paradero de los j\u00f3venes",
            "start": 2972.31,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "me estoy reuniendo",
            "start": 2975.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "constantemente con \u00e9l",
            "start": 2978.02,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los pap\u00e1s las mam\u00e1s de los j\u00f3venes de",
            "start": 2980.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ayotzinapa est\u00e1 abierta la investigaci\u00f3n",
            "start": 2983.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se va avanzando mucho",
            "start": 2985.53,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2988.38,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda bueno los resultados",
            "start": 2992.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no puedo hablar m\u00e1s",
            "start": 2997.839,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "por e",
            "start": 3001.619,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "el sigilo que requiere",
            "start": 3003.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "toda la investigaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 3006.39,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 3009.15,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que en el momento crucial",
            "start": 3011.39,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 3017.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 3019.369,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 3020.99,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "vamos a tener otra reuni\u00f3n con madres",
            "start": 3023.759,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "con padres",
            "start": 3027.989,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de ayotzinapa van a",
            "start": 3032.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "participar el presidente desde la",
            "start": 3035.849,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "suprema corte del fiscal general",
            "start": 3037.95,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "no va a ser presencial ellos van a",
            "start": 3043.14,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 3046.47,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3052.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "teleconferencia",
            "start": 3054.619,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "van a estar interactuando con nosotros",
            "start": 3056.66,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "porque es un asunto que estamos tratando",
            "start": 3059.89,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "tanto el poder judicial como la fiscal\u00eda",
            "start": 3065.329,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y el ejecutivo de manera conjunta",
            "start": 3068.959,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quedamos para 15 d\u00edas",
            "start": 3075.47,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a ver si pueden dar la fecha ahora",
            "start": 3079.4,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "este y yo ya consider\u00f3 que para ese d\u00eda",
            "start": 3083.93,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "se vana",
            "start": 3091.35,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "a dar a conocer",
            "start": 3093.509,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "avances importantes",
            "start": 3096.839,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "entonces pero no tengo el conocimiento",
            "start": 3099.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "preciso de lo que me est\u00e1s preguntando",
            "start": 3103.23,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "sin embargo ya voy a indagar",
            "start": 3106.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya con esto que est\u00e1s preguntando",
            "start": 3109.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya los encargados de la investigaci\u00f3n",
            "start": 3111.73,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pues van a aplicarse gracias a otra",
            "start": 3113.76,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pregunta y despu\u00e9s del estira y afloja",
            "start": 3118.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara diputados bueno ya s\u00e9",
            "start": 3121.15,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "elegido a dulce mar\u00eda saur\u00ed riancho como",
            "start": 3122.65,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la presidenta de la c\u00e1mara sin embargo",
            "start": 3124.39,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pues hubo se\u00f1alamientos de quien fuera",
            "start": 3126.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "su principal contendiente y gerardo",
            "start": 3127.99,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez noro\u00f1a en el sentido de que",
            "start": 3129.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hubo operaci\u00f3n pol\u00edtica de parte del",
            "start": 3131.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobierno federal a trav\u00e9s de la",
            "start": 3133.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez",
            "start": 3135.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cordero quien se dice que presion\u00f3 para",
            "start": 3137.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se quedara a la pri\u00edsta al frente de",
            "start": 3140.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara y bueno incluso se corri\u00f3 la",
            "start": 3142.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n de que el coordinador de los",
            "start": 3144.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diputados de molina mario delgado hab\u00eda",
            "start": 3146.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dicho que la condici\u00f3n para qu\u00e9 saur\u00ed",
            "start": 3148.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "riancho quedara en la al frente de la",
            "start": 3150.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara es que no el pri no presentar\u00e1",
            "start": 3152.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ninguna controversia en contra de las",
            "start": 3154.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "iniciativas que usted presentar\u00e1 que hay",
            "start": 3156.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al respecto presidente pues bien",
            "start": 3158.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotros actuamos con absoluta",
            "start": 3161.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "transparencia la verdad que lo que se",
            "start": 3163.93,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3167.74,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "las ruedas de prensa",
            "start": 3170.19,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de todos los d\u00edas es lo que",
            "start": 3174.54,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se comenta en",
            "start": 3178.23,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 3182.16,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no ocultamos nada",
            "start": 3186.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "yo no tengo estela",
            "start": 3189.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "costumbre de",
            "start": 3193.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y mandar a decir las cosas",
            "start": 3198.01,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ocultar mi manera de pensar siempre digo",
            "start": 3202.319,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "lo que pienso",
            "start": 3206.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3208.03,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "exprese",
            "start": 3210.16,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3211.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "deb\u00edamos todos respetar",
            "start": 3213.67,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la ley los reglamentos",
            "start": 3217.11,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pasado",
            "start": 3221.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "una gente que yo admiro mucho que",
            "start": 3227.79,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "respeto mucho porque",
            "start": 3230.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "sigue luchando",
            "start": 3233.95,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "este por sus ideales",
            "start": 3236.44,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "el licenciado mu\u00f1oz ledo",
            "start": 3242.05,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "con todos los m\u00e9ritos",
            "start": 3245.67,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y me puso a m\u00ed la banda",
            "start": 3249.039,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3254.49,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "porque era el presidente de la c\u00e1mara",
            "start": 3256.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 3260.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s me lo pidi\u00f3 antes yo quiero",
            "start": 3263.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ponerte la banda",
            "start": 3268.62,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y acept\u00e9",
            "start": 3272.02,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y lo eligieron a el presidente porque le",
            "start": 3274.69,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda a morena el primer a\u00f1o pero",
            "start": 3278.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de acuerdo al reglamento el segundo a\u00f1o",
            "start": 3282.41,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "le correspond\u00eda al pan",
            "start": 3285.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "licenciado mu\u00f1oz ledo tambi\u00e9n porque se",
            "start": 3290.18,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "lo est\u00e9",
            "start": 3293.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "propusieron",
            "start": 3296.53,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 3299.45,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "este quer\u00eda continuar",
            "start": 3302.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "otro a\u00f1o ya hab\u00eda que modificar el",
            "start": 3306.109,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "reglamento y se pod\u00eda modificar el",
            "start": 3309.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reglamento porque se tiene mayor\u00eda",
            "start": 3312.499,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "morena tiene mayor\u00eda",
            "start": 3315.77,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3319.34,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "eso es une pidi\u00f3 mi opini\u00f3n y dije no",
            "start": 3322.02,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "no puede ser eso",
            "start": 3325.829,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de manera respetuosa",
            "start": 3331.53,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se tienen que respetar",
            "start": 3335.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y los reglamentos",
            "start": 3338.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3341.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lo entendi\u00f3 muy bien el licenciado mu\u00f1oz",
            "start": 3342.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ledo",
            "start": 3345.93,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "este se eligi\u00f3 a una representante",
            "start": 3348.46,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "un militante de el pan",
            "start": 3355.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el tercer a\u00f1o se establece el",
            "start": 3360.97,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "reglamento que es el partido",
            "start": 3364.06,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que ocupa el tercer lugar en votaci\u00f3n",
            "start": 3367.23,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y el n\u00famero de legisladores",
            "start": 3371.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3374.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos empiezan",
            "start": 3376.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de conseguir",
            "start": 3382.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 3384.86,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "algo que se ve muy mal",
            "start": 3386.83,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces a ti opine de que eso no ayuda",
            "start": 3393.18,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "incluso al qu\u00e9",
            "start": 3398.72,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1",
            "start": 3401.15,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3402.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "promoviendo y llevando a cabo",
            "start": 3404.33,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y no ayuda tampoco a la instituci\u00f3n",
            "start": 3407.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero fue aqu\u00ed un se\u00f1alamiento p\u00fablico",
            "start": 3413.9,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed se dieron las cosas ya conocen",
            "start": 3421.63,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ustedes qu\u00e9",
            "start": 3424.69,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hubo apego a el reglamento",
            "start": 3427.2,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se eligi\u00f3 a quien ahora es",
            "start": 3430.91,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "presidenta de la c\u00e1mara",
            "start": 3434.289,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "acerca de alguna condici\u00f3n ninguna",
            "start": 3438.53,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3443.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3446.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si condicionamos nada",
            "start": 3449.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense qu\u00e9",
            "start": 3451.83,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el titular del ejecutivo el presidente",
            "start": 3455.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 3460.08,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "negociaciones de ese tipo",
            "start": 3464.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3470.24,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ser\u00eda indebido y es",
            "start": 3472.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hasta ilegal",
            "start": 3474.73,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se le va a quitar el derecho a un",
            "start": 3478.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "legislador",
            "start": 3482.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "oa un grupo de legisladores",
            "start": 3484.31,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para presentar controversias",
            "start": 3487.579,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 3489.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso no se puede",
            "start": 3493.339,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 3499.45,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se atrever\u00edan",
            "start": 3502.85,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "a plantearlo y aceptarlo",
            "start": 3506.04,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 3511.089,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "te damos esto pero",
            "start": 3513.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no vas a presentar ninguna controversia",
            "start": 3516.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "constitucional no te vas a oponer",
            "start": 3520.22,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 3524.66,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "pues eso ser\u00eda",
            "start": 3527.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este seguir en el mismo sistema",
            "start": 3529.029,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 3532.63,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cuando estemos",
            "start": 3534.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "promoviendo que se quite el fuero",
            "start": 3537.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presidencial no vamos a estar con lo",
            "start": 3540.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "otro entonces",
            "start": 3544.29,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "yo celebro que se haya llegado a un",
            "start": 3546.77,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3550.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3553.039,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3555.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "diputados hayan convenido",
            "start": 3556.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y resolver esto por mayor\u00eda de",
            "start": 3561.14,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "conformidad con el reglamento y le tengo",
            "start": 3563.51,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mucho aprecio y respeto a los",
            "start": 3569.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "legisladores del pp",
            "start": 3572.51,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por razones",
            "start": 3575.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "obvias",
            "start": 3578.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ese partido me apoy\u00f3 durante muchos a\u00f1os",
            "start": 3582.42,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n como les tengo respeto y",
            "start": 3589.43,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ellos me respetan saben c\u00f3mo pienso",
            "start": 3593.619,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "y saben que este",
            "start": 3599.03,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar con rectitud siempre",
            "start": 3602.45,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y no caer",
            "start": 3608.11,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en la tentaci\u00f3n",
            "start": 3610.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3612.77,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "los cargos",
            "start": 3614.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "deben de importarnos los cargos si no el",
            "start": 3618.34,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "encargo",
            "start": 3621.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estamos para transformar",
            "start": 3623.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 3627.41,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "es saber c\u00f3mo nos colamos c\u00f3mo nos",
            "start": 3631.23,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "encaramamos c\u00f3mo avanzamos",
            "start": 3634.56,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "sin escr\u00fapulos morales no es maquiavelo",
            "start": 3638.66,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "no es que el fin justifica",
            "start": 3642.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 3647.3,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presidente ser\u00eda que respecto",
            "start": 3650.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al banco del bienestar si luego de que",
            "start": 3655.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se cancelaron los cajeros y bueno si ya",
            "start": 3657.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "habr\u00eda una fecha para operar con cu\u00e1nto",
            "start": 3659.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "empresaria a operar este este mecanismo",
            "start": 3661.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y se pensiona que hay una propuesta para",
            "start": 3664.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que las oficinas de telecom sean usadas",
            "start": 3667.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "precisamente como parte de las",
            "start": 3669.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar",
            "start": 3671.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "sabemos que las oficinas de telecom pues",
            "start": 3673.44,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "est\u00e1n distribuidos en todo el pa\u00eds si es",
            "start": 3675.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "viable esta opci\u00f3n o si se podr\u00eda hacer",
            "start": 3677.369,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "esta opci\u00f3n y tambi\u00e9n es sobre el asunto",
            "start": 3679.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del presupuesto y los recortes muchas de",
            "start": 3682.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las personas que trabajan en el gobierno",
            "start": 3684.51,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "federal ha manifestado su preocupaci\u00f3n",
            "start": 3686.25,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "porque en algunas dependencias se han",
            "start": 3687.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dado se podr\u00edan dar recortes hasta el 75",
            "start": 3689.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por ciento y dicen que esto pondr\u00eda en",
            "start": 3692.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "riesgo la operatividad del gobierno",
            "start": 3694.44,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "federal me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n",
            "start": 3696.57,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "al respecto claras son muy buenas las",
            "start": 3698.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "preguntas porque ayudan a aclarar",
            "start": 3700.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "primero se est\u00e1 avanzando en la",
            "start": 3702.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 3707.24,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de sucursales del banco del bienestar",
            "start": 3709.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos pensado",
            "start": 3713.01,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "vamos a construir 2.700 sucursales para",
            "start": 3715.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que la gente tenga muy cerca una",
            "start": 3721.15,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sucursal del banco de bienestar y pueda",
            "start": 3724.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sacar sus apoyos sean adultos mayores o",
            "start": 3727.869,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "becarios",
            "start": 3732.88,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "o productores",
            "start": 3735.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que van a tener su tarjeta y van a tener",
            "start": 3737.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "muy cerca",
            "start": 3741.29,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "su sucursal del banco deber\u00eda estar",
            "start": 3743.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque actualmente no hay sucursales",
            "start": 3747.55,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "bancarias en todo el pa\u00eds",
            "start": 3750.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la gente que vive en comunidades",
            "start": 3753.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "apartadas tiene que ir a una sucursal",
            "start": 3756.5,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "bancaria y a veces",
            "start": 3759.59,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues pierden todo el d\u00eda",
            "start": 3762.87,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "porque son tres horas o cuatro horas",
            "start": 3765.27,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "para llegar a una sucursal bancaria",
            "start": 3769.94,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y si es una gente mayor pues tiene que",
            "start": 3773.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ir con acompa\u00f1ante a veces llegan al",
            "start": 3776.47,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "banco",
            "start": 3779.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y que ya no hay dinero",
            "start": 3781.85,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que regresen despu\u00e9s entonces estamos",
            "start": 3784.62,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "resolviendo esto",
            "start": 3787.62,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "porque queremos acercar",
            "start": 3789.79,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "el banco a las comunidades",
            "start": 3793.819,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos avanzando ya llevamos m\u00e1s de 300",
            "start": 3800.09,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "construidas nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 3805.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9 con la duda del dato lo tengo",
            "start": 3812.26,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "en el informe a ver si son 300",
            "start": 3816.43,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 3823.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la a-7 de la defensa de los ingenieros",
            "start": 3826.19,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "militares para construir",
            "start": 3828.2,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "todas estas sucursales",
            "start": 3831.9,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "del banco y adem\u00e1s en efecto",
            "start": 3835.369,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "vamos a utilizar",
            "start": 3840.57,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "telecom",
            "start": 3844.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para tambi\u00e9n distribuir",
            "start": 3847.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 3851.92,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sucursales en todo el pa\u00eds los apoyos",
            "start": 3853.9,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se va a buscar un acuerdo el del banco",
            "start": 3858.91,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de bienestar y telecom",
            "start": 3862.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando con este",
            "start": 3866.43,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 3870.56,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "todo esto para que la dispersi\u00f3n de",
            "start": 3872.77,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 3874.63,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se haga",
            "start": 3876.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de manera directa sin intermediarios",
            "start": 3878.05,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3882.37,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3884.67,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "este en la sucursal cerca de la gente",
            "start": 3886.68,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "y tres que no se maneje efectivo",
            "start": 3891.559,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "para que no haya la tentaci\u00f3n",
            "start": 3896.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del piquete de ojos",
            "start": 3899.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cuantas",
            "start": 3907.01,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "226 terminadas",
            "start": 3908.91,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y tenemos todo el presupuesto",
            "start": 3916.02,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "y estamos avanzando",
            "start": 3922.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n consiguiendo los terrenos",
            "start": 3926.119,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "yo una vez aqu\u00ed les platicaba de como el",
            "start": 3929.49,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 3934.47,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "neum\u00e1tico",
            "start": 3937.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3939.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "un cuerpo de avance lento y hay que",
            "start": 3941.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estarlo empujando",
            "start": 3944.54,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3947.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tener la escritura de un terreno",
            "start": 3949.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "al interior del mismo gobierno",
            "start": 3954.38,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "si una dependencia tiene un terreno",
            "start": 3958.02,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "vamos a decir comunicaciones o el este",
            "start": 3960.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3967.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la misma al secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3969.06,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y hay que escriturar ese terreno para",
            "start": 3972.22,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que se construye una sucursal del banco",
            "start": 3974.95,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 3977.349,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "cumplir con todo el tr\u00e1mite",
            "start": 3979.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "para tener la escritura y poder",
            "start": 3982.97,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 3986.18,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "se lleva a seis meses",
            "start": 3989.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 3992.21,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "al interior del mismo gobierno",
            "start": 3995.82,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "es cosa de imaginar el tr\u00e1mite que",
            "start": 3998.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tienen que hacer particulares",
            "start": 4002.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "muchas veces para llevar a cabo una",
            "start": 4005.37,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n o poner un negocio todo",
            "start": 4009.03,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "esto lo estamos est\u00e9 simplificando",
            "start": 4013.38,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras lleva tiempo",
            "start": 4017.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mire no me hab\u00eda dado cuenta de que le",
            "start": 4028.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pasaron",
            "start": 4031.819,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "una nota",
            "start": 4035.579,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "como le llam\u00e1bamos esto un acorde\u00f3n",
            "start": 4037.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "inegi da a conocer hoy",
            "start": 4044.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que en julio",
            "start": 4047.269,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "se recuperaron",
            "start": 4049.54,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n quinientos mil empleos",
            "start": 4051.76,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 si esto sea cierto hoy en la",
            "start": 4055.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 4059.339,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "a bueno",
            "start": 4060.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es que yo hago referencia a nada m\u00e1s",
            "start": 4068.559,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "los inscritos",
            "start": 4073.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el seguro social",
            "start": 4076.58,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "pero pues el inegi tiene",
            "start": 4079.17,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n general bueno",
            "start": 4082.309,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "cierro par\u00e9ntesis",
            "start": 4085.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "te respondo que no deben preocuparse no",
            "start": 4090.05,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "deben preocuparse los trabajadores al",
            "start": 4095.36,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "servicio del estado porque no va a haber",
            "start": 4097.43,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un solo despido",
            "start": 4098.839,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "no se va a despedir a nadie",
            "start": 4104.359,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ni trabajadores de base ni",
            "start": 4107.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sindicalizados",
            "start": 4109.75,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 4112.299,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "porque es un compromiso que hicimos",
            "start": 4114.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la austeridad el ajuste se hace arriba",
            "start": 4117.62,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que eso es",
            "start": 4120.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "distinto tambi\u00e9n a lo que se hac\u00eda antes",
            "start": 4125.089,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hablaban de austeridad por ejemplo en",
            "start": 4129.21,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pemex dec\u00edan qu\u00e9 barbaridad",
            "start": 4132.029,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "cuantos trabajadores de pemex",
            "start": 4136.67,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ha crecido",
            "start": 4140.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el gasto",
            "start": 4143.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "por el pago",
            "start": 4146.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a personal en pemex",
            "start": 4149.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y desped\u00edan trabajadores",
            "start": 4153.46,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "de base",
            "start": 4158.049,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "pero contrataban m\u00e1s",
            "start": 4161.109,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de confianza de los de arriba",
            "start": 4164.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y al final de cuentas",
            "start": 4168.89,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "aunque eran menos cobraban m\u00e1s",
            "start": 4172.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 4176.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y los de abajo",
            "start": 4179.54,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces ahora no es as\u00ed ahora que el",
            "start": 4181.83,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ajuste es arriba",
            "start": 4186.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no a los trabajadores",
            "start": 4191.259,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s",
            "start": 4194.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "entonces que nadie se preocupe",
            "start": 4196.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 4200.81,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 4202.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 4204.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 4206.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "soldados marinos",
            "start": 4211.36,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "oficinistas",
            "start": 4216.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todos se mantienen y en algunos casos",
            "start": 4219.36,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "vamos a ampliar",
            "start": 4221.82,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "plazas",
            "start": 4224.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el caso del personal m\u00e9dico que",
            "start": 4226.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "es el caso de elementos para la guardia",
            "start": 4230.53,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4233.92,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "va a crecer el n\u00famero de",
            "start": 4236.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "plazas",
            "start": 4241.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "porque se necesita para la seguridad y",
            "start": 4244.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para la salud",
            "start": 4248.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los 47.000 que contratamos recientemente",
            "start": 4250.68,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por la pandemia te quedan",
            "start": 4254.58,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4257.87,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4260.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no debe preocuparse nadie",
            "start": 4262.41,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "felipe tierra",
            "start": 4270.43,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "si unos d\u00edas el presidente soy liberada",
            "start": 4277.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la reuni\u00f3n es el 11 de septiembre",
            "start": 4280.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de ayotzinapa",
            "start": 4284.06,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "adelante felipe bueno si felipe de",
            "start": 4286.83,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "fierro de tiempo.com.mx y puente libre",
            "start": 4290.07,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ser presidente de la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 4295.139,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "derivada del hobbit ha sacudido las",
            "start": 4296.969,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas en el mundo",
            "start": 4300.059,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico peg\u00f3 muy duro por la ca\u00edda del",
            "start": 4303.04,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "pib",
            "start": 4305.68,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n de los ingresos fiscales",
            "start": 4306.829,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 4309.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la devaluaci\u00f3n el aumento del gasto para",
            "start": 4311.09,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia",
            "start": 4314.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el \u00faltimo reporte de hacienda",
            "start": 4317.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en los requerimientos financieros del",
            "start": 4320.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico reflejan un d\u00e9ficit de",
            "start": 4322.12,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "495.000 757 millones de pesos",
            "start": 4325.53,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de enero julio",
            "start": 4331.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "es decir 300 por ciento m\u00e1s en t\u00e9rminos",
            "start": 4334.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reales que el mismo periodo del a\u00f1o",
            "start": 4336.72,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 4339.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la deuda",
            "start": 4340.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a su vez",
            "start": 4343.41,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la deuda p\u00fablica interna y externa",
            "start": 4345.35,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "alcanza los 12.25 billones",
            "start": 4348.37,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "12.250 millones que es un incremento",
            "start": 4355.1,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "real del 10.6 este aumento en la deuda",
            "start": 4358.14,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "el 70% se debe a la depreciaci\u00f3n del",
            "start": 4363.03,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "peso",
            "start": 4366.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la pregunta es muy sencilla",
            "start": 4367.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como en cuanto estim\u00f3 este en su caso",
            "start": 4369.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que va a cerrar el d\u00e9ficit fiscal del",
            "start": 4374.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobierno si lo hay y c\u00f3mo se va a",
            "start": 4377.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "enfrentar si usted mantiene una posici\u00f3n",
            "start": 4379.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de cero de euro",
            "start": 4381.86,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 4384.03,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "todo esto felipe lo vamos a responder el",
            "start": 4387.03,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "d\u00eda 9 que les vamos a presentar a",
            "start": 4391.77,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4394.949,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "el proyecto de presupuesto que se va a",
            "start": 4396.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "entregar a la c\u00e1mara",
            "start": 4400.01,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "son buenos tus datos",
            "start": 4402.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4407.929,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que hacer ajustes ya se est\u00e1n llevando a",
            "start": 4411.0,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "cabo por eso plan de austeridad",
            "start": 4415.08,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 4419.06,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "recurrir\u00e1",
            "start": 4422.55,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos sin embargo",
            "start": 4424.69,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "por la depreciaci\u00f3n del peso y por la",
            "start": 4429.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de la econom\u00eda hay ya un aumento",
            "start": 4431.389,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "en la deuda",
            "start": 4435.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sin pedir",
            "start": 4437.12,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "dinero adicional prestado",
            "start": 4439.39,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "este hay un aumento en la deuda porque",
            "start": 4444.21,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 la econom\u00eda y porque se depreci\u00f3",
            "start": 4448.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el peso",
            "start": 4450.719,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "en efecto en lo",
            "start": 4454.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el nominal es de 10 billones a 12",
            "start": 4457.19,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 4461.42,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en cuanto al producto",
            "start": 4464.27,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y hasta ahora",
            "start": 4467.54,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 4469.59,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "un 8% hasta ahora pero la estimaci\u00f3n",
            "start": 4471.84,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "puede ser hasta de 10 para el cierre del",
            "start": 4478.27,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 4482.95,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como le vamos a hacer bueno",
            "start": 4484.989,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "el presupuesto pr\u00f3ximo viene ajustado",
            "start": 4489.35,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 4495.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fundamentalmente lo b\u00e1sico",
            "start": 4499.15,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo b\u00e1sico",
            "start": 4502.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no le falte",
            "start": 4505.62,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 4508.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sus apoyos",
            "start": 4511.37,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se cumpla lo que ya establece la",
            "start": 4515.67,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que en pensiones",
            "start": 4517.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4521.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 4523.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos",
            "start": 4528.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que en pensiones para discapacitados",
            "start": 4535.159,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "no solo se mantenga el mismo presupuesto",
            "start": 4540.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sino que aumente eso lo vamos a",
            "start": 4542.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "garantizar se va a aumentar",
            "start": 4544.89,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "donde hay disminuciones en el gasto",
            "start": 4550.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corriente",
            "start": 4555.18,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de manera considerable y estamos tambi\u00e9n",
            "start": 4556.71,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "recogiendo todo el dinero que se",
            "start": 4564.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "manejaba en fideicomisos",
            "start": 4568.889,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estamos esperando que en la c\u00e1mara se",
            "start": 4571.38,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "apruebe este una reforma para que esos",
            "start": 4574.17,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "fondos los concentre ascienda y sirvan",
            "start": 4580.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4584.73,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y contrarrestar el d\u00e9ficit es decir que",
            "start": 4588.01,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se utilicen para que tengamos",
            "start": 4591.519,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "suficiencia presupuestal y otra cosa que",
            "start": 4594.96,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n importante es que en el mes",
            "start": 4599.26,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de abril del a\u00f1o pr\u00f3ximo el banco de",
            "start": 4604.119,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nos tiene que reponer",
            "start": 4607.03,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "fondos",
            "start": 4611.93,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4614.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con la depreciaci\u00f3n del peso ellos",
            "start": 4616.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obtienen pero el banco m\u00e9xico se neg\u00f3 a",
            "start": 4619.76,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "adelantar por cierto y se neg\u00f3 a",
            "start": 4622.41,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "adelantarlo",
            "start": 4625.41,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero por ley no los tiene que entregar",
            "start": 4627.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en abril",
            "start": 4629.87,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y ya eso nos va a significar un ingreso",
            "start": 4631.32,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "adicional de cuentos del regalito y",
            "start": 4635.94,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "estamos haciendo la cuenta y ellos",
            "start": 4638.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este",
            "start": 4640.829,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4643.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "va a ser una cantidad importante esto",
            "start": 4645.219,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "para abril",
            "start": 4649.599,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "que ya se va a considerar en el",
            "start": 4651.69,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo entonces",
            "start": 4654.33,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "yo pienso felipe que el 9 que est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 4658.63,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda- se va a dar a",
            "start": 4663.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conocer toda la informaci\u00f3n de c\u00f3mo",
            "start": 4665.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vamos a cerrar el a\u00f1o en cuanto a",
            "start": 4667.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit y que esperamos para el a\u00f1o",
            "start": 4670.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 4673.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "muchas gracias ahora pregunta \u00faltima",
            "start": 4675.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n reciente tengo entendido que",
            "start": 4677.08,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "recibe a los agricultores de chihuahua",
            "start": 4679.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sobre el tema del agua no s\u00e9 si esto sea",
            "start": 4681.93,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 4684.0,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "y fuera de todo lo que se maneja y",
            "start": 4685.749,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "alrededor y la manipulaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4687.459,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "evidente hay un tema muy objetivo que no",
            "start": 4689.319,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si usted porque lo est\u00e1n pidiendo",
            "start": 4692.529,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "estar\u00eda dispuesto a que se me diera se",
            "start": 4695.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "auditar\u00e1 exactamente el proceso y la",
            "start": 4699.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cantidad de recursos que se entregan de",
            "start": 4702.26,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "agua por ejemplo ellos afirman que hay",
            "start": 4703.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una diferencia de 200 a 260 millones de",
            "start": 4705.95,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos que se han entregado y",
            "start": 4710.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que no se considera en la contabilidad",
            "start": 4713.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para chihuahua usted ya bueno la conagua",
            "start": 4715.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya anunci\u00f3 que se abren las puertas para",
            "start": 4718.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "garantizar el pago del agua de este",
            "start": 4721.37,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ciclo como usted lo de ofrecido sin",
            "start": 4723.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "embargo es un punto muy concreto",
            "start": 4725.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inclusive est\u00e1n pidiendo que si existe",
            "start": 4726.76,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que una auditor\u00eda",
            "start": 4730.07,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "externa",
            "start": 4731.27,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "inclusive supervisado por la onu",
            "start": 4733.219,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "realmente viera cuando se est\u00e1",
            "start": 4736.519,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "entregando o no",
            "start": 4738.289,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "y en el otro punto es que se firm\u00f3 un",
            "start": 4740.4,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "acuerdo un acta la 323 con las y la",
            "start": 4743.64,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "durante el cual se modific\u00f3 el tratado",
            "start": 4748.31,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de 1.144 mediante el cual m\u00e9xico",
            "start": 4751.65,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "autorizaba esto lo firmo videgaray que",
            "start": 4755.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eeuu pagar\u00e1 con maquinaria y con",
            "start": 4759.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "infraestructura a m\u00e9xico y m\u00e9xico",
            "start": 4763.19,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entregar\u00eda algo no s\u00e9 si este punto es",
            "start": 4766.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cierto porque se ha manejado ah\u00ed las",
            "start": 4768.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "investigaciones period\u00edsticas y alg\u00fan",
            "start": 4772.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "acuerdo secreto en este punto",
            "start": 4775.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gracias al presidente si no hay ning\u00fan",
            "start": 4778.739,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "acuerdo de este secreto",
            "start": 4780.9,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4784.17,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "un convenio internacional un acuerdo",
            "start": 4785.71,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "internacional que como todos sabemos se",
            "start": 4790.15,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "suscribi\u00f3 en 1944",
            "start": 4793.54,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los expertos",
            "start": 4798.13,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 4802.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los",
            "start": 4805.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hechos los resultados se\u00f1alan que este",
            "start": 4809.65,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "acuerdo es favorable a mexico",
            "start": 4814.39,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es de los pocos acuerdos",
            "start": 4817.33,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "bilaterales o internacionales en donde",
            "start": 4821.78,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no hay duda",
            "start": 4824.9,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4827.13,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4829.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "beneficia nuestro pa\u00eds y en particular",
            "start": 4831.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "los agricultores del norte",
            "start": 4833.94,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "por el volumen de agua que recibimos",
            "start": 4837.88,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que cumplir el acuerdo",
            "start": 4841.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bien que me preguntas por qu\u00e9 hago",
            "start": 4846.05,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "un nuevo llamado a",
            "start": 4849.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los productores de chihuahua",
            "start": 4852.87,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "primero para decirles que no",
            "start": 4857.2,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "se van a quedar sin agua",
            "start": 4861.179,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "y yo no",
            "start": 4866.61,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda",
            "start": 4871.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que se quedar\u00e1n sin agua en chihuahua",
            "start": 4873.41,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ni los agricultores y menos",
            "start": 4878.42,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "los ciudadanos la gente",
            "start": 4882.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que eso est\u00e1 garantizado",
            "start": 4886.929,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y que al mismo tiempo",
            "start": 4889.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no se alcance el agua para cumplir con",
            "start": 4894.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el compromiso que tenemos",
            "start": 4899.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu si no cumplimos",
            "start": 4901.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este compromiso",
            "start": 4905.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "estamos dando motivos",
            "start": 4909.16,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "para sanciones a mexico",
            "start": 4912.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4918.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en la circunstancia actual",
            "start": 4920.25,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que no se olvide que hay elecciones en",
            "start": 4924.85,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 4927.28,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 4929.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "incumplir el compromiso",
            "start": 4932.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bajo ninguna circunstancia en ning\u00fan",
            "start": 4937.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4940.93,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4943.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4945.6,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "nos faltar\u00e1 el agua que es un derecho",
            "start": 4947.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 4950.659,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "fundamental universal",
            "start": 4952.71,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y nadie est\u00e1 obligado a lo imposible",
            "start": 4956.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pero no es el caso",
            "start": 4960.08,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "siento que est\u00e1 muy politizado el asunto",
            "start": 4962.92,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "en chihuahua lo digo con todas",
            "start": 4965.91,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y transparencia",
            "start": 4970.469,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "y respeto",
            "start": 4973.85,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "le pido a los partidos que act\u00faen con",
            "start": 4975.96,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 4980.01,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que una cosa es buscar ganar la",
            "start": 4983.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "gobernatura de chihuahua",
            "start": 4988.07,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y otra cosa es",
            "start": 4990.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar manipular",
            "start": 4995.429,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "utilizar un asunto tan delicado los",
            "start": 5001.31,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos electorales",
            "start": 5005.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces pedirle a la gente que nos",
            "start": 5008.85,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ayude y que nos tenga confianza",
            "start": 5012.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "si hay un problema de",
            "start": 5015.329,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "falta de agua si hay indicios de que nos",
            "start": 5018.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "va a faltar agua",
            "start": 5021.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "yo voy a chihuahua y de inmediato habl\u00f3",
            "start": 5023.07,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con el presidente de eeuu",
            "start": 5026.79,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "y busco como lo he hecho en otros casos",
            "start": 5030.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 5036.579,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "comprenda nuestra situaci\u00f3n",
            "start": 5038.219,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "presidente eeuu",
            "start": 5041.909,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "me he planteado",
            "start": 5045.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuestiones que ayuda aqu\u00ed he compartido",
            "start": 5047.98,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "con ustedes acerca de",
            "start": 5051.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por ejemplo la intervenci\u00f3n",
            "start": 5056.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "un grupo especializado para",
            "start": 5061.74,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "enfrentar a las bandas del narcotr\u00e1fico",
            "start": 5064.949,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "y he dicho no",
            "start": 5068.449,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico es un pa\u00eds soberano libre",
            "start": 5071.98,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "independiente y nosotros tenemos",
            "start": 5076.8,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "capacidad y responsabilidad",
            "start": 5082.74,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y de atender esos temas no podemos",
            "start": 5086.51,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "permitir que un gobierno extranjero",
            "start": 5090.47,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "intervenga en asuntos que",
            "start": 5093.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "competen",
            "start": 5098.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 5101.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y \u00e9l lo ha entendido",
            "start": 5103.54,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "hay otros temas",
            "start": 5107.18,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 5110.11,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "no hay acuerdo",
            "start": 5112.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y nos respeta",
            "start": 5114.829,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "el presidente trump no hay respeto mutuo",
            "start": 5117.13,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "entonces yo",
            "start": 5122.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "intervendr\u00eda",
            "start": 5125.829,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 5128.82,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "conseguir un",
            "start": 5134.199,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "una tregua buscar un acuerdo en el caso",
            "start": 5137.07,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de que faltar\u00e1 el agua ese es mi",
            "start": 5141.54,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 5143.909,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hago con el pueblo de chivo",
            "start": 5145.849,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5149.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que si est\u00e1n mal hechas las cuentas",
            "start": 5150.969,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "y que si estamos de acuerdo",
            "start": 5156.11,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "en que intervenga",
            "start": 5160.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la 1",
            "start": 5163.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para verificar",
            "start": 5166.75,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "si es correcto lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 5170.02,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "desde luego que si estamos en",
            "start": 5175.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "posibilidad de aceptarlo pero no",
            "start": 5177.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 5180.67,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que sean",
            "start": 5183.56,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "t\u00e1cticas dilatorias",
            "start": 5185.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "chicanadas",
            "start": 5188.37,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "para que atr\u00e1s hemos nosotros",
            "start": 5191.02,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "el cumplimiento del compromiso",
            "start": 5195.239,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque tenemos que",
            "start": 5200.25,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y cumplir en los t\u00e9rminos en el tiempo",
            "start": 5204.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y en la cantidad",
            "start": 5208.479,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5211.26,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nada de marruller\u00edas es decir es que as\u00ed",
            "start": 5212.989,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "pase el tiempo",
            "start": 5217.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este se acerca m\u00e1s lo electoral",
            "start": 5222.67,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s rajas sacamos",
            "start": 5228.09,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "del asunto",
            "start": 5231.4,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no vamos a cumplir y est\u00e1 el",
            "start": 5233.9,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ofrecimiento de que vengan expertos de",
            "start": 5236.69,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la onu le voy a dar instrucciones al",
            "start": 5240.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores para",
            "start": 5244.67,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que ya no empiece a promover",
            "start": 5246.89,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y se pueda verificar lo que est\u00e1s",
            "start": 5250.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "planteando si eso les preocupa a los",
            "start": 5252.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 5256.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lo acepto para que \u00e9ste se lleve a cabo",
            "start": 5258.46,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "esa supervisi\u00f3n pero no nos podemos",
            "start": 5264.04,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "detener en la entrega del agua porque no",
            "start": 5266.62,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "queremos sanciones no queremos tener un",
            "start": 5270.489,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "conflicto mayor",
            "start": 5275.05,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5277.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por no cumplir el compromiso",
            "start": 5280.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos cierre en la frontera estamos",
            "start": 5283.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hablando aqu\u00ed de que cuando se va a",
            "start": 5286.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "abrir por completo la frontera estamos",
            "start": 5289.43,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hablando de que eso deben tambi\u00e9n",
            "start": 5292.76,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "saberlo conocerlos los agricultores de",
            "start": 5296.5,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 5299.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este ante la presi\u00f3n de productores de",
            "start": 5301.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "florida",
            "start": 5305.45,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que se establezcan aranceles a los",
            "start": 5308.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "productos mexicanos se logr\u00f3",
            "start": 5311.0,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de que puedan exportarse las hortalizas",
            "start": 5314.58,
            "duration": 10.209
        },
        {
            "text": "los productos mexicanos a eeuu",
            "start": 5319.13,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "estamos defendiendo los intereses de los",
            "start": 5324.789,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "productores nacionales entonces es",
            "start": 5328.119,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cosa de que nos tengan confianza y qu\u00e9",
            "start": 5333.72,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no se dejen",
            "start": 5341.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y manipular tengo informaci\u00f3n de que la",
            "start": 5343.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "gente en chihuahua",
            "start": 5346.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 actuando",
            "start": 5349.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de manera responsable y eso es lo que",
            "start": 5351.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "espero que se siga dando",
            "start": 5355.31,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y yo voy a estar pendiente por si hay",
            "start": 5358.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n que pueda poner en riesgo",
            "start": 5361.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el abasto del agua",
            "start": 5364.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "intervengo de inmediato pero hasta ahora",
            "start": 5367.03,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n de conagua de que no",
            "start": 5369.63,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "va a faltar el agua en chip web y que",
            "start": 5374.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "podemos cumplir con el compromiso con",
            "start": 5377.53,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 5380.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "muy bien miguelangel",
            "start": 5383.06,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente mi guel",
            "start": 5388.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de",
            "start": 5391.03,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n el spr canal 14",
            "start": 5392.5,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "preguntarle",
            "start": 5395.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que ofreci\u00f3 este mensaje con",
            "start": 5397.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "motivo del segundo informe de gobierno",
            "start": 5399.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "si puede ofrecer alguna evaluaci\u00f3n de",
            "start": 5401.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los integrantes de su gabinete si",
            "start": 5405.05,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "considera que alg\u00fan secretario o",
            "start": 5407.3,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "secretaria ha tenido alg\u00fan papel",
            "start": 5409.159,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "fundamental durante estos dos primeros",
            "start": 5411.559,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de gobierno",
            "start": 5413.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "si lo hice p\u00fablico hice un",
            "start": 5415.29,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 5420.06,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "especial al secretario de marina y el",
            "start": 5421.78,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "secretario de defensa",
            "start": 5425.079,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5427.55,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "han actuado con lealtad",
            "start": 5429.74,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 5434.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eficacia es contado con el apoyo de las",
            "start": 5437.15,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 5441.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "me han ayudado mucho recientemente",
            "start": 5445.08,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "le estoy encargando",
            "start": 5450.27,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a la secretaria de marina",
            "start": 5452.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 5458.07,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de la operaci\u00f3n en los puertos",
            "start": 5460.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5465.119,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5468.13,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para decirlo con claridad plata o plomo",
            "start": 5470.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda control",
            "start": 5481.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los puertos",
            "start": 5484.449,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 5488.84,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los homicidios en colima y en particular",
            "start": 5491.14,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "en el puerto de manzanillo",
            "start": 5494.35,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "no puede ser que colima tenga el primer",
            "start": 5497.269,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "lugar en homicidios",
            "start": 5499.939,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a nivel nacional",
            "start": 5502.83,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "si no fuese por el puerto eso no",
            "start": 5505.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "suceder\u00eda",
            "start": 5508.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "es el puerto",
            "start": 5510.64,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5513.079,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "quien me apoya a quien me respalda",
            "start": 5515.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que me ayuda",
            "start": 5518.38,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la que no entre en las drogas sobre todo",
            "start": 5520.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los qu\u00edmicos",
            "start": 5523.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 5528.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en el caso de la secretaria la defensa",
            "start": 5532.38,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo ayer o antier",
            "start": 5535.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para combatir el guachi con",
            "start": 5542.05,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la defensa no solo",
            "start": 5545.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para evitar las tomas clandestinas sino",
            "start": 5548.16,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "para operar m\u00e1s de 600 pipas que",
            "start": 5552.24,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "adquirimos",
            "start": 5556.17,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que no falte el",
            "start": 5557.969,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "abasto de combustibles",
            "start": 5560.519,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "ellos apoyando acabo de decir ahora que",
            "start": 5563.97,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando en la construcci\u00f3n",
            "start": 5568.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5571.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y las sucursales del banco de bienestar",
            "start": 5572.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando en la construcci\u00f3n",
            "start": 5576.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del aeropuerto",
            "start": 5578.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "felipe angers",
            "start": 5581.06,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nos ayudan en la construcci\u00f3n",
            "start": 5583.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de cuarteles para la guardia nacional",
            "start": 5586.69,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nos ayudan",
            "start": 5589.85,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "con el reclutamiento la formaci\u00f3n",
            "start": 5592.52,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "de elementos para la guardia nacional",
            "start": 5597.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nos ayudan",
            "start": 5603.639,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5605.559,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en viveros para producir plantas",
            "start": 5608.719,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "del programa sembrando vida",
            "start": 5614.139,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "los viveros",
            "start": 5618.05,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa est\u00e1n",
            "start": 5620.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "produciendo millones de plantas",
            "start": 5623.19,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "para abastecer a el programa sembrando",
            "start": 5626.21,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 5631.76,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 5632.909,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "milk",
            "start": 5635.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5638.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "1100 millones de plantas",
            "start": 5642.57,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "viveros",
            "start": 5647.83,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no todos",
            "start": 5649.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no todas las plantas las est\u00e1n",
            "start": 5652.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "produciendo en los viveros militares",
            "start": 5654.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s de la mitad",
            "start": 5656.48,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "hay viveros comunitarios tambi\u00e9n",
            "start": 5660.04,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5663.329,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "esas dos instituciones",
            "start": 5666.09,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "me apoya mucho tengo tambi\u00e9n que",
            "start": 5668.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agradecerle al coordinador del gabinete",
            "start": 5670.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 5673.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alfonso durazo porque \u00e9l me ayuda a la",
            "start": 5676.25,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de todo el gabinete",
            "start": 5679.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "han tenido los integrantes del gabinete",
            "start": 5684.46,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "de seguridad una",
            "start": 5686.739,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n destacad\u00edsima",
            "start": 5688.79,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pues es con el gabinete que me re\u00fano m\u00e1s",
            "start": 5691.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas porque es atender lo que",
            "start": 5694.81,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preocupa a la gente que es la",
            "start": 5698.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tranquilidad la seguridad",
            "start": 5701.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5704.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los integrantes del",
            "start": 5706.39,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 5709.69,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aplicados a fondo todos",
            "start": 5711.989,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5719.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el corto plazo la intenci\u00f3n",
            "start": 5721.77,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de que haya cambios",
            "start": 5725.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y cambiar a nadie",
            "start": 5728.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "si me los est\u00e1 platicando que la mayor\u00eda",
            "start": 5730.58,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "cumple",
            "start": 5733.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tiene una participaci\u00f3n destacada hay",
            "start": 5734.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "alg\u00fan integrante de su gabinete alguna",
            "start": 5737.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secretaria alg\u00fan secretario que no haya",
            "start": 5739.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cumplido o no est\u00e9 cumpliendo con las",
            "start": 5742.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "expectativas de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5744.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e9 al nivel de las circunstancias que",
            "start": 5746.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se requieren alg\u00fan secretario que le",
            "start": 5749.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "haya presentado alguna situaci\u00f3n que lo",
            "start": 5752.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "haya decepcionado preguntarle ya nos",
            "start": 5754.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adelanta de que no habr\u00e1 alg\u00fan cambio",
            "start": 5756.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pronto pero sabe o tiene informaci\u00f3n de",
            "start": 5758.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que alg\u00fan miembro de su gabinete est\u00e9",
            "start": 5761.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pronto a dejar el cargo buscando alg\u00fan",
            "start": 5764.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puesto de elecci\u00f3n popular como alguna",
            "start": 5766.53,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "gubernatura",
            "start": 5768.33,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y eso posiblemente si se presente",
            "start": 5769.83,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "porque ya van a venir las elecciones y",
            "start": 5774.28,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "el que quiera este agarrar ese camino",
            "start": 5779.89,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "pues va a quedar en libertad alg\u00fan alg\u00fan",
            "start": 5784.71,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "miembro de gabinete que ya sepa qui\u00e9n ya",
            "start": 5789.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 bien pero es muy probable muy",
            "start": 5792.33,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "probable que est\u00e9",
            "start": 5796.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "decide a este",
            "start": 5800.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ejercer su derecho",
            "start": 5803.96,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a votar ya ser votados",
            "start": 5806.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda no",
            "start": 5810.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alg\u00fan miembro no est\u00e1 cumpliendo la",
            "start": 5812.68,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "expectativa de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5814.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no todos est\u00e1n ayudando todo lo que hay",
            "start": 5815.56,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "son a veces criterios distintos y este",
            "start": 5820.94,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "es un gobierno en donde se garantizan",
            "start": 5824.3,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 5826.489,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "donde no hay pensamiento \u00fanico donde hay",
            "start": 5828.36,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "criterios",
            "start": 5833.07,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 5836.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un gobierno autoritario",
            "start": 5838.73,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "yo respeto el punto de vista de todos",
            "start": 5842.79,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se convence",
            "start": 5850.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no se impone en las cosas",
            "start": 5853.38,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "entonces escucho a todos",
            "start": 5857.21,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tomamos decisiones por lo general",
            "start": 5861.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "de manera colegiada",
            "start": 5866.93,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 5869.599,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "nos reunimos tratamos temas",
            "start": 5871.309,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "por ejemplo lo de la rifa",
            "start": 5876.27,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nos vamos a reunir",
            "start": 5880.71,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con quien me re\u00fano",
            "start": 5884.01,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con el director de banobras con",
            "start": 5886.7,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "el director de la loter\u00eda nacional",
            "start": 5892.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5898.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5901.15,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "encargado de la comunicaci\u00f3n social",
            "start": 5903.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez qu\u00e9",
            "start": 5905.93,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aprovecho para decir que me ha ayudado",
            "start": 5910.01,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 5911.57,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y \u00e9l es",
            "start": 5914.08,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a veces una especie de pararrayos porque",
            "start": 5915.99,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "si yo digo algo aqu\u00ed sobre un medio",
            "start": 5920.61,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "piensan que es jes\u00fas dice es que no le",
            "start": 5924.11,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "informa bien al presidente",
            "start": 5928.68,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "o le da m\u00e1s la informaci\u00f3n no",
            "start": 5931.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no no \u00e9l me da muy buena informaci\u00f3n y",
            "start": 5934.09,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este y me ayuda mucho",
            "start": 5938.08,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es que somos libres",
            "start": 5942.7,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se quer\u00edan mucho",
            "start": 5947.72,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y se respetaban",
            "start": 5952.85,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "francisco zarco",
            "start": 5955.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 5959.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n",
            "start": 5965.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sarko",
            "start": 5971.219,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "hizo un art\u00edculo",
            "start": 5973.429,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "dando un",
            "start": 5976.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n",
            "start": 5978.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y le atribuyeron",
            "start": 5980.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del contenido a presidente ju\u00e1rez",
            "start": 5985.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y el presidente claro",
            "start": 5991.42,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "de que ten\u00edan muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 5994.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9",
            "start": 5997.429,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sus opiniones las del presidente",
            "start": 5999.54,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 6003.59,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "e independientes",
            "start": 6005.219,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "a las de",
            "start": 6008.11,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or shark",
            "start": 6010.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6014.15,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed somos libres",
            "start": 6016.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y opinamos y tu respeto a jes\u00fas yo no me",
            "start": 6018.94,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "atrever\u00eda a pedirle nada",
            "start": 6023.53,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "indecoroso",
            "start": 6026.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ni \u00e9l tampoco",
            "start": 6032.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no establecemos relaciones de",
            "start": 6035.16,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "complicidad",
            "start": 6037.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que puedo comentarte",
            "start": 6039.55,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "vamos con hans",
            "start": 6044.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y muchas gracias presidente",
            "start": 6050.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "h\u00e1mster",
            "start": 6053.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sin censura con vicente serrano bien",
            "start": 6056.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el pasado 28 de agosto presidente se",
            "start": 6060.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cumplieron 10 a\u00f1os de que el gobierno de",
            "start": 6063.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n llev\u00f3 a la quiebra mexicana de",
            "start": 6066.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "aviaci\u00f3n pues con intereses obviamente",
            "start": 6068.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "contrarios a respetar el trabajo el",
            "start": 6071.67,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "empleo de la gente estamos hablando de",
            "start": 6074.65,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 88 mil 500 trabajadores 700",
            "start": 6076.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "jubilados usted conoce el tema puesto",
            "start": 6081.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que le han entregado informaci\u00f3n al",
            "start": 6083.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "respecto los propios trabajadores sigue",
            "start": 6086.41,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pendiente hacer justicia al respecto",
            "start": 6089.53,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay dos",
            "start": 6091.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dos puntos concretos que yo le",
            "start": 6094.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda de acuerdo a lo que ellos",
            "start": 6097.13,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo pues est\u00e1n tratando de",
            "start": 6100.07,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "sobrevivir de diferentes maneras una de",
            "start": 6101.989,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ellas por ejemplo algunos trabajadores y",
            "start": 6104.449,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jubilados es preguntarle si los apoyar\u00eda",
            "start": 6106.31,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en su cooperativa para poder ellos",
            "start": 6110.449,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "subsistir ellos est\u00e1n tratando de hacer",
            "start": 6113.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "actividades obviamente de ingresos de",
            "start": 6115.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "manera productiva pero a\u00fan est\u00e1n",
            "start": 6118.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sufriendo esta situaci\u00f3n ese es un punto",
            "start": 6121.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y la otra es en funci\u00f3n de que el",
            "start": 6123.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "espacio a\u00e9reo pertenece a la naci\u00f3n y",
            "start": 6125.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que su fruto fue concesionado una",
            "start": 6128.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empresa que desde hace 10 a\u00f1os no puede",
            "start": 6130.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ser finiquitada su gobierno estar\u00eda",
            "start": 6132.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dispuesto a ejecutar la requisa de",
            "start": 6135.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicana de aviaci\u00f3n ser\u00eda el primer",
            "start": 6137.06,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tema presidente si nosotros vamos a",
            "start": 6139.31,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seguir este respetando",
            "start": 6141.85,
            "duration": 12.1
        },
        {
            "text": "las resoluciones judiciales sin este",
            "start": 6146.31,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de afectar",
            "start": 6153.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a los trabajadores es decir",
            "start": 6155.91,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hay demandas presentadas",
            "start": 6159.86,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y queremos que",
            "start": 6164.49,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "se desahoguen y que sea",
            "start": 6166.82,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "el poder judicial en este caso el que",
            "start": 6171.639,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "resuelva",
            "start": 6173.829,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "y nosotros hacernos cargo si tenemos",
            "start": 6175.59,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 6178.88,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "como el gobierno como estado mexicano",
            "start": 6181.199,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "entonces estamos esperando que esto se",
            "start": 6185.909,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "resuelva y desde luego todo lo que",
            "start": 6188.969,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "podamos ayudar",
            "start": 6191.34,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los extrabajadores de mexicana",
            "start": 6193.849,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "ya sea que est\u00e1n todav\u00eda en activos o",
            "start": 6198.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n jubilados estamos dispuestos a",
            "start": 6201.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ayudarlos siempre vamos a estar",
            "start": 6204.56,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "dispuestos a ayudarlos fue",
            "start": 6206.87,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "es un acto de injusticia",
            "start": 6210.33,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "lo que se cometi\u00f3 lo mismo que con los",
            "start": 6213.199,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas",
            "start": 6216.829,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar",
            "start": 6222.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que en el caso de mexicana",
            "start": 6224.38,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "fue una concesi\u00f3n que se entreg\u00f3 despu\u00e9s",
            "start": 6227.46,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 6231.57,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el presidente fox",
            "start": 6235.619,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 esta concesi\u00f3n",
            "start": 6238.389,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan relaciones",
            "start": 6241.78,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y amistad",
            "start": 6246.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y esta empresa que era p\u00fablica la",
            "start": 6249.09,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "privatizado",
            "start": 6253.349,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 6255.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en el siguiente sexenio despu\u00e9s de la",
            "start": 6259.6,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n igual para pagar favores",
            "start": 6262.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se privatiz\u00f3 aerom\u00e9xico",
            "start": 6267.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y eso ya lo hizo el presidente calder\u00f3n",
            "start": 6271.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me",
            "start": 6277.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6279.61,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "daba tristeza porque lo s\u00e9",
            "start": 6281.28,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "pilotos",
            "start": 6286.67,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6289.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las trabajadoras",
            "start": 6290.43,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de las dos empresas",
            "start": 6293.77,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 6295.989,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que las mayor\u00edas",
            "start": 6298.13,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 van por ese partido",
            "start": 6300.72,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y les pagaron a s\u00ed",
            "start": 6307.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "al final se qued\u00f3",
            "start": 6316.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 6319.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sin empresas",
            "start": 6320.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas p\u00fablicas todo se privatiza pero",
            "start": 6324.08,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "as\u00ed como les estoy pas\u00f3 la elecci\u00f3n del",
            "start": 6329.24,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "2000 y se entreg\u00f3 mexicana como premio",
            "start": 6333.41,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 la elecci\u00f3n fraudulenta del 2006 en",
            "start": 6340.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las que participaron algunos que se",
            "start": 6344.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "beneficiaron",
            "start": 6346.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este con la entrega de aerom\u00e9xico",
            "start": 6348.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "participaron en la guerra sucia en",
            "start": 6354.849,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 6358.479,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y en premio",
            "start": 6360.78,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico",
            "start": 6364.4,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6366.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 6369.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n y lo que podamos ayudar",
            "start": 6372.83,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6377.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos pendientes",
            "start": 6379.139,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "nos dejaron",
            "start": 6382.23,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muchas este",
            "start": 6386.44,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "cuestiones",
            "start": 6393.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "abiertas de injusticias entonces en la",
            "start": 6397.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "medida de que podamos resolver hasta",
            "start": 6402.34,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 6404.44,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "nos alcancen nuestras posibilidades",
            "start": 6406.31,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vamos a ayudar pero son v\u00edctimas pues",
            "start": 6408.65,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "del neoliberalismo",
            "start": 6412.63,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "3 son v\u00edctimas de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6415.32,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y de la corrupci\u00f3n desde luego",
            "start": 6418.52,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "o sea porque en todos estos casos de",
            "start": 6422.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 6425.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n hubo corrupci\u00f3n",
            "start": 6427.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa que se olvida se\u00f1or y ahora",
            "start": 6435.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estoy refrescando este asunto es porque",
            "start": 6438.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "me interesa mucho que se enteren los",
            "start": 6441.9,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6444.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque si hablamos de qu\u00e9",
            "start": 6445.87,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mexicana que era una empresa p\u00fablica",
            "start": 6450.02,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entregaron en el 2000 2001 2002",
            "start": 6455.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6462.989,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "un joven que tiene ahora 20 a\u00f1os",
            "start": 6465.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 6471.39,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no hab\u00eda nacido",
            "start": 6473.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o estaban haciendo",
            "start": 6477.91,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero no hace mucho en el 2000",
            "start": 6480.889,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "se entregaron a dio m\u00e9xico en el 2007",
            "start": 6484.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6491.469,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "un joven que naci\u00f3 en el 2007 tiene",
            "start": 6495.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6498.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "13 no",
            "start": 6501.19,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "13",
            "start": 6504.85,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "13 a\u00f1os entonces que no se olvide esto",
            "start": 6507.1,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "es historia reciente",
            "start": 6512.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y ahora que me digan que no es cierto",
            "start": 6516.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de que no fue as\u00ed como lo estoy diciendo",
            "start": 6519.78,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "de que a gast\u00f3n azc\u00e1rraga",
            "start": 6523.659,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 era",
            "start": 6528.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de mexicana",
            "start": 6530.35,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "este no lo trataron de manera preferente",
            "start": 6533.55,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lo que no fue como estoy diciendo lo de",
            "start": 6541.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico",
            "start": 6544.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me acuerdo que uno de los",
            "start": 6549.84,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de aerom\u00e9xico",
            "start": 6553.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que en aquel entonces recibi\u00f3",
            "start": 6555.85,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n",
            "start": 6559.96,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "los de los que compraron",
            "start": 6562.05,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "este a buen precio dario m\u00e9xico",
            "start": 6565.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado de presidente del consejo",
            "start": 6570.95,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial",
            "start": 6573.89,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "o de la coparmex",
            "start": 6577.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "barraza",
            "start": 6580.789,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1l es su nombre",
            "start": 6583.119,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si la raza es de chihuahua",
            "start": 6587.679,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "pero este no me acuerdo su nombre",
            "start": 6591.34,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ese era de los m\u00e1s beligerantes",
            "start": 6594.26,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "este promotor es de la guerra sucia",
            "start": 6599.79,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de que yo era un peligro para m\u00e9xico",
            "start": 6603.77,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y de los que",
            "start": 6608.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cerraron filas para",
            "start": 6611.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y participar en el fraude electoral",
            "start": 6614.02,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "jose luis barraza",
            "start": 6616.86,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "s luego junto con otros recibi\u00f3",
            "start": 6620.59,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico",
            "start": 6624.67,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es de coparmex",
            "start": 6627.51,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "no era nacional en el 80 y 86 perd\u00f3n",
            "start": 6630.36,
            "duration": 13.24
        },
        {
            "text": "en 2006 era nacional",
            "start": 6638.51,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "era nacional entonces",
            "start": 6643.67,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "hay que ir atendiendo a los damnificados",
            "start": 6647.969,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "del neoliberalismo",
            "start": 6652.309,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a todos poco a poco en la medida de",
            "start": 6657.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestras posibilidades presidente en",
            "start": 6660.469,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "este primer punto nada m\u00e1s porque quiero",
            "start": 6662.87,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "dos y si es que me lo permite nada m\u00e1s",
            "start": 6664.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para concretar este punto y apoyar a",
            "start": 6666.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta jubilados y trabajadores que est\u00e1n",
            "start": 6669.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "damnificados bien dice usted igual que",
            "start": 6672.41,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "los electricistas",
            "start": 6673.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por ejemplo pudieran hacer mesas de",
            "start": 6675.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajo con ellos para darle seguimiento",
            "start": 6677.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a este tema y que jur\u00eddicamente se pueda",
            "start": 6679.91,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "resolver pero tambi\u00e9n por ejemplo no s\u00e9",
            "start": 6682.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se me ocurre en el tema del aeropuerto",
            "start": 6684.739,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de de santa lucia darles alguna opci\u00f3n",
            "start": 6687.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para que puedan estar siendo incluidos",
            "start": 6690.35,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que por cierto en el tema de los",
            "start": 6692.42,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "electricistas que tambi\u00e9n yo se lo",
            "start": 6693.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "plantea el presidente ustedes en esa",
            "start": 6695.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "respuesta fue que el director de la",
            "start": 6697.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad de la",
            "start": 6701.21,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "secta de energ\u00eda iban a ver alg\u00fan",
            "start": 6702.68,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "esquema para apoyar tambi\u00e9n a los",
            "start": 6704.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "damnificados electricistas en los en los",
            "start": 6706.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "proyectos insignia de su de su gobierno",
            "start": 6709.219,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pudieran ser no ser recibidos",
            "start": 6712.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mesas de trabajo no sexista bueno vamos",
            "start": 6714.59,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "a pedirle a jes\u00fas que nos ayude",
            "start": 6718.07,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en los dos casos este",
            "start": 6720.739,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "que vea con",
            "start": 6724.93,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "licenciado bartlett y con",
            "start": 6728.79,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "rocio nal secretaria de energ\u00eda el caso",
            "start": 6732.64,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de los electricistas y",
            "start": 6736.66,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de mexicana en el caso de mexicana",
            "start": 6740.75,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6744.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el secretario de comunicaciones",
            "start": 6745.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "jorge arganis",
            "start": 6751.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que los atiendan gracias segundo tema",
            "start": 6754.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo mire hace m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 6757.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "asesinaron al menor",
            "start": 6760.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "josu\u00e9 maga\u00f1a v\u00e1zquez en la casa del",
            "start": 6762.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces secretario de turismo de colima",
            "start": 6764.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "sin embargo a la fecha pues estaba est\u00e1",
            "start": 6767.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "detenido su caso de hecho el pap\u00e1 de",
            "start": 6772.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 6774.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "jovencito que fue desafortunadamente",
            "start": 6776.179,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "asesinado en una fiesta de hecho hubo",
            "start": 6778.82,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "declaraciones y todo eso pero en el",
            "start": 6782.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estado incluso siguen bajo amenaza y",
            "start": 6784.29,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "todo eso se encuentra ac\u00e1 fuera de",
            "start": 6786.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "palacio tratando de ya ingreso incluso",
            "start": 6787.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una petici\u00f3n atenci\u00f3n ciudadana pero",
            "start": 6790.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pues no s\u00e9 si el acompa\u00f1amiento que",
            "start": 6792.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pudiera atender aclarando que por",
            "start": 6794.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "supuesto este caso est\u00e1 a nivel estatal",
            "start": 6796.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en colima el otro caso en esto mismo es",
            "start": 6798.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n de pablo green y hace",
            "start": 6802.11,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n diez a\u00f1os tambi\u00e9n que fue",
            "start": 6804.36,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "sustra\u00eddo violentamente de su domicilio",
            "start": 6806.04,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "por la polic\u00eda federal en el 2009",
            "start": 6807.929,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n curiosamente cuando se hac\u00edan",
            "start": 6810.929,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los montajes y lo digo as\u00ed",
            "start": 6813.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque ellos denuncian que es un caso",
            "start": 6815.909,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "por supuesto injusto totalmente con",
            "start": 6818.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "falsas acusaciones falsas declaraciones",
            "start": 6822.56,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de testigos f\u00e1bricas de fabricaci\u00f3n de",
            "start": 6825.21,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pruebas y fue el entonces la ex",
            "start": 6828.33,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "procuradora marisela morales tambi\u00e9n con",
            "start": 6830.489,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n entonces estos casos",
            "start": 6832.889,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "tienen que ver con injusticias con",
            "start": 6834.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "montajes con falsedad etc\u00e9tera as\u00ed como",
            "start": 6836.34,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "en el caso de vallarta que por cierto ya",
            "start": 6838.83,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 6840.449,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "periodista qu\u00e9",
            "start": 6841.269,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "est\u00e1 implicado en este tipo de montajes",
            "start": 6843.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "bien que tambi\u00e9n est\u00e1 pendiente del caso",
            "start": 6846.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vallarta entonces presidente yo le",
            "start": 6848.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "expongo estos casos tambi\u00e9n entiendo yo",
            "start": 6851.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que la secre de gobernaci\u00f3n es quien",
            "start": 6853.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hace es todo tipo de acompa\u00f1amientos de",
            "start": 6854.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acuerdo a trim este puntos es s\u00f3lo que",
            "start": 6857.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo le pudiera le pedimos las alejandro",
            "start": 6859.659,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "encinas que nos ayude y le doy los datos",
            "start": 6861.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed gracias presidente",
            "start": 6864.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vamos con reina hay d",
            "start": 6866.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "te quedaste sas al final s\u00ed pues ya grey",
            "start": 6872.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que iba a dejar afuera presidente buenos",
            "start": 6876.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "d\u00edas gracias por darme la palabra antes",
            "start": 6878.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de y bueno usted mencionaba en su",
            "start": 6881.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "informe sobre que estaba atendiendo el",
            "start": 6884.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tema de medio ambiente a pesar de",
            "start": 6887.81,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ambientalistas o falsos ambientalistas",
            "start": 6891.11,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "es algo as\u00ed comentada y ahora con lo que",
            "start": 6893.52,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se dio con semarnat y estos cambios que",
            "start": 6897.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n registrando que que llega a un",
            "start": 6900.87,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nuevo perfil la semarnat",
            "start": 6903.69,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ah\u00ed quedan muchos pendientes la",
            "start": 6906.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pregunta concreta presidente es",
            "start": 6909.889,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 datos tiene usted de que al",
            "start": 6913.69,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "inicio de su administraci\u00f3n se hablaba",
            "start": 6918.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se\u00f1or v\u00edctor toledo hablaba de 560",
            "start": 6920.219,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "conflictos medioambientales entonces",
            "start": 6923.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ahorita que el resultado ya han pasado",
            "start": 6926.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os como como ha ocurrido como ven",
            "start": 6928.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que se ha avanzado en esto y una",
            "start": 6932.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pregunta muy concreta porque no se",
            "start": 6935.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "respeta la ley simplemente las leyes",
            "start": 6937.29,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ambientales porque no se hace la",
            "start": 6939.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de impacto ambiental",
            "start": 6942.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "supongo que usted conoce que es un",
            "start": 6944.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "documento muy importante en cada obra",
            "start": 6947.199,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que se hace sobre todo si son mega",
            "start": 6950.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "proyectos entonces porque simplemente no",
            "start": 6952.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se respeta esta ley porque no se ha",
            "start": 6954.46,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "acabado de limpiar ya usted explicaba",
            "start": 6956.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que que hay conflictos internos",
            "start": 6958.989,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que hay quienes defienden el medio",
            "start": 6962.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ambiente y hay tambi\u00e9n quienes est\u00e1n",
            "start": 6964.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tratando de proteger los intereses de",
            "start": 6967.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empresarios y de estos grandes",
            "start": 6970.27,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "megaproyectos pero si me puede responder",
            "start": 6972.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esto ayer tambi\u00e9n la secretaria de",
            "start": 6975.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "econom\u00eda ya daba tambi\u00e9n c\u00f3mo iba a",
            "start": 6976.96,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "estar la operatividad",
            "start": 6979.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de las minas y como dice ella que van a",
            "start": 6980.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seguir incluso habla de una mesa de",
            "start": 6983.53,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6985.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con las empresas mineras que es uno de",
            "start": 6986.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los principales problemas que se tienen",
            "start": 6988.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en algunos municipios o estados entonces",
            "start": 6991.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como primero eso que es c\u00f3mo va lo de",
            "start": 6993.99,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "los 560 como va caminando eso y que se",
            "start": 6997.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "respete porque no se respeta la ley o",
            "start": 7001.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es tan dif\u00edcil respetarla pues",
            "start": 7004.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se respeta la ley nosotros no la",
            "start": 7006.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "violamos tan es as\u00ed que los primeros en",
            "start": 7008.49,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "cumplir con la norma de que exista",
            "start": 7013.1,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "y una resoluci\u00f3n sobre el impacto",
            "start": 7019.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ambiental somos nosotros",
            "start": 7022.15,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en el caso del aeropuerto en el caso del",
            "start": 7025.29,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "tren maya en el caso de la refiner\u00eda en",
            "start": 7029.22,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "el caso de el tren del mismo",
            "start": 7035.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tenemos que cumplir",
            "start": 7039.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 7041.9,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la ley y tenemos que esperar a que nos",
            "start": 7043.69,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "den",
            "start": 7048.01,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n sobre el impacto ambiental y",
            "start": 7051.69,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "las recomendaciones y estamos cumpliendo",
            "start": 7057.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y no permitimos que en ning\u00fan caso se",
            "start": 7060.17,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "viole",
            "start": 7063.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si nosotros estamos",
            "start": 7065.269,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "cumpliendo dando el ejemplo pues todos",
            "start": 7069.06,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar de la misma manera",
            "start": 7071.79,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de",
            "start": 7076.26,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "cervecera",
            "start": 7080.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 7084.49,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "e impacto ambiental",
            "start": 7088.52,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "y por eso tambi\u00e9n se someti\u00f3 a consulta",
            "start": 7090.639,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1 cerrado usted a que se haga",
            "start": 7094.889,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este documento es muy importante porque",
            "start": 7098.349,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se explica todo y ah\u00ed se obliga a la",
            "start": 7100.57,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "semblanza en todos los casos mediar los",
            "start": 7102.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "da\u00f1os que causan no se puede construir",
            "start": 7105.249,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7108.159,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "si no se cumple con la ley con",
            "start": 7109.79,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "las investigaciones la revisi\u00f3n de la",
            "start": 7116.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del medio ambiente sobre",
            "start": 7119.66,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "impacto ambiental",
            "start": 7123.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan caso se puede permitir pero en",
            "start": 7125.179,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hermosillo hay un caso presidente y",
            "start": 7129.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "bueno incluso en el caso del tren maya",
            "start": 7131.929,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mencionan que hay pues que no",
            "start": 7134.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hay una debida manifestaci\u00f3n de impacto",
            "start": 7137.389,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ambiental y en el caso de hermosillo se",
            "start": 7139.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hizo la semarnat le autoriz\u00f3 a la",
            "start": 7141.229,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alcaldesa una obra donde la eximi\u00f3 de",
            "start": 7143.63,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "presentar la manifestaci\u00f3n de impacto",
            "start": 7146.329,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ambiental",
            "start": 7147.889,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en el poblado de bah\u00eda de kino y ahorita",
            "start": 7149.329,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tienen problemas con una obra que",
            "start": 7152.989,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "incluso ella los ha amenazado con la",
            "start": 7154.849,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fuerza p\u00fablica para parar si no dejan",
            "start": 7157.189,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que se haga la obra habr\u00eda que ver de",
            "start": 7159.499,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se trata pero en todos los casos se",
            "start": 7161.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tiene que respetar la ley",
            "start": 7164.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "y en el caso del tren maya estamos",
            "start": 7166.46,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cumpliendo a pesar de que",
            "start": 7168.5,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "este las llamadas organizaciones no",
            "start": 7172.17,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "gubernamentales que reciben dinero",
            "start": 7176.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el extranjero para oponerse al tren maya",
            "start": 7182.5,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pseudo ambientalistas",
            "start": 7187.469,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en este stand",
            "start": 7190.98,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "constantemente promoviendo en paz lo que",
            "start": 7194.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con el aeropuerto",
            "start": 7196.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de santa lucia",
            "start": 7200.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no iniciamos trabajos de santa lucia",
            "start": 7202.35,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hasta que",
            "start": 7205.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el poder judicial no resolvi\u00f3 todos los",
            "start": 7207.32,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "amparos como 40 hasta un ex ministro",
            "start": 7210.32,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 7216.23,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de la corte",
            "start": 7218.79,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "este estaba en ese grupo",
            "start": 7220.989,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son estos qu\u00e9",
            "start": 7226.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se denominan",
            "start": 7228.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por la corrupci\u00f3n c\u00f3mo es",
            "start": 7233.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 7236.34,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 7238.68,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s le dio un dato pero ese es",
            "start": 7242.83,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "mexicanos est\u00e9 a favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 7247.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque el mismo que le voy a decir que",
            "start": 7251.68,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "en contra la corrupci\u00f3n o sea que",
            "start": 7253.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "enga\u00f1en a otros es como cuando hicieron",
            "start": 7255.37,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "se acuerdan el pacto por m\u00e9xico",
            "start": 7257.98,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se acuerdan del pacto por m\u00e9xico",
            "start": 7263.739,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "si hay de organizaciones a",
            "start": 7267.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "organizaciones pero tanto contra m\u00e9xico",
            "start": 7268.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presidente si no me equivoqu\u00e9 pero bueno",
            "start": 7272.87,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "yo no me equivoqu\u00e9",
            "start": 7275.9,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "pacto contra m\u00e9xico pues fue",
            "start": 7279.4,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "toda la entrega de sobornos para",
            "start": 7285.71,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "votar a favor de la llamada reforma",
            "start": 7289.679,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica me hicieron a diestra y",
            "start": 7293.039,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "siniestra",
            "start": 7297.42,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "y le llamaban pacto por m\u00e9xico",
            "start": 7299.239,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hagan el an\u00e1lisis",
            "start": 7304.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este lo que pararon todas esas reformas",
            "start": 7307.11,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "llamadas estructurales",
            "start": 7311.36,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "pues fueron este",
            "start": 7314.469,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "acciones contra mexico y lo mismo esto",
            "start": 7319.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a favor de la corrupci\u00f3n no les voy a",
            "start": 7327.57,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "decir que est\u00e1n est\u00e9 en contra",
            "start": 7329.639,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "si este esa asociaci\u00f3n era la que",
            "start": 7334.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "promov\u00eda la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 7338.13,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 7339.81,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 7341.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 7343.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ten\u00edan carteles",
            "start": 7345.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en el perif\u00e9rico",
            "start": 7348.63,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "esos electr\u00f3nicos",
            "start": 7351.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "donde cambiaban por minuto",
            "start": 7354.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para poner ah\u00ed los d\u00edas sin clases los",
            "start": 7360.03,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "minutos sin clases en oaxaca",
            "start": 7364.92,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 7368.53,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "maestros y responsables",
            "start": 7372.01,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y maleantes",
            "start": 7376.85,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 7379.05,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "esta organizaci\u00f3n promovi\u00f3 es que",
            "start": 7381.429,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "acusar\u00e1n a un maestro",
            "start": 7385.059,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 7390.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el lavado de dinero",
            "start": 7395.54,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que lo llevaban a una c\u00e1rcel de alta",
            "start": 7398.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "seguridad esa asociaci\u00f3n",
            "start": 7400.369,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "con peri\u00f3dicos como el reforma",
            "start": 7403.85,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "una vez le sacaron a este maestro que le",
            "start": 7407.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gustaba escuchar",
            "start": 7410.82,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "mucho el sonido de los hielos",
            "start": 7413.51,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "asignando",
            "start": 7418.449,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de que le gustaban las bebidas",
            "start": 7420.46,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "alcoh\u00f3licas",
            "start": 7422.13,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "en ese peri\u00f3dico este maestro que en paz",
            "start": 7424.55,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "descanse",
            "start": 7428.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que los tuvieron injustamente preso",
            "start": 7429.78,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "entonces como les voy a decir qu\u00e9",
            "start": 7433.32,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra de la corrupci\u00f3n",
            "start": 7438.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hablando en plata pero hay de",
            "start": 7442.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n nada m\u00e1s hay una peque\u00f1a",
            "start": 7445.55,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "acotaci\u00f3n presidente hay de",
            "start": 7447.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "organizaciones organizaciones y en el",
            "start": 7448.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "caso de las que mencionaba usted en el",
            "start": 7451.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "caso de senda por ejemplo a m\u00ed",
            "start": 7453.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personalmente me consta c\u00f3mo trabajaron",
            "start": 7455.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ellos en baja california sur cuando el",
            "start": 7458.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente felipe calder\u00f3n autoriz\u00f3 las",
            "start": 7460.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las estas concesiones que usted hablaba",
            "start": 7464.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ayer antier y c\u00f3mo trabajaron ellos para",
            "start": 7467.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que no se instalar\u00e1 la mina los los",
            "start": 7469.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cardones y que usted a usted le toc\u00f3",
            "start": 7471.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "finalmente acabar con este problema en",
            "start": 7474.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ahora el a\u00f1o pasado",
            "start": 7477.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "2019 en junio entonces ellos si no",
            "start": 7478.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hubiera sido por los amparos que ellos",
            "start": 7482.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "interpusieron a lo largo desde el 2000 a",
            "start": 7483.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la fecha o sea esa mina ser\u00eda una",
            "start": 7486.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 7489.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero fue paredones amarillos despu\u00e9s",
            "start": 7490.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fue los cardones y esa mina que de",
            "start": 7492.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salinas pliego por cierto",
            "start": 7496.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una realidad no hubiera llegado no",
            "start": 7498.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hubiera alcanzado llegar a este sexenio",
            "start": 7501.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para que usted definitivamente la",
            "start": 7503.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cancelar\u00e1 y ya se hiciera reserva",
            "start": 7505.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "natural se devolviera a la sierra de la",
            "start": 7507.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "laguna este territorio los ellos tambi\u00e9n",
            "start": 7510.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enfrentando a la mina submarina",
            "start": 7513.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 queriendo instalar en",
            "start": 7515.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comond\u00fa entonces hay de organizaciones",
            "start": 7517.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "organizaciones en sonora tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 7520.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "una mala experiencia con organizaci\u00f3n",
            "start": 7522.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "civil pero perd\u00f3n",
            "start": 7524.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no no es de todas en saco roto no no no",
            "start": 7526.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no se las porque de verdad hay",
            "start": 7529.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "excepciones pero hay mucho farsante",
            "start": 7531.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 7535.67,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es tiempo",
            "start": 7537.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "quitar m\u00e1scaras",
            "start": 7542.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7546.469,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "se dedicaban a enga\u00f1ar eso se dio mucho",
            "start": 7548.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos se quedaban",
            "start": 7553.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 7555.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7558.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "eran proyectos como el aeropuerto de",
            "start": 7562.09,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 7564.67,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "donde estaba esta organizaci\u00f3n que",
            "start": 7566.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 40 amparos en contra de la",
            "start": 7568.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del aeropuerto es andaluc\u00eda",
            "start": 7571.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "donde estaban cuantos amparos",
            "start": 7574.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "promovieron cuando estaba el proyecto de",
            "start": 7576.9,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "acabar con el agua de texcoco",
            "start": 7581.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero como era un negocio de los de",
            "start": 7585.35,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "arriba incluso de sus patrocinadores",
            "start": 7588.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "silencio c\u00f3mplice",
            "start": 7595.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces nada de",
            "start": 7601.35,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "el doble discurso de la doble moral nada",
            "start": 7604.75,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de hipocres\u00eda y si tienes raz\u00f3n hay",
            "start": 7608.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ambientalistas aut\u00e9nticos sinceros",
            "start": 7612.03,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "que merecen todo nuestro respeto no",
            "start": 7616.679,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quiero generalizar no ese es el",
            "start": 7618.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito pero s\u00ed",
            "start": 7621.209,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "muchos de",
            "start": 7624.479,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y los que nunca",
            "start": 7626.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "denunciaron",
            "start": 7629.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "atrocidades que se comet\u00edan como los",
            "start": 7631.65,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "defensores de derechos humanos",
            "start": 7636.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste no luchaban cuando d",
            "start": 7640.5,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "se ajusticiaba cuando llamas a acres",
            "start": 7645.91,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cuando imperaba el m\u00e1talos en caliente",
            "start": 7651.239,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 7656.44,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7659.75,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tenaces",
            "start": 7661.57,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "defensores de los derechos humanos",
            "start": 7664.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 bien porque nosotros no",
            "start": 7669.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tenemos nada que ocultar",
            "start": 7671.79,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y tenemos que actuar con absoluta",
            "start": 7675.039,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "transparencia pero tambi\u00e9n al mismo",
            "start": 7676.839,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "tiempo que est\u00e9 ir aclarando las cosas",
            "start": 7678.669,
            "duration": 13.31
        },
        {
            "text": "periodistas intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 7686.519,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "integrantes de organizaciones no",
            "start": 7692.27,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gubernamentales nada m\u00e1s en el nombre",
            "start": 7694.92,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y organizaciones no gubernamentales y",
            "start": 7697.69,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "resulta que recib\u00edan apoyos del gobierno",
            "start": 7702.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que es tambi\u00e9n parte del enojo",
            "start": 7708.37,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entonces vamos a que las cosas",
            "start": 7711.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "verdaderamente cambien que haya",
            "start": 7715.61,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "transparencia y que no se confunda",
            "start": 7718.1,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nosotros no censuramos",
            "start": 7721.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y no hay represi\u00f3n",
            "start": 7724.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y somos libres y tenemos que garantizar",
            "start": 7727.78,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir",
            "start": 7729.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pero ya tambi\u00e9n basta",
            "start": 7732.56,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "de tanta",
            "start": 7735.159,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "farsa",
            "start": 7738.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como dijo toledo lo de los 500 asientos",
            "start": 7741.85,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "miren podr\u00edamos resumir que los de ayer",
            "start": 7746.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "listos dijo",
            "start": 7750.37,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el relevo es continuidad con cambio",
            "start": 7753.6,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "porque porque contin\u00faa la misma pol\u00edtica",
            "start": 7758.6,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa albores",
            "start": 7763.36,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser una mujer con principios",
            "start": 7765.66,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "una profesional es ambientalista si es",
            "start": 7770.31,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "del mismo equipo",
            "start": 7774.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "toledo",
            "start": 7780.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de v\u00edctor manuel toledo",
            "start": 7782.6,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "yo los conoc\u00ed juntos en puebla",
            "start": 7785.33,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "que charlan puebla una cooperativa",
            "start": 7791.929,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 7797.3,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "han hecho cosas important\u00edsimas de",
            "start": 7802.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "defensa del medio ambiente",
            "start": 7805.219,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "precisamente en defensa de la tierra y",
            "start": 7807.94,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "en contra de estos proyectos como",
            "start": 7812.45,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de las minas",
            "start": 7817.469,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "otros proyectos contaminantes ah\u00ed los",
            "start": 7820.57,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed en esa lucha",
            "start": 7824.8,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "entonces mar\u00eda luisa \u00e1lvarez",
            "start": 7827.68,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "actuar con",
            "start": 7832.139,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "la misma rectitud de v\u00edctor manuel",
            "start": 7834.5,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "toledo tambi\u00e9n ayer tuve oportunidad de",
            "start": 7838.97,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "preguntarle a v\u00edctor manuel sobre su",
            "start": 7843.25,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de la procuradora del",
            "start": 7847.22,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "medioambiente y me dio muy buena opini\u00f3n",
            "start": 7850.58,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y saben porque le ped\u00ed opini\u00f3n de ella",
            "start": 7854.14,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "porque la secretaria de gobernacion me",
            "start": 7858.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estaba proponiendo a esta abogada para",
            "start": 7861.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ocupar una",
            "start": 7866.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7868.31,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "una posici\u00f3n un cargo",
            "start": 7870.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en un organismo",
            "start": 7875.88,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "para combatir la corrupci\u00f3n y le",
            "start": 7879.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 si la consideraba honesta a la",
            "start": 7883.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "licenciada as\u00ed como estoy hablando pues",
            "start": 7886.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con esta s\u00ed",
            "start": 7889.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este bueno me lo planteo la licenciada",
            "start": 7892.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero y le pregunt\u00e9 a toledo",
            "start": 7894.97,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 7897.19,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pero el su opini\u00f3n de ellos es este si",
            "start": 7898.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed y est\u00e1 haciendo bien su trabajo",
            "start": 7902.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en la procuradur\u00eda del medio ambiente",
            "start": 7904.51,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "perfecta si \u00e9ste no la",
            "start": 7908.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mueva",
            "start": 7913.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no la proponga para otra cosa d\u00e9jela ah\u00ed",
            "start": 7916.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entonces todo esto por tu",
            "start": 7919.27,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n no leg\u00edtima de que al salir",
            "start": 7923.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "toledo pueda quedar",
            "start": 7927.17,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "al garete",
            "start": 7930.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la secretaria y ya no est\u00e9 cuidar este",
            "start": 7931.93,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "lo que debe de",
            "start": 7936.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de vigilarse en el que se respeta el",
            "start": 7938.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "medio ambiente presidente en eso de",
            "start": 7941.43,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "trabajar contra la miner\u00eda sustentable",
            "start": 7943.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues en estos dos a\u00f1os o sea y como os",
            "start": 7944.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 usted en su sexenio a trabajar por",
            "start": 7949.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una miner\u00eda sustentable porque son a\u00f1os",
            "start": 7951.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en que las mineras se han aprovechado de",
            "start": 7954.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la ley de los gobiernos de los pueblos y",
            "start": 7956.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "por eso hay esos 560 conflictos y muchos",
            "start": 7959.91,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de ellos tienen que ver con tierras con",
            "start": 7963.75,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con despojos con invasiones con compra",
            "start": 7966.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con divisi\u00f3n de que han hecho estas",
            "start": 7971.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "empresas con los pueblos y hay gente que",
            "start": 7973.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ha muerto hay ambientalistas que han",
            "start": 7977.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muerto por asesinados por por luchar con",
            "start": 7979.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la gente ahora el 24 de agosto muri\u00f3 en",
            "start": 7982.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "oaxaca una activista reconocido tom\u00e1s",
            "start": 7986.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez no s\u00e9 si tiene este",
            "start": 7989.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "conocimiento de eso tambi\u00e9n s\u00ed estoy muy",
            "start": 7991.05,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "consciente de lo que est\u00e1 sucediendo y",
            "start": 7994.86,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "lo que hicieron",
            "start": 7998.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya lo expliqu\u00e9 en el informe",
            "start": 8001.83,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "yo creo que es muy ilustrativo",
            "start": 8005.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 8010.869,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que en 30 a\u00f1os",
            "start": 8012.73,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de 1988",
            "start": 8016.03,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "al 2018 en 30 a\u00f1os",
            "start": 8019.77,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "5 gobiernos",
            "start": 8024.83,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 8028.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "concesiones por 120 millones de",
            "start": 8032.09,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas del territorio nacional y 120",
            "start": 8036.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas del territorio",
            "start": 8040.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional es el 60 por ciento del",
            "start": 8041.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "territorio de m\u00e9xico",
            "start": 8044.94,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8048.21,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8049.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo dice todo",
            "start": 8051.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "60% del territorio nacional ni porfirio",
            "start": 8054.55,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 8058.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero si los d\u00edas",
            "start": 8060.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 8063.81,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "como 35 millones",
            "start": 8066.2,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "con las compa\u00f1\u00edas de blindadores",
            "start": 8069.559,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "damas para que tengan",
            "start": 8073.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "otro dato",
            "start": 8076.27,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n en su sexenio entreg\u00f3 26",
            "start": 8078.44,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8083.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "detalles",
            "start": 8085.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "26 millones",
            "start": 8089.82,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mineras sobre todo extranjeras",
            "start": 8093.77,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "canadienses",
            "start": 8098.83,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "26 millones en general c\u00e1rdenas",
            "start": 8101.49,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "entrego a un mill\u00f3n de familias",
            "start": 8105.09,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "campesinas",
            "start": 8106.619,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "18 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 8109.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas",
            "start": 8114.59,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es entre otras cosas reconocido por",
            "start": 8117.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "haber hecho justicia agraria",
            "start": 8119.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y lo que entreg\u00f3 fueron 18 millones de",
            "start": 8122.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de familias",
            "start": 8126.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "campesinas claro",
            "start": 8128.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de 1934 a 1940 fue much\u00edsimo",
            "start": 8130.639,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "pero en el sexenio solo de calder\u00f3n 26",
            "start": 8136.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "millones de casas",
            "start": 8141.449,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "entonces eso ya se termin\u00f3",
            "start": 8143.699,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para los que dicen que en d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 8149.179,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los cambios no hemos entregado una sola",
            "start": 8151.999,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n",
            "start": 8155.209,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 8157.11,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n",
            "start": 8160.26,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "recogiendo concesiones",
            "start": 8161.81,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "as\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 8164.75,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8167.1,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 8168.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no pagaban impuestos",
            "start": 8170.95,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 8174.36,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mantener esas concesiones y ahora",
            "start": 8176.719,
            "duration": 9.791
        },
        {
            "text": "como no se condonan impuestos",
            "start": 8182.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n devolviendo se est\u00e1n",
            "start": 8187.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "recuperando",
            "start": 8190.3,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "concesiones ayer dio ese dato la",
            "start": 8192.689,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda dice que de 25 de",
            "start": 8195.25,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "21 millones de hect\u00e1reas ha bajado a 16",
            "start": 8199.389,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas concesiones se",
            "start": 8202.84,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recuperando porque ya no hay este",
            "start": 8205.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "porque primero se aumento",
            "start": 8208.979,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 8212.679,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no se pagaba pr\u00e1cticamente nada por",
            "start": 8214.649,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "direct \u00e1rea",
            "start": 8217.409,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n ya que estamos hablando del",
            "start": 8221.91,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tema tambi\u00e9n para que la gente sepa",
            "start": 8225.42,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "cuando salinas de gortari que se",
            "start": 8229.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "privatiz\u00f3 toda la actividad minera",
            "start": 8233.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de entregar",
            "start": 8236.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las concesiones",
            "start": 8239.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n del subsuelo",
            "start": 8241.67,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 quitar los impuestos por la",
            "start": 8245.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de minerales",
            "start": 8249.51,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "no se pagaban entonces",
            "start": 8251.96,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "ya las empresas mineras",
            "start": 8256.019,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que existen",
            "start": 8259.929,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ya saben",
            "start": 8261.859,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8264.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "son otros tiempos y son otras reglas",
            "start": 8265.71,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "saben tambi\u00e9n de que no vamos nosotros",
            "start": 8270.99,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a revocar concesiones",
            "start": 8275.48,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es decir si ya tiene sus concesiones se",
            "start": 8279.8,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "les va a respetar",
            "start": 8283.7,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no es que hay un decreto de",
            "start": 8287.79,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 8291.45,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 8293.389,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "posesiones o de las minas no",
            "start": 8295.67,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 8299.349,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y expropiaci\u00f3n nacionalizaci\u00f3n de la",
            "start": 8300.969,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "miner\u00eda",
            "start": 8305.05,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este como s\u00e9",
            "start": 8306.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pudiera pensar no no no no no se queda",
            "start": 8310.13,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ya no hay m\u00e1s concesiones eso s\u00ed",
            "start": 8312.92,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y si no pagan impuestos tienen que",
            "start": 8317.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "devolver las concesiones reciente que",
            "start": 8321.34,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mencionan lo otro que es muy importante",
            "start": 8323.23,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "las explotaciones mineras se tienen que",
            "start": 8327.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacer con cuidado al medio ambiente y es",
            "start": 8330.179,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy sencillo",
            "start": 8334.11,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "es que exploten",
            "start": 8336.66,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "las minas como",
            "start": 8339.1,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "las explotan en canad\u00e1",
            "start": 8342.67,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "sencillito",
            "start": 8346.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque all\u00e1",
            "start": 8348.57,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "si tienen que cuidar el medio ambiente y",
            "start": 8351.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed no",
            "start": 8354.71,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y lo otro",
            "start": 8356.8,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n obligando a eso presidente lo",
            "start": 8359.229,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "otro s\u00ed se est\u00e1 hablando y ya hay",
            "start": 8362.349,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "mineras incluso canadienses que est\u00e1n",
            "start": 8366.039,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "haciendo programas especiales",
            "start": 8370.539,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "para que su actividad",
            "start": 8372.99,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "no afecte el medio ambiente y lo otro es",
            "start": 8378.2,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "el apoyo a las comunidades mineras",
            "start": 8381.74,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "porque dejan destrozos contaminaci\u00f3n y",
            "start": 8385.979,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "pobreza edades y entonces",
            "start": 8392.55,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso y se puede",
            "start": 8397.189,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "y nos importa desde luego la actividad",
            "start": 8402.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "minera",
            "start": 8405.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque ese empleo es bienestar siempre y",
            "start": 8406.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cuando no se destruya este sector",
            "start": 8410.53,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "presiente nada m\u00e1s para agregarle a sus",
            "start": 8413.439,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "datos son ahora pues usted mencionaba",
            "start": 8415.359,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "que son ahora es de los estados m\u00e1s con",
            "start": 8417.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s concesiones y tiene el cual un",
            "start": 8419.47,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "cuarto de sonora est\u00e1 concesionado estas",
            "start": 8421.66,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "son que es una superficie es como si el",
            "start": 8424.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estado siete estados del centro del pa\u00eds",
            "start": 8429.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estuvieran llenos de minas que todo",
            "start": 8431.399,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "fuera min o el estado de m\u00e9xico tlaxcala",
            "start": 8433.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "morelos hidalgo todos esos colima todos",
            "start": 8435.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esos municipios representan la digo",
            "start": 8440.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estados representan la cantidad de",
            "start": 8442.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "concesiones mineras que est\u00e1n son ahora",
            "start": 8445.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y all\u00ed agregarle ahorita que menciona lo",
            "start": 8448.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de las revocaciones es una petici\u00f3n que",
            "start": 8451.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hizo una advertencia no s\u00e9 el senador",
            "start": 8454.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez urrutia mencionaba que iban a",
            "start": 8458.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "exigir al grupo m\u00e9xico que se bueno",
            "start": 8460.99,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "exigirle al gobierno que se le revocara",
            "start": 8463.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la concesi\u00f3n porque no s\u00e9 si usted sabe",
            "start": 8465.609,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el presidente pero el 24 de agosto",
            "start": 8468.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n justo cuando asesinan a tom\u00e1s",
            "start": 8470.05,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "en oaxaca",
            "start": 8472.51,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que era defensor en el sur en la sierra",
            "start": 8474.801,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de rage de oaxaca en sonora muere sergio",
            "start": 8477.631,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "tolano usted conoce a sergio tolano",
            "start": 8480.721,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 de un accidente y serio hace un",
            "start": 8483.32,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "mes en la \u00faltima entrevista que nos dio",
            "start": 8487.561,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "hablaba de que hab\u00edan muerto 32 mineros",
            "start": 8490.261,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "esperando justicia en con grupo m\u00e9xico y",
            "start": 8493.19,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "no llegaba bueno ahora \u00e9l se suma a esta",
            "start": 8497.79,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "lista de de mineros que han muerto en",
            "start": 8500.641,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "cananea que no que no vieron la justicia",
            "start": 8504.301,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "llegar 13 a\u00f1os y la huelga sigue y no se",
            "start": 8507.15,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ha podido la pregunta concreta",
            "start": 8510.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente es porque si alguna relaci\u00f3n",
            "start": 8512.101,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "usted mencionaba ayer antier que hay una",
            "start": 8515.79,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con las mineras porque no",
            "start": 8517.681,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "se ha podido concretar una mesa de",
            "start": 8520.171,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo una soluci\u00f3n con grupo m\u00e9xico",
            "start": 8523.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque el se\u00f1or larrea no no se ha",
            "start": 8525.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sentado a negociar porque ah\u00ed vamos en",
            "start": 8528.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "eso mire ya tenemos avances",
            "start": 8530.82,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en algunos casos por ejemplo en el caso",
            "start": 8534.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de tasco es un conflicto tambi\u00e9n de este",
            "start": 8538.28,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "grupo m\u00e9xico",
            "start": 8542.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y el sindicato",
            "start": 8544.229,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y lleva much\u00edsimo tiempo esa huelga y ya",
            "start": 8546.28,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "hay una propuesta",
            "start": 8551.25,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "a buscar una soluci\u00f3n porque no quieren",
            "start": 8554.939,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 8558.06,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "salarios ca\u00eddos y contin\u00faa el problema",
            "start": 8560.07,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "es un sindicato que dirige",
            "start": 8565.94,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia y por el otro",
            "start": 8570.59,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "lado grupo m\u00e9xico las relaciones ah\u00ed",
            "start": 8573.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "como es sabido no son buenas y entonces",
            "start": 8576.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nosotros estamos buscando la",
            "start": 8580.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n",
            "start": 8583.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este la secretaria del trabajo que est\u00e1",
            "start": 8584.95,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "atendiendo lo de tasco luego est\u00e1 lo de",
            "start": 8589.45,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "la mina de pasta de conchos donde",
            "start": 8595.301,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quedaron sepultados los trabajadores",
            "start": 8598.301,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mineros ah\u00ed perdieron la vida de 65",
            "start": 8601.421,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mineros y hicimos el compromiso de",
            "start": 8605.171,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "rescatarlos es rescatar los cuerpos y",
            "start": 8608.831,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entregar los cuerpos a sus familias",
            "start": 8612.101,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acabamos de tener una reuni\u00f3n con los",
            "start": 8614.671,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "familiares y vamos avanzando tambi\u00e9n ah\u00ed",
            "start": 8617.051,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "el grupo m\u00e9xico ya",
            "start": 8621.211,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "devolvi\u00f3 la concesi\u00f3n",
            "start": 8625.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de la mina la puso a disposici\u00f3n del",
            "start": 8628.24,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "gobierno y esto nos va a ayudar a",
            "start": 8631.63,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "resolver el problema ya han participado",
            "start": 8635.53,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 8639.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vinieron expertos de otros pa\u00edses",
            "start": 8642.18,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "agradecemos a otros pa\u00edses gobiernos",
            "start": 8644.689,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "extranjeros que nos mandaron sus",
            "start": 8647.359,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "expertos para ver",
            "start": 8649.739,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser\u00eda",
            "start": 8652.13,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n en la mina para rescatar",
            "start": 8655.7,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "los cuerpos",
            "start": 8659.15,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ya tenemos un estudio",
            "start": 8661.811,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "geol\u00f3gico",
            "start": 8664.831,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "y ya tenemos el proyecto nada m\u00e1s",
            "start": 8666.97,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "queremos buscar con los familiares de",
            "start": 8669.52,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas un acuerdo y procurar que",
            "start": 8674.439,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "haya un consenso pero ya quedamos de que",
            "start": 8677.229,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "nos vamos a reunir en diez d\u00edas m\u00e1s y ya",
            "start": 8680.739,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "quedamos en 15 d\u00edas volver a reunirnos",
            "start": 8686.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para tomar ya una decisi\u00f3n entonces ah\u00ed",
            "start": 8688.989,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "vamos aqu\u00ed grupo m\u00e9xico entreg\u00f3 este la",
            "start": 8692.38,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n y cananea se lo solicitamos",
            "start": 8697.63,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "nos queda canal pendiente y queda la",
            "start": 8700.72,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n que est\u00e1 a cargo",
            "start": 8706.149,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda de medio ambiente de el",
            "start": 8709.62,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "derrame 6.000 qu\u00edmicos en el r\u00edo sonora",
            "start": 8713.9,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "todo eso est\u00e1 pendiente y lo de la",
            "start": 8718.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entrega de los recursos para el circo",
            "start": 8721.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "miso con el prop\u00f3sito de reparar los",
            "start": 8724.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "da\u00f1os se est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n",
            "start": 8726.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a fondo sobre esto cuando tendr\u00edan",
            "start": 8728.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resultados es pues ya me est\u00e1n",
            "start": 8731.61,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "escuchando en este mar\u00eda luisa albores y",
            "start": 8734.55,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "la procuradora este es para que se",
            "start": 8738.99,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "apliquen m\u00e1s que con prisa s\u00ed pero con",
            "start": 8742.58,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "esta profundidad no son seis a\u00f1os para",
            "start": 8748.58,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "un elemento si yo estoy muy consciente",
            "start": 8752.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de todo esto",
            "start": 8756.061,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "lleva tiempo pero yo creo",
            "start": 8758.64,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "se van a arreglar todas estas",
            "start": 8763.31,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "controversias si no es ahora va a ser",
            "start": 8765.89,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 8769.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que les comentaba pues",
            "start": 8770.689,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con los empresarios",
            "start": 8775.43,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mineros y tambi\u00e9n tenemos buena relaci\u00f3n",
            "start": 8778.52,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "con los dirigentes mineros aunque entre",
            "start": 8781.909,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ellos hay discrepancias nosotros podemos",
            "start": 8785.449,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "sentar los",
            "start": 8791.029,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y hacerles propuestas",
            "start": 8793.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y resolver en favor de los trabajadores",
            "start": 8797.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y resolver en favor de los pueblos y",
            "start": 8799.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "resolver en favor del medio ambiente",
            "start": 8801.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1l es el argumento del se\u00f1or",
            "start": 8803.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "larrea para no negociar o acordar algo",
            "start": 8805.63,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "no no hay argumentos es que hay",
            "start": 8808.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y agravios",
            "start": 8812.699,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "como son conocidos",
            "start": 8815.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8818.56,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "yo considero que en los dos casos a",
            "start": 8821.319,
            "duration": 7.152
        },
        {
            "text": "pesar de esas diferencias y agravios",
            "start": 8824.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de un lado y de otro",
            "start": 8828.471,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay quienes se sienten m\u00e1s agraviados",
            "start": 8830.9,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "desde luego cada quien",
            "start": 8832.851,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "pero ya conocen ustedes lo que sucedi\u00f3",
            "start": 8835.319,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 y el gobierno",
            "start": 8837.6,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "anterior o los gobiernos anteriores",
            "start": 8840.819,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "indebidamente tomar un partido as\u00ed es",
            "start": 8842.729,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "entonces eso pues impide que se",
            "start": 8846.01,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "solucionen los problemas si el gobierno",
            "start": 8851.379,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "act\u00faa con rectitud",
            "start": 8853.869,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y le da la raz\u00f3n a quien la tiene",
            "start": 8856.779,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si no es un gobierno faccioso",
            "start": 8861.021,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hay todas las posibilidades de llegar al",
            "start": 8863.851,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "curso",
            "start": 8866.761,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y yo creo que estamos en esas",
            "start": 8868.46,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 8871.1,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "son favorables las circunstancias lo que",
            "start": 8872.71,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "sucede es que lleva alg\u00fan tiempo",
            "start": 8875.229,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "pues tengo que aceptarlo",
            "start": 8880.63,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8883.561,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay que estar empujando el elefante ya",
            "start": 8887.38,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "lo paramos porque estaba echado",
            "start": 8891.52,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 8895.381,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8897.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es un cuerpo de avance lento",
            "start": 8899.949,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ya va a caminar",
            "start": 8903.829,
            "duration": 5.462
        },
        {
            "text": "tiene que se le va a ir quitando la",
            "start": 8906.511,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "reuma",
            "start": 8909.291,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se le doy de tanto pero ah\u00ed vamos vamos",
            "start": 8912.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacia delante lo importante es seguir",
            "start": 8915.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caminando alguna palabra por lo de",
            "start": 8917.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sergio tolano presidente que es muy",
            "start": 8920.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lamentable o sea siempre estos",
            "start": 8922.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "asesinatos",
            "start": 8925.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "fue un accidente",
            "start": 8927.49,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "no sabemos no podemos adelantar nada eso",
            "start": 8931.641,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "es la autoridad la que tiene que",
            "start": 8936.291,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "resolver de todas maneras es doloroso",
            "start": 8938.15,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "cuando pierdes la vida cualquier persona",
            "start": 8942.91,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y en este caso",
            "start": 8945.641,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este dirigente social un dirigente",
            "start": 8948.44,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "verdaderamente independiente c\u00edvico",
            "start": 8953.24,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ese es mi punto de vista y conozco casos",
            "start": 8957.899,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dice que yo anduve",
            "start": 8960.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este abajo",
            "start": 8963.149,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "es te conozco",
            "start": 8966.14,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "los socavones de las minas es",
            "start": 8969.85,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "conozco la represi\u00f3n",
            "start": 8974.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se padec\u00eda",
            "start": 8978.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 8982.021,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se auspicia va a la represi\u00f3n desde el",
            "start": 8984.75,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8987.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "como obligaban a la gente el caso de san",
            "start": 8989.83,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 8994.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 8996.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la mina d",
            "start": 8999.09,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "el san pedros y el cerro san pedro",
            "start": 9001.44,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 9004.641,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la vida el presidente municipal",
            "start": 9008.05,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 9016.91,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "las cosas grav\u00edsimas y tristes que",
            "start": 9020.24,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pasaron por una mina de oro que destruy\u00f3",
            "start": 9023.45,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "el poblado destruy\u00f3 el cerro que es el",
            "start": 9028.42,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo que est\u00e1 en el escudo de san",
            "start": 9031.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 9034.55,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda esta protecci\u00f3n de las",
            "start": 9037.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 9042.689,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y hac\u00edan lo que quer\u00edan",
            "start": 9044.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense destruir el cerro que es el",
            "start": 9047.34,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "emblema de san lu\u00eds potos\u00ed el que",
            "start": 9051.21,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "aparece en el escudo de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 9054.09,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y corromper y de reprimir",
            "start": 9058.729,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9066.58,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sacar oro",
            "start": 9067.93,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "para explotar",
            "start": 9071.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sin ninguna norma",
            "start": 9075.07,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una mina",
            "start": 9079.061,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 9081.51,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 y vamos a seguir procurando",
            "start": 9083.52,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "que se respete el medio ambiente el",
            "start": 9088.55,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "medio ambiente que se garantice el",
            "start": 9091.289,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "derecho a la protesta",
            "start": 9094.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 9097.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 9100.109,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que haya libertades en el pa\u00eds",
            "start": 9102.379,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "bueno gracias ma\u00f1ana no hay lista",
            "start": 9105.819,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "este ya cumplimos con toda la lista",
            "start": 9110.31,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no hay listo",
            "start": 9114.92,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "o sin lista no",
            "start": 9118.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s si les parece que los que ya",
            "start": 9122.7,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "preguntaron hoy ya no pregunten ma\u00f1ana",
            "start": 9125.58,
            "duration": 5.15
        }
    ],
    "transcription_text": " el d\u00eda de hoy vamos a dedicar m\u00e1s tiempo tambi\u00e9n como ayer a contestar preguntas solo apuntar qu\u00e9 de acuerdo al tribunal electoral est\u00e1s conferencias estos di\u00e1logos circulares sin censura y con absoluta libertad no e interfieren con los procesos electorales eso fue lo que resolvi\u00f3 el tribunal por lo mismo no se considera propaganda sino garantizar el derecho de los mexicanos a la informaci\u00f3n nos quer\u00edan limitar para que no informara mos eso de la censura se acudi\u00f3 al tribunal y ya que ha quedado del manifiesto de que podemos mantener estas conferencias para hacer precisos fue una queja de los partidos de oposici\u00f3n a nosotros de los conservadores ante el ine en el ine resolvieron que no deb\u00edan hacerse estas conferencia no transmitirse estas diferencias y ya al acudir al tribunal se resuelve de que si podemos hacerlo muy bien la otra buena noticia es de que se aprob\u00f3 ayer en la c\u00e1mara diputados que se quite el fuero al presidente y que el presidente en funciones pueda ser juzgado por corrupci\u00f3n por delitos electorales y por cualquier delito como a cualquier otro ciudadano este es un hecho hist\u00f3rico es quitar un fuero que existe desde 1857 algo que qued\u00f3 establecido en la constituci\u00f3n de 1857 y se mantuvo en la constituci\u00f3n de 1917 a\u00fan vigente y ahora se decide quitar el fuero al presidente de la republica esta fue una iniciativa que enviamos al congreso fue uno de los compromisos que hicimos a lo largo d mucho tiempo de lucha desde la oposici\u00f3n y nos comprometimos que al llegar al gobierno se iba a terminar con el fuero presidencial entonces va a pasar ya esta reforma esta iniciativa al senado no creo que haya ning\u00fan problema y como es una reforma constitucional luego va a pasar a los congresos locales para su aprobaci\u00f3n en definitiva se requieren dos terceras partes se lograron todos los votos que se necesitan en la c\u00e1mara diputados consider\u00f3 que va a suceder lo mismo en el senado se va a requerir la aprobaci\u00f3n de la mitad m\u00e1s uno de los congresos locales para que ya quede establecido en la constituci\u00f3n es un hecho hist\u00f3rico el que se apruebe el quitar este fuego al presidente ojal\u00e1 y se sigue el mismo ejemplo y se puede aplicar esto a otros y servidores p\u00fablicos representantes populares para qu\u00e9 estemos en igualdad de circunstancias y actuemos como buenos ciudadanos adem\u00e1s de buenas autoridades buenos ciudadanos esas son las dos buenas noticias y ahora si comenzamos tenemos una lista de ayer shaila empezamos buenos d\u00edas presidentes hi la rosa gel corresponsal del grupo gil imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli el micr\u00f3fono buenos d\u00edas presentes hay la rosa g el corresponsal del grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana presidente el cierre de la frontera ha provocado que estados del norte del pa\u00eds hayan reducido considerablemente su interacci\u00f3n comercial con sus vecinos del norte entidades como baja california han visto reducida su din\u00e1mica econ\u00f3mica preguntarle si est\u00e1 calculado este factor y cuenta con alg\u00fan est\u00edmulo o programa especial para la recuperaci\u00f3n de los estados fronterizos adem\u00e1s ya casi de seis meses del cierre de la frontera de este cierre parcial si se considera usted que ya es tiempo de abrir la garita o no y si m\u00e9xico puede influir de alguna manera para que se abra la yaya la garita tiene un estimado cuando ser\u00eda esa ser\u00eda mi primer pregunta pues se est\u00e1 avanzando normalizar la situaci\u00f3n de la frontera porque ya est\u00e1 bajando la incidencia de la pandemia tanto del lado de eeuu como del lado nuestro poco a poco se va a ir normalizando la situaci\u00f3n en el caso de la frontera hay que se\u00f1alar dos cosas primero que toda la actividad econ\u00f3mica que tiene que ver con la producci\u00f3n de exportaci\u00f3n est\u00e1 pr\u00e1cticamente normalizada ya las empresas automotrices de autopartes que operan en la frontera que est\u00e1n funcionando con protocolos de salud esto desde a principios de junio tengo el dato por ejemplo de estos d\u00edas estado n\u00famero uno en recuperaci\u00f3n de empleos es baja california o sea esto indica que se est\u00e1 normalizando la situaci\u00f3n econ\u00f3mica lo segundo es que estamos manteniendo los apoyos para toda la franja fronteriza esto es la disminuci\u00f3n de los impuestos para las empresas mantenemos subsidio en cuanto a combustibles cuesta menos la gasolina en la frontera que en otros estados de nuestra rep\u00fablica y tambi\u00e9n se mejor\u00f3 el salario m\u00ednimo en toda la franja fronteriza vamos a seguir buscando que se normalicen la situaci\u00f3n econ\u00f3mica a pesar de que hay campa\u00f1a pol\u00edtica en eeuu se mantiene en muy buenos t\u00e9rminos las relaciones con el gobierno de eeuu acabamos de conseguir que no se limite la exportaci\u00f3n de hortalizas hab\u00eda y una amenaza de limitar las exportaciones de productos agr\u00edcolas de m\u00e9xico todo esto por presiones de productores estadounidenses en especial de la florida pero se resolvi\u00f3 que no se cierra la frontera para los productos mexicanos eso fue un logro antes en unos d\u00edas antes tambi\u00e9n lleg\u00f3 al acuerdo para que no se aplicaran aranceles los productos el acero mexicano entre otros productos la varilla de exportaci\u00f3n entonces es muy buena la relaci\u00f3n a pesar de la campa\u00f1a y yo espero que poco a poco ya se vaya normalizando la situaci\u00f3n en la frontera porque a un poco como es en el caso de nuestro pa\u00eds est\u00e1 bajando pandemia los efectos de la pandemia en eeuu ya y dar un dato aunque no me gustan las comparaciones no se trata de desgracias pero este en n\u00famero de pa\u00edses fallecidos estaba de am\u00e9rica desgraciadamente est\u00e1 arriba pero un segundo lugar chile en tercero estaba eeuu un cuarto brasil y en quinto m\u00e9xico y en los \u00faltimos d\u00edas este ya eeuu est\u00e1 en el cuarto y brasil subi\u00f3 al 3er en cuanto a fallecimientos esto pues es un indicador de que va bajando es el efecto de la pandemia en eeuu como tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds poco pero se ha ido reduciendo presidente y tiene bueno dice que poco a poco podr\u00eda irse abriendo la frontera ya son seis meses de cierre parcial tiene usted o de alg\u00fan estimado de en qu\u00e9 mes ya se podr\u00eda abrir completamente la frontera con eeuu hoyos y mexico horita est\u00e1 haciendo pues si lo est\u00e1 solicitando o est\u00e1 haciendo algo para que as\u00ed suceda y si tienen el dato de baja california de los de los empleos s\u00ed s\u00ed lo tengo pero este habr\u00eda que y decirle a la horita que si nos env\u00eda el informe de ayer del seguro social es todav\u00eda estamos empezando desde septiembre pero ya se nota que este que es el estado me llam\u00f3 la atenci\u00f3n por eso este este contexto as\u00ed porque lo vi ayer estoy constantemente viendo este dato y si es baja california y lo otro que tambi\u00e9n ayudar\u00eda para explicar lo que estoy asegurando es que se pueda poner la gr\u00e1fica que seguramente presento hugo hace poco sobre tijuana sobre este contagios hubo present\u00f3 una de todos los estados para que est\u00e9 que la gente que nos est\u00e1 viendo que escucha en la frontera pues sepa de c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n y de este esta pregunta sobre cu\u00e1ndo podr\u00eda darse que el cierre y apertura no podr\u00eda yo dar dato exacto una fecha si hay trabajo coordinada permanente entre gobiernos todos unidos y nuestro gobierno esto lo lleva a la canciller\u00eda y ellos est\u00e1n en comunicaci\u00f3n evaluando permanentemente todo lo que pasa en la frontera sobre la pandemia y sobre otros temas presidente mi segunda pregunta ayer usted coment\u00f3 pues que no habr\u00e1 m\u00e1s impuestos en el proyecto de presupuesto de 2021 y tambi\u00e9n que no estaba ustedes de acuerdo con algunos impuestos como los refrescos y alimentos chatarra hace unos d\u00edas el gobernador de oaxaca coment\u00f3 que en una reuni\u00f3n que se sostuvo con el secretario de hacienda y les pidi\u00f3 que se apretar\u00e1n un poco m\u00e1s en los impuestos del predial y de la tenencia entonces es preguntarle usted por qu\u00e9 si est\u00e1 de acuerdo con esto qu\u00e9 opina de la tenencia en los estados sobre todo que el impuesto a la tenencia generado luchas ciudadanas en algunas entidades pues es que yo no soy objetivo no puedo ser objetivo porque yo tengo el compromiso de no aumentar los impuestos en t\u00e9rminos reales y tengo que cumplir porque los compromisos se cumplen entonces no van a aumentar los impuestos en lo que corresponde la federaci\u00f3n vamos a enviar nuestra iniciativa de ley de ingresos sin aumentos de impuestos en t\u00e9rminos reales as\u00ed ustedes est\u00e1 de acuerdo o no por ejemplo con el impuesto de la tenencia es que no estoy de acuerdo con que aumenten los impuestos no estoy de acuerdo o sea porque durante mucho tiempo durante mucho tiempo se aplic\u00f3 una pol\u00edtica fiscal que afectaba sobre todo a a contribuyentes a consumidores y no quitaba privilegios en el gobierno o sea era como lo he venido repitiendo ni modo son medidas muy dolorosas pero tenemos que apretarnos el cintur\u00f3n y el gobierno nunca se apretaba el cintur\u00f3n segu\u00edan los lujos en el gobierno sueldos elevad\u00edsimos los funcionarios funcionarios colmados de privilegios de atenciones entonces eso cambio lo otro los de mero arriba los que ten\u00edan influencias en el gobierno los que mandaban no pagaban impuestos entonces estamos corrigiendo ahora todos tenemos que contribuir el primero que tiene que apretarse el cintur\u00f3n es el gobierno y solo una situaci\u00f3n de crisis grav\u00edsima insuperable se dejar\u00eda hasta el final si a m\u00ed me dicen este no va a haber dinero para la educaci\u00f3n no va a haber dinero para la salud no hay m\u00e1s que aumentar impuestos esto ya dir\u00eda aves no podemos ahorrar en el gobierno sin despedir trabajadores no podemos y actuar con m\u00e1s austeridad y no aumentar los impuestos entonces yo no veo qu\u00e9 y tengamos que incumplir el compromiso de no aumentar los impuestos ahora se cay\u00f3 la econom\u00eda estamos en una instituci\u00f3n dif\u00edcil y consideramos que vamos a salir sin aumentar los impuestos no tienen ya la las dos a ver si la del imms est\u00e1n los de los estados es un d\u00eda o dos apenas de pakist\u00e1n el primer d\u00eda se ganaron qu\u00e9 2000 930 empleos es que es buena noticia porque estuvimos repito marzo abril mayo junio julio perdiendo de empleos y ya agosto ganamos 90 mil es decir se recuperaron por primera vez 90.000 y septiembre empezamos ganando dos mil novecientos treinta claro es un d\u00eda apenas estos son los que perdieron muchos de estos ganaron en agosto por primera vez en el caso de tabasco s\u00ed ganaron empleos se recuperaron empleos en agosto d fue el estado junto con baja california sur creo qu\u00e9 m\u00e1s empleos recuper\u00f3 todo esto se atribuye por la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda que hay trabajo sin embargo est\u00e9 entrando septiembre ya est\u00e1 bast\u00f3 pierde 530 empleos pero es el primer d\u00eda estamos todav\u00eda iniciando de los que ganan y tambi\u00e9n en agosto as\u00ed como te vas estaba en primer lugar baja california sur pero como estamos empezando ya abajo 169 esto es con relaci\u00f3n a trabajadores inscritos en el seguro social pero de los que ganan mira el que gana m\u00e1s estos son los que pierden estos son los que ganan baja california 6.612 el porcentaje mayor de impuestos ganas chihuahua lo mismo que es frontera tamaulipas que es frontera son ahora que solo entera por lo que me est\u00e1s preguntando entonces esto es la situaci\u00f3n de la frontera y haber la otra de y tiene que ver tambi\u00e9n con el comportamiento de la pandemia esta es baja california no tienen tijuana solo bueno es lo mismo por la primera estos son los casos como est\u00e1n a la baja y tambi\u00e9n que eso es lo m\u00e1s importante los fallecidos lo que m\u00e1s nos interesa entonces vamos a ir normalizando en todo el pa\u00eds la situaci\u00f3n carlos alberto qu\u00e9 tal presidente bueno buenos d\u00edas carlos calzada de radio educaci\u00f3n la primera pregunta ser\u00eda si maneja la informaci\u00f3n de que mar\u00eda de los \u00e1ngeles pineda de esposa de jose luis abarca que recordemos donde los dos de los principales implicados en el caso de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes estudiantes de ayotzinapa podr\u00eda quedar libre esta misma semana por errores en el proceso judicial un asunto de que no se dio a conocer la identidad de los testigos me gustar\u00eda saber si usted tiene informaci\u00f3n al respecto y qu\u00e9 pasar\u00eda que en caso de que se liberara a esta persona gracias bueno no tengo informaci\u00f3n espec\u00edfica desde luego tengo el compromiso de esclarecer de que se sepa toda la verdad en el caso de la china para que se sepa el paradero de los j\u00f3venes me estoy reuniendo constantemente con \u00e9l los pap\u00e1s las mam\u00e1s de los j\u00f3venes de ayotzinapa est\u00e1 abierta la investigaci\u00f3n se va avanzando mucho [M\u00fasica] yo dir\u00eda bueno los resultados no puedo hablar m\u00e1s por e el sigilo que requiere toda la investigaci\u00f3n que est\u00e1 abierta yo les dir\u00eda que en el momento crucial para este avanzar en estos tiempos vamos a tener otra reuni\u00f3n con madres con padres los j\u00f3venes de ayotzinapa van a participar el presidente desde la suprema corte del fiscal general no va a ser presencial ellos van a participar [M\u00fasica] teleconferencia van a estar interactuando con nosotros porque es un asunto que estamos tratando tanto el poder judicial como la fiscal\u00eda y el ejecutivo de manera conjunta quedamos para 15 d\u00edas a ver si pueden dar la fecha ahora este y yo ya consider\u00f3 que para ese d\u00eda se vana a dar a conocer avances importantes entonces pero no tengo el conocimiento preciso de lo que me est\u00e1s preguntando sin embargo ya voy a indagar adem\u00e1s ya con esto que est\u00e1s preguntando ya los encargados de la investigaci\u00f3n pues van a aplicarse gracias a otra pregunta y despu\u00e9s del estira y afloja en la c\u00e1mara diputados bueno ya s\u00e9 elegido a dulce mar\u00eda saur\u00ed riancho como la presidenta de la c\u00e1mara sin embargo pues hubo se\u00f1alamientos de quien fuera su principal contendiente y gerardo fern\u00e1ndez noro\u00f1a en el sentido de que hubo operaci\u00f3n pol\u00edtica de parte del gobierno federal a trav\u00e9s de la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero quien se dice que presion\u00f3 para que se quedara a la pri\u00edsta al frente de la c\u00e1mara y bueno incluso se corri\u00f3 la versi\u00f3n de que el coordinador de los diputados de molina mario delgado hab\u00eda dicho que la condici\u00f3n para qu\u00e9 saur\u00ed riancho quedara en la al frente de la c\u00e1mara es que no el pri no presentar\u00e1 ninguna controversia en contra de las iniciativas que usted presentar\u00e1 que hay al respecto presidente pues bien nosotros actuamos con absoluta transparencia la verdad que lo que se dice las ruedas de prensa de todos los d\u00edas es lo que se comenta en privado no ocultamos nada yo no tengo estela costumbre de y mandar a decir las cosas ocultar mi manera de pensar siempre digo lo que pienso aqu\u00ed exprese de qu\u00e9 deb\u00edamos todos respetar la ley los reglamentos desde el a\u00f1o pasado una gente que yo admiro mucho que respeto mucho porque sigue luchando este por sus ideales el licenciado mu\u00f1oz ledo con todos los m\u00e9ritos y me puso a m\u00ed la banda presidencial porque era el presidente de la c\u00e1mara diputados el m\u00e1s me lo pidi\u00f3 antes yo quiero ponerte la banda y acept\u00e9 y lo eligieron a el presidente porque le correspond\u00eda a morena el primer a\u00f1o pero de acuerdo al reglamento el segundo a\u00f1o le correspond\u00eda al pan licenciado mu\u00f1oz ledo tambi\u00e9n porque se lo est\u00e9 propusieron compa\u00f1eras compa\u00f1eros este quer\u00eda continuar otro a\u00f1o ya hab\u00eda que modificar el reglamento y se pod\u00eda modificar el reglamento porque se tiene mayor\u00eda morena tiene mayor\u00eda la c\u00e1mara de diputados eso es une pidi\u00f3 mi opini\u00f3n y dije no no puede ser eso de manera respetuosa se tienen que respetar y los reglamentos y lo entendi\u00f3 muy bien el licenciado mu\u00f1oz ledo este se eligi\u00f3 a una representante un militante de el pan en el tercer a\u00f1o se establece el reglamento que es el partido que ocupa el tercer lugar en votaci\u00f3n y el n\u00famero de legisladores entonces en los \u00faltimos tiempos empiezan de conseguir legisladores algo que se ve muy mal entonces a ti opine de que eso no ayuda incluso al qu\u00e9 lo est\u00e1 [M\u00fasica] promoviendo y llevando a cabo y no ayuda tampoco a la instituci\u00f3n pero fue aqu\u00ed un se\u00f1alamiento p\u00fablico pues as\u00ed se dieron las cosas ya conocen ustedes qu\u00e9 hubo apego a el reglamento y as\u00ed se eligi\u00f3 a quien ahora es presidenta de la c\u00e1mara acerca de alguna condici\u00f3n ninguna nosotros no si condicionamos nada imag\u00ednense qu\u00e9 el titular del ejecutivo el presidente / negociaciones de ese tipo adem\u00e1s ser\u00eda indebido y es hasta ilegal c\u00f3mo se le va a quitar el derecho a un legislador oa un grupo de legisladores para presentar controversias constitucionales eso no se puede nadie se atrever\u00edan a plantearlo y aceptarlo una vez te damos esto pero no vas a presentar ninguna controversia constitucional no te vas a oponer al presidente pues eso ser\u00eda este seguir en el mismo sistema autoritario cuando estemos promoviendo que se quite el fuero presidencial no vamos a estar con lo otro entonces yo celebro que se haya llegado a un acuerdo qu\u00e9 los diputados hayan convenido y resolver esto por mayor\u00eda de conformidad con el reglamento y le tengo mucho aprecio y respeto a los legisladores del pp por razones obvias ese partido me apoy\u00f3 durante muchos a\u00f1os pero tambi\u00e9n como les tengo respeto y ellos me respetan saben c\u00f3mo pienso y saben que este tenemos que actuar con rectitud siempre y no caer en la tentaci\u00f3n d los cargos deben de importarnos los cargos si no el encargo estamos para transformar no es m\u00e1s de lo mismo es saber c\u00f3mo nos colamos c\u00f3mo nos encaramamos c\u00f3mo avanzamos sin escr\u00fapulos morales no es maquiavelo no es que el fin justifica los medios por \u00faltimo presidente ser\u00eda que respecto al banco del bienestar si luego de que se cancelaron los cajeros y bueno si ya habr\u00eda una fecha para operar con cu\u00e1nto empresaria a operar este este mecanismo y se pensiona que hay una propuesta para que las oficinas de telecom sean usadas precisamente como parte de las sucursales del banco del bienestar sabemos que las oficinas de telecom pues est\u00e1n distribuidos en todo el pa\u00eds si es viable esta opci\u00f3n o si se podr\u00eda hacer esta opci\u00f3n y tambi\u00e9n es sobre el asunto del presupuesto y los recortes muchas de las personas que trabajan en el gobierno federal ha manifestado su preocupaci\u00f3n porque en algunas dependencias se han dado se podr\u00edan dar recortes hasta el 75 por ciento y dicen que esto pondr\u00eda en riesgo la operatividad del gobierno federal me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n al respecto claras son muy buenas las preguntas porque ayudan a aclarar primero se est\u00e1 avanzando en la construcci\u00f3n de sucursales del banco del bienestar tenemos pensado vamos a construir 2.700 sucursales para que la gente tenga muy cerca una sucursal del banco de bienestar y pueda sacar sus apoyos sean adultos mayores o becarios o productores que van a tener su tarjeta y van a tener muy cerca su sucursal del banco deber\u00eda estar porque actualmente no hay sucursales bancarias en todo el pa\u00eds la gente que vive en comunidades apartadas tiene que ir a una sucursal bancaria y a veces pues pierden todo el d\u00eda porque son tres horas o cuatro horas para llegar a una sucursal bancaria y si es una gente mayor pues tiene que ir con acompa\u00f1ante a veces llegan al banco y que ya no hay dinero que regresen despu\u00e9s entonces estamos resolviendo esto porque queremos acercar el banco a las comunidades vamos avanzando ya llevamos m\u00e1s de 300 construidas nos est\u00e1 ayudando me qued\u00e9 con la duda del dato lo tengo en el informe a ver si son 300 nos est\u00e1 ayudando la a-7 de la defensa de los ingenieros militares para construir todas estas sucursales del banco y adem\u00e1s en efecto vamos a utilizar telecom para tambi\u00e9n distribuir sus sucursales en todo el pa\u00eds los apoyos se va a buscar un acuerdo el del banco de bienestar y telecom ya se est\u00e1 trabajando con este el prop\u00f3sito todo esto para que la dispersi\u00f3n de recursos se haga de manera directa sin intermediarios 2 qu\u00e9 este en la sucursal cerca de la gente y tres que no se maneje efectivo para que no haya la tentaci\u00f3n del piquete de ojos cuantas 226 terminadas y tenemos todo el presupuesto y estamos avanzando se est\u00e1n consiguiendo los terrenos yo una vez aqu\u00ed les platicaba de como el elefante neum\u00e1tico es un cuerpo de avance lento y hay que estarlo empujando para tener la escritura de un terreno al interior del mismo gobierno si una dependencia tiene un terreno vamos a decir comunicaciones o el este o la misma al secretar\u00eda de la defensa y hay que escriturar ese terreno para que se construye una sucursal del banco de bienestar cumplir con todo el tr\u00e1mite para tener la escritura y poder construir se lleva a seis meses y eso al interior del mismo gobierno es cosa de imaginar el tr\u00e1mite que tienen que hacer particulares muchas veces para llevar a cabo una construcci\u00f3n o poner un negocio todo esto lo estamos est\u00e9 simplificando pero de todas maneras lleva tiempo mire no me hab\u00eda dado cuenta de que le pasaron una nota como le llam\u00e1bamos esto un acorde\u00f3n inegi da a conocer hoy que en julio se recuperaron un mill\u00f3n quinientos mil empleos yo no s\u00e9 si esto sea cierto hoy en la ma\u00f1ana a bueno es que yo hago referencia a nada m\u00e1s los inscritos en el seguro social pero pues el inegi tiene informaci\u00f3n general bueno cierro par\u00e9ntesis te respondo que no deben preocuparse no deben preocuparse los trabajadores al servicio del estado porque no va a haber un solo despido no se va a despedir a nadie ni trabajadores de base ni sindicalizados a nadie porque es un compromiso que hicimos la austeridad el ajuste se hace arriba que eso es distinto tambi\u00e9n a lo que se hac\u00eda antes hablaban de austeridad por ejemplo en pemex dec\u00edan qu\u00e9 barbaridad cuantos trabajadores de pemex c\u00f3mo ha crecido el gasto por el pago a personal en pemex y desped\u00edan trabajadores de base pero contrataban m\u00e1s de confianza de los de arriba y al final de cuentas aunque eran menos cobraban m\u00e1s los de arriba y los de abajo entonces ahora no es as\u00ed ahora que el ajuste es arriba no a los trabajadores de m\u00e1s entonces que nadie se preocupe esto es maestros m\u00e9dicos enfermeras soldados marinos oficinistas todos se mantienen y en algunos casos vamos a ampliar plazas qu\u00e9 es el caso del personal m\u00e9dico que es el caso de elementos para la guardia nacional va a crecer el n\u00famero de plazas porque se necesita para la seguridad y para la salud los 47.000 que contratamos recientemente por la pandemia te quedan [M\u00fasica] entonces no debe preocuparse nadie felipe tierra si unos d\u00edas el presidente soy liberada m\u00e1s la reuni\u00f3n es el 11 de septiembre de ayotzinapa adelante felipe bueno si felipe de fierro de tiempo.com.mx y puente libre ser presidente de la crisis econ\u00f3mica derivada del hobbit ha sacudido las finanzas p\u00fablicas en el mundo en m\u00e9xico peg\u00f3 muy duro por la ca\u00edda del pib la disminuci\u00f3n de los ingresos fiscales petroleros la devaluaci\u00f3n el aumento del gasto para enfrentar la pandemia seg\u00fan el \u00faltimo reporte de hacienda en los requerimientos financieros del sector p\u00fablico reflejan un d\u00e9ficit de 495.000 757 millones de pesos de enero julio es decir 300 por ciento m\u00e1s en t\u00e9rminos reales que el mismo periodo del a\u00f1o anterior la deuda a su vez la deuda p\u00fablica interna y externa alcanza los 12.25 billones 12.250 millones que es un incremento real del 10.6 este aumento en la deuda el 70% se debe a la depreciaci\u00f3n del peso la pregunta es muy sencilla como en cuanto estim\u00f3 este en su caso que va a cerrar el d\u00e9ficit fiscal del gobierno si lo hay y c\u00f3mo se va a enfrentar si usted mantiene una posici\u00f3n de cero de euro bueno este todo esto felipe lo vamos a responder el d\u00eda 9 que les vamos a presentar a ustedes el proyecto de presupuesto que se va a entregar a la c\u00e1mara son buenos tus datos tenemos que hacer ajustes ya se est\u00e1n llevando a cabo por eso plan de austeridad para no recurrir\u00e1 cr\u00e9ditos sin embargo por la depreciaci\u00f3n del peso y por la ca\u00edda de la econom\u00eda hay ya un aumento en la deuda sin pedir dinero adicional prestado este hay un aumento en la deuda porque se cay\u00f3 la econom\u00eda y porque se depreci\u00f3 el peso en efecto en lo el nominal es de 10 billones a 12 billones en cuanto al producto y hasta ahora es como un 8% hasta ahora pero la estimaci\u00f3n puede ser hasta de 10 para el cierre del a\u00f1o como le vamos a hacer bueno el presupuesto pr\u00f3ximo viene ajustado para atender fundamentalmente lo b\u00e1sico qu\u00e9 es lo b\u00e1sico no le falte a la gente sus apoyos se cumpla lo que ya establece la constituci\u00f3n que en pensiones [M\u00fasica] becas atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos que en pensiones para discapacitados no solo se mantenga el mismo presupuesto sino que aumente eso lo vamos a garantizar se va a aumentar donde hay disminuciones en el gasto corriente de manera considerable y estamos tambi\u00e9n recogiendo todo el dinero que se manejaba en fideicomisos estamos esperando que en la c\u00e1mara se apruebe este una reforma para que esos fondos los concentre ascienda y sirvan para y contrarrestar el d\u00e9ficit es decir que se utilicen para que tengamos suficiencia presupuestal y otra cosa que es tambi\u00e9n importante es que en el mes de abril del a\u00f1o pr\u00f3ximo el banco de m\u00e9xico nos tiene que reponer fondos por qu\u00e9 con la depreciaci\u00f3n del peso ellos obtienen pero el banco m\u00e9xico se neg\u00f3 a adelantar por cierto y se neg\u00f3 a adelantarlo pero por ley no los tiene que entregar en abril y ya eso nos va a significar un ingreso adicional de cuentos del regalito y estamos haciendo la cuenta y ellos tambi\u00e9n este pero va a ser una cantidad importante esto para abril que ya se va a considerar en el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo entonces yo pienso felipe que el 9 que est\u00e9 aqu\u00ed el secretario de hacienda- se va a dar a conocer toda la informaci\u00f3n de c\u00f3mo vamos a cerrar el a\u00f1o en cuanto a d\u00e9ficit y que esperamos para el a\u00f1o pr\u00f3ximo muchas gracias ahora pregunta \u00faltima sesi\u00f3n reciente tengo entendido que recibe a los agricultores de chihuahua sobre el tema del agua no s\u00e9 si esto sea cierto y fuera de todo lo que se maneja y alrededor y la manipulaci\u00f3n pol\u00edtica evidente hay un tema muy objetivo que no s\u00e9 si usted porque lo est\u00e1n pidiendo estar\u00eda dispuesto a que se me diera se auditar\u00e1 exactamente el proceso y la cantidad de recursos que se entregan de agua por ejemplo ellos afirman que hay una diferencia de 200 a 260 millones de metros c\u00fabicos que se han entregado y que no se considera en la contabilidad para chihuahua usted ya bueno la conagua ya anunci\u00f3 que se abren las puertas para garantizar el pago del agua de este ciclo como usted lo de ofrecido sin embargo es un punto muy concreto inclusive est\u00e1n pidiendo que si existe la posibilidad de que una auditor\u00eda externa inclusive supervisado por la onu realmente viera cuando se est\u00e1 entregando o no y en el otro punto es que se firm\u00f3 un acuerdo un acta la 323 con las y la durante el cual se modific\u00f3 el tratado de 1.144 mediante el cual m\u00e9xico autorizaba esto lo firmo videgaray que eeuu pagar\u00e1 con maquinaria y con infraestructura a m\u00e9xico y m\u00e9xico entregar\u00eda algo no s\u00e9 si este punto es cierto porque se ha manejado ah\u00ed las investigaciones period\u00edsticas y alg\u00fan acuerdo secreto en este punto gracias al presidente si no hay ning\u00fan acuerdo de este secreto s un convenio internacional un acuerdo internacional que como todos sabemos se suscribi\u00f3 en 1944 los expertos los especialistas de acuerdo a los hechos los resultados se\u00f1alan que este acuerdo es favorable a mexico es de los pocos acuerdos bilaterales o internacionales en donde no hay duda de que s\u00ed beneficia nuestro pa\u00eds y en particular los agricultores del norte por el volumen de agua que recibimos entonces tenemos que cumplir el acuerdo y qu\u00e9 bien que me preguntas por qu\u00e9 hago un nuevo llamado a los productores de chihuahua primero para decirles que no se van a quedar sin agua y yo no permitir\u00eda que se quedar\u00e1n sin agua en chihuahua ni los agricultores y menos los ciudadanos la gente que eso est\u00e1 garantizado y que al mismo tiempo no se alcance el agua para cumplir con el compromiso que tenemos con el gobierno de eeuu si no cumplimos este compromiso estamos dando motivos para sanciones a mexico m\u00e1s en la circunstancia actual que no se olvide que hay elecciones en eeuu no queremos incumplir el compromiso bajo ninguna circunstancia en ning\u00fan tiempo solo s\u00ed nos faltar\u00e1 el agua que es un derecho humano fundamental universal y nadie est\u00e1 obligado a lo imposible pero no es el caso siento que est\u00e1 muy politizado el asunto en chihuahua lo digo con todas y transparencia y respeto le pido a los partidos que act\u00faen con responsabilidad que una cosa es buscar ganar la gobernatura de chihuahua y otra cosa es enga\u00f1ar manipular utilizar un asunto tan delicado los prop\u00f3sitos electorales entonces pedirle a la gente que nos ayude y que nos tenga confianza si hay un problema de falta de agua si hay indicios de que nos va a faltar agua yo voy a chihuahua y de inmediato habl\u00f3 con el presidente de eeuu y busco como lo he hecho en otros casos s\u00e9 comprenda nuestra situaci\u00f3n presidente eeuu me he planteado cuestiones que ayuda aqu\u00ed he compartido con ustedes acerca de por ejemplo la intervenci\u00f3n un grupo especializado para enfrentar a las bandas del narcotr\u00e1fico y he dicho no porque m\u00e9xico es un pa\u00eds soberano libre independiente y nosotros tenemos capacidad y responsabilidad y de atender esos temas no podemos permitir que un gobierno extranjero intervenga en asuntos que competen nuestro pa\u00eds y \u00e9l lo ha entendido hay otros temas d\u00f3nde no hay acuerdo y nos respeta el presidente trump no hay respeto mutuo entonces yo intervendr\u00eda para este conseguir un una tregua buscar un acuerdo en el caso de que faltar\u00e1 el agua ese es mi compromiso qu\u00e9 hago con el pueblo de chivo ahora que si est\u00e1n mal hechas las cuentas y que si estamos de acuerdo en que intervenga la 1 para verificar si es correcto lo que se est\u00e1 haciendo desde luego que si estamos en posibilidad de aceptarlo pero no queremos que sean t\u00e1cticas dilatorias chicanadas para que atr\u00e1s hemos nosotros el cumplimiento del compromiso porque tenemos que y cumplir en los t\u00e9rminos en el tiempo y en la cantidad entonces nada de marruller\u00edas es decir es que as\u00ed pase el tiempo este se acerca m\u00e1s lo electoral y m\u00e1s rajas sacamos del asunto no vamos a cumplir y est\u00e1 el ofrecimiento de que vengan expertos de la onu le voy a dar instrucciones al secretario de relaciones exteriores para que ya no empiece a promover y se pueda verificar lo que est\u00e1s planteando si eso les preocupa a los productores lo acepto para que \u00e9ste se lleve a cabo esa supervisi\u00f3n pero no nos podemos detener en la entrega del agua porque no queremos sanciones no queremos tener un conflicto mayor imag\u00ednense por no cumplir el compromiso nos cierre en la frontera estamos hablando aqu\u00ed de que cuando se va a abrir por completo la frontera estamos hablando de que eso deben tambi\u00e9n saberlo conocerlos los agricultores de chihuahua este ante la presi\u00f3n de productores de florida que se establezcan aranceles a los productos mexicanos se logr\u00f3 de que puedan exportarse las hortalizas los productos mexicanos a eeuu estamos defendiendo los intereses de los productores nacionales entonces es cosa de que nos tengan confianza y qu\u00e9 no se dejen y manipular tengo informaci\u00f3n de que la gente en chihuahua est\u00e1 actuando de manera responsable y eso es lo que espero que se siga dando y yo voy a estar pendiente por si hay una situaci\u00f3n que pueda poner en riesgo el abasto del agua intervengo de inmediato pero hasta ahora tengo informaci\u00f3n de conagua de que no va a faltar el agua en chip web y que podemos cumplir con el compromiso con eeuu muy bien miguelangel muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente mi guel arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n el spr canal 14 preguntarle despu\u00e9s de que ofreci\u00f3 este mensaje con motivo del segundo informe de gobierno si puede ofrecer alguna evaluaci\u00f3n de los integrantes de su gabinete si considera que alg\u00fan secretario o secretaria ha tenido alg\u00fan papel fundamental durante estos dos primeros a\u00f1os de gobierno si lo hice p\u00fablico hice un reconocimiento especial al secretario de marina y el secretario de defensa qu\u00e9 han actuado con lealtad y con eficacia es contado con el apoyo de las fuerzas armadas me han ayudado mucho recientemente le estoy encargando a la secretaria de marina control de la operaci\u00f3n en los puertos por qu\u00e9 era para decirlo con claridad plata o plomo no hab\u00eda control los puertos pruebas los homicidios en colima y en particular en el puerto de manzanillo no puede ser que colima tenga el primer lugar en homicidios a nivel nacional si no fuese por el puerto eso no suceder\u00eda es el puerto entonces quien me apoya a quien me respalda que me ayuda la que no entre en las drogas sobre todo los qu\u00edmicos la secretaria de marina en el caso de la secretaria la defensa les dec\u00eda yo ayer o antier para combatir el guachi con la defensa no solo para evitar las tomas clandestinas sino para operar m\u00e1s de 600 pipas que adquirimos con el prop\u00f3sito de que no falte el abasto de combustibles ellos apoyando acabo de decir ahora que est\u00e1n ayudando en la construcci\u00f3n d y las sucursales del banco de bienestar nos est\u00e1n ayudando en la construcci\u00f3n del aeropuerto felipe angers nos ayudan en la construcci\u00f3n de cuarteles para la guardia nacional nos ayudan con el reclutamiento la formaci\u00f3n de elementos para la guardia nacional nos ayudan e en viveros para producir plantas del programa sembrando vida los viveros de la secretar\u00eda de la defensa est\u00e1n produciendo millones de plantas para abastecer a el programa sembrando vida estamos hablando de milk millones 1100 millones de plantas viveros no todos no todas las plantas las est\u00e1n produciendo en los viveros militares pero m\u00e1s de la mitad hay viveros comunitarios tambi\u00e9n entonces esas dos instituciones me apoya mucho tengo tambi\u00e9n que agradecerle al coordinador del gabinete de seguridad alfonso durazo porque \u00e9l me ayuda a la coordinaci\u00f3n de todo el gabinete han tenido los integrantes del gabinete de seguridad una la actuaci\u00f3n destacad\u00edsima pues es con el gabinete que me re\u00fano m\u00e1s todos los d\u00edas porque es atender lo que m\u00e1s preocupa a la gente que es la tranquilidad la seguridad entonces este la mayor\u00eda de los integrantes del gabinete est\u00e1n aplicados a fondo todos no hay en el corto plazo la intenci\u00f3n de que haya cambios y cambiar a nadie si me los est\u00e1 platicando que la mayor\u00eda cumple tiene una participaci\u00f3n destacada hay alg\u00fan integrante de su gabinete alguna secretaria alg\u00fan secretario que no haya cumplido o no est\u00e9 cumpliendo con las expectativas de la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e9 al nivel de las circunstancias que se requieren alg\u00fan secretario que le haya presentado alguna situaci\u00f3n que lo haya decepcionado preguntarle ya nos adelanta de que no habr\u00e1 alg\u00fan cambio pronto pero sabe o tiene informaci\u00f3n de que alg\u00fan miembro de su gabinete est\u00e9 pronto a dejar el cargo buscando alg\u00fan puesto de elecci\u00f3n popular como alguna gubernatura y eso posiblemente si se presente porque ya van a venir las elecciones y el que quiera este agarrar ese camino pues va a quedar en libertad alg\u00fan alg\u00fan miembro de gabinete que ya sepa qui\u00e9n ya no s\u00e9 bien pero es muy probable muy probable que est\u00e9 decide a este ejercer su derecho a votar ya ser votados pero todav\u00eda no alg\u00fan miembro no est\u00e1 cumpliendo la expectativa de la cuarta transformaci\u00f3n no todos est\u00e1n ayudando todo lo que hay son a veces criterios distintos y este es un gobierno en donde se garantizan las libertades donde no hay pensamiento \u00fanico donde hay criterios no es este un gobierno autoritario yo respeto el punto de vista de todos se convence no se impone en las cosas entonces escucho a todos tomamos decisiones por lo general de manera colegiada es decir nos reunimos tratamos temas por ejemplo lo de la rifa nos vamos a reunir con quien me re\u00fano con el director de banobras con el director de la loter\u00eda nacional con \u00e9l encargado de la comunicaci\u00f3n social jes\u00fas ram\u00edrez qu\u00e9 aprovecho para decir que me ha ayudado much\u00edsimo y \u00e9l es a veces una especie de pararrayos porque si yo digo algo aqu\u00ed sobre un medio piensan que es jes\u00fas dice es que no le informa bien al presidente o le da m\u00e1s la informaci\u00f3n no no no \u00e9l me da muy buena informaci\u00f3n y este y me ayuda mucho tambi\u00e9n es que somos libres se quer\u00edan mucho y se respetaban francisco zarco y el presidente ju\u00e1rez en una ocasi\u00f3n sarko hizo un art\u00edculo dando un su opini\u00f3n y le atribuyeron del contenido a presidente ju\u00e1rez y el presidente claro de que ten\u00edan muy buena relaci\u00f3n pero qu\u00e9 sus opiniones las del presidente eran e independientes a las de el se\u00f1or shark ya aqu\u00ed somos libres y opinamos y tu respeto a jes\u00fas yo no me atrever\u00eda a pedirle nada indecoroso ni \u00e9l tampoco no establecemos relaciones de complicidad entonces eso es lo que puedo comentarte vamos con hans y muchas gracias presidente h\u00e1mster sin censura con vicente serrano bien el pasado 28 de agosto presidente se cumplieron 10 a\u00f1os de que el gobierno de calder\u00f3n llev\u00f3 a la quiebra mexicana de aviaci\u00f3n pues con intereses obviamente contrarios a respetar el trabajo el empleo de la gente estamos hablando de m\u00e1s de 88 mil 500 trabajadores 700 jubilados usted conoce el tema puesto que le han entregado informaci\u00f3n al respecto los propios trabajadores sigue pendiente hacer justicia al respecto aqu\u00ed hay dos dos puntos concretos que yo le preguntar\u00eda de acuerdo a lo que ellos est\u00e1n haciendo pues est\u00e1n tratando de sobrevivir de diferentes maneras una de ellas por ejemplo algunos trabajadores y jubilados es preguntarle si los apoyar\u00eda en su cooperativa para poder ellos subsistir ellos est\u00e1n tratando de hacer actividades obviamente de ingresos de manera productiva pero a\u00fan est\u00e1n sufriendo esta situaci\u00f3n ese es un punto y la otra es en funci\u00f3n de que el espacio a\u00e9reo pertenece a la naci\u00f3n y que su fruto fue concesionado una empresa que desde hace 10 a\u00f1os no puede ser finiquitada su gobierno estar\u00eda dispuesto a ejecutar la requisa de mexicana de aviaci\u00f3n ser\u00eda el primer tema presidente si nosotros vamos a seguir este respetando las resoluciones judiciales sin este de afectar a los trabajadores es decir hay demandas presentadas y queremos que se desahoguen y que sea el poder judicial en este caso el que resuelva y nosotros hacernos cargo si tenemos responsabilidad como el gobierno como estado mexicano entonces estamos esperando que esto se resuelva y desde luego todo lo que podamos ayudar los extrabajadores de mexicana ya sea que est\u00e1n todav\u00eda en activos o que est\u00e1n jubilados estamos dispuestos a ayudarlos siempre vamos a estar dispuestos a ayudarlos fue es un acto de injusticia lo que se cometi\u00f3 lo mismo que con los trabajadores electricistas no hay que olvidar que en el caso de mexicana fue una concesi\u00f3n que se entreg\u00f3 despu\u00e9s de la elecci\u00f3n presidencial el presidente fox se entreg\u00f3 esta concesi\u00f3n porque hab\u00edan relaciones y amistad y esta empresa que era p\u00fablica la privatizado mexicana en el siguiente sexenio despu\u00e9s de la elecci\u00f3n igual para pagar favores se privatiz\u00f3 aerom\u00e9xico y eso ya lo hizo el presidente calder\u00f3n a m\u00ed me este daba tristeza porque lo s\u00e9 pilotos [M\u00fasica] las trabajadoras de las dos empresas muchas yo les dir\u00eda que las mayor\u00edas no est\u00e1 van por ese partido y les pagaron a s\u00ed al final se qued\u00f3 del pa\u00eds sin empresas a\u00e9reas p\u00fablicas todo se privatiza pero as\u00ed como les estoy pas\u00f3 la elecci\u00f3n del 2000 y se entreg\u00f3 mexicana como premio pas\u00f3 la elecci\u00f3n fraudulenta del 2006 en las que participaron algunos que se beneficiaron este con la entrega de aerom\u00e9xico participaron en la guerra sucia en contra de nosotros y en premio aerom\u00e9xico entonces lamentable esta situaci\u00f3n y lo que podamos ayudar ay much\u00edsimos pendientes nos dejaron muchas este cuestiones abiertas de injusticias entonces en la medida de que podamos resolver hasta d\u00f3nde nos alcancen nuestras posibilidades vamos a ayudar pero son v\u00edctimas pues del neoliberalismo 3 son v\u00edctimas de la pol\u00edtica neoliberal y de la corrupci\u00f3n desde luego o sea porque en todos estos casos de privatizaci\u00f3n hay corrupci\u00f3n hubo corrupci\u00f3n qu\u00e9 pasa que se olvida se\u00f1or y ahora estoy refrescando este asunto es porque me interesa mucho que se enteren los j\u00f3venes porque si hablamos de qu\u00e9 mexicana que era una empresa p\u00fablica entregaron en el 2000 2001 2002 este un joven que tiene ahora 20 a\u00f1os 18 a\u00f1os no hab\u00eda nacido o estaban haciendo pero no hace mucho en el 2000 se entregaron a dio m\u00e9xico en el 2007 s un joven que naci\u00f3 en el 2007 tiene ahora 13 no 13 13 a\u00f1os entonces que no se olvide esto es historia reciente y ahora que me digan que no es cierto de que no fue as\u00ed como lo estoy diciendo de que a gast\u00f3n azc\u00e1rraga qu\u00e9 era el due\u00f1o de mexicana este no lo trataron de manera preferente lo que no fue como estoy diciendo lo de aerom\u00e9xico me acuerdo que uno de los de aerom\u00e9xico que en aquel entonces recibi\u00f3 concesi\u00f3n los de los que compraron este a buen precio dario m\u00e9xico hab\u00eda estado de presidente del consejo coordinador empresarial o de la coparmex barraza pero cu\u00e1l es su nombre si la raza es de chihuahua pero este no me acuerdo su nombre ese era de los m\u00e1s beligerantes este promotor es de la guerra sucia de que yo era un peligro para m\u00e9xico y de los que cerraron filas para y participar en el fraude electoral jose luis barraza s luego junto con otros recibi\u00f3 aerom\u00e9xico es de coparmex no era nacional en el 80 y 86 perd\u00f3n en 2006 era nacional era nacional entonces hay que ir atendiendo a los damnificados del neoliberalismo a todos poco a poco en la medida de nuestras posibilidades presidente en este primer punto nada m\u00e1s porque quiero dos y si es que me lo permite nada m\u00e1s para concretar este punto y apoyar a esta jubilados y trabajadores que est\u00e1n damnificados bien dice usted igual que los electricistas por ejemplo pudieran hacer mesas de trabajo con ellos para darle seguimiento a este tema y que jur\u00eddicamente se pueda resolver pero tambi\u00e9n por ejemplo no s\u00e9 se me ocurre en el tema del aeropuerto de de santa lucia darles alguna opci\u00f3n para que puedan estar siendo incluidos que por cierto en el tema de los electricistas que tambi\u00e9n yo se lo plantea el presidente ustedes en esa respuesta fue que el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad de la secta de energ\u00eda iban a ver alg\u00fan esquema para apoyar tambi\u00e9n a los damnificados electricistas en los en los proyectos insignia de su de su gobierno tambi\u00e9n pudieran ser no ser recibidos mesas de trabajo no sexista bueno vamos a pedirle a jes\u00fas que nos ayude en los dos casos este que vea con licenciado bartlett y con rocio nal secretaria de energ\u00eda el caso de los electricistas y de mexicana en el caso de mexicana con el secretario de comunicaciones jorge arganis que los atiendan gracias segundo tema rapid\u00edsimo mire hace m\u00e1s de un a\u00f1o asesinaron al menor josu\u00e9 maga\u00f1a v\u00e1zquez en la casa del entonces secretario de turismo de colima sin embargo a la fecha pues estaba est\u00e1 detenido su caso de hecho el pap\u00e1 de \u00e9ste jovencito que fue desafortunadamente asesinado en una fiesta de hecho hubo declaraciones y todo eso pero en el estado incluso siguen bajo amenaza y todo eso se encuentra ac\u00e1 fuera de palacio tratando de ya ingreso incluso una petici\u00f3n atenci\u00f3n ciudadana pero pues no s\u00e9 si el acompa\u00f1amiento que pudiera atender aclarando que por supuesto este caso est\u00e1 a nivel estatal en colima el otro caso en esto mismo es la detenci\u00f3n de pablo green y hace tambi\u00e9n diez a\u00f1os tambi\u00e9n que fue sustra\u00eddo violentamente de su domicilio por la polic\u00eda federal en el 2009 tambi\u00e9n curiosamente cuando se hac\u00edan tambi\u00e9n los montajes y lo digo as\u00ed porque ellos denuncian que es un caso por supuesto injusto totalmente con falsas acusaciones falsas declaraciones de testigos f\u00e1bricas de fabricaci\u00f3n de pruebas y fue el entonces la ex procuradora marisela morales tambi\u00e9n con felipe calder\u00f3n entonces estos casos tienen que ver con injusticias con montajes con falsedad etc\u00e9tera as\u00ed como en el caso de vallarta que por cierto ya uno periodista qu\u00e9 est\u00e1 implicado en este tipo de montajes bien que tambi\u00e9n est\u00e1 pendiente del caso vallarta entonces presidente yo le expongo estos casos tambi\u00e9n entiendo yo que la secre de gobernaci\u00f3n es quien hace es todo tipo de acompa\u00f1amientos de acuerdo a trim este puntos es s\u00f3lo que yo le pudiera le pedimos las alejandro encinas que nos ayude y le doy los datos as\u00ed gracias presidente vamos con reina hay d te quedaste sas al final s\u00ed pues ya grey que iba a dejar afuera presidente buenos d\u00edas gracias por darme la palabra antes de y bueno usted mencionaba en su informe sobre que estaba atendiendo el tema de medio ambiente a pesar de ambientalistas o falsos ambientalistas es algo as\u00ed comentada y ahora con lo que se dio con semarnat y estos cambios que se est\u00e1n registrando que que llega a un nuevo perfil la semarnat aqu\u00ed ah\u00ed quedan muchos pendientes la pregunta concreta presidente es qu\u00e9 qu\u00e9 datos tiene usted de que al inicio de su administraci\u00f3n se hablaba se\u00f1or v\u00edctor toledo hablaba de 560 conflictos medioambientales entonces ahorita que el resultado ya han pasado dos a\u00f1os como como ha ocurrido como ven que se ha avanzado en esto y una pregunta muy concreta porque no se respeta la ley simplemente las leyes ambientales porque no se hace la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental supongo que usted conoce que es un documento muy importante en cada obra que se hace sobre todo si son mega proyectos entonces porque simplemente no se respeta esta ley porque no se ha acabado de limpiar ya usted explicaba tambi\u00e9n que que hay conflictos internos que hay quienes defienden el medio ambiente y hay tambi\u00e9n quienes est\u00e1n tratando de proteger los intereses de empresarios y de estos grandes megaproyectos pero si me puede responder esto ayer tambi\u00e9n la secretaria de econom\u00eda ya daba tambi\u00e9n c\u00f3mo iba a estar la operatividad de las minas y como dice ella que van a seguir incluso habla de una mesa de seguridad con las empresas mineras que es uno de los principales problemas que se tienen en algunos municipios o estados entonces como primero eso que es c\u00f3mo va lo de los 560 como va caminando eso y que se respete porque no se respeta la ley o por qu\u00e9 es tan dif\u00edcil respetarla pues se respeta la ley nosotros no la violamos tan es as\u00ed que los primeros en cumplir con la norma de que exista y una resoluci\u00f3n sobre el impacto ambiental somos nosotros en el caso del aeropuerto en el caso del tren maya en el caso de la refiner\u00eda en el caso de el tren del mismo tenemos que cumplir com la ley y tenemos que esperar a que nos den resoluci\u00f3n sobre el impacto ambiental y las recomendaciones y estamos cumpliendo y no permitimos que en ning\u00fan caso se viole si nosotros estamos cumpliendo dando el ejemplo pues todos tenemos que actuar de la misma manera por ejemplo en el caso de cervecera no hab\u00eda e impacto ambiental y por eso tambi\u00e9n se someti\u00f3 a consulta pero no est\u00e1 cerrado usted a que se haga este documento es muy importante porque ah\u00ed se explica todo y ah\u00ed se obliga a la semblanza en todos los casos mediar los da\u00f1os que causan no se puede construir nada si no se cumple con la ley con las investigaciones la revisi\u00f3n de la secretar\u00eda del medio ambiente sobre impacto ambiental en ning\u00fan caso se puede permitir pero en hermosillo hay un caso presidente y bueno incluso en el caso del tren maya tambi\u00e9n mencionan que hay pues que no hay una debida manifestaci\u00f3n de impacto ambiental y en el caso de hermosillo se hizo la semarnat le autoriz\u00f3 a la alcaldesa una obra donde la eximi\u00f3 de presentar la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental en el poblado de bah\u00eda de kino y ahorita tienen problemas con una obra que incluso ella los ha amenazado con la fuerza p\u00fablica para parar si no dejan que se haga la obra habr\u00eda que ver de qu\u00e9 se trata pero en todos los casos se tiene que respetar la ley y en el caso del tren maya estamos cumpliendo a pesar de que este las llamadas organizaciones no gubernamentales que reciben dinero el extranjero para oponerse al tren maya pseudo ambientalistas en este stand constantemente promoviendo en paz lo que pas\u00f3 con el aeropuerto de santa lucia no iniciamos trabajos de santa lucia hasta que el poder judicial no resolvi\u00f3 todos los amparos como 40 hasta un ex ministro conservador de la corte este estaba en ese grupo qu\u00e9 son estos qu\u00e9 se denominan m\u00e9xico por la corrupci\u00f3n c\u00f3mo es mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n y nada m\u00e1s le dio un dato pero ese es mexicanos est\u00e9 a favor de la corrupci\u00f3n porque el mismo que le voy a decir que en contra la corrupci\u00f3n o sea que enga\u00f1en a otros es como cuando hicieron se acuerdan el pacto por m\u00e9xico se acuerdan del pacto por m\u00e9xico si hay de organizaciones a organizaciones pero tanto contra m\u00e9xico presidente si no me equivoqu\u00e9 pero bueno yo no me equivoqu\u00e9 pacto contra m\u00e9xico pues fue toda la entrega de sobornos para votar a favor de la llamada reforma energ\u00e9tica me hicieron a diestra y siniestra y le llamaban pacto por m\u00e9xico hagan el an\u00e1lisis este lo que pararon todas esas reformas llamadas estructurales pues fueron este acciones contra mexico y lo mismo esto a favor de la corrupci\u00f3n no les voy a decir que est\u00e1n est\u00e9 en contra si este esa asociaci\u00f3n era la que promov\u00eda la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n esa la asociaci\u00f3n de claudio x gonz\u00e1lez ten\u00edan carteles en el perif\u00e9rico esos electr\u00f3nicos donde cambiaban por minuto para poner ah\u00ed los d\u00edas sin clases los minutos sin clases en oaxaca por los maestros y responsables y maleantes de la gente esta organizaci\u00f3n promovi\u00f3 es que acusar\u00e1n a un maestro dirigente el lavado de dinero que lo llevaban a una c\u00e1rcel de alta seguridad esa asociaci\u00f3n con peri\u00f3dicos como el reforma una vez le sacaron a este maestro que le gustaba escuchar mucho el sonido de los hielos asignando de que le gustaban las bebidas alcoh\u00f3licas en ese peri\u00f3dico este maestro que en paz descanse que los tuvieron injustamente preso entonces como les voy a decir qu\u00e9 est\u00e1n en contra de la corrupci\u00f3n hablando en plata pero hay de organizaci\u00f3n nada m\u00e1s hay una peque\u00f1a acotaci\u00f3n presidente hay de organizaciones organizaciones y en el caso de las que mencionaba usted en el caso de senda por ejemplo a m\u00ed personalmente me consta c\u00f3mo trabajaron ellos en baja california sur cuando el presidente felipe calder\u00f3n autoriz\u00f3 las las estas concesiones que usted hablaba ayer antier y c\u00f3mo trabajaron ellos para que no se instalar\u00e1 la mina los los cardones y que usted a usted le toc\u00f3 finalmente acabar con este problema en ahora el a\u00f1o pasado 2019 en junio entonces ellos si no hubiera sido por los amparos que ellos interpusieron a lo largo desde el 2000 a la fecha o sea esa mina ser\u00eda una realidad primero fue paredones amarillos despu\u00e9s fue los cardones y esa mina que de salinas pliego por cierto ser\u00eda una realidad no hubiera llegado no hubiera alcanzado llegar a este sexenio para que usted definitivamente la cancelar\u00e1 y ya se hiciera reserva natural se devolviera a la sierra de la laguna este territorio los ellos tambi\u00e9n est\u00e1n enfrentando a la mina submarina que se est\u00e1 queriendo instalar en comond\u00fa entonces hay de organizaciones organizaciones en sonora tambi\u00e9n tenemos una mala experiencia con organizaci\u00f3n civil pero perd\u00f3n no no es de todas en saco roto no no no no se las porque de verdad hay excepciones pero hay mucho farsante y ya es tiempo quitar m\u00e1scaras por qu\u00e9 se dedicaban a enga\u00f1ar eso se dio mucho en los \u00faltimos tiempos se quedaban callados cu\u00e1ndo eran proyectos como el aeropuerto de texcoco donde estaba esta organizaci\u00f3n que promovi\u00f3 40 amparos en contra de la construcci\u00f3n del aeropuerto es andaluc\u00eda donde estaban cuantos amparos promovieron cuando estaba el proyecto de acabar con el agua de texcoco pero como era un negocio de los de arriba incluso de sus patrocinadores silencio c\u00f3mplice entonces nada de el doble discurso de la doble moral nada de hipocres\u00eda y si tienes raz\u00f3n hay ambientalistas aut\u00e9nticos sinceros que merecen todo nuestro respeto no quiero generalizar no ese es el prop\u00f3sito pero s\u00ed muchos de y los que nunca denunciaron atrocidades que se comet\u00edan como los defensores de derechos humanos que \u00e9ste no luchaban cuando d se ajusticiaba cuando llamas a acres cuando imperaba el m\u00e1talos en caliente y ahora son tenaces defensores de los derechos humanos entonces est\u00e1 bien porque nosotros no tenemos nada que ocultar y tenemos que actuar con absoluta transparencia pero tambi\u00e9n al mismo tiempo que est\u00e9 ir aclarando las cosas periodistas intelectuales org\u00e1nicos integrantes de organizaciones no gubernamentales nada m\u00e1s en el nombre y organizaciones no gubernamentales y resulta que recib\u00edan apoyos del gobierno que es tambi\u00e9n parte del enojo entonces vamos a que las cosas verdaderamente cambien que haya transparencia y que no se confunda nosotros no censuramos y no hay represi\u00f3n y somos libres y tenemos que garantizar el derecho a disentir pero ya tambi\u00e9n basta de tanta farsa como dijo toledo lo de los 500 asientos miren podr\u00edamos resumir que los de ayer listos dijo el relevo es continuidad con cambio porque porque contin\u00faa la misma pol\u00edtica mar\u00eda luisa albores adem\u00e1s de ser una mujer con principios una profesional es ambientalista si es del mismo equipo toledo de v\u00edctor manuel toledo yo los conoc\u00ed juntos en puebla que charlan puebla una cooperativa ah\u00ed est\u00e1 han hecho cosas important\u00edsimas de defensa del medio ambiente precisamente en defensa de la tierra y en contra de estos proyectos como de las minas otros proyectos contaminantes ah\u00ed los conoc\u00ed en esa lucha entonces mar\u00eda luisa \u00e1lvarez actuar con la misma rectitud de v\u00edctor manuel toledo tambi\u00e9n ayer tuve oportunidad de preguntarle a v\u00edctor manuel sobre su opini\u00f3n de la procuradora del medioambiente y me dio muy buena opini\u00f3n y saben porque le ped\u00ed opini\u00f3n de ella porque la secretaria de gobernacion me estaba proponiendo a esta abogada para ocupar una [M\u00fasica] una posici\u00f3n un cargo en un organismo para combatir la corrupci\u00f3n y le pregunt\u00e9 si la consideraba honesta a la licenciada as\u00ed como estoy hablando pues con esta s\u00ed este bueno me lo planteo la licenciada s\u00e1nchez cordero y le pregunt\u00e9 a toledo ayer pero el su opini\u00f3n de ellos es este si est\u00e1 ah\u00ed y est\u00e1 haciendo bien su trabajo en la procuradur\u00eda del medio ambiente perfecta si \u00e9ste no la mueva no la proponga para otra cosa d\u00e9jela ah\u00ed entonces todo esto por tu preocupaci\u00f3n no leg\u00edtima de que al salir toledo pueda quedar al garete la secretaria y ya no est\u00e9 cuidar este lo que debe de de vigilarse en el que se respeta el medio ambiente presidente en eso de trabajar contra la miner\u00eda sustentable pues en estos dos a\u00f1os o sea y como os podr\u00e1 usted en su sexenio a trabajar por una miner\u00eda sustentable porque son a\u00f1os en que las mineras se han aprovechado de la ley de los gobiernos de los pueblos y por eso hay esos 560 conflictos y muchos de ellos tienen que ver con tierras con con despojos con invasiones con compra con divisi\u00f3n de que han hecho estas empresas con los pueblos y hay gente que ha muerto hay ambientalistas que han muerto por asesinados por por luchar con la gente ahora el 24 de agosto muri\u00f3 en oaxaca una activista reconocido tom\u00e1s mart\u00ednez no s\u00e9 si tiene este conocimiento de eso tambi\u00e9n s\u00ed estoy muy consciente de lo que est\u00e1 sucediendo y lo que hicieron ya lo expliqu\u00e9 en el informe yo creo que es muy ilustrativo es decir que en 30 a\u00f1os de 1988 al 2018 en 30 a\u00f1os 5 gobiernos entregaron concesiones por 120 millones de hect\u00e1reas del territorio nacional y 120 millones de hect\u00e1reas del territorio nacional es el 60 por ciento del territorio de m\u00e9xico eso ya lo dice todo 60% del territorio nacional ni porfirio d\u00edaz pero si los d\u00edas tengo como 35 millones con las compa\u00f1\u00edas de blindadores damas para que tengan otro dato felipe calder\u00f3n en su sexenio entreg\u00f3 26 millones detalles 26 millones mineras sobre todo extranjeras canadienses 26 millones en general c\u00e1rdenas entrego a un mill\u00f3n de familias campesinas 18 millones de hect\u00e1reas c\u00e1rdenas es entre otras cosas reconocido por haber hecho justicia agraria y lo que entreg\u00f3 fueron 18 millones de hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de familias campesinas claro de 1934 a 1940 fue much\u00edsimo pero en el sexenio solo de calder\u00f3n 26 millones de casas entonces eso ya se termin\u00f3 para los que dicen que en d\u00f3nde est\u00e1n los cambios no hemos entregado una sola concesi\u00f3n al contrario si est\u00e1n recogiendo concesiones as\u00ed por qu\u00e9 este antes pr\u00e1cticamente no pagaban impuestos x mantener esas concesiones y ahora como no se condonan impuestos se est\u00e1n devolviendo se est\u00e1n recuperando concesiones ayer dio ese dato la secretaria de econom\u00eda dice que de 25 de 21 millones de hect\u00e1reas ha bajado a 16 millones de hect\u00e1reas concesiones se est\u00e1 recuperando porque ya no hay este porque primero se aumento el derecho no se pagaba pr\u00e1cticamente nada por direct \u00e1rea aqu\u00ed tambi\u00e9n ya que estamos hablando del tema tambi\u00e9n para que la gente sepa cuando salinas de gortari que se privatiz\u00f3 toda la actividad minera adem\u00e1s de entregar las concesiones para la explotaci\u00f3n del subsuelo se decidi\u00f3 quitar los impuestos por la extracci\u00f3n de minerales no se pagaban entonces ya las empresas mineras que existen ya saben qu\u00e9 son otros tiempos y son otras reglas saben tambi\u00e9n de que no vamos nosotros a revocar concesiones es decir si ya tiene sus concesiones se les va a respetar no es que hay un decreto de nacionalizaci\u00f3n de las posesiones o de las minas no no hay y expropiaci\u00f3n nacionalizaci\u00f3n de la miner\u00eda este como s\u00e9 pudiera pensar no no no no no se queda ya no hay m\u00e1s concesiones eso s\u00ed y si no pagan impuestos tienen que devolver las concesiones reciente que mencionan lo otro que es muy importante las explotaciones mineras se tienen que hacer con cuidado al medio ambiente y es tambi\u00e9n muy sencillo es que exploten las minas como las explotan en canad\u00e1 sencillito as\u00ed porque all\u00e1 si tienen que cuidar el medio ambiente y porque aqu\u00ed no y lo otro se est\u00e1n obligando a eso presidente lo otro s\u00ed se est\u00e1 hablando y ya hay mineras incluso canadienses que est\u00e1n haciendo programas especiales para que su actividad no afecte el medio ambiente y lo otro es el apoyo a las comunidades mineras porque dejan destrozos contaminaci\u00f3n y pobreza edades y entonces estamos trabajando en eso y se puede y nos importa desde luego la actividad minera porque ese empleo es bienestar siempre y cuando no se destruya este sector presiente nada m\u00e1s para agregarle a sus datos son ahora pues usted mencionaba que son ahora es de los estados m\u00e1s con m\u00e1s concesiones y tiene el cual un cuarto de sonora est\u00e1 concesionado estas son que es una superficie es como si el estado siete estados del centro del pa\u00eds estuvieran llenos de minas que todo fuera min o el estado de m\u00e9xico tlaxcala morelos hidalgo todos esos colima todos esos municipios representan la digo estados representan la cantidad de concesiones mineras que est\u00e1n son ahora y all\u00ed agregarle ahorita que menciona lo de las revocaciones es una petici\u00f3n que hizo una advertencia no s\u00e9 el senador g\u00f3mez urrutia mencionaba que iban a exigir al grupo m\u00e9xico que se bueno exigirle al gobierno que se le revocara la concesi\u00f3n porque no s\u00e9 si usted sabe el presidente pero el 24 de agosto tambi\u00e9n justo cuando asesinan a tom\u00e1s en oaxaca que era defensor en el sur en la sierra de rage de oaxaca en sonora muere sergio tolano usted conoce a sergio tolano muri\u00f3 de un accidente y serio hace un mes en la \u00faltima entrevista que nos dio hablaba de que hab\u00edan muerto 32 mineros esperando justicia en con grupo m\u00e9xico y no llegaba bueno ahora \u00e9l se suma a esta lista de de mineros que han muerto en cananea que no que no vieron la justicia llegar 13 a\u00f1os y la huelga sigue y no se ha podido la pregunta concreta presidente es porque si alguna relaci\u00f3n usted mencionaba ayer antier que hay una buena relaci\u00f3n con las mineras porque no se ha podido concretar una mesa de di\u00e1logo una soluci\u00f3n con grupo m\u00e9xico porque el se\u00f1or larrea no no se ha sentado a negociar porque ah\u00ed vamos en eso mire ya tenemos avances en algunos casos por ejemplo en el caso de tasco es un conflicto tambi\u00e9n de este grupo m\u00e9xico y el sindicato y lleva much\u00edsimo tiempo esa huelga y ya hay una propuesta a buscar una soluci\u00f3n porque no quieren reconocer salarios ca\u00eddos y contin\u00faa el problema es un sindicato que dirige napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia y por el otro lado grupo m\u00e9xico las relaciones ah\u00ed como es sabido no son buenas y entonces ah\u00ed nosotros estamos buscando la conciliaci\u00f3n este la secretaria del trabajo que est\u00e1 atendiendo lo de tasco luego est\u00e1 lo de la mina de pasta de conchos donde quedaron sepultados los trabajadores mineros ah\u00ed perdieron la vida de 65 mineros y hicimos el compromiso de rescatarlos es rescatar los cuerpos y entregar los cuerpos a sus familias acabamos de tener una reuni\u00f3n con los familiares y vamos avanzando tambi\u00e9n ah\u00ed el grupo m\u00e9xico ya devolvi\u00f3 la concesi\u00f3n de la mina la puso a disposici\u00f3n del gobierno y esto nos va a ayudar a resolver el problema ya han participado expertos vinieron expertos de otros pa\u00edses agradecemos a otros pa\u00edses gobiernos extranjeros que nos mandaron sus expertos para ver c\u00f3mo ser\u00eda la intervenci\u00f3n en la mina para rescatar los cuerpos ya tenemos un estudio geol\u00f3gico y ya tenemos el proyecto nada m\u00e1s queremos buscar con los familiares de las v\u00edctimas un acuerdo y procurar que haya un consenso pero ya quedamos de que nos vamos a reunir en diez d\u00edas m\u00e1s y ya quedamos en 15 d\u00edas volver a reunirnos para tomar ya una decisi\u00f3n entonces ah\u00ed vamos aqu\u00ed grupo m\u00e9xico entreg\u00f3 este la concesi\u00f3n y cananea se lo solicitamos nos queda canal pendiente y queda la revisi\u00f3n que est\u00e1 a cargo la procuradur\u00eda de medio ambiente de el derrame 6.000 qu\u00edmicos en el r\u00edo sonora todo eso est\u00e1 pendiente y lo de la entrega de los recursos para el circo miso con el prop\u00f3sito de reparar los da\u00f1os se est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n a fondo sobre esto cuando tendr\u00edan resultados es pues ya me est\u00e1n escuchando en este mar\u00eda luisa albores y la procuradora este es para que se apliquen m\u00e1s que con prisa s\u00ed pero con esta profundidad no son seis a\u00f1os para un elemento si yo estoy muy consciente de todo esto lleva tiempo pero yo creo se van a arreglar todas estas controversias si no es ahora va a ser dif\u00edcil ahora tenemos que les comentaba pues buena relaci\u00f3n con los empresarios mineros y tambi\u00e9n tenemos buena relaci\u00f3n con los dirigentes mineros aunque entre ellos hay discrepancias nosotros podemos sentar los y hacerles propuestas y resolver en favor de los trabajadores y resolver en favor de los pueblos y resolver en favor del medio ambiente pero cu\u00e1l es el argumento del se\u00f1or larrea para no negociar o acordar algo no no hay argumentos es que hay y agravios como son conocidos entonces yo considero que en los dos casos a pesar de esas diferencias y agravios de un lado y de otro hay quienes se sienten m\u00e1s agraviados desde luego cada quien pero ya conocen ustedes lo que sucedi\u00f3 lo que pas\u00f3 y el gobierno anterior o los gobiernos anteriores indebidamente tomar un partido as\u00ed es entonces eso pues impide que se solucionen los problemas si el gobierno act\u00faa con rectitud y le da la raz\u00f3n a quien la tiene si no es un gobierno faccioso hay todas las posibilidades de llegar al curso y yo creo que estamos en esas condiciones son favorables las circunstancias lo que sucede es que lleva alg\u00fan tiempo pues tengo que aceptarlo este hay que estar empujando el elefante ya lo paramos porque estaba echado de \u00e9ste pero es un cuerpo de avance lento ya va a caminar tiene que se le va a ir quitando la reuma se le doy de tanto pero ah\u00ed vamos vamos hacia delante lo importante es seguir caminando alguna palabra por lo de sergio tolano presidente que es muy lamentable o sea siempre estos asesinatos fue un accidente no sabemos no podemos adelantar nada eso es la autoridad la que tiene que resolver de todas maneras es doloroso cuando pierdes la vida cualquier persona y en este caso este dirigente social un dirigente verdaderamente independiente c\u00edvico ese es mi punto de vista y conozco casos dice que yo anduve este abajo es te conozco los socavones de las minas es conozco la represi\u00f3n se padec\u00eda y c\u00f3mo se auspicia va a la represi\u00f3n desde el gobierno como obligaban a la gente el caso de san lu\u00eds potos\u00ed d\u00f3nde la mina d el san pedros y el cerro san pedro ah\u00ed perdi\u00f3 la vida el presidente municipal y bueno las cosas grav\u00edsimas y tristes que pasaron por una mina de oro que destruy\u00f3 el poblado destruy\u00f3 el cerro que es el s\u00edmbolo que est\u00e1 en el escudo de san lu\u00eds potos\u00ed porque hab\u00eda esta protecci\u00f3n de las autoridades y hac\u00edan lo que quer\u00edan imag\u00ednense destruir el cerro que es el emblema de san lu\u00eds potos\u00ed el que aparece en el escudo de san lu\u00eds potos\u00ed y corromper y de reprimir para sacar oro para explotar sin ninguna norma una mina eso ya se termin\u00f3 y vamos a seguir procurando que se respete el medio ambiente el medio ambiente que se garantice el derecho a la protesta y este a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas que haya libertades en el pa\u00eds bueno gracias ma\u00f1ana no hay lista este ya cumplimos con toda la lista ma\u00f1ana no hay listo o sin lista no y nada m\u00e1s si les parece que los que ya preguntaron hoy ya no pregunten ma\u00f1ana ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:48.425506"
}