{
    "video_id": "QgQ7Vip9bEM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/QgQ7Vip9bEM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBZE01z6RyWeHOIY9w61O_f3mCRYw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=QgQ7Vip9bEM",
    "video_title": "Campeche es el estado m\u00e1s seguro del pa\u00eds. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7063,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de hoy",
            "start": 708.819,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "25 de marzo",
            "start": 713.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estamos en campeche",
            "start": 717.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 719.55,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se celebr\u00f3 la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 722.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "temprano",
            "start": 725.6,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 727.76,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "desde luego con la participaci\u00f3n del",
            "start": 730.93,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador de campeche",
            "start": 734.649,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "carlos miguel a isaac gonz\u00e1lez",
            "start": 737.379,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 743.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se conmemora",
            "start": 746.15,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la batalla",
            "start": 751.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 755.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la llamada mala pelea",
            "start": 758.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "o buena pelea",
            "start": 761.15,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 763.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se quiera interpretar",
            "start": 765.139,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "lo importante es que el d\u00eda de hoy en",
            "start": 768.83,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "champot\u00f3n vamos a",
            "start": 772.52,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 776.6,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "el hero\u00edsmo",
            "start": 779.29,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y la resistencia de los pueblos",
            "start": 782.329,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 784.429,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "ante la invasi\u00f3n",
            "start": 787.15,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 792.6,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "nos va a acompa\u00f1ar en este acto el",
            "start": 796.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidente de bolivia",
            "start": 800.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lu\u00eds arce",
            "start": 804.6,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "terminando esta",
            "start": 807.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 809.779,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vamos a ir a la zona arqueol\u00f3gica de",
            "start": 812.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 816.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en campeche",
            "start": 818.12,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "una de las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 820.87,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas m\u00e1s bellas",
            "start": 822.69,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de el mundo maya",
            "start": 826.209,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y luego a champot\u00f3n",
            "start": 830.649,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la ceremonia",
            "start": 834.329,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nos da much\u00edsimo gusto estar en campeche",
            "start": 838.61,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "se va a informar sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 843.27,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "seguridad en el estado",
            "start": 846.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 850.39,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 853.65,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "uno de los estados para no generar",
            "start": 856.15,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 860.98,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "celos y sentimientos",
            "start": 863.51,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pero es un estado muy seguro",
            "start": 866.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 872.58,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tienen un promedio",
            "start": 875.459,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de 7",
            "start": 878.39,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "homicidios por mes",
            "start": 880.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en campeche",
            "start": 884.59,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 886.01,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de un delito",
            "start": 888.42,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "pues que no tiene cifra negra",
            "start": 893.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 897.47,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con lo que en realidad",
            "start": 900.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sucede 7",
            "start": 903.209,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "homicidios por mes entonces es un estado",
            "start": 907.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muy seguro y nos da much\u00edsimo gusto",
            "start": 910.42,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed adem\u00e1s hay gente muy fraterna",
            "start": 913.09,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "es un pueblo trabajador",
            "start": 921.2,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 923.75,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "un pueblo tambi\u00e9n con mucha cultura y",
            "start": 926.11,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "lleno de historia",
            "start": 931.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es como para",
            "start": 935.96,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "visitar campeche",
            "start": 938.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la ciudad de campeche es de las ciudades",
            "start": 941.459,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bellas del pa\u00eds y de las zonas m\u00e1s",
            "start": 945.319,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "bellas del mundo la ciudad amurallada",
            "start": 948.42,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 953.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 955.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiene sitios arqueol\u00f3gicos como esta",
            "start": 957.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en campeche est\u00e1 calakmul",
            "start": 961.26,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 964.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 969.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el nueva york de los mayas",
            "start": 971.5,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 975.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "centros ceremoniales",
            "start": 977.67,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "edificios",
            "start": 980.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos",
            "start": 983.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 986.91,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "se construyeron",
            "start": 988.73,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "por encima de las copas de los \u00e1rboles",
            "start": 991.449,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altos",
            "start": 994.359,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 997.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 1003.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esa majestuosidad",
            "start": 1005.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en la arquitectura",
            "start": 1010.71,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1013.56,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tiene y cal y la majestuosidad",
            "start": 1015.529,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1018.91,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de palenque",
            "start": 1020.1,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "entonces campeches",
            "start": 1023.42,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "un royal de m\u00e9xico",
            "start": 1027.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar al gobernador para que",
            "start": 1032.86,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "los informe y luego hablamos de la",
            "start": 1035.89,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1038.439,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1040.089,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1043.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1or se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 1045.589,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador estimados e integrantes",
            "start": 1049.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del pres\u00eddium amigas y amigos de los",
            "start": 1052.789,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas a",
            "start": 1055.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos con el permiso del se\u00f1or",
            "start": 1058.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica me permito",
            "start": 1060.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "referirme a diversas acciones que hemos",
            "start": 1063.71,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "realizado en el marco de la nueva",
            "start": 1065.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "normalidad con el fin de avanzar en la",
            "start": 1067.909,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de",
            "start": 1071.779,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "manera prudente y cuidadosa ante la",
            "start": 1074.419,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pandemia el 2 de marzo del 2020",
            "start": 1077.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "instalamos el consejo estatal de",
            "start": 1081.049,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "seguridad y salud desde el cual se han",
            "start": 1082.82,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "tomado decisiones puntuales y precisas",
            "start": 1086.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para atender la contingencia resaltan",
            "start": 1088.549,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "restricciones de acuerdo con cada color",
            "start": 1092.71,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "del sem\u00e1foro",
            "start": 1095.0,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "kobe 19 as\u00ed como una excelente",
            "start": 1096.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 1098.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "federales y atenci\u00f3n m\u00e9dica oportuna a",
            "start": 1101.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pacientes",
            "start": 1104.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "campeche es uno de los cinco estados del",
            "start": 1106.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que m\u00e1s camas",
            "start": 1108.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "por cada mil habitantes",
            "start": 1110.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la nuestra fue la \u00fanica entidad donde no",
            "start": 1113.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hubo venta de alcohol por tres meses y",
            "start": 1116.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aprovecho para reconocerle a los",
            "start": 1119.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "empresarios su solidaridad y paciencia",
            "start": 1122.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "campeche fue la primera entidad del pa\u00eds",
            "start": 1126.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en amarillo y la primera en verde el",
            "start": 1128.39,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro el color el que hemos estado 22",
            "start": 1132.11,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "semanas reconozco que estos resultados",
            "start": 1135.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "han sido posibles gracias al trabajo de",
            "start": 1139.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos las enfermeras y de todo el",
            "start": 1142.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personal de salud as\u00ed como de los",
            "start": 1145.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ciudadanos que han cumplido con las",
            "start": 1148.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "medidas preventivas reitero adem\u00e1s algo",
            "start": 1150.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "muy importante las instituciones de",
            "start": 1153.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "salud federales y estatales en campeche",
            "start": 1156.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "son un solo equipo",
            "start": 1159.77,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "hemos realizado de manera permanente",
            "start": 1163.01,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las reuniones de la mesa para la",
            "start": 1166.659,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz con la",
            "start": 1168.729,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del ej\u00e9rcito la marina la",
            "start": 1170.799,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "guardia nacional las farc la fiscal\u00eda",
            "start": 1173.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica la secretar\u00eda de",
            "start": 1176.409,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica federal el centro",
            "start": 1179.32,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nacional de inteligencia y la delegada",
            "start": 1181.869,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de los programas federales para el",
            "start": 1184.539,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desarrollo juntos con nuestras",
            "start": 1186.7,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "dependencias de seguridad y procuraci\u00f3n",
            "start": 1189.879,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de justicia locales hemos hecho un gran",
            "start": 1191.529,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "equipo que vela por la seguridad de",
            "start": 1194.559,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "todos los campechanos",
            "start": 1196.929,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cabe destacar que campeche ocupa el",
            "start": 1198.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "segundo lugar a nivel nacional en tener",
            "start": 1201.279,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a su polic\u00eda con el certificado \u00fanico",
            "start": 1203.799,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "policial de esta manera con m\u00e1s",
            "start": 1207.729,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "elementos m\u00e1s patrullas y m\u00e1s c\u00e1maras de",
            "start": 1210.369,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "video-vigilancia mantenemos a campeche",
            "start": 1213.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como el estado con menor incidencia",
            "start": 1216.129,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "delictiva aqu\u00ed quisiera mencionar el",
            "start": 1218.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "delito por ejemplo de feminicidio",
            "start": 1222.099,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "y tenemos en los \u00faltimos seis meses s\u00f3lo",
            "start": 1225.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un feminicidio en el estado de campeche",
            "start": 1229.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed hay que aclarar el responsable",
            "start": 1231.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detenido puesto a disposici\u00f3n de un",
            "start": 1235.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "juez y fue la pareja sentimental el que",
            "start": 1238.92,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 ese il\u00edcito",
            "start": 1242.34,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "por lo tanto vivimos en lo que refiere a",
            "start": 1244.73,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "feminicidios aqu\u00ed campeche solo en los",
            "start": 1248.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "\u00faltimos siete meses s\u00f3lo un feminicidio",
            "start": 1251.84,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ha habido as\u00ed es importante recalcar la",
            "start": 1254.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica iniciamos la",
            "start": 1258.19,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica detonando la",
            "start": 1260.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica ya que al mismo tiempo",
            "start": 1263.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que generamos empleos y derrama",
            "start": 1265.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con las obras \u00e9stas se",
            "start": 1267.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "convierten en factor de fortalecimiento",
            "start": 1270.59,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de los sectores productivos al campo lo",
            "start": 1273.47,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "hemos respaldado con la construcci\u00f3n de",
            "start": 1276.559,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "caminos sacacosechas pozos huawei es",
            "start": 1278.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "fertilizantes tractores agr\u00edcolas y",
            "start": 1280.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mecanizados el sector pesquero en su",
            "start": 1283.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "momento le entregamos anticipadamente el",
            "start": 1285.95,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pago por la veda y baja captura",
            "start": 1288.53,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "respaldamos a la micro peque\u00f1a y",
            "start": 1291.22,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "medianas empresas con cr\u00e9ditos de bam",
            "start": 1293.419,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "campeche en materia tur\u00edstica",
            "start": 1295.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recibimos el sello de viaje seguro por",
            "start": 1298.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "parte del consejo mundial de viajes y",
            "start": 1301.22,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "turismo generamos una gran din\u00e1mica de",
            "start": 1303.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "empleos con la construcci\u00f3n de obra",
            "start": 1306.169,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en toda la geograf\u00eda estatal",
            "start": 1308.15,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en materia de desarrollo social se",
            "start": 1310.909,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "construyeron y entregando nuevas casas",
            "start": 1313.549,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se realizaron acciones de mejoramiento",
            "start": 1315.889,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de vivienda entregamos m\u00e1s de 8 millones",
            "start": 1317.929,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de raciones alimentarias estufas",
            "start": 1320.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicas becas a estudiantes as\u00ed como",
            "start": 1323.269,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "recuperamos espacios p\u00fablicos y apoyamos",
            "start": 1326.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente a las mujeres ind\u00edgenas",
            "start": 1329.32,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "en materia educativa invertimos en",
            "start": 1331.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "infraestructura y somos el \u00fanico estado",
            "start": 1335.229,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds hasta el d\u00eda de hoy que le pag\u00f3",
            "start": 1337.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "a las maestras y maestros de las",
            "start": 1340.729,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "escuelas de tiempo completo los meses de",
            "start": 1342.559,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "septiembre a diciembre de 2020 con una",
            "start": 1345.83,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n aproximada de 37 millones de",
            "start": 1349.07,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pesos en apoyo a la federaci\u00f3n es",
            "start": 1351.739,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "importante comentar que en coordinaci\u00f3n",
            "start": 1355.489,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "con la maestra delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez y",
            "start": 1357.71,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell por",
            "start": 1360.71,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "instrucciones precisas de usted",
            "start": 1363.289,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "elaboramos un gran plan piloto para la",
            "start": 1365.499,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n escalonada mixta de los",
            "start": 1369.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "servicios educativos de nivel b\u00e1sico",
            "start": 1372.349,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "las escuelas ser\u00e1n 137 que abrir\u00e1n lo",
            "start": 1375.71,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "har\u00e1n bajo estos criterios que el estado",
            "start": 1379.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en sem\u00e1foro verde que sean",
            "start": 1382.399,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "comunidades con pocos habitantes que no",
            "start": 1384.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tengan conexi\u00f3n a internet que haya bajo",
            "start": 1387.35,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "riesgo epidemiol\u00f3gico y donde docentes y",
            "start": 1390.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "adultos mayores que est\u00e9n vacunados",
            "start": 1393.409,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "asimismo a trav\u00e9s del programa aprende y",
            "start": 1396.89,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "para garantizar la continuidad escolar",
            "start": 1400.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as y ni\u00f1os se est\u00e1n entregando",
            "start": 1402.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "\u00fatiles uniformes y zapatos escolares de",
            "start": 1405.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "igual forma se tiene el programa convive",
            "start": 1409.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de apoyo socio-emocional a ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 1412.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes del estado el a\u00f1o pasado pusimos",
            "start": 1416.19,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en marcha un modelo de tarifa el\u00e9ctrica",
            "start": 1419.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de verano por medio del cual el poder",
            "start": 1423.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ejecutivo del estado aporte un subsidio",
            "start": 1426.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del 50 por ciento en el consumo de",
            "start": 1428.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tarifa baja a usuarios de todos los",
            "start": 1431.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "municipios de la entidad de igual manera",
            "start": 1434.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con el apoyo de usted se\u00f1or presidente",
            "start": 1436.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la reclasificaci\u00f3n de la tarifa",
            "start": 1439.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "1c a la una hoy a la 1f la m\u00e1s baja del",
            "start": 1442.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para los municipios de candelaria",
            "start": 1446.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "carmen y palizada que este a\u00f1o sigue",
            "start": 1449.07,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vigente con el trabajo en equipo de",
            "start": 1452.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal y el gobierno del",
            "start": 1456.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estado firmamos nuevamente el lunes 22",
            "start": 1458.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de marzo",
            "start": 1462.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el convenio para beneficiar a m\u00e1s",
            "start": 1463.89,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "familias un total de 269 mil que",
            "start": 1466.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "representan el 89 por ciento de un",
            "start": 1471.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "universo de 300 22 mil usuarios",
            "start": 1475.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos",
            "start": 1478.14,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le agradezco porque si no fuera por",
            "start": 1480.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "su apoyo no hubi\u00e9ramos logrado el a\u00f1o",
            "start": 1484.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pasado y la firma desde que pensar en",
            "start": 1486.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vigencia a partir del primero de abril",
            "start": 1489.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todas estas obras y acciones las hemos",
            "start": 1492.96,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "realizado con un estricto apego de las",
            "start": 1496.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "finanzas y cero pesos de deuda p\u00fablica",
            "start": 1499.03,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "logramos reducir los pasivos del estado",
            "start": 1502.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la hacienda estatal presenta balances",
            "start": 1506.31,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "equilibrados inversi\u00f3n p\u00fablica creciente",
            "start": 1509.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n y bajo nivel de deuda p\u00fablica",
            "start": 1512.71,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y mayor suficiencia de pensiones m\u00e1s que",
            "start": 1515.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nunca estos son tiempos de hacer rendir",
            "start": 1519.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "al m\u00e1ximo los recursos p\u00fablicos en",
            "start": 1522.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "beneficio de la agencia lo que se ha",
            "start": 1524.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hecho no es un acto de gracia sino",
            "start": 1527.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "corresponde \u00fanica y exclusivamente a la",
            "start": 1529.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n que tiene cada gobernante",
            "start": 1532.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ante sus ciudadanos as\u00ed con una",
            "start": 1535.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n favorable en el combate a la",
            "start": 1539.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "crisis sanitarias con un clima de",
            "start": 1541.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad y tranquilidad social y con",
            "start": 1543.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "una tasa de",
            "start": 1546.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "empleo por debajo de la media nacional",
            "start": 1547.0,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ya que llevamos seis meses consecutivos",
            "start": 1549.39,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de alza en la creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 1552.81,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "campeche tiene una importante",
            "start": 1556.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "oportunidad de crecimiento acelerado",
            "start": 1558.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por hacer",
            "start": 1560.14,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "equipo con campeche muchas gracias",
            "start": 1563.38,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1568.07,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1576.05,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1584.02,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "soy el almirante subsecretario de marina",
            "start": 1587.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eduardo redondo aramburu reciban ustedes",
            "start": 1590.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "un atento saludo del se\u00f1or almirante",
            "start": 1594.2,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "secretario jos\u00e9 rafael o queda dura",
            "start": 1597.559,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "la poca incidencia delictiva del estado",
            "start": 1601.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ocurre principalmente en los municipios",
            "start": 1604.85,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de ciudad del carmen campeche y",
            "start": 1607.559,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "esc\u00e1rcega",
            "start": 1612.029,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1613.95,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "continuamos",
            "start": 1615.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2.000 elementos se encuentran",
            "start": 1620.79,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "desplegados continuamos",
            "start": 1623.72,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2000 elementos se encuentran",
            "start": 1627.779,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desplegados en el litoral y golfo de",
            "start": 1629.849,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "campeche para mantener el estado de",
            "start": 1632.099,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "derecho en la mar protecci\u00f3n mar\u00edtima y",
            "start": 1634.769,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "portuaria b\u00fasqueda y rescate y atenci\u00f3n",
            "start": 1637.769,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a la actual emergencia sanitaria",
            "start": 1641.34,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "las operaciones que realizan se mar",
            "start": 1646.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sedena y guardia nacional en el estado",
            "start": 1649.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de campeche empleando sus medios",
            "start": 1652.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "disponibles en el marco de sus",
            "start": 1654.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atribuciones y en conjunto con las",
            "start": 1656.69,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad del estado sit\u00faan",
            "start": 1659.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al estado en el 32\u00ba lugar en incidencia",
            "start": 1661.669,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "delictiva nacional",
            "start": 1665.57,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad mar\u00edtima en",
            "start": 1671.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el litoral de campeche de cualquier",
            "start": 1674.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "amenaza se realizaron mil 226",
            "start": 1676.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "operaciones con el fin de inhibir el",
            "start": 1679.79,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de armas personas y mercanc\u00edas",
            "start": 1682.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se cuenta con tres estaciones navales",
            "start": 1685.45,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "avanzadas y 16 destacamentos en las",
            "start": 1688.13,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "plataformas marinas con un total de 287",
            "start": 1691.85,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1695.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en las operaciones para el mantenimiento",
            "start": 1700.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del estado de derecho en la mar se",
            "start": 1701.77,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuenta con 475 elementos en la operaci\u00f3n",
            "start": 1704.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sonda se evita el asedio por integrantes",
            "start": 1709.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del crimen organizado dedicados a el",
            "start": 1712.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "robo en las instalaciones estrat\u00e9gicas y",
            "start": 1715.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "buques en la sonda de campeche se",
            "start": 1717.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "realizaron 576 operaciones en la sonda",
            "start": 1720.34,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de campeche 231 inspecciones a buques y",
            "start": 1724.39,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cuatro mil 191 inspecciones a",
            "start": 1728.77,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "embarcaciones menores",
            "start": 1731.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "las unidades navales de protecci\u00f3n",
            "start": 1735.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "portuaria realizan acciones de",
            "start": 1737.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vigilancia inspecci\u00f3n y control en",
            "start": 1739.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "funciones de guardia costera dentro de",
            "start": 1743.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los recintos portuarios se han realizado",
            "start": 1745.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "882 operaciones en el recinto portuario",
            "start": 1749.14,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de ciudad del carmen campeche",
            "start": 1752.33,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para la salvaguarda de la vida humana se",
            "start": 1757.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cuenta con dos estaciones navales de",
            "start": 1759.779,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate mar\u00edtimo cuatro",
            "start": 1761.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "embarcaciones tipo defender y una tipo",
            "start": 1764.01,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mlb se han atendido 21 llamadas de",
            "start": 1766.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "auxilio 31 personas rescatadas y 13",
            "start": 1769.649,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "evacuaciones m\u00e9dicas en la marca",
            "start": 1773.13,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en la presente de emergencia sanitaria",
            "start": 1781.87,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se han realizado acciones de prevenci\u00f3n",
            "start": 1784.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n y contenci\u00f3n para minimizar la",
            "start": 1786.99,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n del virus se cuenta con 19",
            "start": 1790.72,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1793.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "kobe 19 atendidos por m\u00e1s de 2.000",
            "start": 1794.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud con una",
            "start": 1797.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "disponibilidad hospitalaria del 94 por",
            "start": 1800.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1803.65,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se han contratado 171 profesionales de",
            "start": 1807.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la salud han sido atendidos 112",
            "start": 1811.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pacientes en instalaciones militares y",
            "start": 1814.87,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "navales el efectivo total empe\u00f1ado es de",
            "start": 1817.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "394 elementos de sedena y semar se",
            "start": 1820.559,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "trasladaron v\u00eda a\u00e9rea 2.5 toneladas de",
            "start": 1824.38,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "insumos m\u00e9dicos as\u00ed como 4 pacientes",
            "start": 1828.13,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "se ha distribuido un total de 133 mil",
            "start": 1832.32,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "675 vacunas empleando cuatro aeronaves y",
            "start": 1837.47,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos terrestres aplic\u00e1ndose m\u00e1s de",
            "start": 1841.799,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "121.000 dosis en el estado",
            "start": 1844.73,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1848.35,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para atender esta misma emergencia as\u00ed",
            "start": 1850.11,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "como afectaciones por las lluvias",
            "start": 1853.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "at\u00edpicas inundaciones por fen\u00f3menos",
            "start": 1854.549,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hidrometeorol\u00f3gicos y otros se han",
            "start": 1857.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "activado los planes marina de n 3",
            "start": 1860.07,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y guardia nacional",
            "start": 1864.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n refuerzo sonda iniciada",
            "start": 1867.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desde el 2 de mayo de 2020 ha",
            "start": 1870.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contribuido sustancialmente a la",
            "start": 1873.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de il\u00edcitos en la sonda de",
            "start": 1875.03,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "campeche del 2019 al 2020 los robos a",
            "start": 1878.54,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "plataformas se redujeron en un 90 y 2.3",
            "start": 1884.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por ciento el \u00e9xito de la operaci\u00f3n",
            "start": 1888.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "refuerzo sonda est\u00e1 basado en el",
            "start": 1891.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "esfuerzo operativo interinstitucional",
            "start": 1894.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "entre marina sedena pemex autoridades",
            "start": 1896.95,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "federales y de los estados de tabasco y",
            "start": 1901.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 1904.16,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "de abril de 2020 a febrero de 2021 se",
            "start": 1909.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "realizaron 296 inspecciones a",
            "start": 1913.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "embarcaciones mayores y 2200 1 a",
            "start": 1917.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "embarcaciones menores ejerciendo la",
            "start": 1920.69,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "autoridad mar\u00edtima nacional para",
            "start": 1923.299,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "garantizar el mantenimiento del estado",
            "start": 1925.669,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "de derecho en la sonda de campeche",
            "start": 1927.769,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "cedo la palabra a mi general lu\u00eds",
            "start": 1931.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 1934.29,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 1936.6,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente bien",
            "start": 1941.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "continuando con el informe sobre",
            "start": 1943.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad en relaci\u00f3n a las siguientes",
            "start": 1945.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "misiones por favor la l\u00e1mina tenemos",
            "start": 1948.62,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "personal desplegado cumpliendo misiones",
            "start": 1952.58,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de adelante",
            "start": 1956.63,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "adelante la seguridad de instalaciones",
            "start": 1959.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vitales el plan de migraci\u00f3n y",
            "start": 1962.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desarrollo de la frontera norte-sur la",
            "start": 1964.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "intercepci\u00f3n terrestre y a\u00e9rea y tambi\u00e9n",
            "start": 1967.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la seguridad a instalaciones",
            "start": 1970.19,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "aeroportuarias vamos a ver cada una de",
            "start": 1972.51,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "ellas",
            "start": 1974.37,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los efectivos que tenemos",
            "start": 1975.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desplegados sedena semar guardia",
            "start": 1976.47,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nacional adelante",
            "start": 1979.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en la seguridad instalaciones vitales",
            "start": 1981.309,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "son 44 instalaciones que a las cuales se",
            "start": 1983.49,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "les da seguridad que se ubican en las",
            "start": 1987.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "plataformas marinas de la sonda de",
            "start": 1989.259,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "campeche una termoel\u00e9ctrica aqu\u00ed en",
            "start": 1991.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "campeche y los dos aeropuertos",
            "start": 1994.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adelante por favor para el plan de",
            "start": 1997.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y desarrollo de la frontera",
            "start": 2000.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del norte sur a tiene el estado de",
            "start": 2003.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "campeche se han establecido ocho puestos",
            "start": 2005.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de revisi\u00f3n migratoria aqu\u00ed tenemos los",
            "start": 2008.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lugares en el aeropuerto de campeche de",
            "start": 2011.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciudad del carmen sabancuy zacatal cob",
            "start": 2013.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en esc\u00e1rcega nuevo campechito y santa de",
            "start": 2016.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la idea son los los puestos que se",
            "start": 2020.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tienen desde distribuidos se ubica alg\u00fan",
            "start": 2022.13,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cruce informal en el estado donde hay",
            "start": 2026.03,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "una gran cantidad de afluencia y de",
            "start": 2029.78,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "inmigrantes a la fecha se han rescatado",
            "start": 2033.95,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "274 inmigrantes que han arribado a que",
            "start": 2038.68,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "al estado la que sigue por favor en",
            "start": 2043.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuanto al plan dn3 plan marina y plan de",
            "start": 2046.55,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la guardia nacional para la atenci\u00f3n a",
            "start": 2049.49,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "desastres la participaci\u00f3n de las",
            "start": 2051.649,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "instituciones del estado",
            "start": 2055.419,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "han sido en 23 eventos que se han",
            "start": 2057.71,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presentado",
            "start": 2061.34,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "efectivo de mil 52 elementos 98",
            "start": 2063.349,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y 5 helic\u00f3pteros y",
            "start": 2067.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "principalmente son eventos relacionados",
            "start": 2070.32,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "con lluvia",
            "start": 2072.96,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "respecto a la siguiente misi\u00f3n de",
            "start": 2075.149,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "intercepci\u00f3n terrestre y a\u00e9rea aqu\u00ed en",
            "start": 2076.589,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el estado se tienen 190 elementos",
            "start": 2080.01,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "desplegados cumpliendo esta misi\u00f3n y hay",
            "start": 2082.619,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "dos puestos militares de seguridad en 20",
            "start": 2087.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de noviembre y el zacatal 3 fuerzas de",
            "start": 2091.679,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n terrestre campeche esc\u00e1rcega",
            "start": 2094.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "xpujil y una fuerza de reaccionar de un",
            "start": 2096.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil desde aqu\u00ed campeche la cual est\u00e1",
            "start": 2099.869,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dotada de un helic\u00f3ptero para poder",
            "start": 2103.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "atender alguna situaci\u00f3n que tengamos de",
            "start": 2105.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "alertamientos a\u00e9reos o de vuelos",
            "start": 2109.41,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos en el \u00e1rea de tambi\u00e9n un apoyo",
            "start": 2112.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "importante que ha dado a este despliegue",
            "start": 2116.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el estado es la creaci\u00f3n de dos bases de",
            "start": 2118.74,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "operaciones una ya concluida en el",
            "start": 2124.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desenga\u00f1o y otra m\u00e1s en proceso",
            "start": 2126.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo cual ha sido importante para poder",
            "start": 2129.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cubrir los espacios vac\u00edos que pod\u00edamos",
            "start": 2132.27,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "identificar y donde no se ten\u00edan",
            "start": 2135.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instalaciones adecuadas para poder",
            "start": 2138.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "permanecer en el \u00e1rea en personal que le",
            "start": 2141.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "toca cubrir esas esas \u00e1reas en cuanto a",
            "start": 2143.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los aseguramientos de aseguramiento de",
            "start": 2146.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los resultados que se han tenido las",
            "start": 2149.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad aqu\u00ed en el",
            "start": 2151.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado ustedes pueden ver la reducci\u00f3n",
            "start": 2153.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "importante solamente hay 197 kilogramos",
            "start": 2156.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de marihuana asegurada en lo que es el",
            "start": 2159.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "2021 solamente 52 mil 2030",
            "start": 2162.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en coca\u00edna es un comportamiento",
            "start": 2166.47,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacia la baja de 706 en el 2020",
            "start": 2168.27,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o no se han asegurado 36",
            "start": 2173.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "detenidos adelante en cuanto a este",
            "start": 2177.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "recursos que se les han asegurado a la",
            "start": 2181.56,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "delincuencia 55 mil 710 d\u00f3lares y 69 mil",
            "start": 2183.87,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "426 pesos armas de fuego 32",
            "start": 2190.19,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2194.6,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "adelante por favor en cuanto a",
            "start": 2196.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aseguramiento de veh\u00edculos",
            "start": 2198.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenemos 104 veh\u00edculos en este a\u00f1o",
            "start": 2200.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "solamente 25 y en cuanto a aeronaves en",
            "start": 2202.47,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se han asegurado alguna",
            "start": 2206.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "antes de darle la palabra al comandante",
            "start": 2211.42,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 2215.839,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "aprovechar\u00e9 mi oportunidad de la palabra",
            "start": 2217.77,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para informar r\u00e1pidamente de la",
            "start": 2221.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del incendio forestal en las",
            "start": 2223.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sierras de arteaga y santiago luego el",
            "start": 2226.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "importador",
            "start": 2229.93,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos el incendios lo que lo que",
            "start": 2231.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos en coahuila las personas",
            "start": 2234.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "evacuadas 150 nuevo l\u00e9on 300 los",
            "start": 2236.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "refugios 1 en arteaga otra en ci\u00e9nega de",
            "start": 2240.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez las hect\u00e1reas que han sido",
            "start": 2243.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "afectadas 3000 en coahuila 3100 en nuevo",
            "start": 2246.56,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "le\u00f3n los inmuebles afectados de 23 en",
            "start": 2250.04,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "coahuila 160 en nuevo le\u00f3n ah\u00ed se siguen",
            "start": 2254.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "haciendo las actividades entre todas las",
            "start": 2257.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay 6 dependencias del gobierno federal",
            "start": 2259.849,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "presentes ah\u00ed en el \u00e1rea est\u00e1 de este",
            "start": 2262.69,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "semarnat conafor la coordinaci\u00f3n",
            "start": 2266.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil la guardia",
            "start": 2269.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nacional se mar y sedena colaborando con",
            "start": 2271.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las autoridades estatales y tambi\u00e9n",
            "start": 2275.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "voluntarios civiles",
            "start": 2278.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los efectivos aqu\u00ed los tenemos los que",
            "start": 2280.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n participando aqu\u00ed se van a",
            "start": 2282.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "anexar desde ayer",
            "start": 2285.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "arribaron al \u00e1rea diez elementos de la",
            "start": 2287.36,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina que van con dos",
            "start": 2291.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros m\u00e1s aqu\u00ed tenemos 42 de la",
            "start": 2294.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicana 2 de la guardia y",
            "start": 2297.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desde ya estar\u00e1n trabajando a partir de",
            "start": 2300.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hoy 2 m\u00e1s de la secretar\u00eda de marina",
            "start": 2302.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para coadyuvar a todo el esfuerzo que se",
            "start": 2306.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hace ah\u00ed en el \u00e1rea en la que sigue por",
            "start": 2308.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "favor tenemos aqu\u00ed un croquis donde",
            "start": 2310.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "podemos ver en la parte izquierda",
            "start": 2312.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "coahuila tiene un control del 55 por",
            "start": 2314.69,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ciento y una liquidaci\u00f3n del 30 es decir",
            "start": 2317.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "totalmente asegurado que no va a volver",
            "start": 2320.65,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a realizarse en ese 30 por ciento alguno",
            "start": 2324.35,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "al renovarse el incendio en nuevo le\u00f3n",
            "start": 2327.62,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "un 71 por ciento con una liquidaci\u00f3n del",
            "start": 2332.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "40 en total del incendio",
            "start": 2335.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tenemos un 63 por ciento de control con",
            "start": 2338.57,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "una liquidaci\u00f3n del 35 por ciento",
            "start": 2342.68,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "seguimos con como ya mencion\u00e9 con los",
            "start": 2347.269,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "campamentos sacan en los lirios y en",
            "start": 2350.689,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "laguna de s\u00e1nchez aqu\u00ed es donde est\u00e1 el",
            "start": 2354.829,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personal establecido para poder desde",
            "start": 2357.049,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "atender el incendio desde las dos partes",
            "start": 2360.079,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hacia donde est\u00e1 desde increment\u00e1ndose",
            "start": 2363.799,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "por las condiciones meteorol\u00f3gicas",
            "start": 2367.939,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "el viento est\u00e1 cambiando pero con la",
            "start": 2371.029,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n del personal en esos dos",
            "start": 2374.39,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "puntos podemos estar atendiendo las",
            "start": 2376.939,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "variaciones que pueden presentarse en",
            "start": 2379.819,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las condiciones meteorol\u00f3gicas las que",
            "start": 2382.429,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "siguen a dos finalmente unas fotograf\u00edas",
            "start": 2384.769,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de todo lo que se est\u00e1 haciendo ah\u00ed de",
            "start": 2387.199,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "actividad en la parte de de coahuila y",
            "start": 2390.649,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no volvi\u00f3",
            "start": 2396.019,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gracias siendo la palabra como ante la",
            "start": 2397.849,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2399.499,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente me voy a",
            "start": 2406.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "permitir informar sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 2409.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en el estado de",
            "start": 2413.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "campeche adelante por favor el",
            "start": 2414.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "despliegue de la guardia nacional en el",
            "start": 2417.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estado de campeche es de 916 elementos",
            "start": 2419.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n distribuidos en dos coordinaciones",
            "start": 2424.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "regionales la que corresponde a campeche",
            "start": 2426.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la ciudad de campeche y los municipios",
            "start": 2430.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que se marcan en este en este mapa y la",
            "start": 2432.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otra coordinaci\u00f3n tiene su sede en",
            "start": 2437.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ciudad del carmen y es la responsable de",
            "start": 2438.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la seguridad tambi\u00e9n en los municipios",
            "start": 2442.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se observan en este mapa el",
            "start": 2443.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "coordinador de la guardia nacional en el",
            "start": 2446.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estado de campeche es el inspector",
            "start": 2449.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "general federico anota procedente",
            "start": 2451.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina",
            "start": 2455.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2457.41,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en el personal designado aqu\u00ed en el",
            "start": 2459.599,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "estado de campeche actualmente tenemos",
            "start": 2463.589,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "un total de 64",
            "start": 2465.45,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "elementos adiestr\u00e1ndose en el curso de",
            "start": 2468.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n inicial",
            "start": 2471.58,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el centro de adiestramiento que se",
            "start": 2474.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encuentra en islas mujeres en el estado",
            "start": 2476.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de quintana roo tenemos 40 elementos que",
            "start": 2479.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1n que son parte del sexto escal\u00f3n",
            "start": 2482.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2020 ya est\u00e1n por concluir su",
            "start": 2484.71,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n el pr\u00f3ximo 5 de abril y qu\u00e9",
            "start": 2488.31,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "un total de",
            "start": 2494.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "24 elementos que son parte del primer",
            "start": 2496.73,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "escal\u00f3n del a\u00f1o 2021 que inici\u00f3 el 11 de",
            "start": 2499.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enero y termina el 28 de mayo adelante",
            "start": 2503.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2506.76,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en cuanto a construcci\u00f3n de cuarteles en",
            "start": 2508.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el estado de campeche tenemos en el",
            "start": 2510.89,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "programa de construcci\u00f3n de cuarteles un",
            "start": 2513.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuartel para este a\u00f1o que va a estar en",
            "start": 2516.559,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "ciudad del carmen adelante",
            "start": 2519.23,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo quiero destacar que la",
            "start": 2523.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "guardia nacional tiene actualmente",
            "start": 2526.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desplegados 35 elementos del batall\u00f3n de",
            "start": 2528.77,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ambiental y es est\u00e1 en este",
            "start": 2533.13,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lugar para garantizar y salvaguardar el",
            "start": 2537.63,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de la reserva de la bi\u00f3sfera en",
            "start": 2540.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "calakmul ser\u00eda cuanto por parte de la",
            "start": 2543.589,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "guardia nacional muchas gracias siendo",
            "start": 2547.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "la palabra a la secretaria de c\u00e9lula de",
            "start": 2548.73,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 2550.859,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente de",
            "start": 2556.57,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2558.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obrador buenos d\u00edas a todas y todos me",
            "start": 2560.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es grato estar en esta bella entidad de",
            "start": 2564.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y participar en esta",
            "start": 2567.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "conferencia matutina acompa\u00f1ando a",
            "start": 2569.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nuestro presidente licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2572.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador junto con mis",
            "start": 2573.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete de",
            "start": 2576.19,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "seguridad nacional",
            "start": 2578.95,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a quien hace unos minutos sesionamos en",
            "start": 2581.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la mesa estatal para la construcci\u00f3n de",
            "start": 2584.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la paz agradecer al gobernador",
            "start": 2586.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "licenciado carlos miguel isa gonz\u00e1lez y",
            "start": 2589.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a su equipo de trabajo por recibirnos en",
            "start": 2592.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este gran estado de campeche son",
            "start": 2595.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "anfitriones que transmiten con su trato",
            "start": 2598.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la generosidad de las mujeres y hombres",
            "start": 2601.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "campechanos",
            "start": 2604.49,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "saludo con mucho gusto a la doctora olga",
            "start": 2606.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero al general lu\u00eds",
            "start": 2608.869,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "crecencio sandoval al almirante eduardo",
            "start": 2611.03,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "redondo y tambi\u00e9n al general de brigada",
            "start": 2613.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "luis rodr\u00edguez muri\u00f3 el gobierno de",
            "start": 2616.81,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha implementado la estrategia",
            "start": 2620.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad mediante la cual",
            "start": 2622.85,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se coordinan esfuerzos institucionales",
            "start": 2626.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con los gobiernos estatales y",
            "start": 2628.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "municipales para dar atenci\u00f3n a la",
            "start": 2630.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "demanda de vivir en paz y con",
            "start": 2634.27,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tranquilidad la estrategia es clara y",
            "start": 2637.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tiene entre sus objetivos erradicar la",
            "start": 2641.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n combatir la impunidad y",
            "start": 2643.76,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "garantizar el pleno respeto y promoci\u00f3n",
            "start": 2646.55,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos tambi\u00e9n a trav\u00e9s",
            "start": 2649.21,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de la presencia y labores de",
            "start": 2653.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inteligencia y operaci\u00f3n en el gabinete",
            "start": 2655.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 2658.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y esta estrategia se eval\u00faa d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 2660.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "desde el gabinete muy temprano ah\u00ed se",
            "start": 2663.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "analizan los delitos y se plantea la",
            "start": 2667.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a todas las entidades y",
            "start": 2669.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds tambi\u00e9n sea",
            "start": 2672.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "territorializado esta construcci\u00f3n de la",
            "start": 2675.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "paz la coordinaci\u00f3n la constancia y la",
            "start": 2678.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "perseverancia son imprescindibles para",
            "start": 2681.89,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hacer frente a la comisi\u00f3n de delitos",
            "start": 2685.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por ello es fundamental el trabajo que",
            "start": 2686.83,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se realiza en las 32 mesas estatales y",
            "start": 2690.38,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "en cada una de las 266 mesas regionales",
            "start": 2694.31,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2698.23,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "en campeche se demuestra que trabajando",
            "start": 2700.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "coordinadamente se pueden lograr buenos",
            "start": 2704.609,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "resultados en especial reconocer al",
            "start": 2708.03,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "gobernador quien de manera frecuente",
            "start": 2711.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "asiste a las mesas de construcci\u00f3n de",
            "start": 2714.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "paz y con quien hemos tenido reuniones",
            "start": 2716.64,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "virtuales en el marco de la mesa estatal",
            "start": 2719.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n destacar las acciones de",
            "start": 2721.73,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de la mesa de la paz",
            "start": 2724.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inseguridad en la participaci\u00f3n de todas",
            "start": 2726.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las instancias federales y las",
            "start": 2729.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "autoridades estatales que integran esta",
            "start": 2732.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "buena coordinaci\u00f3n donde adem\u00e1s",
            "start": 2735.39,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "participa activamente el instituto de la",
            "start": 2737.91,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mujer en campeche",
            "start": 2740.609,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "el compromiso del gobierno de m\u00e9xico y",
            "start": 2742.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del estado de campeche para construir la",
            "start": 2745.07,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "paz tiene resultados visibles",
            "start": 2747.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "campeche hoy es la entidad m\u00e1s segura de",
            "start": 2750.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el trabajo de gobierno y el apoyo",
            "start": 2754.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la ciudadan\u00eda han generado",
            "start": 2756.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "condiciones para que aqu\u00ed se cometa el",
            "start": 2759.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "menor n\u00famero de delitos de todas las",
            "start": 2762.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entidades del pa\u00eds si se analizan los",
            "start": 2765.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 12 meses 12 meses se advierte",
            "start": 2768.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que en la entidad disminuyeron la",
            "start": 2772.1,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva total en 14.40 y 1%",
            "start": 2775.58,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "el feminicidio en 57 puntos 14 por",
            "start": 2779.77,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "ciento la extorsi\u00f3n menos 48% el robo de",
            "start": 2784.28,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo en 38.80 y 9%",
            "start": 2789.56,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "adelante por favor esa la violencia",
            "start": 2794.89,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "familiar en 31 punto 58 por ciento el",
            "start": 2798.73,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "robo a transe\u00fante en 2.44 por ciento y",
            "start": 2803.109,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la trata de personas en un cien por",
            "start": 2807.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciento por lo que respecta a los delitos",
            "start": 2809.559,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del fuero federal en el per\u00edodo",
            "start": 2812.26,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "enero-febrero de este a\u00f1o frente al",
            "start": 2814.329,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior tambi\u00e9n",
            "start": 2816.279,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "disminuyeron los delitos financieros al",
            "start": 2818.529,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "cien por ciento los delitos contra la",
            "start": 2821.109,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "salud de 91.5 por ciento los delitos en",
            "start": 2823.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "materia de hidrocarburos en 60 por",
            "start": 2828.25,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ciento los delitos patrimoniales en 56",
            "start": 2830.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por ciento los delitos relacionados con",
            "start": 2833.799,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "arma de fuego y explosivos",
            "start": 2836.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "- 44.4 por ciento",
            "start": 2838.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "claro que a\u00fan tenemos retos por atender",
            "start": 2841.779,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "en el estado sobre todo respecto al robo",
            "start": 2844.15,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a casa-habitaci\u00f3n en y por mencionar",
            "start": 2847.69,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que sea trabajo hecho un buen",
            "start": 2850.809,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "trabajo aqu\u00ed de coordinaci\u00f3n en campeche",
            "start": 2853.569,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y en ese sentido un solo delito hay que",
            "start": 2855.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aclararlo puede elevar",
            "start": 2859.21,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "incidencia en un 100% estos resultados",
            "start": 2861.339,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nos convocan a no confiarnos y a",
            "start": 2866.14,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fortalecer la presencia en estas zonas",
            "start": 2868.749,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para seguir trabajando en unidad por la",
            "start": 2872.019,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz este gobierno",
            "start": 2874.839,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "apuesta a sus habitantes es en ellos",
            "start": 2877.599,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "donde recibe la fuerza para consolidar",
            "start": 2881.049,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del pa\u00eds que merecemos",
            "start": 2883.69,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo deseo refrendar las",
            "start": 2888.059,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "instrucciones emitidas por el se\u00f1or",
            "start": 2891.549,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente la prioridad en el pa\u00eds no es",
            "start": 2893.289,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "regresar a la guerra sino al contrario",
            "start": 2897.789,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entre todas y todos construir la paz",
            "start": 2900.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su atenci\u00f3n y gracias",
            "start": 2904.539,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que nos permiten servirles muchas",
            "start": 2907.42,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 2909.099,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bueno pues abrimos",
            "start": 2912.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2924.33,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "estamos perd\u00f3n o la presidente buenos",
            "start": 2927.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "d\u00edas y bueno ya que estamos en campeche",
            "start": 2930.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "preguntarle usted hab\u00eda sugerido que la",
            "start": 2933.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vuelta a las aulas o que el estado por",
            "start": 2936.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "decirlo as\u00ed ejemplo de la de la vuelta a",
            "start": 2938.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las aulas iba a ser campeche y que esto",
            "start": 2940.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pudiera darse despu\u00e9s de las semanas",
            "start": 2943.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "antes decir supongo que despu\u00e9s de",
            "start": 2945.97,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "semana santa semana de pascua todav\u00eda",
            "start": 2947.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la mente del gobierno federal",
            "start": 2949.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aplicar esta vuelta a las aulas despu\u00e9s",
            "start": 2951.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la semana de pascua ser\u00eda de manera",
            "start": 2954.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "escalonada o como lo est\u00e1n pensando",
            "start": 2957.4,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "bueno estamos evaluando",
            "start": 2959.7,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2964.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "queremos avanzar",
            "start": 2967.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hasta concluir",
            "start": 2970.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en la vacunaci\u00f3n de los adultos mayores",
            "start": 2973.57,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "queremos utilizar todas las vacunas para",
            "start": 2977.5,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "inyectar para proteger",
            "start": 2984.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores",
            "start": 2987.89,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que podamos hacerlo lo m\u00e1s pronto",
            "start": 2990.91,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 2993.609,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso",
            "start": 2996.859,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vacunar a todos los adultos mayores de",
            "start": 2999.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os del pa\u00eds antes de que termine",
            "start": 3002.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 3006.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando vacunas de modo que vamos",
            "start": 3009.15,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "a cumplir con",
            "start": 3013.289,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "y esa meta",
            "start": 3017.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "aun cuando",
            "start": 3020.069,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "lleguemos a abril con",
            "start": 3022.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los adultos vacunados",
            "start": 3028.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y no todos con las dos dosis sino con",
            "start": 3033.039,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "una pero ese es el prop\u00f3sito principal",
            "start": 3036.969,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque tenemos que dar prioridad a los",
            "start": 3043.32,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "adultos mayores porque tenemos que",
            "start": 3048.45,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 3050.85,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "ante cualquier situaci\u00f3n extraordinaria",
            "start": 3052.48,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no deseada",
            "start": 3060.369,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "el que haya un repunte el que haya una",
            "start": 3062.96,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "nueva ola de contagios como se estaba",
            "start": 3065.96,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "viendo en algunas partes del mundo",
            "start": 3071.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que",
            "start": 3074.41,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y aprovechar que estamos bajando en",
            "start": 3078.2,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "cuanto a contagios",
            "start": 3081.89,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "es muy claro lo que se est\u00e1 reflejando",
            "start": 3084.75,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "desde que inici\u00f3 la pandemia vamos a la",
            "start": 3090.06,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "baja de la segunda ola pero no queremos",
            "start": 3094.14,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "un reporte ya queremos que desaparezca o",
            "start": 3097.55,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "que sea m\u00ednimo el da\u00f1o que cause la",
            "start": 3103.92,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pandemia y por eso la prioridad en los",
            "start": 3107.46,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "adultos mayores no hay que olvidar",
            "start": 3111.93,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "si vacunamos a los adultos mayores",
            "start": 3116.46,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "estamos disminuyendo",
            "start": 3119.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la posibilidad de mortalidad es un 80",
            "start": 3124.14,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 3128.85,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "por covite de un 80 por ciento entonces",
            "start": 3131.16,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "tenemos que avanzar en este prop\u00f3sito",
            "start": 3137.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por eso vamos",
            "start": 3144.12,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a reforzar todo el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3146.66,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas se va a ir anunciando c\u00f3mo",
            "start": 3151.41,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3157.97,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "destinar m\u00e1s vacunas y se van a aplicar",
            "start": 3160.079,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vacunas porque",
            "start": 3164.249,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "van a participar todas",
            "start": 3167.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "dependencias del gobierno federal",
            "start": 3172.79,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales",
            "start": 3175.68,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "y se va a reforzar el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3179.569,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "para poder vacunar",
            "start": 3183.089,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300.000",
            "start": 3187.95,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y adultos mayores diarios",
            "start": 3190.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3193.34,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 3194.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya estamos trabajando en eso",
            "start": 3197.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos ayuda",
            "start": 3200.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para poder acelerar este plan de",
            "start": 3202.93,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n el qu\u00e9",
            "start": 3206.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3208.91,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 3210.76,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y mucha presi\u00f3n",
            "start": 3212.94,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "e ingresos de hospitales",
            "start": 3216.81,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "enfermos d",
            "start": 3220.74,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "personas contagiadas por kobe trabajando",
            "start": 3224.11,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mucho tenemos 75 por ciento de",
            "start": 3227.62,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "disponibilidad de camas pero como",
            "start": 3232.03,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "siempre se dice no solo son camas se",
            "start": 3235.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "trata de equipos m\u00e9dicos y de personal",
            "start": 3238.66,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "de trabajadores de la salud",
            "start": 3242.47,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ahora nos van a ayudar tambi\u00e9n en este",
            "start": 3245.329,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3249.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en el caso de campeche ya se lleg\u00f3 a un",
            "start": 3253.93,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acuerdo para qu\u00e9",
            "start": 3257.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "gradualmente se regrese a las clases",
            "start": 3260.29,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "presenciales y",
            "start": 3264.91,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "una vez que terminemos de vacunar a",
            "start": 3268.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adultos mayores por esta situaci\u00f3n a la",
            "start": 3271.85,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "que he hecho referencia",
            "start": 3276.08,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "vamos a vacunar a maestros y maestras",
            "start": 3278.619,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "para el regreso a clases para",
            "start": 3282.009,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 3287.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el ciclo escolar con clases presenciales",
            "start": 3289.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ese es el objetivo es ese podr\u00eda ser",
            "start": 3292.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de mayo si el gobierno se pone",
            "start": 3296.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la meta",
            "start": 3299.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "si el gobierno se pone la meta de que",
            "start": 3301.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "antes del primero de mayo por decirlo",
            "start": 3303.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed estar\u00e1n vacunados los adultos",
            "start": 3306.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mayores y luego aqu\u00ed en campeche ser\u00eda",
            "start": 3307.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el personal docente si entonces por",
            "start": 3310.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "decir que ser\u00eda como despu\u00e9s de mayo no",
            "start": 3312.5,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "el arranque gradual s\u00ed",
            "start": 3314.36,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "abril o mayo m\u00e1s o menos ah\u00ed empezamos",
            "start": 3317.819,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "desde abril este en el caso de campeche",
            "start": 3322.13,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "y vamos a ir avanzando",
            "start": 3326.64,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "estamos hablando de maestras de maestros",
            "start": 3330.89,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de trabajadores de la salud del sector",
            "start": 3334.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablico del sector privado de",
            "start": 3338.809,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 3342.68,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "dos millones de personas",
            "start": 3344.93,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "2.500.000 de modo que si vamos a poder",
            "start": 3348.829,
            "duration": 10.421
        },
        {
            "text": "lograr ese prop\u00f3sito",
            "start": 3354.369,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n vacunados los trabajadores de",
            "start": 3359.25,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "la salud que est\u00e1n atendiendo",
            "start": 3362.46,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "en hospitales como beats si tenemos",
            "start": 3365.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vacunados a todos los adultos mayores de",
            "start": 3368.609,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os",
            "start": 3371.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entonces podemos vacunar",
            "start": 3374.21,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "a todas las maestras los maestros los",
            "start": 3377.37,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3379.62,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n y regresar a clases",
            "start": 3381.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "presenciales ese es el plan que",
            "start": 3385.579,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos hacerlo",
            "start": 3388.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "al alim\u00f3n",
            "start": 3393.27,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es decir al mismo tiempo ir vacunando a",
            "start": 3395.41,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "adultos mayores y a maestros",
            "start": 3401.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por ejemplo campeche ya tiene las",
            "start": 3407.19,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "condiciones por qu\u00e9",
            "start": 3410.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en sem\u00e1foro verde desde hace tiempo",
            "start": 3413.619,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3417.18,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "se tiene a la mayor\u00eda de los",
            "start": 3419.72,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a las enfermeras a los",
            "start": 3424.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "salvadores de la salud vacunados",
            "start": 3426.68,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en hospitales kobe est\u00e1 claro",
            "start": 3429.65,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "y ya se tiene pr\u00e1cticamente vacunados a",
            "start": 3434.619,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los trabajadores de la",
            "start": 3439.289,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n primera dosis sobre todo",
            "start": 3442.72,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "y ya se lleva como un 70 por ciento de",
            "start": 3447.73,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de adultos mayores",
            "start": 3453.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3455.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3457.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 que",
            "start": 3458.98,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "antes de que concluya el mes con una",
            "start": 3462.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sola dosis ya van a estar todos los",
            "start": 3466.19,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "adultos mayores vacunados de campeche",
            "start": 3467.87,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "vamos a terminar",
            "start": 3470.2,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de modo que ya hay condiciones para que",
            "start": 3473.49,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en abril como aqu\u00ed se defini\u00f3 que inicie",
            "start": 3475.65,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el regreso a clases",
            "start": 3479.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el protocolo",
            "start": 3483.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que acordaron",
            "start": 3485.3,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tanto el subsecretario hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 3487.71,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la secretaria de educaci\u00f3n la maestra",
            "start": 3491.339,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "delfina y el gobernador de campeche as\u00ed",
            "start": 3495.63,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n en posibilidades",
            "start": 3501.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 3505.41,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1 en posibilidades",
            "start": 3507.72,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "veracruz sonora",
            "start": 3511.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 3515.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3517.31,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "consideramos la situaci\u00f3n del sem\u00e1foro",
            "start": 3519.89,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3524.47,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "originalmente lo que pens\u00e1bamos era a",
            "start": 3528.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ver en estos estados",
            "start": 3530.92,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "terminemos con la vacunaci\u00f3n de adultos",
            "start": 3534.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mayores y al mismo tiempo tambi\u00e9n con",
            "start": 3537.09,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "todo el personal de",
            "start": 3539.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 3543.67,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3545.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estamos replanteando la situaci\u00f3n y",
            "start": 3547.46,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3552.5,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "primero a utilizar todas las vacunas",
            "start": 3554.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para adultos mayores",
            "start": 3558.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque lo m\u00e1s importante es la vida",
            "start": 3561.29,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "claro que la educaci\u00f3n es fundamental",
            "start": 3565.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los dos derechos el derecho a la salud y",
            "start": 3569.67,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el derecho a la educaci\u00f3n pero tenemos",
            "start": 3572.5,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que proteger a los adultos mayores",
            "start": 3575.349,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3578.829,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "no queremos que",
            "start": 3581.71,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "vengan una situaci\u00f3n inesperada",
            "start": 3585.319,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "en un repunte",
            "start": 3590.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que cuando se presenten",
            "start": 3593.619,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y toco madera",
            "start": 3598.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para que esto no suceda",
            "start": 3601.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "se le cay\u00f3 una moneda de 10 o de 53 y me",
            "start": 3604.51,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "re\u00ed de 10-3",
            "start": 3609.19,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "si se presenta una nueva ola que ya",
            "start": 3615.52,
            "duration": 11.729
        },
        {
            "text": "est\u00e9n protegidos los adultos mayores",
            "start": 3620.539,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ese es el plan por eso",
            "start": 3628.549,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "es probable que hoy la jefa de gobierno",
            "start": 3632.829,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de m\u00e9xico los",
            "start": 3636.239,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 3640.209,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "venga a conocer",
            "start": 3642.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de que se va a ampliar",
            "start": 3645.16,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3648.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y municipios",
            "start": 3650.85,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y alcald\u00edas",
            "start": 3653.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para avanzar m\u00e1s",
            "start": 3656.349,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "presidente un tema m\u00e1s hace unos d\u00edas el",
            "start": 3659.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ine public\u00f3 un cambio de reglas en torno",
            "start": 3663.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al tema de representaci\u00f3n proporcional",
            "start": 3666.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es decir los diputados que han de llegar",
            "start": 3668.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en los comicios de este 6 de junio ayer",
            "start": 3669.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados cuando usted",
            "start": 3672.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ven\u00eda de viaje se dio en un agarr\u00f3n ah\u00ed",
            "start": 3674.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque dec\u00edan que estaba mal",
            "start": 3677.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la bancada propia de morena y pide un",
            "start": 3679.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "juicio pol\u00edtico a lorenzo c\u00f3rdova ya ya",
            "start": 3682.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ciro murayama que son los consejeros del",
            "start": 3685.31,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "ine",
            "start": 3687.23,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "los panistas dicen que no los pri\u00edstas",
            "start": 3688.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dicen que que tampoco pero entonces ayer",
            "start": 3690.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se agarraron y la pregunta que yo tengo",
            "start": 3692.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es si usted ve bien que en este pleno",
            "start": 3695.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "proceso para renovar la c\u00e1mara de",
            "start": 3698.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "diputados y quince gubernaturas se",
            "start": 3700.67,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "aplique un juicio pol\u00edtico a los",
            "start": 3702.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "consejeros de l\u00ednea pues yo lo que",
            "start": 3704.24,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "creo que este tema lo debe de",
            "start": 3708.44,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "y resolver el tribunal electoral",
            "start": 3713.08,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3719.369,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3721.69,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se resuelva",
            "start": 3723.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adecuadamente en el marco de la",
            "start": 3726.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 3729.24,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no voy a",
            "start": 3736.049,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "a juzgar solo",
            "start": 3739.42,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 3745.26,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que existe",
            "start": 3746.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "una estrategia pol\u00edtica",
            "start": 3751.41,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en contra nuestra",
            "start": 3754.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3758.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 3761.4,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "no tenga mayor\u00eda",
            "start": 3765.37,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esa maniobra la ve desde el ine la",
            "start": 3768.77,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3771.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se han agrupado con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3774.54,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 3779.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "krauze intelectuales org\u00e1nicos los",
            "start": 3783.759,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3789.329,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "no todos ah\u00ed",
            "start": 3793.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 3797.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero existe",
            "start": 3802.37,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ese plan",
            "start": 3807.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "yo espero que",
            "start": 3809.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no se inscriba esta acci\u00f3n del ine",
            "start": 3813.01,
            "duration": 11.329
        },
        {
            "text": "en ese prop\u00f3sito en ese plan",
            "start": 3819.35,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3824.339,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "modificando reglas se quiera",
            "start": 3826.17,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que nuestro movimiento si as\u00ed lo dispone",
            "start": 3830.97,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el pueblo no tenga la mayor\u00eda en la",
            "start": 3834.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3838.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso es lo que se tiene que tomar en",
            "start": 3841.619,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n lo que ya estaba lloviendo",
            "start": 3846.509,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si puedan buscarlos jes\u00fas",
            "start": 3850.299,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mandaron a ser hasta",
            "start": 3855.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3858.84,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vajillas y una taza",
            "start": 3861.87,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 3865.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "twiter",
            "start": 3868.65,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de claudia que es gonz\u00e1lez",
            "start": 3870.289,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "a ver si no le encuentran",
            "start": 3872.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de casualidad y en las redes",
            "start": 3875.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es una tasa que dice",
            "start": 3879.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si no le quitamos la c\u00e1mara",
            "start": 3883.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nos va a quitar el pa\u00eds",
            "start": 3886.52,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no es para tanto",
            "start": 3889.71,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "o sea oa lo mejor es que est\u00e1 pensando",
            "start": 3892.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en que ellos eran los due\u00f1os del pa\u00eds",
            "start": 3897.26,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "pues entonces s\u00ed",
            "start": 3899.64,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "se nos estamos quitando para que el pa\u00eds",
            "start": 3902.289,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sea de todos",
            "start": 3905.829,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero van a ver ahora",
            "start": 3908.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es la campa\u00f1a",
            "start": 3912.1,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "si no le quitamos la c\u00e1mara",
            "start": 3915.32,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "nos va a quitar el pa\u00eds no nos va a",
            "start": 3919.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "dejar sin pa\u00eds",
            "start": 3921.99,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues como ellos se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 3925.77,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3928.59,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "a lo mejor se sienten qu\u00e9",
            "start": 3934.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vana",
            "start": 3937.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quedarse en definitiva sin privilegios",
            "start": 3939.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "iv\u00e1n a",
            "start": 3943.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tener qu\u00e9",
            "start": 3945.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "abstenerse y dejar de robar",
            "start": 3948.15,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la tasa miren",
            "start": 3951.89,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no es este falso",
            "start": 3957.85,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es que es incre\u00edble",
            "start": 3962.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el twitter de \u00e9l",
            "start": 3964.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed dis",
            "start": 3970.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "o lo dejamos sin la c\u00e1mara",
            "start": 3975.42,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "o nos deja sin pa\u00eds",
            "start": 3980.01,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es que ellos se sent\u00edan los due\u00f1os",
            "start": 3985.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y la verdad",
            "start": 3988.15,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que si lo eran",
            "start": 3991.43,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "porque como pulpo",
            "start": 3994.56,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "manejaban todo",
            "start": 3999.109,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estaban metidos en el negocio del",
            "start": 4002.109,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo de la electricidad",
            "start": 4005.859,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en la venta de todo lo que consum\u00eda el",
            "start": 4011.109,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4014.529,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 4017.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vend\u00edan hasta las escobas",
            "start": 4020.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pero no var\u00edan",
            "start": 4023.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n el gobierno oiga",
            "start": 4025.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente y vive como c\u00f3mplice",
            "start": 4028.96,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "no alinea esta campa\u00f1a y",
            "start": 4032.77,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "porque ahora",
            "start": 4036.21,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4041.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando suceden estas cosas",
            "start": 4043.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hay que preguntar y de parte de qui\u00e9n",
            "start": 4046.69,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 ahora",
            "start": 4052.17,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es tiempo",
            "start": 4055.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no estoy este",
            "start": 4060.869,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "tomando una postura la autoridad",
            "start": 4064.28,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "electoral el tribunal va a resolver",
            "start": 4069.49,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "sobre este asunto pero",
            "start": 4073.57,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "si hay toda una campa\u00f1a bueno este",
            "start": 4077.9,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4084.63,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4086.17,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "convocando a antiguos",
            "start": 4088.519,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4092.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4095.48,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "no tan este",
            "start": 4098.21,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "grandes de edad",
            "start": 4101.469,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que ya estaban retirados",
            "start": 4104.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a participar",
            "start": 4108.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros",
            "start": 4110.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fui hace como 10 d\u00edas",
            "start": 4114.549,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 4120.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "me informaron",
            "start": 4123.409,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el gobernador platicando",
            "start": 4127.77,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el que hab\u00eda estado de gobernador de",
            "start": 4131.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 4135.29,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y luego fue secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4137.63,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "francisco ram\u00edrez acu\u00f1a",
            "start": 4144.56,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "seg\u00fan ustedes esto no estuvo en el",
            "start": 4150.88,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "gobierno panista no ahora",
            "start": 4155.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "candidato a diputado",
            "start": 4157.83,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y as\u00ed este otros a usted",
            "start": 4162.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y todos",
            "start": 4167.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque quieren regresar",
            "start": 4170.52,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4172.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 4174.299,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "esto tampoco debe extra\u00f1arnos es normal",
            "start": 4181.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "siempre hay una reacci\u00f3n",
            "start": 4187.609,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 4192.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed ha sido la historia de m\u00e9xico",
            "start": 4195.3,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cuando se lleva a cabo una reforma una",
            "start": 4198.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4202.77,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "siempre hay un agrupamiento",
            "start": 4204.81,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "que lucha por mantener el statu quo",
            "start": 4208.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es conservadurismo es conservar",
            "start": 4214.25,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que no cambien las cosas",
            "start": 4217.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "siempre ha sido as\u00ed",
            "start": 4222.02,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por eso yo digo que estamos viviendo",
            "start": 4225.73,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un momento estelar",
            "start": 4230.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 4233.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que somos afortunados",
            "start": 4237.08,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4240.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "suele pasar",
            "start": 4243.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4245.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay tiempos en que no pasa nada",
            "start": 4248.27,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no sucede nada",
            "start": 4252.989,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas hasta siglos",
            "start": 4256.77,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "donde nada se mueve",
            "start": 4260.9,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "no hay viento no se mueve ni una hoja",
            "start": 4264.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del \u00e1rbol de la pol\u00edtica",
            "start": 4268.81,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos la dicha ahora",
            "start": 4271.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de estar viviendo en",
            "start": 4275.7,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "tiempo de transformaci\u00f3n estamos en la",
            "start": 4278.239,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "cresta de una ola de transformaci\u00f3n",
            "start": 4281.239,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "ya vamos a tener para contar bastante a",
            "start": 4285.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nuestros hijos ya nuestros nietos",
            "start": 4289.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente y entonces c\u00f3mo ve el papel",
            "start": 4291.76,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "del ine porque si comenta un poco o",
            "start": 4294.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sugiere que que que este cambio de",
            "start": 4297.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reglas pues est\u00e1 en contra del",
            "start": 4300.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "movimiento de la 4t entonces usted ve a",
            "start": 4303.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "line como c\u00f3mplice o ve como un nine",
            "start": 4306.95,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "parcial no yo siempre he dicho que el",
            "start": 4309.68,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ine",
            "start": 4315.14,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "otros tiempos",
            "start": 4318.19,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4322.81,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "han prestado a los fraudes electorales",
            "start": 4324.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "o se han hecho de la vista gorda",
            "start": 4330.35,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desde luego qu\u00e9",
            "start": 4336.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este tengo pruebas de lo que estoy",
            "start": 4338.92,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 4341.26,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s he sido v\u00edctima del fraude",
            "start": 4342.65,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 4346.489,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4348.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la complicidad",
            "start": 4349.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4353.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los organismos electorales",
            "start": 4354.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que padecido es",
            "start": 4358.42,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nos robaron la presidencia",
            "start": 4363.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 4366.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el 2012",
            "start": 4368.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estamos pidiendo que se anulara la",
            "start": 4374.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial porque hab\u00edan",
            "start": 4376.67,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "gastado mucho m\u00e1s del tope de campa\u00f1a",
            "start": 4380.87,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "saben que resolvi\u00f3 el ine",
            "start": 4385.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de que los que hab\u00edamos gastado m\u00e1s",
            "start": 4388.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos nosotros",
            "start": 4391.26,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los que hab\u00edamos rebasado el tope de",
            "start": 4394.94,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 4397.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasa el tiempo",
            "start": 4398.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4401.94,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4404.95,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "denuncias judiciales",
            "start": 4408.349,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "de empresas extranjeras que entregaron",
            "start": 4412.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4415.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para la campa\u00f1a presidencial",
            "start": 4417.59,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "del 2002",
            "start": 4420.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4425.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es un momento el ine no vio nada",
            "start": 4427.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4435.67,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en elecciones posteriores lo mismo",
            "start": 4437.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entonces yo no tengo este",
            "start": 4445.57,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 4452.519,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "para decir de qu\u00e9 son",
            "start": 4454.59,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4458.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imparciales",
            "start": 4462.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "me van a poder replicar diciendo de que",
            "start": 4465.01,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n del 18",
            "start": 4469.11,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "no fue por ellos",
            "start": 4474.15,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso fue el pueblo",
            "start": 4477.02,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 4479.11,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4483.06,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4485.239,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "un movimiento que nunca se ha visto",
            "start": 4488.739,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "31 millones de votos",
            "start": 4493.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "eso no lo pod\u00eda detener nadie",
            "start": 4499.54,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de todas maneras he hecho el",
            "start": 4504.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reconocimiento al presidente de pe\u00f1a",
            "start": 4507.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4510.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4513.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se meti\u00f3",
            "start": 4517.66,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "como lo hizo abiertamente",
            "start": 4520.47,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el presidente de fox",
            "start": 4524.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y el presidente calder\u00f3n",
            "start": 4527.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4531.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4535.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4538.43,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hubiesen logrado",
            "start": 4540.32,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "arrebatarnos la presidencia pero",
            "start": 4544.06,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "si hubiese habido m\u00e1s problemas",
            "start": 4548.13,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4553.489,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si hubiese",
            "start": 4555.3,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "est\u00e9 decidido a participar el presidente",
            "start": 4559.23,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a fueron los d",
            "start": 4561.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "estos grupos",
            "start": 4566.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entonces que se sienten due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 4569.38,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "o se sent\u00edan porque ahora ya",
            "start": 4573.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este no es lo mismo pero fueron a",
            "start": 4576.33,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "decirle",
            "start": 4579.09,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "toda la campa\u00f1a",
            "start": 4581.15,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste participara",
            "start": 4584.54,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "y que de los dos candidatos opositores a",
            "start": 4588.989,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4593.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "declinar a 1",
            "start": 4595.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y se unieran lo que est\u00e1n haciendo ahora",
            "start": 4597.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4602.01,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "no llegaron a un acuerdo",
            "start": 4603.59,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "la vez pasada",
            "start": 4606.949,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "fueron a plantearle de qu\u00e9",
            "start": 4610.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "declinar a mig",
            "start": 4616.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y que apoyaran",
            "start": 4620.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todos a nadie",
            "start": 4623.949,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4626.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y frenarnos a nosotros",
            "start": 4628.31,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que era la \u00fanica manera",
            "start": 4630.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "paso el tiempo",
            "start": 4634.17,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "como les dijo que no",
            "start": 4636.71,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "lo volvieron a ver",
            "start": 4640.119,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ya era distinto",
            "start": 4644.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el planteamiento era",
            "start": 4648.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "nosotros como s\u00e9",
            "start": 4650.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "habla en el argot de la delincuencia de",
            "start": 4654.5,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 4658.04,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de la am alentada de cuello blanco",
            "start": 4659.469,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4664.489,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bajamos a",
            "start": 4667.57,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama",
            "start": 4672.51,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "anaya a ricardo nadie",
            "start": 4675.94,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y queda mets",
            "start": 4679.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pues tampoco hubo acuerdo",
            "start": 4682.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces eso ayud\u00f3 mucho",
            "start": 4687.719,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de todas maneras y vamos a ganar pero",
            "start": 4693.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4697.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y va a meterse todo el aparato del",
            "start": 4699.82,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "estado lo que hac\u00eda",
            "start": 4703.09,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "utilizar todo el dinero del presupuesto",
            "start": 4706.449,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "cuando nos robaron la presidencia en el",
            "start": 4711.329,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 4714.03,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los secretarios de estados",
            "start": 4716.06,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "fueron como delegados",
            "start": 4719.24,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "los estados acu\u00e9rdense que",
            "start": 4723.99,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "alla tamaulipas mandaron al secretario",
            "start": 4728.37,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de comunicaciones a cerisola",
            "start": 4732.0,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4736.66,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "grab\u00f3 una conversaci\u00f3n que tuvo",
            "start": 4738.61,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "con el gobernador de tamaulipas que",
            "start": 4743.349,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 preso",
            "start": 4745.989,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y se re\u00edan",
            "start": 4748.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "diciendo gracias por el apoyo despu\u00e9s",
            "start": 4750.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del fraude",
            "start": 4754.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "te sobre giras test",
            "start": 4757.74,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s",
            "start": 4761.679,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "de lo que te pedimos",
            "start": 4763.659,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y son unos ingratos porque ahora lo",
            "start": 4766.49,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tienen en la c\u00e1rcel",
            "start": 4768.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces a cada secretario",
            "start": 4774.929,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "le asignaron un estado con todo el",
            "start": 4779.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4782.67,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4787.32,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "este no castigaron",
            "start": 4789.47,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "al que estaba de gobernador de puebla",
            "start": 4792.67,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mar\u00edn sobre esta presa",
            "start": 4797.12,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no lo castigaron por que les ayud\u00f3 en el",
            "start": 4802.3,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "fraude del 2006",
            "start": 4805.78,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "pero en el sexenio pasado porque estamos",
            "start": 4812.09,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hablando del ine",
            "start": 4815.9,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que no fue el doctor narr\u00f3 secretario de",
            "start": 4818.89,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4823.03,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "como delegado",
            "start": 4824.27,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "al estado de m\u00e9xico",
            "start": 4826.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de elecci\u00f3n del gobernador",
            "start": 4832.11,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y eso no lo vio el ine",
            "start": 4836.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no veo nada",
            "start": 4840.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "yo espero que recapaciten",
            "start": 4844.06,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "porque hasta las piedras cambian de modo",
            "start": 4848.929,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "de parecer",
            "start": 4853.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y que ya",
            "start": 4855.71,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "act\u00faen con rectitud con integridad con",
            "start": 4857.869,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 4861.649,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y que se haga valer la democracia que",
            "start": 4863.38,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sean aut\u00e9nticos verdaderos jueces",
            "start": 4866.23,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4870.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se inclinan a favor de nadie",
            "start": 4872.289,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "que tomen partido por la libertad y por",
            "start": 4875.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la democracia presidente finalmente y en",
            "start": 4879.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "otro tema tiene alguna informaci\u00f3n sobre",
            "start": 4882.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este tipo es que no s\u00e9 si decir",
            "start": 4884.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pirata vacunaci\u00f3n verdadera",
            "start": 4886.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de lo que ocurri\u00f3 tambi\u00e9n aqu\u00ed en",
            "start": 4889.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "campeche que se vacunaron que si no base",
            "start": 4890.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "aaron un asunto que tiene que ver creo",
            "start": 4893.08,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4896.739,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4898.469,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "la propaganda",
            "start": 4902.13,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "que existe en el mundo",
            "start": 4904.77,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "a favor en contra de las farmac\u00e9uticas",
            "start": 4907.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4915.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sucede en otros casos",
            "start": 4917.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "le\u00ed el reporte",
            "start": 4922.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "del gobierno eeuu",
            "start": 4924.85,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4929.53,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas de ese pa\u00eds hablando",
            "start": 4931.429,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan naciones que hac\u00edan",
            "start": 4934.849,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 4939.63,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4943.09,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y la entrega de las vacunas",
            "start": 4945.97,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "llamaban la diplomacia de las vacunas",
            "start": 4949.199,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "ayer todav\u00eda con otra declaraci\u00f3n en ese",
            "start": 4955.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sentido que hab\u00eda qu\u00e9",
            "start": 4958.909,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y ponerle un poquito de sal",
            "start": 4961.45,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a las vacunas que llegaban de otros",
            "start": 4964.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pa\u00edses a mexico",
            "start": 4966.83,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sin fin y rusia si este nosotros",
            "start": 4969.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "compartimos",
            "start": 4973.67,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el pan y la sal",
            "start": 4977.13,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "este con todos",
            "start": 4979.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y debe de haber en este caso de las",
            "start": 4982.82,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "vacunas y de la salud del pueblo debe de",
            "start": 4987.079,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "prevalecer la fraternidad universal",
            "start": 4990.679,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "por encima",
            "start": 4995.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hegemon\u00edas",
            "start": 4999.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante son los pueblos",
            "start": 5003.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5010.39,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "tenemos que mantener buenas relaciones",
            "start": 5012.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con todos los pa\u00edses con todos los",
            "start": 5015.389,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "gobiernos del mundo y cuando se trata",
            "start": 5017.639,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "de obtener vacunas para proteger",
            "start": 5021.13,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 5024.69,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pues tenemos",
            "start": 5027.239,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5028.35,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "y relacionarnos",
            "start": 5029.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 5031.929,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "y buscar la solidaridad",
            "start": 5034.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y la fraternidad de universal",
            "start": 5037.79,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5044.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "afortunadamente hemos logrado",
            "start": 5047.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que nos apoyen",
            "start": 5051.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "del gobierno de rusia",
            "start": 5055.34,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nos apoye el gobierno de china",
            "start": 5058.28,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "nos apoya el gobierno de la india",
            "start": 5062.11,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y nos apoyan el gobierno de eeuu de",
            "start": 5066.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica",
            "start": 5071.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente balding acepto",
            "start": 5072.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a apoyarnos",
            "start": 5078.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y van a llegar",
            "start": 5081.83,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el domingo ya las primeras dosis de",
            "start": 5084.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "vacunas de eeuu",
            "start": 5089.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no hab\u00edamos recibido vacunas de eeuu",
            "start": 5092.87,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "incluso la vacuna a facer",
            "start": 5096.6,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5100.449,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tiene como sede",
            "start": 5101.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 5105.25,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5107.88,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "hola estamos",
            "start": 5110.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "importando",
            "start": 5113.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de b\u00e9lgica",
            "start": 5121.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tenemos que pedir permiso a la uni\u00f3n",
            "start": 5123.42,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "europea",
            "start": 5126.719,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "porque de eeuu no s\u00f3lo en nuestro caso",
            "start": 5131.65,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en todos",
            "start": 5135.57,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5136.55,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "lo que produce es para vacunar as",
            "start": 5139.28,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "con ciudadanos",
            "start": 5144.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces no hab\u00edamos recibido",
            "start": 5147.659,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "ni una sola 2 el avi\u00f3n de ver si el",
            "start": 5150.75,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "canal m\u00e1s llegaba",
            "start": 5153.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a cargar combustible",
            "start": 5155.829,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "a eeuu",
            "start": 5158.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ven\u00eda a mexico",
            "start": 5161.84,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de la empresa de la farmac\u00e9utica pfizer",
            "start": 5165.04,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "es muy seria y muy responsable",
            "start": 5170.9,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "porque ha cumplido con el acuerdo pero",
            "start": 5175.119,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5179.139,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 5180.5,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "por primera vez van a llegar vacunas",
            "start": 5182.96,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y medio de vacunas de eeuu",
            "start": 5187.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de donde est\u00e1n llegando las vacunas de",
            "start": 5191.89,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses hoy en la madrugada lleg\u00f3",
            "start": 5194.05,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "sinovac",
            "start": 5199.49,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "de china",
            "start": 5201.489,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de dos",
            "start": 5205.55,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "entonces esto que sucedi\u00f3 en campeche de",
            "start": 5208.81,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "unas vacunas expone",
            "start": 5212.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pues seg\u00fan la investigaci\u00f3n no tienen",
            "start": 5217.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nada que ver con las vacunas de sputnik",
            "start": 5221.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 recibiendo el gobierno tambi\u00e9n",
            "start": 5224.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por eso fue muy importante tomar la",
            "start": 5227.07,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 5229.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de que las vacunas las manejar el",
            "start": 5231.929,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 5235.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 5237.13,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y vamos a tener muchos casos as\u00ed",
            "start": 5239.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si las empresas",
            "start": 5242.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "compraban sus vacunas y los gobiernos",
            "start": 5245.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estatales compraron sus vacunas y los",
            "start": 5248.119,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales compraron su",
            "start": 5249.98,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 5251.449,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed vamos a",
            "start": 5253.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "producir o si va a generar un desorden y",
            "start": 5255.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso",
            "start": 5259.94,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "sino que no \u00edbamos a tener garant\u00edas de",
            "start": 5261.559,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "que se tratara de vacunas",
            "start": 5264.129,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "reales eficaces",
            "start": 5270.23,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "entonces lo que sucedi\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 5273.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "demuestra que es importante la",
            "start": 5278.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n que quede claro",
            "start": 5281.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "porque algunos periodistas de los que no",
            "start": 5283.59,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "nos quieren no los voy a mencionar que",
            "start": 5287.17,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "me recomendaron que no los mencion\u00e9",
            "start": 5289.659,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque este no tiene caso de vez en",
            "start": 5292.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuando si \u00e9ste",
            "start": 5295.98,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n buscando no",
            "start": 5299.36,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que la espuma que se decomisaron en",
            "start": 5304.38,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "campeche pues sean de las nuestras de",
            "start": 5308.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "las que llegan",
            "start": 5311.909,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico a la secretar\u00eda de salud pues",
            "start": 5315.2,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5318.83,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "este fue un contrabando o son hechizas",
            "start": 5321.07,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "es decir este",
            "start": 5328.929,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5331.05,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "no efectivas",
            "start": 5333.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero aclara de eso",
            "start": 5335.5,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que el general les explicar\u00e1",
            "start": 5338.53,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se decomisaron estas vacunas",
            "start": 5341.429,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5346.15,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5348.32,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5349.95,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s que le ponga fin y ya voy",
            "start": 5353.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bueno nos dejas escuchar r\u00e1pidamente al",
            "start": 5358.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "titular de la sedena gracias en todos",
            "start": 5360.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los aeropuertos y en el territorio",
            "start": 5363.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5366.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tenemos personal militar que",
            "start": 5368.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "conforme un destacamento para poder",
            "start": 5371.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "revisar las aeronaves que salen y",
            "start": 5374.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "principalmente las de vuelos privados es",
            "start": 5377.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el caso de que el aeropuerto en campeche",
            "start": 5380.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "donde el destacamento asignado a ir al",
            "start": 5382.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aeropuerto tomando en consideraci\u00f3n que",
            "start": 5386.15,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "era un avi\u00f3n privado que iba hacia",
            "start": 5389.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 5392.44,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en el \u00e1rea es un \u00e1rea de",
            "start": 5394.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una gran cantidad de vuelos il\u00edcitos",
            "start": 5397.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces tenemos mayor cuidado para",
            "start": 5399.07,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "cuando se identifica una aeronave por",
            "start": 5401.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestra condici\u00f3n entonces esa fue la",
            "start": 5405.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se present\u00f3 y el personal",
            "start": 5407.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "militar asignada y al tener el",
            "start": 5409.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conocimiento va y revisa la aeronave",
            "start": 5412.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para comprobar qu\u00e9 es lo que va a y",
            "start": 5415.04,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es y quienes viajan en la revisi\u00f3n",
            "start": 5418.04,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "encuentra 22 hieleras",
            "start": 5420.67,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as las empieza a revisar en la",
            "start": 5424.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "parte superior ven\u00edan algunos productos",
            "start": 5427.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "agua helados y otras cosas que ten\u00edan",
            "start": 5430.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que ir en refrigeraci\u00f3n y al final hasta",
            "start": 5433.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la parte de abajo de las hileras es",
            "start": 5436.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "donde localiza los viales de esta vacuna",
            "start": 5438.99,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y una vez que el personal la localiza en",
            "start": 5443.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "forma de aparte de las autoridades y",
            "start": 5446.85,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pone a disposici\u00f3n de las autoridades",
            "start": 5449.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ministeriales todo lo que es aeronave",
            "start": 5452.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las personas que iban ah\u00ed y obviamente",
            "start": 5455.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00eda hecho el descubrimiento de",
            "start": 5458.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estas vacunas en esas hileras de ese fue",
            "start": 5461.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en la situaci\u00f3n que se present\u00f3 donde",
            "start": 5465.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestro personal pudo detectar estas",
            "start": 5468.24,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "vacunas est\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 5471.0,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no no tienen las",
            "start": 5475.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed tenemos por ah\u00ed la relaci\u00f3n a",
            "start": 5479.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "veces las im\u00e1genes para qu\u00e9",
            "start": 5482.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es que aunque sea una pregunta ya no se",
            "start": 5485.989,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sirve tambi\u00e9n para dejar cosas",
            "start": 5489.13,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "si ya las tenemos por ah\u00ed",
            "start": 5493.949,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la foto de la izquierda es donde",
            "start": 5502.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se identifican los viales ah\u00ed en las",
            "start": 5504.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "heras",
            "start": 5507.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "una vez que quitan lo que tra\u00edan ah\u00ed de",
            "start": 5509.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "agua y de lagos y todo se visita de la",
            "start": 5511.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la derecha a la parte superior",
            "start": 5515.54,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "derecha es la revisi\u00f3n de la aeronave y",
            "start": 5517.16,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ya cuando termina cuando cuando donde",
            "start": 5518.93,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "hacen la revisi\u00f3n es la aeronave con",
            "start": 5524.39,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula hondure\u00f1a que repito desde el",
            "start": 5528.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "momento en que el personal militar sabe",
            "start": 5531.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desde una aeronave en esta condici\u00f3n su",
            "start": 5534.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "procedimiento sistem\u00e1tico de operaci\u00f3n",
            "start": 5537.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "le indica que hay que ir a revisar esa",
            "start": 5540.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aeronave y comprobar todo lo que lo que",
            "start": 5542.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "debe de llevar una aeronave para poder",
            "start": 5545.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacer un vuelo bajo esa condici\u00f3n y es",
            "start": 5546.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la muestra del vial y desde que se",
            "start": 5550.61,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "detect\u00f3",
            "start": 5554.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "esto es lo que sirvi\u00f3",
            "start": 5559.88,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a constatar que no era de las vacunas",
            "start": 5567.19,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que nosotros adquirimos de acuerdo vamos",
            "start": 5571.99,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "a dar la oportunidad",
            "start": 5575.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un periodista de campeche y si se puede",
            "start": 5577.739,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar a mejor",
            "start": 5580.92,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5583.309,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5588.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or muy amable y una disculpa",
            "start": 5589.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al compa\u00f1ero pero sabemos que tiene una",
            "start": 5591.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "agente y yo comentaba ahorita un agente",
            "start": 5594.24,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "y todos tenemos la obligaci\u00f3n de",
            "start": 5595.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "respetarnos y darnos la oportunidad de",
            "start": 5596.97,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "preguntar",
            "start": 5598.98,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "porque pues tambi\u00e9n hay temas de inter\u00e9s",
            "start": 5600.489,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 se\u00f1or presidente y me preguntaba en",
            "start": 5602.53,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "este sentido la dupla prian trajo a sol",
            "start": 5605.499,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "a campeche a que el autor de la frase",
            "start": 5610.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se hizo esta famosa de amlo es",
            "start": 5613.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "peligroso para m\u00e9xico ahora tambi\u00e9n el",
            "start": 5616.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tricolor y trajo a moreira",
            "start": 5620.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n se\u00f1or en el",
            "start": 5623.8,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "sentido de que le parece que contraten a",
            "start": 5626.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estos personajes en pleno proceso",
            "start": 5629.889,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en un estado donde es due\u00f1o",
            "start": 5632.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bueno como en las otras entidades la",
            "start": 5635.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "efervescencia pol\u00edtica es muy muy fuerte",
            "start": 5637.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5639.73,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "bueno no",
            "start": 5641.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hablemos mucho del caso",
            "start": 5643.35,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "dejemos",
            "start": 5648.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que el pueblo de campeche decida",
            "start": 5651.21,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "libremente y el pueblo de campeche",
            "start": 5653.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "como el pueblo de mexico es",
            "start": 5657.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muy inteligente",
            "start": 5661.05,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es un pueblo muy avispado",
            "start": 5663.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "saben bien lo que conviene y lo que no",
            "start": 5667.85,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "conviene garantizar",
            "start": 5671.96,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5675.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la gente vaya a votar",
            "start": 5677.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en libertad",
            "start": 5681.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "acabamos de suscribir un acuerdo",
            "start": 5686.15,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito con todos los",
            "start": 5689.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobernadores con la gobernadora sonora",
            "start": 5692.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con la jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 5694.74,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 5698.1,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un acuerdo en favor de la democracia",
            "start": 5699.409,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y el acuerdo es para que no se utilice",
            "start": 5703.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 5707.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para favorecer a ning\u00fan partido a ning\u00fan",
            "start": 5711.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 5715.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que no se utilicen los programas de",
            "start": 5716.49,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "bienestar los programas sociales",
            "start": 5719.04,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "que no se compren los votos",
            "start": 5722.469,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que no se entreguen despensas",
            "start": 5726.139,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "el frijol con gorgojo",
            "start": 5731.639,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el frijol con gorgojo",
            "start": 5736.96,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que no se materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 5740.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "yo recuerdo",
            "start": 5745.02,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "hace como 30 a\u00f1os s\u00ed",
            "start": 5746.9,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda ya en",
            "start": 5754.51,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "mi tierra a mi agua",
            "start": 5757.77,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no queremos candidatos",
            "start": 5760.699,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ni de pollos ni de patos",
            "start": 5763.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque repart\u00edan entregaban pollos y",
            "start": 5768.119,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "patos",
            "start": 5772.079,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "archivos y cuerpos",
            "start": 5774.25,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "0 2",
            "start": 5778.53,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "marranos",
            "start": 5780.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para obtener los votos",
            "start": 5785.29,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "eso va a quedar atr\u00e1s",
            "start": 5788.05,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y tener confianza en la gente",
            "start": 5795.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n",
            "start": 5799.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pasaron de moda",
            "start": 5804.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ya no funcionan nada m\u00e1s cobran",
            "start": 5806.53,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pero no son",
            "start": 5810.8,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "eficaces los publicistas",
            "start": 5814.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "antes hab\u00eda una caterva",
            "start": 5819.06,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5823.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "publicistas vividores",
            "start": 5825.13,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hablaban con los candidatos y",
            "start": 5831.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "les dec\u00edan",
            "start": 5834.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "yo te voy a hacer ganar",
            "start": 5836.77,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s me vas a hacer caso y desde",
            "start": 5840.52,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "luego me vas a pagar",
            "start": 5842.89,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5844.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por mis servicios",
            "start": 5846.36,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5851.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presentaban un plan y de ah\u00ed ven\u00edan las",
            "start": 5853.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "frases",
            "start": 5856.03,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "en contra de los adversarios de ah\u00ed",
            "start": 5859.01,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 esa frase",
            "start": 5861.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hablo",
            "start": 5865.07,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un peligro para m\u00e9xico",
            "start": 5866.77,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero no fue",
            "start": 5870.94,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "sola",
            "start": 5873.95,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5874.82,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5876.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "morris",
            "start": 5877.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "un publicista estadounidense asociado",
            "start": 5880.0,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "con sol\u00e1",
            "start": 5883.3,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5883.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero el que acu\u00f1\u00f3 la frase fue morris",
            "start": 5885.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "porque luego se la aplicaron",
            "start": 5888.35,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 obama",
            "start": 5892.9,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "obama un peligro para eeuu",
            "start": 5895.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque son como mercenarios",
            "start": 5899.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 5903.309,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "por todo el mundo",
            "start": 5905.25,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "vendiendo",
            "start": 5909.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este tipo de campa\u00f1as",
            "start": 5913.43,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "negras campa\u00f1as sucias",
            "start": 5917.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero ya no funciona",
            "start": 5920.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque la gente est\u00e1",
            "start": 5923.9,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "muy consciente en campeche en yucat\u00e1n en",
            "start": 5926.78,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tabasco en chiapas en todo el pa\u00eds todo",
            "start": 5933.65,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5936.26,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5939.58,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "que se respete el voto que gane el que",
            "start": 5941.82,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "los ciudadanos quieran",
            "start": 5946.909,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "que haya elecciones limpias libres",
            "start": 5951.21,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y nosotros nos vamos",
            "start": 5954.37,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a entender",
            "start": 5959.28,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "con cualquier autoridad surgida de",
            "start": 5961.119,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "elecciones democr\u00e1ticas",
            "start": 5965.849,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el gobierno federal tiene que respetar",
            "start": 5970.5,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cualquier autoridad que sea",
            "start": 5978.14,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "producto de elecciones limpias y libres",
            "start": 5982.83,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y tiene que haber buenas relaciones y",
            "start": 5987.34,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo en campeche",
            "start": 5990.19,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tenemos muy buenas relaciones con el",
            "start": 5994.25,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "gobierno de campeche",
            "start": 5997.46,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y no hay cuestiones partidistas de por",
            "start": 6000.83,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pecho",
            "start": 6005.06,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que nos importa y por lo que",
            "start": 6006.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 6009.48,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es por el bienestar del pueblo de",
            "start": 6011.15,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 6012.89,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "y poner por encima",
            "start": 6014.29,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s particular o de grupo o el",
            "start": 6016.909,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s partidista el inter\u00e9s general",
            "start": 6021.889,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s del pueblo el inter\u00e9s de la",
            "start": 6025.56,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n esa es la f\u00f3rmula",
            "start": 6027.9,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir de esa manera",
            "start": 6031.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "movimiento ciudadano que no nada m\u00e1s en",
            "start": 6041.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "campeche sino en otros estados se cuelga",
            "start": 6045.6,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "de la figura del presidente andr\u00e9s",
            "start": 6047.7,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y vemos que en la",
            "start": 6048.989,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados los dirigentes",
            "start": 6050.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacionales est\u00e1n en un ataque constante",
            "start": 6052.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a la 4t ahora la estrategia ha cambiado",
            "start": 6055.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "como califica que se cuelguen de la",
            "start": 6057.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "figura del presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 6059.4,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador o digan que son",
            "start": 6060.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "obradoristas y vemos un ataque",
            "start": 6062.489,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "contundente a la 4 t pues yo lo que",
            "start": 6064.62,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "sostengo siempre",
            "start": 6068.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tenerle confianza al pueblo",
            "start": 6075.489,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hoy voy a hablar de eso",
            "start": 6080.76,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "porque quiero hacerle un homenaje al",
            "start": 6083.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pueblo de bolivia",
            "start": 6086.81,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6089.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6092.19,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "dec\u00eda y todav\u00eda se escucha",
            "start": 6093.86,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "de que el pueblo es mal agradecido",
            "start": 6098.489,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6106.56,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "apoyas al pueblo si no agradece",
            "start": 6109.09,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eso lo usaban para",
            "start": 6118.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "justificar que nunca se apoyaba al",
            "start": 6121.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6124.52,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 6127.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no es cierto el pueblo",
            "start": 6130.43,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si agradece",
            "start": 6134.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y el pueblo",
            "start": 6136.65,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tiene conciencia",
            "start": 6140.35,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y act\u00faa siempre",
            "start": 6143.01,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "en favor de qui\u00e9n es",
            "start": 6147.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticamente los apoyan y los",
            "start": 6151.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representan",
            "start": 6154.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y el caso",
            "start": 6155.99,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6159.25,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico de los \u00faltimos tiempos",
            "start": 6163.05,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es bolivia",
            "start": 6166.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6170.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay un golpe de estado",
            "start": 6172.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "una persecuci\u00f3n",
            "start": 6179.71,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "antes dirigentes",
            "start": 6182.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6184.719,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "expresa se manifiesta",
            "start": 6186.26,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "sin l\u00edmites el clasismo y el racismo",
            "start": 6189.67,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de c\u00f3mo los dirigentes",
            "start": 6197.11,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y sociales",
            "start": 6203.21,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "la casa del",
            "start": 6206.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "actual presidente la casa de evo morales",
            "start": 6210.34,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "vandalizadas y las pintas",
            "start": 6215.13,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "no las puedo repetir no puedo repetir",
            "start": 6219.019,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en el grado de racismo",
            "start": 6225.84,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "expresado",
            "start": 6229.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en las pintas",
            "start": 6231.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "bien en la elecci\u00f3n de nuevo",
            "start": 6236.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y en medio del acoso",
            "start": 6239.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de las amenazas",
            "start": 6242.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sale el pueblo",
            "start": 6247.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "principalmente los m\u00e1s pobres",
            "start": 6251.24,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 6254.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "habiendo",
            "start": 6256.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "si los beneficiados",
            "start": 6258.43,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica del gobierno que",
            "start": 6261.11,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "encabezo evo morales salen esos los",
            "start": 6264.199,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "humildes",
            "start": 6269.15,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 6270.83,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "eran humillados siempre",
            "start": 6274.059,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas",
            "start": 6277.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6280.719,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ganan",
            "start": 6282.32,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n",
            "start": 6285.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en la primera vuelta",
            "start": 6287.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hay cerca buen mito",
            "start": 6290.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de que el pueblo",
            "start": 6293.68,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no es agradecido",
            "start": 6296.739,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y se acab\u00f3 el mito",
            "start": 6299.99,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es un pueblo",
            "start": 6304.41,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 6307.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds en donde la mayor\u00eda",
            "start": 6310.349,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es de etnias de culturas ind\u00edgenas y",
            "start": 6316.18,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda gobernado un ind\u00edgena",
            "start": 6319.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y gobierna y lo hace bien",
            "start": 6327.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 6330.2,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "le dan el golpe",
            "start": 6332.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero la gente",
            "start": 6336.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vuelve otra vez a restablecer la",
            "start": 6341.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "democracia y a darle el apoyo a quienes",
            "start": 6344.56,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "voltearon a ver al pueblo",
            "start": 6349.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6353.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "son otros tiempos",
            "start": 6357.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tenerle mucha confianza al pueblo",
            "start": 6361.719,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "siempre digo y repito el pueblo no es",
            "start": 6365.65,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 6369.55,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 6371.73,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 6374.22,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6377.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6378.86,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6380.44,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "otra dimensi\u00f3n el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 6383.82,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y eso hemos avanzado mucho mucho mucho",
            "start": 6388.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6391.75,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ya cambio la mentalidad del pueblo ya se",
            "start": 6393.28,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "expresa m\u00e1s ya no son ciudadanos",
            "start": 6396.309,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "imaginarios ya no se dejan manipular",
            "start": 6398.829,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ya defienden a plenitud sus derechos",
            "start": 6402.62,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "entonces tengamos confianza",
            "start": 6407.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en la gente y que se respeten los",
            "start": 6410.77,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 6413.83,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de las elecciones y todo el mundo va a",
            "start": 6416.09,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "estar pendiente",
            "start": 6418.94,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "si antes",
            "start": 6421.749,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda de los fraudes nada m\u00e1s que no",
            "start": 6425.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se castigaba",
            "start": 6429.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a los que comet\u00edan fraude ahora ya se",
            "start": 6431.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reform\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 6435.11,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "es delito grave el fraude electoral",
            "start": 6437.78,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 6442.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cometa",
            "start": 6445.08,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "fraude al tambo",
            "start": 6447.06,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ya es otra cosa",
            "start": 6453.5,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por eso tengamos confianza presidente",
            "start": 6457.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un tema para campeche que es",
            "start": 6461.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muy importante el tema de las oficinas",
            "start": 6463.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "centrales de pemex hacia ciudad del",
            "start": 6465.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "carmen en c\u00f3mo va esta situaci\u00f3n los",
            "start": 6467.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "campechanos pues es un tema que est\u00e1 muy",
            "start": 6470.67,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "pendiente que ser\u00eda de mucho beneficio",
            "start": 6472.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para nuestro estado y bueno no no hemos",
            "start": 6473.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "visto el avance que est\u00e1 pasando en ese",
            "start": 6476.34,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "sentido pues se reafirm\u00f3 el compromiso",
            "start": 6479.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a darse pemex a campeche",
            "start": 6486.369,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el carmen ah\u00ed van a estar las oficinas",
            "start": 6492.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de pemex ahora por una serie de",
            "start": 6495.58,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "situaciones que ya sabemos este se",
            "start": 6500.27,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "detuvo",
            "start": 6505.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el traslado de las oficinas a\u00fan cuando",
            "start": 6507.37,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "el director de pemex constantemente est\u00e1",
            "start": 6512.39,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6516.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el carmen y en las plataformas y aqu\u00ed",
            "start": 6518.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecerle a la",
            "start": 6521.65,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 6525.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por su apoyo porque hab\u00eda mucho",
            "start": 6527.27,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "vandalismo vandalizaban las plataformas",
            "start": 6530.32,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de petroleras",
            "start": 6536.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "era un problema grave que ten\u00edamos",
            "start": 6540.51,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hab\u00edan dos hip\u00f3tesis porque se robaban",
            "start": 6545.55,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 6549.21,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "si se robaba una bomba en una plataforma",
            "start": 6552.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se dejaba de producir se dejaba de",
            "start": 6556.24,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "extraer crudo petr\u00f3leo entonces",
            "start": 6559.67,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llegamos a pensar de que no era nada m\u00e1s",
            "start": 6565.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "robo",
            "start": 6568.69,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "sino que era boicot es decir para",
            "start": 6569.95,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "afectarnos en la producci\u00f3n de pemex",
            "start": 6577.929,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6582.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "logramos tener informaci\u00f3n veraz sobre",
            "start": 6584.52,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "esto si era por robarse una bomba que",
            "start": 6589.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por cierto eran equipos que no costaban",
            "start": 6592.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6595.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en el mercado",
            "start": 6597.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "quince mil pesos",
            "start": 6599.46,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "entonces por eso la sospecha de que era",
            "start": 6602.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otro el prop\u00f3sito claro se robaba un",
            "start": 6604.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "equipo y se ten\u00eda que parar la",
            "start": 6607.18,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 6609.13,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "entonces le pedimos a la secretaria de",
            "start": 6610.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 6614.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuidado especial atenci\u00f3n especial",
            "start": 6615.84,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "para las plataformas y se redujo",
            "start": 6620.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "considerablemente cu\u00e1l es el dato que",
            "start": 6623.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6626.239,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo a\u00f1o se redujo ese",
            "start": 6630.88,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "vandalismo ese robo en plataformas 93%",
            "start": 6634.72,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y le agradecemos mucho la secretaria de",
            "start": 6641.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 6643.63,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nos apoya mucho",
            "start": 6645.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina nos apoya mucho",
            "start": 6647.949,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la cgt de la defensa por eso tambi\u00e9n los",
            "start": 6650.28,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 6654.13,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "llevamos muy buena relaci\u00f3n repito",
            "start": 6657.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "aunque parezca a disco rayado porque as\u00ed",
            "start": 6660.82,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "es con el gobernador ah\u00ed sea en campeche",
            "start": 6664.599,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 6670.23,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ya nos vamos porque tenemos que",
            "start": 6673.949,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "desayunar y luego vamos a estar",
            "start": 6676.829,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "unas est\u00e9n",
            "start": 6681.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "unas galletas que me gustan tanto aqu\u00ed",
            "start": 6684.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que llegaban a mi pueblo las llevaban",
            "start": 6686.739,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed",
            "start": 6690.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este porque antes toda la",
            "start": 6691.8,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n era por el mar y por r\u00edos",
            "start": 6696.84,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "porque vivir cerca del mar era vivir",
            "start": 6701.389,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cerca del mundo entonces sab\u00edan las",
            "start": 6703.61,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "canoas campechanas que \u00e9ste",
            "start": 6706.249,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "navegaban por toda la costa todo el",
            "start": 6712.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "litoral",
            "start": 6716.35,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "era lo que se le llamaba cabotaje y",
            "start": 6717.78,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "se introduc\u00edan a los r\u00edos",
            "start": 6724.389,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desde luego aqu\u00ed est\u00e1 una laguna",
            "start": 6729.15,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima la laguna de t\u00e9rminos aqu\u00ed",
            "start": 6731.969,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "se han escrito historias sobre la",
            "start": 6736.67,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "pirater\u00eda y saben qu\u00e9",
            "start": 6740.69,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "codiciaban m\u00e1s los piratas el palo de",
            "start": 6746.04,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "tinte o palo de campeche",
            "start": 6750.04,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "porque era el que se utilizaba para dar",
            "start": 6753.95,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "colorido a las telas",
            "start": 6756.23,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6760.489,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "por siglos se llevaba el palo de tinto",
            "start": 6763.039,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "este a europa antes de la revoluci\u00f3n",
            "start": 6766.899,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "industrial antes de que se descubrieran",
            "start": 6770.51,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "los colorantes artificiales entonces era",
            "start": 6773.179,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "un gran comercio y hab\u00eda pirater\u00eda por",
            "start": 6777.469,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6780.559,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los barcos ven\u00edan",
            "start": 6782.06,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vac\u00edos era tan importante el palo de",
            "start": 6786.79,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tinto que si van llenos y ven\u00edan vac\u00edos",
            "start": 6790.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y para darle",
            "start": 6794.08,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y carga",
            "start": 6797.8,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tra\u00edan los barcos",
            "start": 6799.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "como lastre",
            "start": 6802.65,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la teja francesa",
            "start": 6804.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de marsella y de otras partes que es una",
            "start": 6807.34,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "teja que solo se ve todav\u00eda en esta",
            "start": 6811.599,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del pa\u00eds se tra\u00eda para darle",
            "start": 6817.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "estabilidad a los barcos como lastre esa",
            "start": 6821.59,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "teja",
            "start": 6824.32,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "y pues est\u00e9 siempre una comunicaci\u00f3n",
            "start": 6826.34,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "permanente de tabasco",
            "start": 6830.389,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "chiapas veracruz desde luego yucat\u00e1n con",
            "start": 6836.23,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 6840.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estudio",
            "start": 6842.75,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en campeche vasconcelos",
            "start": 6845.74,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el mejor secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6849.73,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que ha habido en la historia seg\u00fan mi",
            "start": 6852.42,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "parecer y de aqu\u00ed",
            "start": 6857.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es el mejor pintor de caballete seg\u00fan mi",
            "start": 6861.81,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "punto de vista",
            "start": 6865.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn clausell",
            "start": 6868.03,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 6870.739,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "genial su historia porque fue opositor",
            "start": 6872.66,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "desde estudiante",
            "start": 6876.49,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "combati\u00f3 la dictadura porfirista estuvo",
            "start": 6879.309,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel se fug\u00f3 de la c\u00e1rcel",
            "start": 6883.089,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 a europa",
            "start": 6886.369,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a francia y fue alumno de monet",
            "start": 6889.6,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed se convirti\u00f3 en el gran pintor",
            "start": 6894.159,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que fue klaus el campechano bueno muchos",
            "start": 6899.17,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "otros personajes de campeche",
            "start": 6904.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ya hablamos bastante vamos a las",
            "start": 6907.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "galletas de agua adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 6909.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 6914.65,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pues lo mismo que estoy diciendo aplica",
            "start": 6922.02,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "para todos elecciones limpias y libres",
            "start": 6925.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6936.81,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "seguramente los est\u00e1n atendiendo y ahora",
            "start": 6939.58,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "que yo salga tambi\u00e9n muy bien muchas",
            "start": 6942.02,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gracias vamos a estar",
            "start": 6944.449,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "no ya no vamos a estar en giras",
            "start": 6952.84,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la \u00faltima base de la d",
            "start": 6957.949,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que vamos",
            "start": 6962.26,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "el fin de semana vamos a estar en",
            "start": 6966.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "chihuahua vamos a ju\u00e1rez y vamos a la",
            "start": 6969.73,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "laguna a durango y act\u00faa william",
            "start": 6973.19,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 6976.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "si el d\u00eda",
            "start": 6979.829,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el 30 es el informe en palacio nacional",
            "start": 6985.31,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y el 31 que es mi\u00e9rcoles en tabasco y",
            "start": 6989.39,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed entonces ustedes s\u00ed",
            "start": 6993.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6998.03,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "este carmen tu este todas y todos pues",
            "start": 6999.58,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "van a poder descansar unos d\u00edas",
            "start": 7007.26,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7010.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hasta el lunes regresamos",
            "start": 7014.59,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a las ma\u00f1anas",
            "start": 7017.82,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no solamente para reuniones pero",
            "start": 7023.58,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "cerradas sin medios y tampoco con",
            "start": 7027.45,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7034.53,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "personas con la gente tienen nada m\u00e1s",
            "start": 7036.409,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "con servidores p\u00fablicos para revisar",
            "start": 7040.67,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 7043.82,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y este avance de obras y dem\u00e1s",
            "start": 7046.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todo a puerta cerrada muy bien clases",
            "start": 7050.92,
            "duration": 4.759
        }
    ],
    "transcription_text": " bueno el d\u00eda de hoy 25 de marzo estamos en campeche [M\u00fasica] se celebr\u00f3 la reuni\u00f3n de seguridad temprano como siempre desde luego con la participaci\u00f3n del ciudadano gobernador de campeche carlos miguel a isaac gonz\u00e1lez hoy se conmemora la batalla d la llamada mala pelea o buena pelea c\u00f3mo se quiera interpretar lo importante es que el d\u00eda de hoy en champot\u00f3n vamos a recordar el hero\u00edsmo y la resistencia de los pueblos originarios ante la invasi\u00f3n colonial nos va a acompa\u00f1ar en este acto el presidente de bolivia lu\u00eds arce terminando esta conferencia vamos a ir a la zona arqueol\u00f3gica de edad en campeche una de las zonas arqueol\u00f3gicas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s bellas de el mundo maya y luego a champot\u00f3n la ceremonia nos da much\u00edsimo gusto estar en campeche se va a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el estado es [M\u00fasica] uno de los estados para no generar este celos y sentimientos pero es un estado muy seguro [M\u00fasica] tienen un promedio de 7 homicidios por mes en campeche [M\u00fasica] y estamos hablando de un delito pues que no tiene cifra negra [M\u00fasica] qu\u00e9 tiene que ver con lo que en realidad sucede 7 homicidios por mes entonces es un estado muy seguro y nos da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed adem\u00e1s hay gente muy fraterna es un pueblo trabajador [M\u00fasica] un pueblo tambi\u00e9n con mucha cultura y lleno de historia es como para visitar campeche la ciudad de campeche es de las ciudades m\u00e1s bellas del pa\u00eds y de las zonas m\u00e1s bellas del mundo la ciudad amurallada [M\u00fasica] y tiene sitios arqueol\u00f3gicos como esta pero tambi\u00e9n en campeche est\u00e1 calakmul [M\u00fasica] es como el nueva york de los mayas son centros ceremoniales edificios elevad\u00edsimos qu\u00e9 se construyeron por encima de las copas de los \u00e1rboles m\u00e1s altos [M\u00fasica] tienen esa majestuosidad en la arquitectura qu\u00e9 tiene y cal y la majestuosidad [M\u00fasica] de palenque entonces campeches un royal de m\u00e9xico vamos a escuchar al gobernador para que los informe y luego hablamos de la seguridad [M\u00fasica] gracias se\u00f1or se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador estimados e integrantes del pres\u00eddium amigas y amigos de los medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas a todos con el permiso del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica me permito referirme a diversas acciones que hemos realizado en el marco de la nueva normalidad con el fin de avanzar en la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de manera prudente y cuidadosa ante la pandemia el 2 de marzo del 2020 instalamos el consejo estatal de seguridad y salud desde el cual se han tomado decisiones puntuales y precisas para atender la contingencia resaltan restricciones de acuerdo con cada color del sem\u00e1foro kobe 19 as\u00ed como una excelente coordinaci\u00f3n con las autoridades federales y atenci\u00f3n m\u00e9dica oportuna a pacientes campeche es uno de los cinco estados del pa\u00eds que m\u00e1s camas por cada mil habitantes la nuestra fue la \u00fanica entidad donde no hubo venta de alcohol por tres meses y aprovecho para reconocerle a los empresarios su solidaridad y paciencia campeche fue la primera entidad del pa\u00eds en amarillo y la primera en verde el sem\u00e1foro el color el que hemos estado 22 semanas reconozco que estos resultados han sido posibles gracias al trabajo de los m\u00e9dicos las enfermeras y de todo el personal de salud as\u00ed como de los ciudadanos que han cumplido con las medidas preventivas reitero adem\u00e1s algo muy importante las instituciones de salud federales y estatales en campeche son un solo equipo hemos realizado de manera permanente las reuniones de la mesa para la construcci\u00f3n de la paz con la participaci\u00f3n del ej\u00e9rcito la marina la guardia nacional las farc la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica federal el centro nacional de inteligencia y la delegada de los programas federales para el desarrollo juntos con nuestras dependencias de seguridad y procuraci\u00f3n de justicia locales hemos hecho un gran equipo que vela por la seguridad de todos los campechanos cabe destacar que campeche ocupa el segundo lugar a nivel nacional en tener a su polic\u00eda con el certificado \u00fanico policial de esta manera con m\u00e1s elementos m\u00e1s patrullas y m\u00e1s c\u00e1maras de video-vigilancia mantenemos a campeche como el estado con menor incidencia delictiva aqu\u00ed quisiera mencionar el delito por ejemplo de feminicidio y tenemos en los \u00faltimos seis meses s\u00f3lo un feminicidio en el estado de campeche y aqu\u00ed hay que aclarar el responsable est\u00e1 detenido puesto a disposici\u00f3n de un juez y fue la pareja sentimental el que cometi\u00f3 ese il\u00edcito por lo tanto vivimos en lo que refiere a feminicidios aqu\u00ed campeche solo en los \u00faltimos siete meses s\u00f3lo un feminicidio ha habido as\u00ed es importante recalcar la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica iniciamos la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica detonando la inversi\u00f3n p\u00fablica ya que al mismo tiempo que generamos empleos y derrama econ\u00f3mica con las obras \u00e9stas se convierten en factor de fortalecimiento de los sectores productivos al campo lo hemos respaldado con la construcci\u00f3n de caminos sacacosechas pozos huawei es fertilizantes tractores agr\u00edcolas y mecanizados el sector pesquero en su momento le entregamos anticipadamente el pago por la veda y baja captura respaldamos a la micro peque\u00f1a y medianas empresas con cr\u00e9ditos de bam campeche en materia tur\u00edstica recibimos el sello de viaje seguro por parte del consejo mundial de viajes y turismo generamos una gran din\u00e1mica de empleos con la construcci\u00f3n de obra p\u00fablica en toda la geograf\u00eda estatal en materia de desarrollo social se construyeron y entregando nuevas casas se realizaron acciones de mejoramiento de vivienda entregamos m\u00e1s de 8 millones de raciones alimentarias estufas ecol\u00f3gicas becas a estudiantes as\u00ed como recuperamos espacios p\u00fablicos y apoyamos econ\u00f3micamente a las mujeres ind\u00edgenas en materia educativa invertimos en infraestructura y somos el \u00fanico estado del pa\u00eds hasta el d\u00eda de hoy que le pag\u00f3 a las maestras y maestros de las escuelas de tiempo completo los meses de septiembre a diciembre de 2020 con una inversi\u00f3n aproximada de 37 millones de pesos en apoyo a la federaci\u00f3n es importante comentar que en coordinaci\u00f3n con la maestra delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez y el doctor hugo l\u00f3pez gatell por instrucciones precisas de usted elaboramos un gran plan piloto para la reactivaci\u00f3n escalonada mixta de los servicios educativos de nivel b\u00e1sico las escuelas ser\u00e1n 137 que abrir\u00e1n lo har\u00e1n bajo estos criterios que el estado est\u00e9 en sem\u00e1foro verde que sean comunidades con pocos habitantes que no tengan conexi\u00f3n a internet que haya bajo riesgo epidemiol\u00f3gico y donde docentes y adultos mayores que est\u00e9n vacunados asimismo a trav\u00e9s del programa aprende y para garantizar la continuidad escolar de ni\u00f1as y ni\u00f1os se est\u00e1n entregando \u00fatiles uniformes y zapatos escolares de igual forma se tiene el programa convive de apoyo socio-emocional a ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes del estado el a\u00f1o pasado pusimos en marcha un modelo de tarifa el\u00e9ctrica de verano por medio del cual el poder ejecutivo del estado aporte un subsidio del 50 por ciento en el consumo de tarifa baja a usuarios de todos los municipios de la entidad de igual manera con el apoyo de usted se\u00f1or presidente se logr\u00f3 la reclasificaci\u00f3n de la tarifa 1c a la una hoy a la 1f la m\u00e1s baja del pa\u00eds para los municipios de candelaria carmen y palizada que este a\u00f1o sigue vigente con el trabajo en equipo de comisi\u00f3n federal y el gobierno del estado firmamos nuevamente el lunes 22 de marzo el convenio para beneficiar a m\u00e1s familias un total de 269 mil que representan el 89 por ciento de un universo de 300 22 mil usuarios dom\u00e9sticos aqu\u00ed le agradezco porque si no fuera por su apoyo no hubi\u00e9ramos logrado el a\u00f1o pasado y la firma desde que pensar en vigencia a partir del primero de abril todas estas obras y acciones las hemos realizado con un estricto apego de las finanzas y cero pesos de deuda p\u00fablica logramos reducir los pasivos del estado la hacienda estatal presenta balances equilibrados inversi\u00f3n p\u00fablica creciente reducci\u00f3n y bajo nivel de deuda p\u00fablica y mayor suficiencia de pensiones m\u00e1s que nunca estos son tiempos de hacer rendir al m\u00e1ximo los recursos p\u00fablicos en beneficio de la agencia lo que se ha hecho no es un acto de gracia sino corresponde \u00fanica y exclusivamente a la obligaci\u00f3n que tiene cada gobernante ante sus ciudadanos as\u00ed con una evoluci\u00f3n favorable en el combate a la crisis sanitarias con un clima de seguridad y tranquilidad social y con una tasa de empleo por debajo de la media nacional ya que llevamos seis meses consecutivos de alza en la creaci\u00f3n de empleos campeche tiene una importante oportunidad de crecimiento acelerado gracias se\u00f1or presidente por hacer equipo con campeche muchas gracias [M\u00fasica] [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas soy el almirante subsecretario de marina eduardo redondo aramburu reciban ustedes un atento saludo del se\u00f1or almirante secretario jos\u00e9 rafael o queda dura la poca incidencia delictiva del estado ocurre principalmente en los municipios de ciudad del carmen campeche y esc\u00e1rcega y continuamos m\u00e1s de 2.000 elementos se encuentran desplegados continuamos m\u00e1s de 2000 elementos se encuentran desplegados en el litoral y golfo de campeche para mantener el estado de derecho en la mar protecci\u00f3n mar\u00edtima y portuaria b\u00fasqueda y rescate y atenci\u00f3n a la actual emergencia sanitaria las operaciones que realizan se mar sedena y guardia nacional en el estado de campeche empleando sus medios disponibles en el marco de sus atribuciones y en conjunto con las fuerzas de seguridad del estado sit\u00faan al estado en el 32\u00ba lugar en incidencia delictiva nacional para garantizar la seguridad mar\u00edtima en el litoral de campeche de cualquier amenaza se realizaron mil 226 operaciones con el fin de inhibir el tr\u00e1fico de armas personas y mercanc\u00edas se cuenta con tres estaciones navales avanzadas y 16 destacamentos en las plataformas marinas con un total de 287 elementos en las operaciones para el mantenimiento del estado de derecho en la mar se cuenta con 475 elementos en la operaci\u00f3n sonda se evita el asedio por integrantes del crimen organizado dedicados a el robo en las instalaciones estrat\u00e9gicas y buques en la sonda de campeche se realizaron 576 operaciones en la sonda de campeche 231 inspecciones a buques y cuatro mil 191 inspecciones a embarcaciones menores las unidades navales de protecci\u00f3n portuaria realizan acciones de vigilancia inspecci\u00f3n y control en funciones de guardia costera dentro de los recintos portuarios se han realizado 882 operaciones en el recinto portuario de ciudad del carmen campeche para la salvaguarda de la vida humana se cuenta con dos estaciones navales de b\u00fasqueda y rescate mar\u00edtimo cuatro embarcaciones tipo defender y una tipo mlb se han atendido 21 llamadas de auxilio 31 personas rescatadas y 13 evacuaciones m\u00e9dicas en la marca en la presente de emergencia sanitaria se han realizado acciones de prevenci\u00f3n detecci\u00f3n y contenci\u00f3n para minimizar la propagaci\u00f3n del virus se cuenta con 19 hospitales kobe 19 atendidos por m\u00e1s de 2.000 profesionales de la salud con una disponibilidad hospitalaria del 94 por ciento se han contratado 171 profesionales de la salud han sido atendidos 112 pacientes en instalaciones militares y navales el efectivo total empe\u00f1ado es de 394 elementos de sedena y semar se trasladaron v\u00eda a\u00e9rea 2.5 toneladas de insumos m\u00e9dicos as\u00ed como 4 pacientes se ha distribuido un total de 133 mil 675 vacunas empleando cuatro aeronaves y veh\u00edculos terrestres aplic\u00e1ndose m\u00e1s de 121.000 dosis en el estado [M\u00fasica] para atender esta misma emergencia as\u00ed como afectaciones por las lluvias at\u00edpicas inundaciones por fen\u00f3menos hidrometeorol\u00f3gicos y otros se han activado los planes marina de n 3 y guardia nacional la operaci\u00f3n refuerzo sonda iniciada desde el 2 de mayo de 2020 ha contribuido sustancialmente a la disminuci\u00f3n de il\u00edcitos en la sonda de campeche del 2019 al 2020 los robos a plataformas se redujeron en un 90 y 2.3 por ciento el \u00e9xito de la operaci\u00f3n refuerzo sonda est\u00e1 basado en el esfuerzo operativo interinstitucional entre marina sedena pemex autoridades federales y de los estados de tabasco y campeche de abril de 2020 a febrero de 2021 se realizaron 296 inspecciones a embarcaciones mayores y 2200 1 a embarcaciones menores ejerciendo la autoridad mar\u00edtima nacional para garantizar el mantenimiento del estado de derecho en la sonda de campeche cedo la palabra a mi general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional con su permiso se\u00f1or presidente bien continuando con el informe sobre seguridad en relaci\u00f3n a las siguientes misiones por favor la l\u00e1mina tenemos personal desplegado cumpliendo misiones de adelante adelante la seguridad de instalaciones vitales el plan de migraci\u00f3n y desarrollo de la frontera norte-sur la intercepci\u00f3n terrestre y a\u00e9rea y tambi\u00e9n la seguridad a instalaciones aeroportuarias vamos a ver cada una de ellas cu\u00e1les son los efectivos que tenemos desplegados sedena semar guardia nacional adelante en la seguridad instalaciones vitales son 44 instalaciones que a las cuales se les da seguridad que se ubican en las plataformas marinas de la sonda de campeche una termoel\u00e9ctrica aqu\u00ed en campeche y los dos aeropuertos adelante por favor para el plan de migraci\u00f3n y desarrollo de la frontera del norte sur a tiene el estado de campeche se han establecido ocho puestos de revisi\u00f3n migratoria aqu\u00ed tenemos los lugares en el aeropuerto de campeche de ciudad del carmen sabancuy zacatal cob en esc\u00e1rcega nuevo campechito y santa de la idea son los los puestos que se tienen desde distribuidos se ubica alg\u00fan cruce informal en el estado donde hay una gran cantidad de afluencia y de inmigrantes a la fecha se han rescatado 274 inmigrantes que han arribado a que al estado la que sigue por favor en cuanto al plan dn3 plan marina y plan de la guardia nacional para la atenci\u00f3n a desastres la participaci\u00f3n de las instituciones del estado han sido en 23 eventos que se han presentado efectivo de mil 52 elementos 98 veh\u00edculos y 5 helic\u00f3pteros y principalmente son eventos relacionados con lluvia respecto a la siguiente misi\u00f3n de intercepci\u00f3n terrestre y a\u00e9rea aqu\u00ed en el estado se tienen 190 elementos desplegados cumpliendo esta misi\u00f3n y hay dos puestos militares de seguridad en 20 de noviembre y el zacatal 3 fuerzas de reacci\u00f3n terrestre campeche esc\u00e1rcega xpujil y una fuerza de reaccionar de un m\u00f3vil desde aqu\u00ed campeche la cual est\u00e1 dotada de un helic\u00f3ptero para poder atender alguna situaci\u00f3n que tengamos de alertamientos a\u00e9reos o de vuelos il\u00edcitos en el \u00e1rea de tambi\u00e9n un apoyo importante que ha dado a este despliegue el estado es la creaci\u00f3n de dos bases de operaciones una ya concluida en el desenga\u00f1o y otra m\u00e1s en proceso lo cual ha sido importante para poder cubrir los espacios vac\u00edos que pod\u00edamos identificar y donde no se ten\u00edan instalaciones adecuadas para poder permanecer en el \u00e1rea en personal que le toca cubrir esas esas \u00e1reas en cuanto a los aseguramientos de aseguramiento de los resultados que se han tenido las instituciones de seguridad aqu\u00ed en el estado ustedes pueden ver la reducci\u00f3n importante solamente hay 197 kilogramos de marihuana asegurada en lo que es el 2021 solamente 52 mil 2030 tambi\u00e9n en coca\u00edna es un comportamiento tambi\u00e9n hacia la baja de 706 en el 2020 en este a\u00f1o no se han asegurado 36 detenidos adelante en cuanto a este recursos que se les han asegurado a la delincuencia 55 mil 710 d\u00f3lares y 69 mil 426 pesos armas de fuego 32 [M\u00fasica] adelante por favor en cuanto a aseguramiento de veh\u00edculos tenemos 104 veh\u00edculos en este a\u00f1o solamente 25 y en cuanto a aeronaves en este a\u00f1o se han asegurado alguna antes de darle la palabra al comandante de la guardia nacional aprovechar\u00e9 mi oportunidad de la palabra para informar r\u00e1pidamente de la situaci\u00f3n del incendio forestal en las sierras de arteaga y santiago luego el importador aqu\u00ed tenemos el incendios lo que lo que tenemos en coahuila las personas evacuadas 150 nuevo l\u00e9on 300 los refugios 1 en arteaga otra en ci\u00e9nega de gonz\u00e1lez las hect\u00e1reas que han sido afectadas 3000 en coahuila 3100 en nuevo le\u00f3n los inmuebles afectados de 23 en coahuila 160 en nuevo le\u00f3n ah\u00ed se siguen haciendo las actividades entre todas las hay 6 dependencias del gobierno federal presentes ah\u00ed en el \u00e1rea est\u00e1 de este semarnat conafor la coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n civil la guardia nacional se mar y sedena colaborando con las autoridades estatales y tambi\u00e9n voluntarios civiles los efectivos aqu\u00ed los tenemos los que se est\u00e1n participando aqu\u00ed se van a anexar desde ayer arribaron al \u00e1rea diez elementos de la secretar\u00eda de marina que van con dos helic\u00f3pteros m\u00e1s aqu\u00ed tenemos 42 de la fuerza a\u00e9rea mexicana 2 de la guardia y desde ya estar\u00e1n trabajando a partir de hoy 2 m\u00e1s de la secretar\u00eda de marina para coadyuvar a todo el esfuerzo que se hace ah\u00ed en el \u00e1rea en la que sigue por favor tenemos aqu\u00ed un croquis donde podemos ver en la parte izquierda coahuila tiene un control del 55 por ciento y una liquidaci\u00f3n del 30 es decir totalmente asegurado que no va a volver a realizarse en ese 30 por ciento alguno al renovarse el incendio en nuevo le\u00f3n un 71 por ciento con una liquidaci\u00f3n del 40 en total del incendio tenemos un 63 por ciento de control con una liquidaci\u00f3n del 35 por ciento seguimos con como ya mencion\u00e9 con los campamentos sacan en los lirios y en laguna de s\u00e1nchez aqu\u00ed es donde est\u00e1 el personal establecido para poder desde atender el incendio desde las dos partes hacia donde est\u00e1 desde increment\u00e1ndose por las condiciones meteorol\u00f3gicas el viento est\u00e1 cambiando pero con la ubicaci\u00f3n del personal en esos dos puntos podemos estar atendiendo las variaciones que pueden presentarse en las condiciones meteorol\u00f3gicas las que siguen a dos finalmente unas fotograf\u00edas de todo lo que se est\u00e1 haciendo ah\u00ed de actividad en la parte de de coahuila y \u00e9ste no volvi\u00f3 gracias siendo la palabra como ante la guardia nacional con su permiso se\u00f1or presidente me voy a permitir informar sobre la situaci\u00f3n de la guardia nacional en el estado de campeche adelante por favor el despliegue de la guardia nacional en el estado de campeche es de 916 elementos est\u00e1n distribuidos en dos coordinaciones regionales la que corresponde a campeche la ciudad de campeche y los municipios que se marcan en este en este mapa y la otra coordinaci\u00f3n tiene su sede en ciudad del carmen y es la responsable de la seguridad tambi\u00e9n en los municipios que se observan en este mapa el coordinador de la guardia nacional en el estado de campeche es el inspector general federico anota procedente de la secretaria de marina adelante por favor en el personal designado aqu\u00ed en el estado de campeche actualmente tenemos un total de 64 elementos adiestr\u00e1ndose en el curso de formaci\u00f3n inicial el centro de adiestramiento que se encuentra en islas mujeres en el estado de quintana roo tenemos 40 elementos que est\u00e1n que son parte del sexto escal\u00f3n del a\u00f1o 2020 ya est\u00e1n por concluir su capacitaci\u00f3n el pr\u00f3ximo 5 de abril y qu\u00e9 un total de 24 elementos que son parte del primer escal\u00f3n del a\u00f1o 2021 que inici\u00f3 el 11 de enero y termina el 28 de mayo adelante por en cuanto a construcci\u00f3n de cuarteles en el estado de campeche tenemos en el programa de construcci\u00f3n de cuarteles un cuartel para este a\u00f1o que va a estar en ciudad del carmen adelante por \u00faltimo quiero destacar que la guardia nacional tiene actualmente desplegados 35 elementos del batall\u00f3n de protecci\u00f3n ambiental y es est\u00e1 en este lugar para garantizar y salvaguardar el \u00e1rea de la reserva de la bi\u00f3sfera en calakmul ser\u00eda cuanto por parte de la guardia nacional muchas gracias siendo la palabra a la secretaria de c\u00e9lula de protecci\u00f3n ciudadana con su permiso se\u00f1or presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador buenos d\u00edas a todas y todos me es grato estar en esta bella entidad de nuestro pa\u00eds y participar en esta conferencia matutina acompa\u00f1ando a nuestro presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador junto con mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete de seguridad nacional a quien hace unos minutos sesionamos en la mesa estatal para la construcci\u00f3n de la paz agradecer al gobernador licenciado carlos miguel isa gonz\u00e1lez y a su equipo de trabajo por recibirnos en este gran estado de campeche son anfitriones que transmiten con su trato la generosidad de las mujeres y hombres campechanos saludo con mucho gusto a la doctora olga s\u00e1nchez cordero al general lu\u00eds crecencio sandoval al almirante eduardo redondo y tambi\u00e9n al general de brigada luis rodr\u00edguez muri\u00f3 el gobierno de m\u00e9xico ha implementado la estrategia nacional de seguridad mediante la cual se coordinan esfuerzos institucionales con los gobiernos estatales y municipales para dar atenci\u00f3n a la demanda de vivir en paz y con tranquilidad la estrategia es clara y tiene entre sus objetivos erradicar la corrupci\u00f3n combatir la impunidad y garantizar el pleno respeto y promoci\u00f3n a los derechos humanos tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la presencia y labores de inteligencia y operaci\u00f3n en el gabinete de seguridad y esta estrategia se eval\u00faa d\u00eda a d\u00eda desde el gabinete muy temprano ah\u00ed se analizan los delitos y se plantea la atenci\u00f3n a todas las entidades y regiones del pa\u00eds tambi\u00e9n sea territorializado esta construcci\u00f3n de la paz la coordinaci\u00f3n la constancia y la perseverancia son imprescindibles para hacer frente a la comisi\u00f3n de delitos por ello es fundamental el trabajo que se realiza en las 32 mesas estatales y en cada una de las 266 mesas regionales del pa\u00eds en campeche se demuestra que trabajando coordinadamente se pueden lograr buenos resultados en especial reconocer al gobernador quien de manera frecuente asiste a las mesas de construcci\u00f3n de paz y con quien hemos tenido reuniones virtuales en el marco de la mesa estatal tambi\u00e9n destacar las acciones de coordinaci\u00f3n de la mesa de la paz inseguridad en la participaci\u00f3n de todas las instancias federales y las autoridades estatales que integran esta buena coordinaci\u00f3n donde adem\u00e1s participa activamente el instituto de la mujer en campeche el compromiso del gobierno de m\u00e9xico y del estado de campeche para construir la paz tiene resultados visibles campeche hoy es la entidad m\u00e1s segura de m\u00e9xico el trabajo de gobierno y el apoyo de la ciudadan\u00eda han generado condiciones para que aqu\u00ed se cometa el menor n\u00famero de delitos de todas las entidades del pa\u00eds si se analizan los \u00faltimos 12 meses 12 meses se advierte que en la entidad disminuyeron la incidencia delictiva total en 14.40 y 1% el feminicidio en 57 puntos 14 por ciento la extorsi\u00f3n menos 48% el robo de veh\u00edculo en 38.80 y 9% adelante por favor esa la violencia familiar en 31 punto 58 por ciento el robo a transe\u00fante en 2.44 por ciento y la trata de personas en un cien por ciento por lo que respecta a los delitos del fuero federal en el per\u00edodo enero-febrero de este a\u00f1o frente al mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior tambi\u00e9n disminuyeron los delitos financieros al cien por ciento los delitos contra la salud de 91.5 por ciento los delitos en materia de hidrocarburos en 60 por ciento los delitos patrimoniales en 56 por ciento los delitos relacionados con arma de fuego y explosivos - 44.4 por ciento claro que a\u00fan tenemos retos por atender en el estado sobre todo respecto al robo a casa-habitaci\u00f3n en y por mencionar tambi\u00e9n que sea trabajo hecho un buen trabajo aqu\u00ed de coordinaci\u00f3n en campeche y en ese sentido un solo delito hay que aclararlo puede elevar incidencia en un 100% estos resultados nos convocan a no confiarnos y a fortalecer la presencia en estas zonas para seguir trabajando en unidad por la construcci\u00f3n de la paz este gobierno apuesta a sus habitantes es en ellos donde recibe la fuerza para consolidar la transformaci\u00f3n del pa\u00eds que merecemos por \u00faltimo deseo refrendar las instrucciones emitidas por el se\u00f1or presidente la prioridad en el pa\u00eds no es regresar a la guerra sino al contrario entre todas y todos construir la paz muchas gracias por su atenci\u00f3n y gracias que nos permiten servirles muchas gracias gracias bueno pues abrimos [M\u00fasica] estamos perd\u00f3n o la presidente buenos d\u00edas y bueno ya que estamos en campeche preguntarle usted hab\u00eda sugerido que la vuelta a las aulas o que el estado por decirlo as\u00ed ejemplo de la de la vuelta a las aulas iba a ser campeche y que esto pudiera darse despu\u00e9s de las semanas antes decir supongo que despu\u00e9s de semana santa semana de pascua todav\u00eda est\u00e1 en la mente del gobierno federal aplicar esta vuelta a las aulas despu\u00e9s de la semana de pascua ser\u00eda de manera escalonada o como lo est\u00e1n pensando bueno estamos evaluando por qu\u00e9 queremos avanzar hasta concluir en la vacunaci\u00f3n de los adultos mayores queremos utilizar todas las vacunas para inyectar para proteger a los adultos mayores que podamos hacerlo lo m\u00e1s pronto posible hicimos el compromiso vacunar a todos los adultos mayores de 60 a\u00f1os del pa\u00eds antes de que termine abril est\u00e1n llegando vacunas de modo que vamos a cumplir con y esa meta aun cuando lleguemos a abril con los adultos vacunados y no todos con las dos dosis sino con una pero ese es el prop\u00f3sito principal porque tenemos que dar prioridad a los adultos mayores porque tenemos que prevenir ante cualquier situaci\u00f3n extraordinaria no deseada el que haya un repunte el que haya una nueva ola de contagios como se estaba viendo en algunas partes del mundo nosotros tenemos que y aprovechar que estamos bajando en cuanto a contagios es muy claro lo que se est\u00e1 reflejando desde que inici\u00f3 la pandemia vamos a la baja de la segunda ola pero no queremos un reporte ya queremos que desaparezca o que sea m\u00ednimo el da\u00f1o que cause la pandemia y por eso la prioridad en los adultos mayores no hay que olvidar si vacunamos a los adultos mayores estamos disminuyendo la posibilidad de mortalidad es un 80 por ciento por covite de un 80 por ciento entonces tenemos que avanzar en este prop\u00f3sito por eso vamos a reforzar todo el plan de vacunaci\u00f3n en estos d\u00edas se va a ir anunciando c\u00f3mo vamos destinar m\u00e1s vacunas y se van a aplicar m\u00e1s vacunas porque van a participar todas dependencias del gobierno federal los gobiernos estatales y se va a reforzar el plan de vacunaci\u00f3n para poder vacunar m\u00e1s de 300.000 y adultos mayores diarios [M\u00fasica] el pa\u00eds ya estamos trabajando en eso tambi\u00e9n nos ayuda para poder acelerar este plan de vacunaci\u00f3n el qu\u00e9 ya no tenemos y mucha presi\u00f3n e ingresos de hospitales enfermos d personas contagiadas por kobe trabajando mucho tenemos 75 por ciento de disponibilidad de camas pero como siempre se dice no solo son camas se trata de equipos m\u00e9dicos y de personal de trabajadores de la salud ahora nos van a ayudar tambi\u00e9n en este plan de vacunaci\u00f3n en el caso de campeche ya se lleg\u00f3 a un acuerdo para qu\u00e9 gradualmente se regrese a las clases presenciales y una vez que terminemos de vacunar a adultos mayores por esta situaci\u00f3n a la que he hecho referencia vamos a vacunar a maestros y maestras para el regreso a clases para terminar el ciclo escolar con clases presenciales ese es el objetivo es ese podr\u00eda ser despu\u00e9s de mayo si el gobierno se pone la meta si el gobierno se pone la meta de que antes del primero de mayo por decirlo as\u00ed estar\u00e1n vacunados los adultos mayores y luego aqu\u00ed en campeche ser\u00eda el personal docente si entonces por decir que ser\u00eda como despu\u00e9s de mayo no el arranque gradual s\u00ed abril o mayo m\u00e1s o menos ah\u00ed empezamos desde abril este en el caso de campeche y vamos a ir avanzando estamos hablando de maestras de maestros de trabajadores de la salud del sector p\u00fablico del sector privado de alrededor de dos millones de personas 2.500.000 de modo que si vamos a poder lograr ese prop\u00f3sito si est\u00e1n vacunados los trabajadores de la salud que est\u00e1n atendiendo en hospitales como beats si tenemos vacunados a todos los adultos mayores de 60 a\u00f1os entonces podemos vacunar a todas las maestras los maestros los trabajadores de la educaci\u00f3n y regresar a clases presenciales ese es el plan que quer\u00edamos hacerlo al alim\u00f3n es decir al mismo tiempo ir vacunando a adultos mayores y a maestros por ejemplo campeche ya tiene las condiciones por qu\u00e9 est\u00e1 en sem\u00e1foro verde desde hace tiempo ya se tiene a la mayor\u00eda de los m\u00e9dicos a las enfermeras a los salvadores de la salud vacunados que est\u00e1n en hospitales kobe est\u00e1 claro y ya se tiene pr\u00e1cticamente vacunados a la mayor\u00eda de los trabajadores de la educaci\u00f3n primera dosis sobre todo y ya se lleva como un 70 por ciento de vacunaci\u00f3n de adultos mayores [Aplausos] yo consider\u00f3 que antes de que concluya el mes con una sola dosis ya van a estar todos los adultos mayores vacunados de campeche vamos a terminar de modo que ya hay condiciones para que en abril como aqu\u00ed se defini\u00f3 que inicie el regreso a clases el protocolo que acordaron tanto el subsecretario hugo l\u00f3pez gatell la secretaria de educaci\u00f3n la maestra delfina y el gobernador de campeche as\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n en posibilidades chiapas y as\u00ed est\u00e1 en posibilidades veracruz sonora chihuahua s\u00ed consideramos la situaci\u00f3n del sem\u00e1foro entonces originalmente lo que pens\u00e1bamos era a ver en estos estados terminemos con la vacunaci\u00f3n de adultos mayores y al mismo tiempo tambi\u00e9n con todo el personal de educaci\u00f3n pero estamos replanteando la situaci\u00f3n y vamos primero a utilizar todas las vacunas para adultos mayores porque lo m\u00e1s importante es la vida claro que la educaci\u00f3n es fundamental los dos derechos el derecho a la salud y el derecho a la educaci\u00f3n pero tenemos que proteger a los adultos mayores primero no queremos que vengan una situaci\u00f3n inesperada en un repunte que cuando se presenten y toco madera para que esto no suceda se le cay\u00f3 una moneda de 10 o de 53 y me re\u00ed de 10-3 si se presenta una nueva ola que ya est\u00e9n protegidos los adultos mayores ese es el plan por eso es probable que hoy la jefa de gobierno el gobernador del estado de m\u00e9xico los gobernadores venga a conocer de que se va a ampliar la vacunaci\u00f3n y municipios y alcald\u00edas para avanzar m\u00e1s presidente un tema m\u00e1s hace unos d\u00edas el ine public\u00f3 un cambio de reglas en torno al tema de representaci\u00f3n proporcional es decir los diputados que han de llegar en los comicios de este 6 de junio ayer en la c\u00e1mara de diputados cuando usted ven\u00eda de viaje se dio en un agarr\u00f3n ah\u00ed porque dec\u00edan que estaba mal la bancada propia de morena y pide un juicio pol\u00edtico a lorenzo c\u00f3rdova ya ya ciro murayama que son los consejeros del ine los panistas dicen que no los pri\u00edstas dicen que que tampoco pero entonces ayer se agarraron y la pregunta que yo tengo es si usted ve bien que en este pleno proceso para renovar la c\u00e1mara de diputados y quince gubernaturas se aplique un juicio pol\u00edtico a los consejeros de l\u00ednea pues yo lo que creo que este tema lo debe de y resolver el tribunal electoral este para qu\u00e9 se resuelva adecuadamente en el marco de la legalidad no voy a a juzgar solo es decir que existe una estrategia pol\u00edtica en contra nuestra qu\u00e9 el movimiento de transformaci\u00f3n no tenga mayor\u00eda esa maniobra la ve desde el ine la c\u00e1mara de diputados se han agrupado con ese prop\u00f3sito claudio x gonz\u00e1lez krauze intelectuales org\u00e1nicos los due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n no todos ah\u00ed excepciones pero existe ese plan yo espero que no se inscriba esta acci\u00f3n del ine en ese prop\u00f3sito en ese plan de qu\u00e9 modificando reglas se quiera que nuestro movimiento si as\u00ed lo dispone el pueblo no tenga la mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados eso es lo que se tiene que tomar en consideraci\u00f3n lo que ya estaba lloviendo no s\u00e9 si puedan buscarlos jes\u00fas mandaron a ser hasta este vajillas y una taza de un twiter de claudia que es gonz\u00e1lez a ver si no le encuentran de casualidad y en las redes es una tasa que dice si no le quitamos la c\u00e1mara nos va a quitar el pa\u00eds no es para tanto o sea oa lo mejor es que est\u00e1 pensando en que ellos eran los due\u00f1os del pa\u00eds pues entonces s\u00ed se nos estamos quitando para que el pa\u00eds sea de todos pero van a ver ahora es la campa\u00f1a si no le quitamos la c\u00e1mara nos va a quitar el pa\u00eds no nos va a dejar sin pa\u00eds pues como ellos se sent\u00edan los due\u00f1os de m\u00e9xico a lo mejor se sienten qu\u00e9 vana quedarse en definitiva sin privilegios iv\u00e1n a tener qu\u00e9 abstenerse y dejar de robar ah\u00ed est\u00e1 la tasa miren no es este falso es que es incre\u00edble el twitter de \u00e9l as\u00ed dis o lo dejamos sin la c\u00e1mara o nos deja sin pa\u00eds es que ellos se sent\u00edan los due\u00f1os del pa\u00eds y la verdad que si lo eran porque como pulpo manejaban todo estaban metidos en el negocio del petr\u00f3leo de la electricidad en la venta de todo lo que consum\u00eda el gobierno medicinas vend\u00edan hasta las escobas pero no var\u00edan de corrupci\u00f3n el gobierno oiga presidente y vive como c\u00f3mplice no alinea esta campa\u00f1a y porque ahora siempre cuando suceden estas cosas hay que preguntar y de parte de qui\u00e9n y por qu\u00e9 ahora pol\u00edtica es tiempo no estoy este tomando una postura la autoridad electoral el tribunal va a resolver sobre este asunto pero si hay toda una campa\u00f1a bueno este est\u00e1n [M\u00fasica] convocando a antiguos bueno j\u00f3venes no tan este grandes de edad que ya estaban retirados a participar en contra de nosotros fui hace como 10 d\u00edas jalisco me informaron el gobernador platicando el que hab\u00eda estado de gobernador de jalisco y luego fue secretario de gobernaci\u00f3n francisco ram\u00edrez acu\u00f1a seg\u00fan ustedes esto no estuvo en el gobierno panista no ahora candidato a diputado y as\u00ed este otros a usted y todos porque quieren regresar [Aplausos] al antiguo r\u00e9gimen esto tampoco debe extra\u00f1arnos es normal siempre hay una reacci\u00f3n conservadora as\u00ed ha sido la historia de m\u00e9xico cuando se lleva a cabo una reforma una transformaci\u00f3n siempre hay un agrupamiento que lucha por mantener el statu quo qu\u00e9 es conservadurismo es conservar que no cambien las cosas siempre ha sido as\u00ed por eso yo digo que estamos viviendo un momento estelar en la historia de m\u00e9xico que somos afortunados por qu\u00e9 suele pasar qu\u00e9 hay tiempos en que no pasa nada no sucede nada d\u00e9cadas hasta siglos donde nada se mueve no hay viento no se mueve ni una hoja del \u00e1rbol de la pol\u00edtica y nosotros tenemos la dicha ahora de estar viviendo en tiempo de transformaci\u00f3n estamos en la cresta de una ola de transformaci\u00f3n ya vamos a tener para contar bastante a nuestros hijos ya nuestros nietos presidente y entonces c\u00f3mo ve el papel del ine porque si comenta un poco o sugiere que que que este cambio de reglas pues est\u00e1 en contra del movimiento de la 4t entonces usted ve a line como c\u00f3mplice o ve como un nine parcial no yo siempre he dicho que el ine otros tiempos s han prestado a los fraudes electorales o se han hecho de la vista gorda desde luego qu\u00e9 este tengo pruebas de lo que estoy diciendo es m\u00e1s he sido v\u00edctima del fraude electoral y de la complicidad d los organismos electorales que padecido es nos robaron la presidencia en el 2006 en el 2012 estamos pidiendo que se anulara la elecci\u00f3n presidencial porque hab\u00edan gastado mucho m\u00e1s del tope de campa\u00f1a saben que resolvi\u00f3 el ine de que los que hab\u00edamos gastado m\u00e1s \u00e9ramos nosotros los que hab\u00edamos rebasado el tope de campa\u00f1a pasa el tiempo y ahora ay denuncias judiciales de empresas extranjeras que entregaron dinero para la campa\u00f1a presidencial del 2002 pero es un momento el ine no vio nada y en elecciones posteriores lo mismo entonces yo no tengo este elementos para decir de qu\u00e9 son autoridades imparciales me van a poder replicar diciendo de que la elecci\u00f3n del 18 no fue por ellos eso fue el pueblo no pudieron por qu\u00e9 fue un movimiento que nunca se ha visto 31 millones de votos eso no lo pod\u00eda detener nadie de todas maneras he hecho el reconocimiento al presidente de pe\u00f1a por qu\u00e9 no se meti\u00f3 como lo hizo abiertamente el presidente de fox y el presidente calder\u00f3n ya este no hubiesen logrado arrebatarnos la presidencia pero si hubiese habido m\u00e1s problemas s\u00ed si hubiese est\u00e9 decidido a participar el presidente pe\u00f1a fueron los d estos grupos entonces que se sienten due\u00f1os de m\u00e9xico o se sent\u00edan porque ahora ya este no es lo mismo pero fueron a decirle toda la campa\u00f1a que \u00e9ste participara y que de los dos candidatos opositores a nosotros declinar a 1 y se unieran lo que est\u00e1n haciendo ahora pero no llegaron a un acuerdo la vez pasada fueron a plantearle de qu\u00e9 declinar a mig y que apoyaran todos a nadie [Aplausos] y frenarnos a nosotros que era la \u00fanica manera paso el tiempo como les dijo que no lo volvieron a ver y ya era distinto el planteamiento era nosotros como s\u00e9 habla en el argot de la delincuencia de cuello blanco de la am alentada de cuello blanco este bajamos a c\u00f3mo se llama anaya a ricardo nadie y queda mets pues tampoco hubo acuerdo entonces eso ayud\u00f3 mucho de todas maneras y vamos a ganar pero este y va a meterse todo el aparato del estado lo que hac\u00eda utilizar todo el dinero del presupuesto cuando nos robaron la presidencia en el 2006 los secretarios de estados fueron como delegados los estados acu\u00e9rdense que alla tamaulipas mandaron al secretario de comunicaciones a cerisola y luego grab\u00f3 una conversaci\u00f3n que tuvo con el gobernador de tamaulipas que ahora est\u00e1 preso y se re\u00edan diciendo gracias por el apoyo despu\u00e9s del fraude te sobre giras test fue m\u00e1s de lo que te pedimos y son unos ingratos porque ahora lo tienen en la c\u00e1rcel entonces a cada secretario le asignaron un estado con todo el presupuesto por eso este no castigaron al que estaba de gobernador de puebla mar\u00edn sobre esta presa no lo castigaron por que les ayud\u00f3 en el fraude del 2006 pero en el sexenio pasado porque estamos hablando del ine que no fue el doctor narr\u00f3 secretario de salud como delegado al estado de m\u00e9xico de elecci\u00f3n del gobernador y eso no lo vio el ine no veo nada yo espero que recapaciten porque hasta las piedras cambian de modo de parecer y que ya act\u00faen con rectitud con integridad con legalidad y que se haga valer la democracia que sean aut\u00e9nticos verdaderos jueces que no se inclinan a favor de nadie que tomen partido por la libertad y por la democracia presidente finalmente y en otro tema tiene alguna informaci\u00f3n sobre este tipo es que no s\u00e9 si decir vacunaci\u00f3n pirata vacunaci\u00f3n verdadera de lo que ocurri\u00f3 tambi\u00e9n aqu\u00ed en campeche que se vacunaron que si no base aaron un asunto que tiene que ver creo yo con la propaganda que existe en el mundo a favor en contra de las farmac\u00e9uticas c\u00f3mo sucede en otros casos le\u00ed el reporte del gobierno eeuu d las fuerzas armadas de ese pa\u00eds hablando de que hab\u00edan naciones que hac\u00edan relaciones c\u00f3mo y la entrega de las vacunas llamaban la diplomacia de las vacunas ayer todav\u00eda con otra declaraci\u00f3n en ese sentido que hab\u00eda qu\u00e9 y ponerle un poquito de sal a las vacunas que llegaban de otros pa\u00edses a mexico sin fin y rusia si este nosotros compartimos el pan y la sal este con todos y debe de haber en este caso de las vacunas y de la salud del pueblo debe de prevalecer la fraternidad universal por encima hegemon\u00edas lo m\u00e1s importante son los pueblos nosotros tenemos que mantener buenas relaciones con todos los pa\u00edses con todos los gobiernos del mundo y cuando se trata de obtener vacunas para proteger a la gente pues tenemos [M\u00fasica] y relacionarnos con todos y buscar la solidaridad y la fraternidad de universal entonces afortunadamente hemos logrado que nos apoyen del gobierno de rusia nos apoye el gobierno de china nos apoya el gobierno de la india y nos apoyan el gobierno de eeuu de am\u00e9rica presidente balding acepto a apoyarnos y van a llegar el domingo ya las primeras dosis de vacunas de eeuu no hab\u00edamos recibido vacunas de eeuu incluso la vacuna a facer qu\u00e9 tiene como sede eeuu la hola estamos importando de b\u00e9lgica tenemos que pedir permiso a la uni\u00f3n europea porque de eeuu no s\u00f3lo en nuestro caso en todos [Aplausos] lo que produce es para vacunar as con ciudadanos entonces no hab\u00edamos recibido ni una sola 2 el avi\u00f3n de ver si el canal m\u00e1s llegaba a cargar combustible a eeuu ven\u00eda a mexico de la empresa de la farmac\u00e9utica pfizer es muy seria y muy responsable porque ha cumplido con el acuerdo pero ahora el domingo por primera vez van a llegar vacunas mill\u00f3n y medio de vacunas de eeuu de donde est\u00e1n llegando las vacunas de otros pa\u00edses hoy en la madrugada lleg\u00f3 sinovac de china un mill\u00f3n de dos entonces esto que sucedi\u00f3 en campeche de unas vacunas expone pues seg\u00fan la investigaci\u00f3n no tienen nada que ver con las vacunas de sputnik que est\u00e1 recibiendo el gobierno tambi\u00e9n por eso fue muy importante tomar la decisi\u00f3n de que las vacunas las manejar el gobierno federal s\u00ed no y vamos a tener muchos casos as\u00ed si las empresas compraban sus vacunas y los gobiernos estatales compraron sus vacunas y los gobiernos municipales compraron su vacuna pues s\u00ed vamos a producir o si va a generar un desorden y no s\u00f3lo eso sino que no \u00edbamos a tener garant\u00edas de que se tratara de vacunas reales eficaces entonces lo que sucedi\u00f3 aqu\u00ed demuestra que es importante la coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n que quede claro porque algunos periodistas de los que no nos quieren no los voy a mencionar que me recomendaron que no los mencion\u00e9 porque este no tiene caso de vez en cuando si \u00e9ste est\u00e1n buscando no que la espuma que se decomisaron en campeche pues sean de las nuestras de las que llegan a m\u00e9xico a la secretar\u00eda de salud pues no este fue un contrabando o son hechizas es decir este no no efectivas pero aclara de eso me gustar\u00eda que el general les explicar\u00e1 c\u00f3mo se decomisaron estas vacunas gracias ah [Aplausos] ya nada m\u00e1s que le ponga fin y ya voy bueno nos dejas escuchar r\u00e1pidamente al titular de la sedena gracias en todos los aeropuertos y en el territorio nacional tenemos personal militar que conforme un destacamento para poder revisar las aeronaves que salen y principalmente las de vuelos privados es el caso de que el aeropuerto en campeche donde el destacamento asignado a ir al aeropuerto tomando en consideraci\u00f3n que era un avi\u00f3n privado que iba hacia centroam\u00e9rica tambi\u00e9n aqu\u00ed en el \u00e1rea es un \u00e1rea de una gran cantidad de vuelos il\u00edcitos entonces tenemos mayor cuidado para cuando se identifica una aeronave por nuestra condici\u00f3n entonces esa fue la situaci\u00f3n que se present\u00f3 y el personal militar asignada y al tener el conocimiento va y revisa la aeronave para comprobar qu\u00e9 es lo que va a y qui\u00e9n es y quienes viajan en la revisi\u00f3n encuentra 22 hieleras peque\u00f1as las empieza a revisar en la parte superior ven\u00edan algunos productos agua helados y otras cosas que ten\u00edan que ir en refrigeraci\u00f3n y al final hasta la parte de abajo de las hileras es donde localiza los viales de esta vacuna y una vez que el personal la localiza en forma de aparte de las autoridades y pone a disposici\u00f3n de las autoridades ministeriales todo lo que es aeronave las personas que iban ah\u00ed y obviamente lo que hab\u00eda hecho el descubrimiento de estas vacunas en esas hileras de ese fue en la situaci\u00f3n que se present\u00f3 donde nuestro personal pudo detectar estas vacunas est\u00e1s m\u00e1s no no tienen las s\u00ed s\u00ed tenemos por ah\u00ed la relaci\u00f3n a veces las im\u00e1genes para qu\u00e9 es que aunque sea una pregunta ya no se sirve tambi\u00e9n para dejar cosas si ya las tenemos por ah\u00ed aqu\u00ed en la foto de la izquierda es donde se identifican los viales ah\u00ed en las heras una vez que quitan lo que tra\u00edan ah\u00ed de agua y de lagos y todo se visita de la de la derecha a la parte superior derecha es la revisi\u00f3n de la aeronave y ya cuando termina cuando cuando donde hacen la revisi\u00f3n es la aeronave con matr\u00edcula hondure\u00f1a que repito desde el momento en que el personal militar sabe desde una aeronave en esta condici\u00f3n su procedimiento sistem\u00e1tico de operaci\u00f3n le indica que hay que ir a revisar esa aeronave y comprobar todo lo que lo que debe de llevar una aeronave para poder hacer un vuelo bajo esa condici\u00f3n y es la muestra del vial y desde que se detect\u00f3 esto es lo que sirvi\u00f3 a constatar que no era de las vacunas que nosotros adquirimos de acuerdo vamos a dar la oportunidad un periodista de campeche y si se puede acompa\u00f1ar a mejor adelante [Aplausos] gracias se\u00f1or muy amable y una disculpa al compa\u00f1ero pero sabemos que tiene una agente y yo comentaba ahorita un agente y todos tenemos la obligaci\u00f3n de respetarnos y darnos la oportunidad de preguntar porque pues tambi\u00e9n hay temas de inter\u00e9s ac\u00e1 se\u00f1or presidente y me preguntaba en este sentido la dupla prian trajo a sol a campeche a que el autor de la frase que se hizo esta famosa de amlo es peligroso para m\u00e9xico ahora tambi\u00e9n el tricolor y trajo a moreira me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n se\u00f1or en el sentido de que le parece que contraten a estos personajes en pleno proceso pol\u00edtico en un estado donde es due\u00f1o bueno como en las otras entidades la efervescencia pol\u00edtica es muy muy fuerte gracias bueno no hablemos mucho del caso dejemos que el pueblo de campeche decida libremente y el pueblo de campeche como el pueblo de mexico es muy inteligente es un pueblo muy avispado saben bien lo que conviene y lo que no conviene garantizar qu\u00e9 la gente vaya a votar en libertad acabamos de suscribir un acuerdo con ese prop\u00f3sito con todos los gobernadores con la gobernadora sonora con la jefa de gobierno de la ciudad de mexico un acuerdo en favor de la democracia y el acuerdo es para que no se utilice el presupuesto para favorecer a ning\u00fan partido a ning\u00fan candidato que no se utilicen los programas de bienestar los programas sociales que no se compren los votos que no se entreguen despensas el frijol con gorgojo el frijol con gorgojo que no se materiales de construcci\u00f3n yo recuerdo hace como 30 a\u00f1os s\u00ed se dec\u00eda ya en mi tierra a mi agua no queremos candidatos ni de pollos ni de patos porque repart\u00edan entregaban pollos y patos archivos y cuerpos 0 2 marranos para obtener los votos eso va a quedar atr\u00e1s y tener confianza en la gente ya tambi\u00e9n pasaron de moda ya no funcionan nada m\u00e1s cobran pero no son eficaces los publicistas antes hab\u00eda una caterva d publicistas vividores hablaban con los candidatos y les dec\u00edan yo te voy a hacer ganar nada m\u00e1s me vas a hacer caso y desde luego me vas a pagar [Aplausos] por mis servicios i presentaban un plan y de ah\u00ed ven\u00edan las frases en contra de los adversarios de ah\u00ed sali\u00f3 esa frase hablo un peligro para m\u00e9xico pero no fue sola [Aplausos] fue morris un publicista estadounidense asociado con sol\u00e1 [Aplausos] pero el que acu\u00f1\u00f3 la frase fue morris porque luego se la aplicaron se present\u00f3 obama obama un peligro para eeuu porque son como mercenarios qu\u00e9 va por todo el mundo vendiendo este tipo de campa\u00f1as negras campa\u00f1as sucias pero ya no funciona porque la gente est\u00e1 muy consciente en campeche en yucat\u00e1n en tabasco en chiapas en todo el pa\u00eds todo m\u00e9xico entonces que se respete el voto que gane el que los ciudadanos quieran que haya elecciones limpias libres y nosotros nos vamos a entender con cualquier autoridad surgida de elecciones democr\u00e1ticas el gobierno federal tiene que respetar cualquier autoridad que sea producto de elecciones limpias y libres y tiene que haber buenas relaciones y aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo en campeche tenemos muy buenas relaciones con el gobierno de campeche y no hay cuestiones partidistas de por pecho aqu\u00ed lo que nos importa y por lo que estamos trabajando es por el bienestar del pueblo de campeche y poner por encima el inter\u00e9s particular o de grupo o el inter\u00e9s partidista el inter\u00e9s general el inter\u00e9s del pueblo el inter\u00e9s de la naci\u00f3n esa es la f\u00f3rmula entonces vamos a seguir de esa manera movimiento ciudadano que no nada m\u00e1s en campeche sino en otros estados se cuelga de la figura del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y vemos que en la c\u00e1mara de diputados los dirigentes nacionales est\u00e1n en un ataque constante a la 4t ahora la estrategia ha cambiado como califica que se cuelguen de la figura del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador o digan que son obradoristas y vemos un ataque contundente a la 4 t pues yo lo que sostengo siempre tenerle confianza al pueblo hoy voy a hablar de eso porque quiero hacerle un homenaje al pueblo de bolivia qu\u00e9 s dec\u00eda y todav\u00eda se escucha de que el pueblo es mal agradecido para qu\u00e9 apoyas al pueblo si no agradece eso lo usaban para justificar que nunca se apoyaba al pueblo y eso no es cierto el pueblo si agradece y el pueblo tiene conciencia y act\u00faa siempre en favor de qui\u00e9n es aut\u00e9nticamente los apoyan y los representan y el caso m\u00e1s emblem\u00e1tico de los \u00faltimos tiempos es bolivia imag\u00ednense hay un golpe de estado una persecuci\u00f3n antes dirigentes s\u00ed expresa se manifiesta sin l\u00edmites el clasismo y el racismo ayer hablaba yo de c\u00f3mo los dirigentes y sociales la casa del actual presidente la casa de evo morales vandalizadas y las pintas no las puedo repetir no puedo repetir en el grado de racismo expresado en las pintas bien en la elecci\u00f3n de nuevo y en medio del acoso de las amenazas sale el pueblo principalmente los m\u00e1s pobres los que habiendo si los beneficiados con la pol\u00edtica del gobierno que encabezo evo morales salen esos los humildes los que eran humillados siempre los ind\u00edgenas y ganan la elecci\u00f3n en la primera vuelta hay cerca buen mito de que el pueblo no es agradecido y se acab\u00f3 el mito es un pueblo ejemplar un pa\u00eds en donde la mayor\u00eda es de etnias de culturas ind\u00edgenas y nunca hab\u00eda gobernado un ind\u00edgena y gobierna y lo hace bien y por eso le dan el golpe pero la gente vuelve otra vez a restablecer la democracia y a darle el apoyo a quienes voltearon a ver al pueblo entonces son otros tiempos tenerle mucha confianza al pueblo siempre digo y repito el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto la gente ya est\u00e1 otra dimensi\u00f3n el pueblo de m\u00e9xico y eso hemos avanzado mucho mucho mucho mucho ya cambio la mentalidad del pueblo ya se expresa m\u00e1s ya no son ciudadanos imaginarios ya no se dejan manipular ya defienden a plenitud sus derechos entonces tengamos confianza en la gente y que se respeten los resultados de las elecciones y todo el mundo va a estar pendiente si antes se sab\u00eda de los fraudes nada m\u00e1s que no se castigaba a los que comet\u00edan fraude ahora ya se reform\u00f3 la constituci\u00f3n es delito grave el fraude electoral el qu\u00e9 cometa fraude al tambo ya es otra cosa por eso tengamos confianza presidente nada m\u00e1s un tema para campeche que es muy importante el tema de las oficinas centrales de pemex hacia ciudad del carmen en c\u00f3mo va esta situaci\u00f3n los campechanos pues es un tema que est\u00e1 muy pendiente que ser\u00eda de mucho beneficio para nuestro estado y bueno no no hemos visto el avance que est\u00e1 pasando en ese sentido pues se reafirm\u00f3 el compromiso a darse pemex a campeche el carmen ah\u00ed van a estar las oficinas de pemex ahora por una serie de situaciones que ya sabemos este se detuvo el traslado de las oficinas a\u00fan cuando el director de pemex constantemente est\u00e1 [Aplausos] el carmen y en las plataformas y aqu\u00ed tambi\u00e9n quiero agradecerle a la secretaria de marina por su apoyo porque hab\u00eda mucho vandalismo vandalizaban las plataformas de petroleras era un problema grave que ten\u00edamos hab\u00edan dos hip\u00f3tesis porque se robaban equipos si se robaba una bomba en una plataforma se dejaba de producir se dejaba de extraer crudo petr\u00f3leo entonces llegamos a pensar de que no era nada m\u00e1s robo sino que era boicot es decir para afectarnos en la producci\u00f3n de pemex nunca logramos tener informaci\u00f3n veraz sobre esto si era por robarse una bomba que por cierto eran equipos que no costaban mucho en el mercado quince mil pesos entonces por eso la sospecha de que era otro el prop\u00f3sito claro se robaba un equipo y se ten\u00eda que parar la producci\u00f3n entonces le pedimos a la secretaria de marina cuidado especial atenci\u00f3n especial para las plataformas y se redujo considerablemente cu\u00e1l es el dato que tiene en el \u00faltimo a\u00f1o se redujo ese vandalismo ese robo en plataformas 93% y le agradecemos mucho la secretaria de marina nos apoya mucho la secretar\u00eda de marina nos apoya mucho la cgt de la defensa por eso tambi\u00e9n los resultados llevamos muy buena relaci\u00f3n repito aunque parezca a disco rayado porque as\u00ed es con el gobernador ah\u00ed sea en campeche estamos trabajando de manera coordinada ya nos vamos porque tenemos que desayunar y luego vamos a estar unas est\u00e9n unas galletas que me gustan tanto aqu\u00ed que llegaban a mi pueblo las llevaban desde aqu\u00ed este porque antes toda la comunicaci\u00f3n era por el mar y por r\u00edos porque vivir cerca del mar era vivir cerca del mundo entonces sab\u00edan las canoas campechanas que \u00e9ste navegaban por toda la costa todo el litoral era lo que se le llamaba cabotaje y se introduc\u00edan a los r\u00edos desde luego aqu\u00ed est\u00e1 una laguna bell\u00edsima la laguna de t\u00e9rminos aqu\u00ed se han escrito historias sobre la pirater\u00eda y saben qu\u00e9 codiciaban m\u00e1s los piratas el palo de tinte o palo de campeche porque era el que se utilizaba para dar colorido a las telas este por siglos se llevaba el palo de tinto este a europa antes de la revoluci\u00f3n industrial antes de que se descubrieran los colorantes artificiales entonces era un gran comercio y hab\u00eda pirater\u00eda por eso tambi\u00e9n los barcos ven\u00edan vac\u00edos era tan importante el palo de tinto que si van llenos y ven\u00edan vac\u00edos y para darle y carga tra\u00edan los barcos como lastre la teja francesa de marsella y de otras partes que es una teja que solo se ve todav\u00eda en esta regi\u00f3n del pa\u00eds se tra\u00eda para darle estabilidad a los barcos como lastre esa teja y pues est\u00e9 siempre una comunicaci\u00f3n permanente de tabasco chiapas veracruz desde luego yucat\u00e1n con campeche aqu\u00ed estudio en campeche vasconcelos el mejor secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica que ha habido en la historia seg\u00fan mi parecer y de aqu\u00ed es el mejor pintor de caballete seg\u00fan mi punto de vista joaqu\u00edn clausell qu\u00e9 es genial su historia porque fue opositor desde estudiante combati\u00f3 la dictadura porfirista estuvo en la c\u00e1rcel se fug\u00f3 de la c\u00e1rcel y lleg\u00f3 a europa a francia y fue alumno de monet y de ah\u00ed se convirti\u00f3 en el gran pintor que fue klaus el campechano bueno muchos otros personajes de campeche ya hablamos bastante vamos a las galletas de agua adi\u00f3s adi\u00f3s no no no no no pues lo mismo que estoy diciendo aplica para todos elecciones limpias y libres [Aplausos] seguramente los est\u00e1n atendiendo y ahora que yo salga tambi\u00e9n muy bien muchas gracias vamos a estar no ya no vamos a estar en giras la \u00faltima base de la d ma\u00f1ana que vamos el fin de semana vamos a estar en chihuahua vamos a ju\u00e1rez y vamos a la laguna a durango y act\u00faa william ya est\u00e1 ah\u00ed si el d\u00eda el 30 es el informe en palacio nacional y el 31 que es mi\u00e9rcoles en tabasco y entonces s\u00ed entonces ustedes s\u00ed [M\u00fasica] este carmen tu este todas y todos pues van a poder descansar unos d\u00edas [Risas] hasta el lunes regresamos a las ma\u00f1anas no solamente para reuniones pero cerradas sin medios y tampoco con este personas con la gente tienen nada m\u00e1s con servidores p\u00fablicos para revisar proyectos y este avance de obras y dem\u00e1s todo a puerta cerrada muy bien clases ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:00.821365"
}