{
    "video_id": "QJbZNHhaI_w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/QJbZNHhaI_w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAvsQZRuX8vLRz5WqsD0dPgusxESQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=QJbZNHhaI_w",
    "video_title": "Ideas del Cambio: Sociedad segura",
    "video_length_seconds": 128,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds siete de cada diez",
            "start": 5.839,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "personas se sienten inseguras en la",
            "start": 8.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ciudad donde viven esta crisis de",
            "start": 10.889,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "violencia no se ha resuelto con la",
            "start": 13.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presencia de polic\u00edas militares y",
            "start": 15.689,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "marinos porque aunque muchos no quieran",
            "start": 17.73,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "reconocerlo la violencia es fruto de la",
            "start": 20.97,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "desigualdad entre 2008 y 2013 cuando el",
            "start": 24.179,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "n\u00famero de homicidios se triplic\u00f3 el",
            "start": 27.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "n\u00famero de j\u00f3venes que ni estudian ni",
            "start": 29.939,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trabajan- tambi\u00e9n creci\u00f3 a cifras nunca",
            "start": 31.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "antes vistas un estudio realizado por el",
            "start": 34.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "banco mundial durante el a\u00f1o pasado",
            "start": 38.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 que la relaci\u00f3n entre los",
            "start": 39.83,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "llamados ni-nis y la violencia en m\u00e9xico",
            "start": 42.21,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es resultado de tres factores combinados",
            "start": 44.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el aumento de minis hombres la falta de",
            "start": 47.21,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "oportunidades laborales para los j\u00f3venes",
            "start": 50.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y un incremento de la criminalidad lo",
            "start": 52.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que hizo que el narcotr\u00e1fico reclutar a",
            "start": 55.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s integrantes en su estructura",
            "start": 57.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "delincuencial tan s\u00f3lo en el primer",
            "start": 59.58,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "trimestre de 2016 el 53% de los",
            "start": 62.01,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "desempleados del pa\u00eds eran j\u00f3venes de",
            "start": 65.579,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "entre 15 y 29 a\u00f1os",
            "start": 67.829,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "si continuamos excluyendo a los j\u00f3venes",
            "start": 70.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n y el empleo seguiremos",
            "start": 73.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayudando al crimen organizado a ampliar",
            "start": 75.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sus filas la soluci\u00f3n m\u00e1s eficaz es ir",
            "start": 77.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "al fondo del problema y enfrenta al",
            "start": 81.71,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "desempleo la pobreza la desintegraci\u00f3n",
            "start": 83.63,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "familiar y la p\u00e9rdida de valores",
            "start": 86.659,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "en una sociedad justa solo se puede",
            "start": 90.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "combatir al mal haciendo el bien por eso",
            "start": 92.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proponemos aumentar el salario m\u00ednimo y",
            "start": 95.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "crear el programa de j\u00f3venes",
            "start": 98.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro con el que",
            "start": 99.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aseguraremos empleo y educaci\u00f3n para 2",
            "start": 102.03,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "millones 600 mil j\u00f3venes nosotros",
            "start": 104.46,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "preferimos ofrecer las condiciones para",
            "start": 108.329,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "lograr un desarrollo humano digno y no",
            "start": 110.549,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "enfrentar violencia con violencia t\u00fa qu\u00e9",
            "start": 112.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "prefieres esta es una propuesta de ella",
            "start": 116.609,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 122.28,
            "duration": 3.429
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] en nuestro pa\u00eds siete de cada diez personas se sienten inseguras en la ciudad donde viven esta crisis de violencia no se ha resuelto con la presencia de polic\u00edas militares y marinos porque aunque muchos no quieran reconocerlo la violencia es fruto de la desigualdad entre 2008 y 2013 cuando el n\u00famero de homicidios se triplic\u00f3 el n\u00famero de j\u00f3venes que ni estudian ni trabajan- tambi\u00e9n creci\u00f3 a cifras nunca antes vistas un estudio realizado por el banco mundial durante el a\u00f1o pasado concluy\u00f3 que la relaci\u00f3n entre los llamados ni-nis y la violencia en m\u00e9xico es resultado de tres factores combinados el aumento de minis hombres la falta de oportunidades laborales para los j\u00f3venes y un incremento de la criminalidad lo que hizo que el narcotr\u00e1fico reclutar a m\u00e1s integrantes en su estructura delincuencial tan s\u00f3lo en el primer trimestre de 2016 el 53% de los desempleados del pa\u00eds eran j\u00f3venes de entre 15 y 29 a\u00f1os si continuamos excluyendo a los j\u00f3venes de la educaci\u00f3n y el empleo seguiremos ayudando al crimen organizado a ampliar sus filas la soluci\u00f3n m\u00e1s eficaz es ir al fondo del problema y enfrenta al desempleo la pobreza la desintegraci\u00f3n familiar y la p\u00e9rdida de valores en una sociedad justa solo se puede combatir al mal haciendo el bien por eso proponemos aumentar el salario m\u00ednimo y crear el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro con el que aseguraremos empleo y educaci\u00f3n para 2 millones 600 mil j\u00f3venes nosotros preferimos ofrecer las condiciones para lograr un desarrollo humano digno y no enfrentar violencia con violencia t\u00fa qu\u00e9 prefieres esta es una propuesta de ella [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:51:45.297413"
}