{
    "video_id": "qMqAa4q2qhk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qMqAa4q2qhk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLCWeHxWbP7lb6nPLMHZP4wKvdEbig",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qMqAa4q2qhk",
    "video_title": "Abanderamiento de la delegaci\u00f3n mexicana de los VI Juegos Parapanamericanos de Lima, Per\u00fa 2019",
    "video_length_seconds": 2428,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.28,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentra con",
            "start": 4.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente constitucional de",
            "start": 7.279,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 9.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 12.02,
            "duration": 12.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 14.39,
            "duration": 12.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 24.09,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 27.24,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de abanderamiento",
            "start": 37.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de la delegaci\u00f3n mexicana que",
            "start": 39.78,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "participar\u00e1 en los sextos juegos",
            "start": 42.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "parapanamericanos lima per\u00fa 2019 el",
            "start": 44.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 47.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 49.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 51.79,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an la directora general de la",
            "start": 62.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y",
            "start": 65.15,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "deporte ana gabriela guevara espinoza",
            "start": 67.13,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 75.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 77.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el deportista de la disciplina de voz ya",
            "start": 87.19,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "eduardo s\u00e1nchez reyes",
            "start": 89.68,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la deportista de la disciplina de judo",
            "start": 99.37,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "l\u00ednea fabiola rubalcaba \u00e1lvarez",
            "start": 101.59,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la presidenta del comit\u00e9 paral\u00edmpico",
            "start": 111.12,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 113.13,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "liliana su\u00e1rez carre\u00f3n",
            "start": 114.45,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y el jefe de misi\u00f3n de la delegaci\u00f3n",
            "start": 122.53,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mexicana juan pedro toledo dom\u00ednguez",
            "start": 124.299,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "igualmente saludamos con el mismo agrado",
            "start": 133.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a deportistas senadores y diputados",
            "start": 137.019,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "entrenadores t\u00e9cnicos presidentes de las",
            "start": 140.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "federaciones deportivas titulares de los",
            "start": 143.56,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "institutos del deporte a nivel nacional",
            "start": 146.14,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a los representantes de los",
            "start": 148.269,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos",
            "start": 150.489,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "ven en vivo y en directo por la",
            "start": 152.739,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a",
            "start": 154.66,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y por internet al mundo",
            "start": 156.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entero todas y todos ustedes sean",
            "start": 159.069,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 161.86,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la distinguida",
            "start": 170.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atleta de la disciplina de judo l\u00ednea",
            "start": 173.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fabiola rubalcada \u00e1lvarez",
            "start": 175.94,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 178.94,
            "duration": 10.499
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 186.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 189.439,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "obrador se\u00f1or secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 190.819,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "p\u00fablica esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 193.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 196.39,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "nacional de cultura f\u00edsica y deportes a",
            "start": 198.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la gabriela guevara espinoza presidenta",
            "start": 200.629,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 paral\u00edmpico mexicano liliana",
            "start": 203.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez carri\u00f3n jefe de la misi\u00f3n jefe de",
            "start": 206.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n de la delegaci\u00f3n mexicana juan",
            "start": 209.239,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "pedro toledo dom\u00ednguez compa\u00f1ero atleta",
            "start": 211.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eduardo s\u00e1nchez reyes autoridades",
            "start": 213.89,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "funcionarios del deporte entrenadores",
            "start": 216.89,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros atletas y medios de",
            "start": 219.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 222.379,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "soy lenia ruvalcaba atleta de la",
            "start": 224.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "disciplina de judo de ciegos y d\u00e9biles",
            "start": 226.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "visuales es para m\u00ed un honor estar el",
            "start": 228.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "d\u00eda de aqu\u00ed el d\u00eda de hoy aqu\u00ed frente a",
            "start": 231.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ustedes y hablar a nombre de los 184",
            "start": 233.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "atletas que participaremos en los sextos",
            "start": 236.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "juegos parapanamericanos de lima-per\u00fa",
            "start": 239.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "2019 para m\u00ed ser\u00e1n mis cuatros juegos",
            "start": 241.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "parapanamericanos representando a m\u00e9xico",
            "start": 245.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo cual me pone a reflexionar sobre mis",
            "start": 247.14,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "inicios en el deporte historia que me",
            "start": 250.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda compartirles brevemente el d\u00eda",
            "start": 252.959,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 255.03,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "cuando me preguntan el por qu\u00e9 escog\u00ed el",
            "start": 256.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "judo con mi deporte lo que creo es que",
            "start": 259.169,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el judo fue quien me escogi\u00f3 a m\u00ed cuando",
            "start": 261.93,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 11 a\u00f1os de edad",
            "start": 264.33,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mi hermano me pregunt\u00f3 si me gustar\u00eda ir",
            "start": 265.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a medida yucat\u00e1n en un viaje gratis le",
            "start": 267.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "dije que si me coment\u00f3 que hab\u00eda",
            "start": 270.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "conocido a un entrenador llamado agust\u00edn",
            "start": 272.699,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "cruz y que pod\u00eda ir con \u00e9l para saber si",
            "start": 274.8,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "me gustaba este deporte me tom\u00f3 dos",
            "start": 277.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "semanas decidir entre ir a entrenar ya",
            "start": 280.919,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estando ah\u00ed lo primero que me gust\u00f3 fue",
            "start": 283.65,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda ni\u00f1os de mi edad y despu\u00e9s vi",
            "start": 286.259,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que mis tardes ya no eran aburridas y",
            "start": 288.479,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tras cinco meses de entrenamientos",
            "start": 290.94,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "experiment\u00e9 lo que era estar en una",
            "start": 292.789,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "olimpiada nacional efectivamente en",
            "start": 295.169,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida yucat\u00e1n",
            "start": 297.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hoy 22 a\u00f1os despu\u00e9s confirm\u00f3 que aquella",
            "start": 299.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fue la mejor decisi\u00f3n que pude haber",
            "start": 303.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tomado en mi vida nunca imagin\u00e9 estar",
            "start": 304.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "donde estoy teniendo el orgullo de",
            "start": 307.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "representar a mi familia a mi estado y a",
            "start": 309.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mi pa\u00eds y mucho menos cosechar medallas",
            "start": 312.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 315.06,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el poder estar aqu\u00ed el d\u00eda de hoy",
            "start": 317.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "compartiendo con grandes atletas de la",
            "start": 319.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "talla de nuestra directora ana guevara y",
            "start": 321.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nuestro jefe de misi\u00f3n juan pedro toledo",
            "start": 324.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a quienes yo ve\u00eda entrenar cuando ten\u00eda",
            "start": 326.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "16 a\u00f1os en el comit\u00e9 ol\u00edmpico en que el",
            "start": 328.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que entre nosotros tengamos atletas",
            "start": 331.85,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "multi medallistas paral\u00edmpicos de gran",
            "start": 333.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trayectoria y experiencia que",
            "start": 335.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguramente han sido y ser\u00e1n inspiraci\u00f3n",
            "start": 338.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para las nuevas generaciones que el d\u00eda",
            "start": 340.91,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de hoy vivir\u00e1n la experiencia de sus",
            "start": 343.07,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "primeros juegos parapanamericanos",
            "start": 344.6,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y lograr esta clasificaci\u00f3n no fue f\u00e1cil",
            "start": 347.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y tampoco un trabajo individual detr\u00e1s",
            "start": 350.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de ellas hay muchas personas",
            "start": 353.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "involucradas sin duda el motor principal",
            "start": 355.31,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "son nuestras familias que fungen como",
            "start": 358.49,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nuestros principales promotores",
            "start": 362.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "patrocinadores y apoyo psicol\u00f3gico por",
            "start": 363.889,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "eso aprovecho este espacio para",
            "start": 367.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "agradecer infinitamente a todos ellos",
            "start": 368.93,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ah\u00ed para nosotros en todo",
            "start": 371.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "momento sin importar el resultado",
            "start": 373.669,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "agradezco tambi\u00e9n a la cornada ya su",
            "start": 376.12,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "directora general ana gabriela guevara",
            "start": 378.35,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "por brindarnos el apoyo para asistir",
            "start": 380.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "preparados a nuestras competencias a los",
            "start": 382.639,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "entrenadores por darnos una direcci\u00f3n y",
            "start": 385.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sobre todo por terrenos paciencia para",
            "start": 387.77,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que cada entrenamiento rinda sus mejores",
            "start": 389.78,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "frutos a los psiquiatras y psic\u00f3logos",
            "start": 391.729,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "nutri\u00f3logos doctores y cuerpo t\u00e9cnico",
            "start": 393.979,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an dentro y fuera de las",
            "start": 396.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "competencias",
            "start": 398.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no olvidemos que lima es solo el inicio",
            "start": 402.37,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "de un nuevo sue\u00f1o que se coronar\u00e1 con",
            "start": 405.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tokio 2020 sue\u00f1o que s\u00e9 que todos",
            "start": 407.919,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "estamos esforz\u00e1ndonos por llegar por",
            "start": 411.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ello le pido a ustedes compa\u00f1eros",
            "start": 414.07,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "atletas que no dejen de luchar de",
            "start": 416.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entrenar de anhelar estar ah\u00ed el pr\u00f3ximo",
            "start": 418.419,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y a las autoridades que nos brinden",
            "start": 421.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo el apoyo necesario para que podamos",
            "start": 424.479,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "seguir siendo dignos representantes de",
            "start": 427.06,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 429.49,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "quiero agradecer al presidente de m\u00e9xico",
            "start": 431.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por todo el",
            "start": 434.15,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "apoyo que brinda al deporte mexicano y",
            "start": 436.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solicitarle m\u00e1s apoyo queremos ser parte",
            "start": 439.009,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico usted",
            "start": 442.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conoce la pasi\u00f3n con la que nos envuelve",
            "start": 444.289,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "cuando aportamos nuestra vestimenta",
            "start": 446.81,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "deportiva nos brindaremos al m\u00e1ximo",
            "start": 448.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente estos 184 guerreros que",
            "start": 450.949,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conformamos la delegaci\u00f3n est\u00e1 preparada",
            "start": 454.43,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para dar lo mejor de cada uno",
            "start": 456.889,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "nuestro esfuerzo sudor y l\u00e1grimas nos",
            "start": 459.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "han permitido vestir el d\u00eda de hoy este",
            "start": 462.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "uniforme que aportamos con orgullo y con",
            "start": 464.77,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el compromiso de llevarlo lo m\u00e1s alto",
            "start": 467.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "del p\u00f3dium",
            "start": 469.449,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros deportistas los exhorto a que",
            "start": 470.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "demos lo mejor de nosotros a dejar una",
            "start": 474.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s el coraz\u00f3n en cada una de",
            "start": 477.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestras competencias sean la pista el",
            "start": 479.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tatami el alberca o el campo los invito",
            "start": 482.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a ser la mejor delegaci\u00f3n que haya",
            "start": 485.02,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "asistido a unos juegos parapanamericanos",
            "start": 487.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y hacer sonar nuestro himno nacional 184",
            "start": 488.73,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s",
            "start": 492.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "disfrutenlo y que todos tengamos mucho",
            "start": 493.69,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "\u00e9xito muchas gracias",
            "start": 495.64,
            "duration": 16.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 497.03,
            "duration": 15.42
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora las palabras de la",
            "start": 518.1,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 520.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana",
            "start": 522.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gabriela guevara espinoza",
            "start": 525.04,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos sean",
            "start": 531.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bienvenidos esta ma\u00f1ana al palacio",
            "start": 534.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nacional saludo con afecto que siente la",
            "start": 537.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andando l\u00f3pez obrador el",
            "start": 540.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secretario educaci\u00f3n p\u00fablica esteban no",
            "start": 541.85,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "te suma la presidenta",
            "start": 544.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 paral\u00edmpico ya todos los",
            "start": 547.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "integrantes de esta delegaci\u00f3n que",
            "start": 551.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asistir\u00e1n a los parapanamericanos a lima",
            "start": 553.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "per\u00fa",
            "start": 556.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda distinto y es un d\u00eda",
            "start": 558.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "especial para ustedes en este",
            "start": 561.839,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "abanderamiento",
            "start": 563.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hoy m\u00e9xico participa en esos juegos en",
            "start": 565.459,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lima con otra intenci\u00f3n con otra",
            "start": 569.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "intensidad y con otro esp\u00edritu de",
            "start": 572.149,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "competencia comparto exactamente las",
            "start": 574.79,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "palabras caracas y le\u00f1a de que hagan",
            "start": 577.55,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "sonar el himno nacional en los podiums",
            "start": 580.639,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de cada una de sus disciplinas",
            "start": 583.279,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "no puedo dejar de pensar que ustedes",
            "start": 586.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cada 12 184 que integran a esta",
            "start": 589.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n se han preparado para hacer",
            "start": 591.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los mejores y son una potencia no",
            "start": 593.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solamente en am\u00e9rica latina sino tambi\u00e9n",
            "start": 596.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a nivel mundial porque nos han dado",
            "start": 598.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muchas satisfacciones al deporte de",
            "start": 600.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el pa\u00eds est\u00e1 pendiente de todo lo",
            "start": 603.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que suceda en lima y afortunadamente",
            "start": 606.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hemos dado buenos resultados y s\u00e9 que el",
            "start": 609.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir apoyando tanto del",
            "start": 612.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobierno como por parte de la conade",
            "start": 614.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 vigente ustedes van a convivir",
            "start": 617.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con atletas de otros pa\u00edses se medir\u00e1n",
            "start": 620.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con los atletas de otros pa\u00edses pero s\u00e9",
            "start": 623.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que ese esp\u00edritu de guerreros y de",
            "start": 626.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "guerreras del cual tambi\u00e9n hizo menci\u00f3n",
            "start": 629.63,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 631.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "nos embarga el momento de estar adentro",
            "start": 633.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "del \u00e1rea competencial y s\u00e9 que van a dar",
            "start": 635.279,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "lo mejor y s\u00e9 que seguir\u00e1n siendo",
            "start": 637.41,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ejemplo para las futuras generaciones",
            "start": 639.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ustedes son el claro ejemplo de que no",
            "start": 641.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hay l\u00edmite y que siempre cuando se",
            "start": 645.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quiere y se desea se pueden hacer las",
            "start": 647.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cosas deportes",
            "start": 649.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un c\u00famulo de valores que nos ense\u00f1an",
            "start": 652.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muchas cosas d\u00eda a d\u00eda por supuesto que",
            "start": 654.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el principal de todos siempre va a ser",
            "start": 659.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la disciplina pero ustedes son un claro",
            "start": 661.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ejemplo de que la fortaleza m\u00e1s grande",
            "start": 663.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en cada uno de nosotros en cada uno",
            "start": 666.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de ustedes guarda esa fortaleza que nos",
            "start": 669.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hace ver que no hay l\u00edmites y que el",
            "start": 671.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "alcance es infinito",
            "start": 674.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como director de la conade",
            "start": 676.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el compromiso y el reto de seguir",
            "start": 679.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "haciendo m\u00e1s por el deporte en nuestro",
            "start": 682.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sigue vigente la experiencia que",
            "start": 683.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tuve como atleta dentro de la pista me",
            "start": 686.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hace so\u00f1ar muchas cosas y hoy tengo esa",
            "start": 688.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gran distinci\u00f3n de poder ir al frente de",
            "start": 690.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ustedes como delegaci\u00f3n y asumir",
            "start": 693.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "completamente este alto honor que me dio",
            "start": 696.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica de",
            "start": 699.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trabajar por el deporte del pa\u00eds pero",
            "start": 701.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes el espacio dentro",
            "start": 703.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de los panamericanos va a ser un gusto",
            "start": 706.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para m\u00ed y sobre todo acompa\u00f1arles en",
            "start": 708.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cada triunfo que logren en cada una de",
            "start": 710.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sus diversas disciplinas",
            "start": 712.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hoy en ustedes est\u00e1 el poder",
            "start": 715.04,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y la el gran reto de que pese a las",
            "start": 719.45,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "adversidades que enfrentan",
            "start": 722.81,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "volteamos a ver cada paso que den que",
            "start": 725.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hagamos ver al pa\u00eds la importancia que",
            "start": 730.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tiene de acompa\u00f1ar estas disciplinas de",
            "start": 732.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlos a ustedes que no hay ning\u00fan",
            "start": 735.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo",
            "start": 739.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hoy el encargo que tengo que tenemos de",
            "start": 741.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestra historia y de nuestro pueblo es",
            "start": 745.05,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "de seguir sacando adelante el nombre de",
            "start": 747.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexico los invito a que no se contaminen",
            "start": 749.26,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de lo que digan siempre hablar\u00e1n bien o",
            "start": 751.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mal si lo hacen de dos maneras van a",
            "start": 756.279,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "hablar as\u00ed que disfruten ustedes la",
            "start": 758.2,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "competencia es un s\u00edmbolo importante el",
            "start": 760.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "poder llegar a los juegos panamericanos",
            "start": 764.529,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y ver que la competencia es para todos",
            "start": 766.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la competencia no cambia aunque se",
            "start": 768.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pongan disciplinas nuevas aunque la",
            "start": 771.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "competencia se modifique es pareja para",
            "start": 774.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses no es exclusiva para",
            "start": 777.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y ese encuentro y esa fusi\u00f3n de",
            "start": 779.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esfuerzos los van a llevar a ser los",
            "start": 781.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mejores y que sigamos escribiendo la",
            "start": 783.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "historia de mexico hay algunos que",
            "start": 786.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "quieren confundir",
            "start": 788.71,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "traspas\u00f3 las administraciones si",
            "start": 791.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corresponde o no corresponde pero el",
            "start": 794.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sigue siendo m\u00e9xico hoy nos toca a",
            "start": 796.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nosotros la distinci\u00f3n de algo que",
            "start": 798.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eligi\u00f3 el pueblo mexicano de",
            "start": 800.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "representarles en la administraci\u00f3n y un",
            "start": 803.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente que ha sido triunfante y que",
            "start": 805.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sigue pujando por que este pa\u00eds sea cada",
            "start": 808.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vez mejor con el ejemplo yo creo que es",
            "start": 811.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la gran virtud que tenemos hoy en",
            "start": 813.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 815.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obrador que predica con el ejemplo y no",
            "start": 817.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solamente con las palabras y creo que es",
            "start": 820.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el compromiso que tenemos todas y todos",
            "start": 822.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de hacer el ejemplo para todos en",
            "start": 825.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds mucho \u00e9xito a todas y que",
            "start": 827.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hagan",
            "start": 829.72,
            "duration": 14.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 831.42,
            "duration": 12.55
        },
        {
            "text": "enseguida se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 849.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "referente a la participaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 852.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en los juegos parapanamericanos",
            "start": 854.75,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 861.05,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 867.89,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 875.81,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "por \u00e9l",
            "start": 888.79,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 896.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 898.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 921.81,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 924.84,
            "duration": 59.69
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores el",
            "start": 988.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s",
            "start": 991.91,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador tomar\u00e1 protesta y",
            "start": 994.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 el acto protocolario de",
            "start": 997.339,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "abanderamiento de la escolta mexicana",
            "start": 999.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que participar\u00e1 en los sextos juegos",
            "start": 1001.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "parapanamericanos lima per\u00fa 2019",
            "start": 1003.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "invitamos a todos los asistentes a",
            "start": 1007.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "atender con respeto la protesta",
            "start": 1009.85,
            "duration": 19.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1013.33,
            "duration": 16.32
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1029.88,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "atenciones",
            "start": 1031.62,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "vuestro redoblado",
            "start": 1033.829,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1049.99,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1054.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 1061.4,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "atletas que integran la delegaci\u00f3n",
            "start": 1065.15,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "que representar\u00e1 a m\u00e9xico en los juegos",
            "start": 1069.28,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "para panamericanos",
            "start": 1074.559,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "de lima per\u00fa",
            "start": 1077.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 1081.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "encomiendo",
            "start": 1084.81,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a su profundo amor por m\u00e9xico",
            "start": 1087.75,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esta bandera",
            "start": 1092.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que simboliza",
            "start": 1095.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "su independencia",
            "start": 1098.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el honor",
            "start": 1102.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y la integridad",
            "start": 1104.669,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1107.89,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "protestan",
            "start": 1111.97,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "honrar la y defenderla",
            "start": 1114.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con lealtad",
            "start": 1118.14,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y constancia",
            "start": 1120.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1123.58,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo hacen",
            "start": 1125.22,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que el pueblo y la patria",
            "start": 1127.83,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "se los reconozca",
            "start": 1131.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1134.89,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conf\u00eda",
            "start": 1137.84,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en cada una",
            "start": 1140.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en cada uno de ustedes",
            "start": 1143.22,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "y que como leales",
            "start": 1147.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos",
            "start": 1150.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sabr\u00e1n cumplir",
            "start": 1154.13,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esta protesta",
            "start": 1157.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 1161.69,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y que tengan",
            "start": 1164.64,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el mayor de los \u00e9xitos",
            "start": 1167.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 1170.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1207.6,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1213.66,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1216.18,
            "duration": 37.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1264.41,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1273.23,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1284.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes ocupar",
            "start": 1286.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sus lugares",
            "start": 1288.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora damas y caballeros escuchemos el",
            "start": 1290.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 1293.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1295.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1297.79,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1300.46,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1302.39,
            "duration": 2.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1303.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1304.52,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "amigas y amigos atletas",
            "start": 1311.2,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "y entrenadores",
            "start": 1314.78,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 1317.549,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "familiares de",
            "start": 1321.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los deportistas",
            "start": 1324.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ana guevara este vamos de zuma",
            "start": 1330.01,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de la conade y de la secretaria de",
            "start": 1335.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1338.17,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto",
            "start": 1340.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el participar",
            "start": 1343.52,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en esta ceremonia d",
            "start": 1345.539,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 1351.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de abanderamiento",
            "start": 1353.98,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de esta delegaci\u00f3n",
            "start": 1356.6,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de deportistas",
            "start": 1359.45,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que van",
            "start": 1362.029,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a lima per\u00fa",
            "start": 1366.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 1369.309,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "que van a obtener buenos resultados",
            "start": 1372.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "acaban de regresar",
            "start": 1377.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "quienes nos representaron tambi\u00e9n",
            "start": 1382.29,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "en los panamericanos",
            "start": 1385.72,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "de lima per\u00fa con muy buenos resultados",
            "start": 1388.419,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se rompieron r\u00e9cords",
            "start": 1395.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "medallas de oro obtenidas en el",
            "start": 1402.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 1407.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "puso ese r\u00e9cord importante 37 medallas",
            "start": 1413.49,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de osos",
            "start": 1418.65,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1420.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 1422.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de medallas obtenidas",
            "start": 1424.73,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en toda la historia desde que se llevan",
            "start": 1428.34,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a cabo los panamericanos",
            "start": 1432.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde 1954",
            "start": 1437.38,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "no se lograba",
            "start": 1443.61,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "tercer lugar",
            "start": 1447.03,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1449.799,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 1451.85,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por eso estamos muy contentos",
            "start": 1456.669,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "mucho optimismo",
            "start": 1461.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mucha alegr\u00eda",
            "start": 1464.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por esos resultados",
            "start": 1467.67,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y sabemos que ustedes",
            "start": 1472.029,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 1475.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a hacer lo mismo van a representar con",
            "start": 1477.37,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mucho profesionalismo con mucha dignidad",
            "start": 1482.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 1484.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1488.28,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1492.2,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "admirable lo que hacen",
            "start": 1495.06,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "los deportistas mexicanos",
            "start": 1498.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1502.87,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1505.28,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "han tenido",
            "start": 1506.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 1509.389,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 1511.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desgobierno",
            "start": 1514.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que reconocer y",
            "start": 1518.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "felicitar",
            "start": 1522.36,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "antes que",
            "start": 1524.1,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 1526.419,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 1529.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 1531.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las familias de ustedes",
            "start": 1538.05,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "esa es la instituci\u00f3n",
            "start": 1541.7,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s apoyo",
            "start": 1544.3,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "el deporte",
            "start": 1547.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 1549.299,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "de por si la familia mexicana",
            "start": 1551.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es la instituci\u00f3n de seguridad social",
            "start": 1555.65,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 1559.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tenemos esa herencia",
            "start": 1563.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esa cultura esa tradici\u00f3n que viene de",
            "start": 1568.46,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 1572.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1574.63,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "fortaleza la fraternidad en nuestras",
            "start": 1576.58,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 1582.71,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 1584.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 1587.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 1590.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la familia mexicana tiene esa",
            "start": 1594.72,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica de ser muy unida muy",
            "start": 1599.1,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "fraterna cuando",
            "start": 1603.659,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "le va mal a un miembro de la familia",
            "start": 1607.07,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "acuden en su apoyo otros",
            "start": 1609.85,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "eso nos ha sostenido es como nuestra",
            "start": 1614.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 1619.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que nos ha permitido enfrentar todas las",
            "start": 1620.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "calamidades gracias",
            "start": 1625.71,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "nuestras culturas hemos enfrentado",
            "start": 1630.44,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "inundaciones temblores",
            "start": 1634.87,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "incendios malos gobiernos",
            "start": 1638.53,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico siempre de pie siempre adelante",
            "start": 1642.72,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "por eso mi reconocimiento",
            "start": 1648.32,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "los familiares de ustedes",
            "start": 1653.13,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por todo el apoyo",
            "start": 1656.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que les dan",
            "start": 1659.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mi reconocimiento tambi\u00e9n a los",
            "start": 1661.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entrenadores",
            "start": 1664.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a los t\u00e9cnicos a los m\u00e9dicos",
            "start": 1667.58,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a los integrantes de las asociaciones",
            "start": 1673.35,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "civiles",
            "start": 1675.559,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1678.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "promueven el deporte en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1679.63,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1688.76,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo sitio hasta el \u00faltimo lugar",
            "start": 1691.12,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "sin que gane medalla",
            "start": 1696.77,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1700.509,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "en cuanto al apoyo al deporte",
            "start": 1703.33,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tenemos una deuda",
            "start": 1707.34,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "con los deportistas y con el pueblo de",
            "start": 1710.21,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1714.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el gobierno no ha estado",
            "start": 1715.6,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a la altura de las circunstancias y",
            "start": 1718.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora queremos",
            "start": 1721.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y empezar a ponernos al corriente",
            "start": 1724.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de ayudar tambi\u00e9n que el gobierno est\u00e9",
            "start": 1730.02,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "al servicio del pueblo de todas las",
            "start": 1735.06,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "causas justas",
            "start": 1738.69,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1740.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de todo lo que signifique el deporte",
            "start": 1742.33,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1747.01,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ahora que tuvieron compa\u00f1\u00eda los",
            "start": 1748.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de ustedes una labor",
            "start": 1752.78,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "destacada",
            "start": 1754.37,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en lima per\u00fa",
            "start": 1756.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3",
            "start": 1758.62,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "darles un",
            "start": 1760.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un apoyo",
            "start": 1762.809,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "un reconocimiento",
            "start": 1764.74,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de manera directa porque tambi\u00e9n",
            "start": 1769.03,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "ahora todo lo que el gobierno",
            "start": 1774.48,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "esta otorg\u00e1ndole al pueblo lo que le",
            "start": 1778.85,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 devolviendo al pueblo",
            "start": 1782.54,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 haciendo de manera directa no",
            "start": 1784.95,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "con intermediarios",
            "start": 1789.169,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ni siquiera el apoyo queremos que llegue",
            "start": 1793.59,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de las instituciones",
            "start": 1798.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gubernamentales si no queremos que",
            "start": 1800.91,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "llegue directo al beneficiario",
            "start": 1805.41,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "considerando que todos somos mayores de",
            "start": 1811.309,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "edad responsables",
            "start": 1815.21,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "y que no tenemos por qu\u00e9",
            "start": 1817.309,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y ser tutelados",
            "start": 1822.14,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando se trata de beneficios porque",
            "start": 1825.62,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a veces cuando los apoyos",
            "start": 1828.83,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1832.33,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "administran",
            "start": 1836.31,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "por instancias gubernamentales o por",
            "start": 1838.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "organismos de la sociedad civil no",
            "start": 1842.17,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 1845.62,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "o no llegan completos llegan como se",
            "start": 1847.25,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "dice coloquialmente",
            "start": 1850.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con mucho",
            "start": 1853.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con piquete de ojos",
            "start": 1856.07,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces queremos que eso se termine",
            "start": 1859.89,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que esa corrupci\u00f3n se acabe",
            "start": 1863.65,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y que lleguen los apoyos de manera",
            "start": 1867.149,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 1870.299,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9",
            "start": 1872.22,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "estaban participando",
            "start": 1875.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nuestros conciudadanos deportistas en",
            "start": 1880.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "per\u00fa",
            "start": 1884.37,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1885.77,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "dimos a conocer",
            "start": 1887.5,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "que se les iba a otorgar a todos una vez",
            "start": 1889.95,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "para empezar de un a\u00f1o",
            "start": 1897.59,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "participaron 544",
            "start": 1903.81,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1909.61,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1911.49,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "una beca de 20 mil pesos mensuales",
            "start": 1914.429,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y como lo acabo de decir en vez de",
            "start": 1919.549,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "administrarle ese apoyo y entregarlo mes",
            "start": 1923.139,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "con mes",
            "start": 1928.129,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "que una instituci\u00f3n lo entregue que un",
            "start": 1930.669,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "fidecomiso",
            "start": 1932.739,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "decidimos entregar un a\u00f1o completo",
            "start": 1934.69,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "240 mil pesos cada uno",
            "start": 1940.57,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "para que tengan ese apoyo y adicional",
            "start": 1943.72,
            "duration": 17.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1950.15,
            "duration": 14.32
        },
        {
            "text": "y de manera adicional",
            "start": 1961.08,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1964.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "40 mil mensual",
            "start": 1966.899,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "a quien obtenga medalla de oro",
            "start": 1971.07,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "35 de plata",
            "start": 1975.12,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y 25 de bronce aparte tambi\u00e9n",
            "start": 1977.99,
            "duration": 10.689
        },
        {
            "text": "todo entregado en una sola",
            "start": 1983.66,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "cantidad eso lo vamos a hacer el jueves",
            "start": 1988.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 1993.68,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1994.74,
            "duration": 13.91
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de los entrenadores",
            "start": 2004.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "su beca bueno porque el descuento esto",
            "start": 2014.46,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "porque vas es el mismo trato para",
            "start": 2020.429,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2025.71,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no estoy seguro",
            "start": 2040.32,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "van a tener muy buenos resultados",
            "start": 2043.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "independientemente de lo que suceda",
            "start": 2049.369,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ustedes merecen todo nuestro respeto",
            "start": 2053.299,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "toda nuestra admiraci\u00f3n miren que as\u00ed",
            "start": 2056.659,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "les aplaudo",
            "start": 2060.299,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por este",
            "start": 2072.099,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "conocimiento de todas de todos estos",
            "start": 2079.329,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 2083.869,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n obteniendo de un instituto que",
            "start": 2086.96,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 nuevo",
            "start": 2090.83,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "saben que en los tiempos de la",
            "start": 2093.45,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tecnocracia",
            "start": 2096.75,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pon\u00edan nombres",
            "start": 2099.53,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y rebuscados",
            "start": 2103.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con palabras t\u00e9cnicas",
            "start": 2106.109,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "dec\u00edan antes",
            "start": 2108.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas",
            "start": 2111.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a los organismos",
            "start": 2113.91,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y antes de poder ese organismo se le",
            "start": 2117.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 2121.46,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este denominar",
            "start": 2123.35,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "recaudador de bienes confiscados",
            "start": 2128.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quienes cometen il\u00edcitos entonces no",
            "start": 2137.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "quisimos ponerle as\u00ed se llama instituto",
            "start": 2141.5,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo los robados",
            "start": 2144.68,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2150.18,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "entonces lo que se confisca",
            "start": 2158.779,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 2163.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "com\u00fan a la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 2166.17,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "se le entrega",
            "start": 2170.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "al pueblo y se destina a causas justas",
            "start": 2172.859,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed va a salir el dinero para",
            "start": 2177.599,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "apoyarles con sus becas durante un a\u00f1o",
            "start": 2182.059,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "esta es la casa de ustedes este palacio",
            "start": 2187.999,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2190.999,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "que vivan los deportistas de mexico",
            "start": 2193.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que vive el deporte paral\u00edmpico",
            "start": 2202.91,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 2208.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 2210.64,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2213.4,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2214.73,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n para concluir el programa",
            "start": 2224.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de este evento invitamos a los presentes",
            "start": 2227.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a hacer las demostraciones de respeto",
            "start": 2230.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para entonar con orgullo nuestro himno",
            "start": 2233.07,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 2235.8,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2237.79,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2238.06,
            "duration": 97.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2240.29,
            "duration": 94.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2338.6,
            "duration": 26.74
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como damos por concluido este",
            "start": 2362.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "evento se despide de ustedes el",
            "start": 2365.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2367.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2369.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2371.73,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico agradece a ustedes",
            "start": 2378.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "su amable asistencia dese\u00e1ndoles un",
            "start": 2381.66,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 2384.119,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2395.05,
            "duration": 13.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2410.81,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2417.87,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2426.31,
            "duration": 2.76
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de ocupar sus lugares preside esta ceremonia de abanderamiento de la delegaci\u00f3n mexicana que participar\u00e1 en los sextos juegos parapanamericanos lima per\u00fa 2019 el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le acompa\u00f1an la directora general de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana gabriela guevara espinoza el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n el deportista de la disciplina de voz ya eduardo s\u00e1nchez reyes la deportista de la disciplina de judo l\u00ednea fabiola rubalcaba \u00e1lvarez la presidenta del comit\u00e9 paral\u00edmpico mexicano liliana su\u00e1rez carre\u00f3n y el jefe de misi\u00f3n de la delegaci\u00f3n mexicana juan pedro toledo dom\u00ednguez igualmente saludamos con el mismo agrado a deportistas senadores y diputados entrenadores t\u00e9cnicos presidentes de las federaciones deportivas titulares de los institutos del deporte a nivel nacional as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero todas y todos ustedes sean bienvenidos hace uso de la palabra la distinguida atleta de la disciplina de judo l\u00ednea fabiola rubalcada \u00e1lvarez [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma barrag\u00e1n directora general de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deportes a la gabriela guevara espinoza presidenta del comit\u00e9 paral\u00edmpico mexicano liliana su\u00e1rez carri\u00f3n jefe de la misi\u00f3n jefe de misi\u00f3n de la delegaci\u00f3n mexicana juan pedro toledo dom\u00ednguez compa\u00f1ero atleta eduardo s\u00e1nchez reyes autoridades funcionarios del deporte entrenadores compa\u00f1eros atletas y medios de comunicaci\u00f3n soy lenia ruvalcaba atleta de la disciplina de judo de ciegos y d\u00e9biles visuales es para m\u00ed un honor estar el d\u00eda de aqu\u00ed el d\u00eda de hoy aqu\u00ed frente a ustedes y hablar a nombre de los 184 atletas que participaremos en los sextos juegos parapanamericanos de lima-per\u00fa 2019 para m\u00ed ser\u00e1n mis cuatros juegos parapanamericanos representando a m\u00e9xico lo cual me pone a reflexionar sobre mis inicios en el deporte historia que me gustar\u00eda compartirles brevemente el d\u00eda de hoy cuando me preguntan el por qu\u00e9 escog\u00ed el judo con mi deporte lo que creo es que el judo fue quien me escogi\u00f3 a m\u00ed cuando ten\u00eda 11 a\u00f1os de edad mi hermano me pregunt\u00f3 si me gustar\u00eda ir a medida yucat\u00e1n en un viaje gratis le dije que si me coment\u00f3 que hab\u00eda conocido a un entrenador llamado agust\u00edn cruz y que pod\u00eda ir con \u00e9l para saber si me gustaba este deporte me tom\u00f3 dos semanas decidir entre ir a entrenar ya estando ah\u00ed lo primero que me gust\u00f3 fue que hab\u00eda ni\u00f1os de mi edad y despu\u00e9s vi que mis tardes ya no eran aburridas y tras cinco meses de entrenamientos experiment\u00e9 lo que era estar en una olimpiada nacional efectivamente en m\u00e9rida yucat\u00e1n hoy 22 a\u00f1os despu\u00e9s confirm\u00f3 que aquella fue la mejor decisi\u00f3n que pude haber tomado en mi vida nunca imagin\u00e9 estar donde estoy teniendo el orgullo de representar a mi familia a mi estado y a mi pa\u00eds y mucho menos cosechar medallas internacionales el poder estar aqu\u00ed el d\u00eda de hoy compartiendo con grandes atletas de la talla de nuestra directora ana guevara y nuestro jefe de misi\u00f3n juan pedro toledo a quienes yo ve\u00eda entrenar cuando ten\u00eda 16 a\u00f1os en el comit\u00e9 ol\u00edmpico en que el que entre nosotros tengamos atletas multi medallistas paral\u00edmpicos de gran trayectoria y experiencia que seguramente han sido y ser\u00e1n inspiraci\u00f3n para las nuevas generaciones que el d\u00eda de hoy vivir\u00e1n la experiencia de sus primeros juegos parapanamericanos y lograr esta clasificaci\u00f3n no fue f\u00e1cil y tampoco un trabajo individual detr\u00e1s de ellas hay muchas personas involucradas sin duda el motor principal son nuestras familias que fungen como nuestros principales promotores patrocinadores y apoyo psicol\u00f3gico por eso aprovecho este espacio para agradecer infinitamente a todos ellos que est\u00e1n ah\u00ed para nosotros en todo momento sin importar el resultado agradezco tambi\u00e9n a la cornada ya su directora general ana gabriela guevara por brindarnos el apoyo para asistir preparados a nuestras competencias a los entrenadores por darnos una direcci\u00f3n y sobre todo por terrenos paciencia para que cada entrenamiento rinda sus mejores frutos a los psiquiatras y psic\u00f3logos nutri\u00f3logos doctores y cuerpo t\u00e9cnico que nos acompa\u00f1an dentro y fuera de las competencias no olvidemos que lima es solo el inicio de un nuevo sue\u00f1o que se coronar\u00e1 con tokio 2020 sue\u00f1o que s\u00e9 que todos estamos esforz\u00e1ndonos por llegar por ello le pido a ustedes compa\u00f1eros atletas que no dejen de luchar de entrenar de anhelar estar ah\u00ed el pr\u00f3ximo a\u00f1o y a las autoridades que nos brinden todo el apoyo necesario para que podamos seguir siendo dignos representantes de mexico quiero agradecer al presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por todo el apoyo que brinda al deporte mexicano y solicitarle m\u00e1s apoyo queremos ser parte de la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico usted conoce la pasi\u00f3n con la que nos envuelve cuando aportamos nuestra vestimenta deportiva nos brindaremos al m\u00e1ximo se\u00f1or presidente estos 184 guerreros que conformamos la delegaci\u00f3n est\u00e1 preparada para dar lo mejor de cada uno nuestro esfuerzo sudor y l\u00e1grimas nos han permitido vestir el d\u00eda de hoy este uniforme que aportamos con orgullo y con el compromiso de llevarlo lo m\u00e1s alto del p\u00f3dium compa\u00f1eros deportistas los exhorto a que demos lo mejor de nosotros a dejar una vez m\u00e1s el coraz\u00f3n en cada una de nuestras competencias sean la pista el tatami el alberca o el campo los invito a ser la mejor delegaci\u00f3n que haya asistido a unos juegos parapanamericanos y hacer sonar nuestro himno nacional 184 veces m\u00e1s disfrutenlo y que todos tengamos mucho \u00e9xito muchas gracias [Aplausos] escuchemos ahora las palabras de la directora general de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana gabriela guevara espinoza buenos d\u00edas a todas ya todos sean bienvenidos esta ma\u00f1ana al palacio nacional saludo con afecto que siente la rep\u00fablica andando l\u00f3pez obrador el secretario educaci\u00f3n p\u00fablica esteban no te suma la presidenta del comit\u00e9 paral\u00edmpico ya todos los integrantes de esta delegaci\u00f3n que asistir\u00e1n a los parapanamericanos a lima per\u00fa hoy es un d\u00eda distinto y es un d\u00eda especial para ustedes en este abanderamiento hoy m\u00e9xico participa en esos juegos en lima con otra intenci\u00f3n con otra intensidad y con otro esp\u00edritu de competencia comparto exactamente las palabras caracas y le\u00f1a de que hagan sonar el himno nacional en los podiums de cada una de sus disciplinas no puedo dejar de pensar que ustedes cada 12 184 que integran a esta delegaci\u00f3n se han preparado para hacer los mejores y son una potencia no solamente en am\u00e9rica latina sino tambi\u00e9n a nivel mundial porque nos han dado muchas satisfacciones al deporte de m\u00e9xico el pa\u00eds est\u00e1 pendiente de todo lo que suceda en lima y afortunadamente hemos dado buenos resultados y s\u00e9 que el compromiso de seguir apoyando tanto del gobierno como por parte de la conade seguir\u00e1 vigente ustedes van a convivir con atletas de otros pa\u00edses se medir\u00e1n con los atletas de otros pa\u00edses pero s\u00e9 que ese esp\u00edritu de guerreros y de guerreras del cual tambi\u00e9n hizo menci\u00f3n l\u00ednea nos embarga el momento de estar adentro del \u00e1rea competencial y s\u00e9 que van a dar lo mejor y s\u00e9 que seguir\u00e1n siendo ejemplo para las futuras generaciones ustedes son el claro ejemplo de que no hay l\u00edmite y que siempre cuando se quiere y se desea se pueden hacer las cosas deportes un c\u00famulo de valores que nos ense\u00f1an muchas cosas d\u00eda a d\u00eda por supuesto que el principal de todos siempre va a ser la disciplina pero ustedes son un claro ejemplo de que la fortaleza m\u00e1s grande est\u00e1 en cada uno de nosotros en cada uno de ustedes guarda esa fortaleza que nos hace ver que no hay l\u00edmites y que el alcance es infinito como director de la conade el compromiso y el reto de seguir haciendo m\u00e1s por el deporte en nuestro pa\u00eds sigue vigente la experiencia que tuve como atleta dentro de la pista me hace so\u00f1ar muchas cosas y hoy tengo esa gran distinci\u00f3n de poder ir al frente de ustedes como delegaci\u00f3n y asumir completamente este alto honor que me dio el presidente de la republica de trabajar por el deporte del pa\u00eds pero compartir con ustedes el espacio dentro de los panamericanos va a ser un gusto para m\u00ed y sobre todo acompa\u00f1arles en cada triunfo que logren en cada una de sus diversas disciplinas hoy en ustedes est\u00e1 el poder y la el gran reto de que pese a las adversidades que enfrentan volteamos a ver cada paso que den que hagamos ver al pa\u00eds la importancia que tiene de acompa\u00f1ar estas disciplinas de acompa\u00f1arlos a ustedes que no hay ning\u00fan obst\u00e1culo hoy el encargo que tengo que tenemos de nuestra historia y de nuestro pueblo es de seguir sacando adelante el nombre de mexico los invito a que no se contaminen de lo que digan siempre hablar\u00e1n bien o mal si lo hacen de dos maneras van a hablar as\u00ed que disfruten ustedes la competencia es un s\u00edmbolo importante el poder llegar a los juegos panamericanos y ver que la competencia es para todos la competencia no cambia aunque se pongan disciplinas nuevas aunque la competencia se modifique es pareja para todos los pa\u00edses no es exclusiva para m\u00e9xico y ese encuentro y esa fusi\u00f3n de esfuerzos los van a llevar a ser los mejores y que sigamos escribiendo la historia de mexico hay algunos que quieren confundir traspas\u00f3 las administraciones si corresponde o no corresponde pero el pa\u00eds sigue siendo m\u00e9xico hoy nos toca a nosotros la distinci\u00f3n de algo que eligi\u00f3 el pueblo mexicano de representarles en la administraci\u00f3n y un presidente que ha sido triunfante y que sigue pujando por que este pa\u00eds sea cada vez mejor con el ejemplo yo creo que es la gran virtud que tenemos hoy en nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que predica con el ejemplo y no solamente con las palabras y creo que es el compromiso que tenemos todas y todos de hacer el ejemplo para todos en nuestro pa\u00eds mucho \u00e9xito a todas y que hagan [Aplausos] enseguida se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo referente a la participaci\u00f3n de m\u00e9xico en los juegos parapanamericanos [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah por \u00e9l ah ah no m\u00e1s [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores el presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tomar\u00e1 protesta y realizar\u00e1 el acto protocolario de abanderamiento de la escolta mexicana que participar\u00e1 en los sextos juegos parapanamericanos lima per\u00fa 2019 invitamos a todos los asistentes a atender con respeto la protesta [M\u00fasica] ya atenciones vuestro redoblado [M\u00fasica] e mujeres y hombres atletas que integran la delegaci\u00f3n que representar\u00e1 a m\u00e9xico en los juegos para panamericanos de lima per\u00fa 2019 encomiendo a su profundo amor por m\u00e9xico esta bandera que simboliza su independencia el honor y la integridad de nuestro pa\u00eds protestan honrar la y defenderla con lealtad y constancia [Aplausos] y as\u00ed lo hacen que el pueblo y la patria se los reconozca nuestra naci\u00f3n conf\u00eda en cada una en cada uno de ustedes y que como leales mexicanas y mexicanos sabr\u00e1n cumplir esta protesta felicidades y que tengan el mayor de los \u00e9xitos viva m\u00e9xico [M\u00fasica] aqu\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos a todos los presentes ocupar sus lugares ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] amigas y amigos atletas y entrenadores t\u00e9cnicos familiares de los deportistas ana guevara este vamos de zuma de la conade y de la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica nos da mucho gusto el participar en esta ceremonia d inicio de abanderamiento de esta delegaci\u00f3n de deportistas mujeres y hombres que van a lima per\u00fa estoy seguro que van a obtener buenos resultados acaban de regresar quienes nos representaron tambi\u00e9n en los panamericanos de lima per\u00fa con muy buenos resultados se rompieron r\u00e9cords medallas de oro obtenidas en el extranjero puso ese r\u00e9cord importante 37 medallas de osos y r\u00e9cord de medallas obtenidas en toda la historia desde que se llevan a cabo los panamericanos tambi\u00e9n desde 1954 no se lograba tercer lugar c\u00f3mo y ahora por eso estamos muy contentos mucho optimismo mucha alegr\u00eda por esos resultados y sabemos que ustedes van a hacer lo mismo van a representar con mucho profesionalismo con mucha dignidad a m\u00e9xico pero es admirable lo que hacen los deportistas mexicanos por qu\u00e9 no han tenido el apoyo suficiente desgobierno por eso tenemos que reconocer y felicitar antes que a nadie cualquier instituci\u00f3n las familias de ustedes esa es la instituci\u00f3n que m\u00e1s apoyo el deporte en m\u00e9xico de por si la familia mexicana es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante tenemos esa herencia esa cultura esa tradici\u00f3n que viene de lejos la fortaleza la fraternidad en nuestras familias esto no sucede otros pa\u00edses la familia mexicana tiene esa caracter\u00edstica de ser muy unida muy fraterna cuando le va mal a un miembro de la familia acuden en su apoyo otros eso nos ha sostenido es como nuestra cultura que nos ha permitido enfrentar todas las calamidades gracias nuestras culturas hemos enfrentado inundaciones temblores incendios malos gobiernos y m\u00e9xico siempre de pie siempre adelante por eso mi reconocimiento los familiares de ustedes por todo el apoyo que les dan mi reconocimiento tambi\u00e9n a los entrenadores a los t\u00e9cnicos a los m\u00e9dicos a los integrantes de las asociaciones civiles qu\u00e9 promueven el deporte en nuestro pa\u00eds hasta el \u00faltimo sitio hasta el \u00faltimo lugar sin que gane medalla el gobierno en cuanto al apoyo al deporte tenemos una deuda con los deportistas y con el pueblo de mexico el gobierno no ha estado a la altura de las circunstancias y ahora queremos y empezar a ponernos al corriente de ayudar tambi\u00e9n que el gobierno est\u00e9 al servicio del pueblo de todas las causas justas y de todo lo que signifique el deporte por eso ahora que tuvieron compa\u00f1\u00eda los compa\u00f1eros de ustedes una labor destacada en lima per\u00fa se decidi\u00f3 darles un un apoyo un reconocimiento de manera directa porque tambi\u00e9n ahora todo lo que el gobierno esta otorg\u00e1ndole al pueblo lo que le est\u00e1 devolviendo al pueblo lo est\u00e1 haciendo de manera directa no con intermediarios ni siquiera el apoyo queremos que llegue a trav\u00e9s de las instituciones gubernamentales si no queremos que llegue directo al beneficiario considerando que todos somos mayores de edad responsables y que no tenemos por qu\u00e9 y ser tutelados m\u00e1s cuando se trata de beneficios porque a veces cuando los apoyos s\u00ed administran por instancias gubernamentales o por organismos de la sociedad civil no llegan o no llegan completos llegan como se dice coloquialmente con mucho con piquete de ojos entonces queremos que eso se termine que esa corrupci\u00f3n se acabe y que lleguen los apoyos de manera directa ahora qu\u00e9 estaban participando nuestros conciudadanos deportistas en per\u00fa e dimos a conocer que se les iba a otorgar a todos una vez para empezar de un a\u00f1o participaron 544 en pero una beca de 20 mil pesos mensuales y como lo acabo de decir en vez de administrarle ese apoyo y entregarlo mes con mes que una instituci\u00f3n lo entregue que un fidecomiso decidimos entregar un a\u00f1o completo 240 mil pesos cada uno para que tengan ese apoyo y adicional [Aplausos] y de manera adicional qu\u00e9 40 mil mensual a quien obtenga medalla de oro 35 de plata y 25 de bronce aparte tambi\u00e9n todo entregado en una sola cantidad eso lo vamos a hacer el jueves pr\u00f3ximo [Aplausos] lo mismo en el caso de los entrenadores su beca bueno porque el descuento esto porque vas es el mismo trato para ustedes no estoy seguro van a tener muy buenos resultados independientemente de lo que suceda ustedes merecen todo nuestro respeto toda nuestra admiraci\u00f3n miren que as\u00ed les aplaudo nada m\u00e1s por este conocimiento de todas de todos estos recursos se est\u00e1n obteniendo de un instituto que se cre\u00f3 nuevo saben que en los tiempos de la tecnocracia pon\u00edan nombres y rebuscados con palabras t\u00e9cnicas dec\u00edan antes f\u00edsicas a los organismos y antes de poder ese organismo se le pudo este denominar recaudador de bienes confiscados quienes cometen il\u00edcitos entonces no quisimos ponerle as\u00ed se llama instituto para devolverle al pueblo los robados [Aplausos] entonces lo que se confisca a la delincuencia com\u00fan a la delincuencia de cuello blanco se le entrega al pueblo y se destina a causas justas de ah\u00ed va a salir el dinero para apoyarles con sus becas durante un a\u00f1o esta es la casa de ustedes este palacio nacional que vivan los deportistas de mexico que vive el deporte paral\u00edmpico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico m\u00e9xico [Aplausos] a continuaci\u00f3n para concluir el programa de este evento invitamos a los presentes a hacer las demostraciones de respeto para entonar con orgullo nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] [M\u00fasica] es as\u00ed como damos por concluido este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de mexico agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles un excelente d\u00eda [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:08:05.451229"
}