{
    "video_id": "qMy3gskXkFE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qMy3gskXkFE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBWLPQlIizuu_Po2TGilfZpuFFnkA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qMy3gskXkFE",
    "video_title": "D\u00eda de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana, desde BAM Santa Luc\u00eda, Estado de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1330,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 2.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 21.539,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "militares soldados marinos",
            "start": 29.11,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "integrantes",
            "start": 35.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de la fuerza",
            "start": 38.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana",
            "start": 40.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 43.76,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 46.27,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "generales crescencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 51.11,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "secretario la defensa almirante jos\u00e9",
            "start": 54.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 58.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 60.94,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "comandante de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 64.04,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "amigas amigos todos",
            "start": 69.33,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 73.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tratar de ser breve pero",
            "start": 74.99,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "no puedo dejar de aprovechar esta",
            "start": 79.18,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 85.15,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "agradecer",
            "start": 89.539,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "el apoyo de las fuerzas armadas de",
            "start": 92.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 95.75,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de llevar a cabo la cuarta",
            "start": 100.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 104.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds",
            "start": 106.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la historia",
            "start": 113.45,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 117.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 126.15,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "recuerda",
            "start": 129.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a los presidentes",
            "start": 132.4,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se han destacado",
            "start": 135.81,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y representar a m\u00e9xico",
            "start": 141.51,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con dignidad",
            "start": 144.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 147.53,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hemos visto",
            "start": 149.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en el documental",
            "start": 152.61,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "al presidente francisco y madero",
            "start": 156.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el primer jefe de estado",
            "start": 159.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 162.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se sube a un avi\u00f3n y que ordena",
            "start": 164.27,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 168.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 172.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "mandando a capacitar",
            "start": 177.78,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "a pilotos con ese prop\u00f3sito",
            "start": 181.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 186.18,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "sabemos todos",
            "start": 189.67,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la importancia",
            "start": 193.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del presidente venustiano carranza",
            "start": 195.81,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "apenas hace",
            "start": 201.54,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas lo recordamos en quer\u00e9taro",
            "start": 204.97,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 212.26,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 216.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el \u00fanico gobernador",
            "start": 218.49,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "que se opuso",
            "start": 222.06,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "al golpe de estado",
            "start": 224.319,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ejecut\u00f3",
            "start": 229.15,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "victoriano huerta",
            "start": 231.319,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y otros militares",
            "start": 234.29,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en contra del presidente leg\u00edtimo",
            "start": 239.12,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "francisco y madero ap\u00f3stol de la",
            "start": 244.06,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 247.69,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 250.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siendo gobernador de coahuila",
            "start": 251.55,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el presidente carranza",
            "start": 254.61,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 258.269,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "a derrocar",
            "start": 260.81,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "al gobierno usurpador",
            "start": 263.41,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y nace",
            "start": 266.85,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en 1913",
            "start": 269.59,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "por esa decisi\u00f3n",
            "start": 272.86,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 276.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 278.18,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 280.02,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 283.87,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "el mismo presidente carranza",
            "start": 286.169,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "constituye la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 292.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "1915",
            "start": 298.3,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "posteriormente un presidente carranza es",
            "start": 300.79,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el promotor",
            "start": 305.529,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 308.16,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 314.449,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que recoge los sentimientos",
            "start": 318.53,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "del pueblo de m\u00e9xico que participa en la",
            "start": 322.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 326.94,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 330.449,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "tenemos que recordar siempre al",
            "start": 333.15,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 337.47,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "venustiano carranza",
            "start": 339.92,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se cumplen 100 a\u00f1os de su asesinato",
            "start": 343.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en este 2020",
            "start": 350.48,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante recordar",
            "start": 355.03,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "el presidente \u00e1vila camacho",
            "start": 360.569,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "constituye la fuerza a\u00e9rea como fuerza",
            "start": 365.22,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 370.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y es interesante la historia",
            "start": 372.34,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "porque todo tiene una circunstancia",
            "start": 377.02,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "acababa de terminar como presidente",
            "start": 383.75,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas que gobern\u00f3",
            "start": 389.61,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de 1934 a 1940",
            "start": 393.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el mejor presidente",
            "start": 400.3,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "del siglo 20",
            "start": 403.87,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y aclaro",
            "start": 406.83,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "que el mejor presidente que ha habido en",
            "start": 408.729,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "toda la historia del pa\u00eds fue un",
            "start": 410.919,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena zapoteco",
            "start": 413.169,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 415.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "real c\u00e1rdenas termina en el 40",
            "start": 418.87,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entrega a sedan manuel \u00e1vila camacho y",
            "start": 423.93,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "apenas se est\u00e1",
            "start": 431.31,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en equipan un a\u00f1o",
            "start": 433.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "retirada",
            "start": 438.449,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n porque lo llama el",
            "start": 440.52,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "presidente \u00e1vila camacho para qu\u00e9",
            "start": 444.629,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se haga cargo de la secretaria de la",
            "start": 449.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 452.669,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas fue secretario de la defensa",
            "start": 454.16,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser presidente de la",
            "start": 458.99,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 462.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "1942",
            "start": 466.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 471.06,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 473.139,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "venid a la segunda guerra mundial",
            "start": 475.569,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 hasta 1944 y en este marco",
            "start": 481.36,
            "duration": 13.799
        },
        {
            "text": "en este contexto es que se da a la",
            "start": 492.129,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 495.159,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de el escuadr\u00f3n 201",
            "start": 497.999,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 503.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "va a combatir al pasivo",
            "start": 505.449,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 510.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 514.12,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "un distintivo muy importante por eso",
            "start": 516.37,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 522.69,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quienes participaron en esa gesta",
            "start": 526.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica 2",
            "start": 530.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de los 10",
            "start": 533.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 548.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recordar qu\u00e9",
            "start": 550.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hace apenas 4 d\u00edas",
            "start": 553.39,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3",
            "start": 556.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el teniente navegador a\u00e9reo ricardo",
            "start": 562.44,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tinoco lima",
            "start": 566.76,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y por eso le entregamos un",
            "start": 570.31,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "reconocimiento especial post morten que",
            "start": 574.45,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 su hijo ricardo tinoco aguirre y",
            "start": 578.02,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "a la invitaci\u00f3n que me hicieron",
            "start": 582.97,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de asistir el 2 de mayo",
            "start": 586.11,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 589.82,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "chapultepec donde",
            "start": 592.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tienen sus",
            "start": 595.83,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "monumentos donde recuerdan esta fecha",
            "start": 599.339,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "del izamiento de la bandera en filipinas",
            "start": 603.79,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "voy a estar con ustedes el d\u00eda 2 de mayo",
            "start": 608.259,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "hago ese compromiso",
            "start": 613.6,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1\u00eda",
            "start": 620.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el secretario la defensa el secretario",
            "start": 623.329,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 625.85,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en compa\u00f1\u00eda del comandante de la fuerza",
            "start": 627.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana",
            "start": 630.589,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 634.47,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todas y a todos ustedes",
            "start": 638.37,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que pertenecen a esta instituci\u00f3n que es",
            "start": 642.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "un pilar",
            "start": 646.07,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "fundamental del estado mexicano",
            "start": 648.16,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo adem\u00e1s de la defensa",
            "start": 654.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda nacional las fuerzas",
            "start": 658.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "armadas se han caracterizado",
            "start": 661.62,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n",
            "start": 664.85,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "distinguido por apoyar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 666.709,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "civil en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 670.29,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y desastres naturales inundaciones",
            "start": 676.0,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "temblores huracanes",
            "start": 679.53,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la fuerza",
            "start": 683.49,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "con el plan dn3",
            "start": 687.31,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ahora",
            "start": 691.66,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 algo hist\u00f3rico",
            "start": 694.91,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "el que se reformar\u00e1 la constituci\u00f3n para",
            "start": 698.529,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 702.279,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "que las fuerzas armadas",
            "start": 703.87,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "participen en labores de seguridad",
            "start": 707.58,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 712.63,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "esto es de gran apoyo",
            "start": 714.529,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "porque se trata de enfrentar todos",
            "start": 720.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "juntos todos los mexicanos",
            "start": 724.47,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el flagelo de la violencia y garantizar",
            "start": 727.62,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds",
            "start": 730.92,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "por si fuese poco",
            "start": 736.69,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estamos ahora",
            "start": 740.209,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 743.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto",
            "start": 746.3,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "esta base de militar el complejo",
            "start": 749.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aeroportuario civil y militar m\u00e1s",
            "start": 754.01,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "importante de m\u00e9xico aqu\u00ed en santa lucia",
            "start": 757.34,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 765.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una bendici\u00f3n",
            "start": 768.769,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 771.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 consultando al pueblo la",
            "start": 773.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de abandonar el proyecto de",
            "start": 777.62,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 780.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que no viene al caso",
            "start": 782.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hablar sobre las dificultades que",
            "start": 786.73,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "significaba",
            "start": 790.3,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de toda \u00edndole",
            "start": 792.3,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico ecol\u00f3gico",
            "start": 794.99,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de calidad del suelo",
            "start": 801.35,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "bueno pero fue muy importante que se",
            "start": 804.95,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "dijera no",
            "start": 809.45,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 811.12,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el proyecto porque no le conviene al",
            "start": 813.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pueblo no le conviene a la naci\u00f3n",
            "start": 817.47,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "y si al aeropuerto en santa lucia",
            "start": 820.86,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "en donde hay muchas mejores condiciones",
            "start": 825.82,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de todo tipo",
            "start": 829.05,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "solo comentarles que nos vamos a ahorrar",
            "start": 832.51,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "100 mil millones de pesos",
            "start": 837.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "si comparamos",
            "start": 841.98,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "el seguir con el proyecto de texcoco",
            "start": 845.24,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "este nuevo complejo aeroportuario",
            "start": 850.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo podemos hacer",
            "start": 858.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque contamos con el apoyo",
            "start": 861.25,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 864.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares",
            "start": 866.499,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "terminando este desayuno vamos a hacer",
            "start": 869.87,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una supervisi\u00f3n",
            "start": 873.14,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la verdad que lo estamos haciendo cada",
            "start": 875.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "semana se va llevando a cabo un",
            "start": 879.22,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "seguimiento del avance de la obra",
            "start": 882.61,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "y vamos en tiempo bien presupuesto",
            "start": 886.76,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y se va a lograr la haza\u00f1a",
            "start": 891.82,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de hacer un aeropuerto",
            "start": 895.23,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "de nivel mundial",
            "start": 899.23,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "con bajo costo con mucha calidad",
            "start": 902.209,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "y en tiempo vamos a estar inaugurando",
            "start": 907.209,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "este complejo este aeropuerto de dos",
            "start": 911.98,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "pistas para vuelos nacionales e",
            "start": 915.999,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 921.61,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 924.61,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la aviaci\u00f3n civil y una nueva pista para",
            "start": 925.95,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "la aviaci\u00f3n militar tres pistas y lo",
            "start": 931.14,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "vamos a estar inaugurando repito el 21",
            "start": 936.09,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "de marzo del 2022 una haza\u00f1a se va a",
            "start": 940.98,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "demostrar lo que somos",
            "start": 947.67,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 951.25,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y lo que significa",
            "start": 953.87,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el apoyo de las fuerzas armadas aqu\u00ed",
            "start": 956.66,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "podr\u00eda yo seguir hablando de",
            "start": 960.709,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "y otros beneficios que hemos recibido",
            "start": 964.889,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y otros apoyos de los ingenieros",
            "start": 970.66,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "militares solo les coment\u00f3 que estamos",
            "start": 973.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dispersando a las comunidades m\u00e1s pobres",
            "start": 977.819,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico a las m\u00e1s apartadas",
            "start": 980.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 983.889,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "alrededor de 220.000 comunidades",
            "start": 985.95,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as pobres marginadas",
            "start": 989.73,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estamos dispersando m\u00e1s de 300.000",
            "start": 993.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 996.63,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tenemos el problema que ya vamos a",
            "start": 1000.899,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "resolver de que no hay instituciones",
            "start": 1003.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bancarias",
            "start": 1007.499,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "porque las sucursales de los bancos",
            "start": 1009.27,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las grandes ciudades",
            "start": 1010.89,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n que es otro problema que",
            "start": 1013.84,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "vamos a resolver no hay internet no hay",
            "start": 1018.31,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1021.97,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional porque se",
            "start": 1023.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "concentran s\u00f3lo en las grandes ciudades",
            "start": 1027.05,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "el 75% del territorio nacional no tiene",
            "start": 1030.29,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por internet no se puede",
            "start": 1034.579,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "comunicar por celular bueno en los dos",
            "start": 1038.12,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "casos vamos a resolver el problema ya va",
            "start": 1043.31,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "a haber internet en todo el territorio",
            "start": 1046.79,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "nacional ya estamos trabajando para",
            "start": 1050.809,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lograr la conectividad hasta de las",
            "start": 1055.429,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s peque\u00f1as y apartadas",
            "start": 1058.159,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 1061.88,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "sucursales del banco de bienestar que",
            "start": 1064.97,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo los ingenieros",
            "start": 1069.39,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "militares 2.700 sucursales en todo el",
            "start": 1072.27,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pa\u00eds va a ser la red",
            "start": 1077.73,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "bancaria m\u00e1s importante de m\u00e9xico y esto",
            "start": 1080.0,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "por el apoyo por el respaldo",
            "start": 1085.15,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y en particular por",
            "start": 1089.73,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "el respaldo de el general lu\u00eds",
            "start": 1094.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 1098.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 1101.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por el apoyo",
            "start": 1112.89,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "del secretario de marina que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 1115.21,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con nosotros",
            "start": 1118.809,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "rafael dur\u00e1n de almirante",
            "start": 1123.81,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "por el apoyo de soldados de marinos",
            "start": 1127.45,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "estoy convencido",
            "start": 1132.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de que el soldado es pueblo uniformado",
            "start": 1135.84,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "esta es una instituci\u00f3n",
            "start": 1140.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "important\u00edsima para la rep\u00fablica para el",
            "start": 1144.97,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "estado mexicano muchas gracias a todas",
            "start": 1149.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ya todos",
            "start": 1154.01,
            "duration": 15.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1154.92,
            "duration": 16.64
        },
        {
            "text": "se rendir\u00e1n los honores al presidente de",
            "start": 1169.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y",
            "start": 1171.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 1173.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1175.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se les invita a entonar nuestro himno",
            "start": 1177.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1180.47,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1188.08,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1197.96,
            "duration": 20.71
        },
        {
            "text": "por fin",
            "start": 1218.93,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1221.43,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1225.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1229.79,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1235.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1240.03,
            "duration": 15.88
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1254.06,
            "duration": 13.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1255.91,
            "duration": 14.899
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica se dirigi\u00f3",
            "start": 1267.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a la escolta de bandera para despedirse",
            "start": 1270.809,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 1272.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1276.91,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1297.49,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1324.18,
            "duration": 3.109
        }
    ],
    "transcription_text": " presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas amigas amigos militares soldados marinos integrantes de la fuerza a\u00e9rea mexicana oficiales servidores p\u00fablicos generales crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario la defensa almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina comandante de la fuerza a\u00e9rea amigas amigos todos voy a tratar de ser breve pero no puedo dejar de aprovechar esta oportunidad agradecer el apoyo de las fuerzas armadas de mexico el prop\u00f3sito de llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n en la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds de acuerdo a la historia el ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea mexicana s\u00ed recuerda a los presidentes que m\u00e1s se han destacado y representar a m\u00e9xico con dignidad aqu\u00ed hemos visto en el documental al presidente francisco y madero el primer jefe de estado qu\u00e9 se sube a un avi\u00f3n y que ordena el desarrollo la fuerza a\u00e9rea mexicana mandando a capacitar a pilotos con ese prop\u00f3sito tambi\u00e9n sabemos todos la importancia del presidente venustiano carranza apenas hace unos d\u00edas lo recordamos en quer\u00e9taro por qu\u00e9 fue el \u00fanico gobernador que se opuso al golpe de estado ejecut\u00f3 victoriano huerta y otros militares en contra del presidente leg\u00edtimo francisco y madero ap\u00f3stol de la democracia y siendo gobernador de coahuila el presidente carranza llama a derrocar al gobierno usurpador y nace en 1913 por esa decisi\u00f3n el ej\u00e9rcito actual el ej\u00e9rcito mexicano luego el mismo presidente carranza constituye la fuerza a\u00e9rea 1915 posteriormente un presidente carranza es el promotor la constituci\u00f3n de 1917 es constituci\u00f3n que recoge los sentimientos del pueblo de m\u00e9xico que participa en la revoluci\u00f3n mexicana por eso tenemos que recordar siempre al presidente venustiano carranza se cumplen 100 a\u00f1os de su asesinato en este 2020 tambi\u00e9n es importante recordar el presidente \u00e1vila camacho constituye la fuerza a\u00e9rea como fuerza militar y es interesante la historia porque todo tiene una circunstancia acababa de terminar como presidente el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas que gobern\u00f3 m\u00e9xico de 1934 a 1940 el mejor presidente del siglo 20 y aclaro que el mejor presidente que ha habido en toda la historia del pa\u00eds fue un ind\u00edgena zapoteco benito ju\u00e1rez garc\u00eda real c\u00e1rdenas termina en el 40 entrega a sedan manuel \u00e1vila camacho y apenas se est\u00e1 en equipan un a\u00f1o retirada de michoac\u00e1n porque lo llama el presidente \u00e1vila camacho para qu\u00e9 se haga cargo de la secretaria de la defensa c\u00e1rdenas fue secretario de la defensa despu\u00e9s de ser presidente de la rep\u00fablica 1942 la guerra porque s\u00ed venid a la segunda guerra mundial \u00e9l est\u00e1 hasta 1944 y en este marco en este contexto es que se da a la participaci\u00f3n hist\u00f3rica de el escuadr\u00f3n 201 qu\u00e9 va a combatir al pasivo esto es un distintivo muy importante por eso y nos da mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed quienes participaron en esa gesta hist\u00f3rica 2 de los 10 y recordar qu\u00e9 hace apenas 4 d\u00edas falleci\u00f3 el teniente navegador a\u00e9reo ricardo tinoco lima y por eso le entregamos un reconocimiento especial post morten que recibi\u00f3 su hijo ricardo tinoco aguirre y a la invitaci\u00f3n que me hicieron de asistir el 2 de mayo ah chapultepec donde tienen sus monumentos donde recuerdan esta fecha del izamiento de la bandera en filipinas voy a estar con ustedes el d\u00eda 2 de mayo hago ese compromiso y compa\u00f1\u00eda el secretario la defensa el secretario de marina en compa\u00f1\u00eda del comandante de la fuerza a\u00e9rea mexicana muchas gracias todas y a todos ustedes que pertenecen a esta instituci\u00f3n que es un pilar fundamental del estado mexicano desde hace tiempo adem\u00e1s de la defensa de la soberan\u00eda nacional las fuerzas armadas se han caracterizado ser\u00e1n distinguido por apoyar a la poblaci\u00f3n civil en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles y desastres naturales inundaciones temblores huracanes ah\u00ed est\u00e1 la fuerza con el plan dn3 tambi\u00e9n ahora se logr\u00f3 algo hist\u00f3rico el que se reformar\u00e1 la constituci\u00f3n para permitir que las fuerzas armadas participen en labores de seguridad p\u00fablica esto es de gran apoyo porque se trata de enfrentar todos juntos todos los mexicanos el flagelo de la violencia y garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds por si fuese poco estamos ahora construyendo el nuevo aeropuerto esta base de militar el complejo aeroportuario civil y militar m\u00e1s importante de m\u00e9xico aqu\u00ed en santa lucia fue una bendici\u00f3n el qu\u00e9 se tom\u00f3 consultando al pueblo la decisi\u00f3n de abandonar el proyecto de texcoco que no viene al caso hablar sobre las dificultades que significaba de toda \u00edndole econ\u00f3mico ecol\u00f3gico de calidad del suelo bueno pero fue muy importante que se dijera no a este el proyecto porque no le conviene al pueblo no le conviene a la naci\u00f3n y si al aeropuerto en santa lucia en donde hay muchas mejores condiciones de todo tipo solo comentarles que nos vamos a ahorrar 100 mil millones de pesos si comparamos el seguir con el proyecto de texcoco este nuevo complejo aeroportuario lo podemos hacer porque contamos con el apoyo d los ingenieros militares terminando este desayuno vamos a hacer una supervisi\u00f3n la verdad que lo estamos haciendo cada semana se va llevando a cabo un seguimiento del avance de la obra y vamos en tiempo bien presupuesto y se va a lograr la haza\u00f1a de hacer un aeropuerto de nivel mundial con bajo costo con mucha calidad y en tiempo vamos a estar inaugurando este complejo este aeropuerto de dos pistas para vuelos nacionales e internacionales e la aviaci\u00f3n civil y una nueva pista para la aviaci\u00f3n militar tres pistas y lo vamos a estar inaugurando repito el 21 de marzo del 2022 una haza\u00f1a se va a demostrar lo que somos los mexicanos y lo que significa el apoyo de las fuerzas armadas aqu\u00ed podr\u00eda yo seguir hablando de y otros beneficios que hemos recibido y otros apoyos de los ingenieros militares solo les coment\u00f3 que estamos dispersando a las comunidades m\u00e1s pobres de m\u00e9xico a las m\u00e1s apartadas qu\u00e9 son alrededor de 220.000 comunidades peque\u00f1as pobres marginadas estamos dispersando m\u00e1s de 300.000 millones de pesos tenemos el problema que ya vamos a resolver de que no hay instituciones bancarias porque las sucursales de los bancos est\u00e1n en las grandes ciudades como tambi\u00e9n que es otro problema que vamos a resolver no hay internet no hay comunicaci\u00f3n en todo el territorio nacional porque se concentran s\u00f3lo en las grandes ciudades el 75% del territorio nacional no tiene comunicaci\u00f3n por internet no se puede comunicar por celular bueno en los dos casos vamos a resolver el problema ya va a haber internet en todo el territorio nacional ya estamos trabajando para lograr la conectividad hasta de las comunidades m\u00e1s peque\u00f1as y apartadas vamos a tener sucursales del banco de bienestar que est\u00e1n construyendo los ingenieros militares 2.700 sucursales en todo el pa\u00eds va a ser la red bancaria m\u00e1s importante de m\u00e9xico y esto por el apoyo por el respaldo las fuerzas armadas y en particular por el respaldo de el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa por el apoyo del secretario de marina que est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros rafael dur\u00e1n de almirante por el apoyo de soldados de marinos estoy convencido de que el soldado es pueblo uniformado esta es una instituci\u00f3n important\u00edsima para la rep\u00fablica para el estado mexicano muchas gracias a todas ya todos [Aplausos] se rendir\u00e1n los honores al presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional ah [M\u00fasica] por fin [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] el presidente de la republica se dirigi\u00f3 a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:09:37.920967"
}