{
    "video_id": "qN-fEI-KIYc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qN-fEI-KIYc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD_CKcGbJkdE0bcOUW9POqYQtZBXA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qN-fEI-KIYc",
    "video_title": "Cr\u00e9ditos Infonavit con recursos confiscados. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6097,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 864.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 870.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 872.16,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 874.22,
            "duration": 16.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 875.41,
            "duration": 18.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 891.06,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pues el d\u00eda de hoy vamos a informar como",
            "start": 904.37,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "lo hacemos siempre",
            "start": 909.68,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y vamos a dar a conocer",
            "start": 913.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "como lo que se recupera de la",
            "start": 919.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 923.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "organizada y de la delincuencia del",
            "start": 925.3,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 928.52,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "se le entrega",
            "start": 930.499,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "a las comunidades a los pueblos a la",
            "start": 932.649,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 935.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "algo que no suced\u00eda",
            "start": 936.71,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "se daba la noticia",
            "start": 940.54,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de que se confiscaban bienes",
            "start": 943.699,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 948.12,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "incluso se mostraban",
            "start": 951.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas videos",
            "start": 954.41,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "pero no se informaba despu\u00e9s a d\u00f3nde iba",
            "start": 957.15,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "ese dinero",
            "start": 963.06,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que se hac\u00eda con esos bienes",
            "start": 965.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo permanec\u00eda",
            "start": 969.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "oculto",
            "start": 972.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nosotros hemos tomado la decisi\u00f3n de",
            "start": 974.63,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "transparentar",
            "start": 977.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todo lo que se recupera",
            "start": 980.54,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo entregar esos bienes",
            "start": 983.64,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "a la comunidad del pueblo a la sociedad",
            "start": 988.56,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "por eso se cre\u00f3 el instituto para",
            "start": 994.15,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 996.55,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy vamos a informar de lo",
            "start": 1001.96,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "que se ha obtenido",
            "start": 1006.22,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "esto es lo que recupera la cgt de la",
            "start": 1010.98,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "defensa la secretaria de marina",
            "start": 1015.57,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la propia fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1018.8,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1021.769,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1024.7,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 1026.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a hecho con esos bienes",
            "start": 1028.29,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "con ese dinero",
            "start": 1031.34,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tanto en pesos como en d\u00f3lares",
            "start": 1035.299,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "para esto",
            "start": 1040.419,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1041.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 1043.429,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "conocer que todos los que se recuperan",
            "start": 1047.01,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "aunque sean entidades dependencias",
            "start": 1050.6,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "del ejecutivo federal",
            "start": 1056.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se tienen que entregar al ministerio",
            "start": 1060.73,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 1063.22,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es \u00e9l",
            "start": 1065.96,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "custodio",
            "start": 1068.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de estos bienes es decir",
            "start": 1070.47,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1074.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se env\u00eda a la fiscal\u00eda",
            "start": 1076.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y por eso",
            "start": 1081.11,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y nos da mucho",
            "start": 1085.049,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 1087.179,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "el fiscal alejandro gertz manero",
            "start": 1089.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "porque gracias a",
            "start": 1093.09,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "su actuaci\u00f3n",
            "start": 1096.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por tratarse de un servidor p\u00fablico",
            "start": 1101.86,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "profesional honesto \u00edntegro",
            "start": 1107.66,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hemos podido en el \u00e1mbito de nuestras",
            "start": 1113.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "competencias llevar a cabo una buena",
            "start": 1116.26,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n para que esos bienes",
            "start": 1119.47,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que el ministerio p\u00fablico resguarda",
            "start": 1123.539,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "se entreguen",
            "start": 1127.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "al instituto para devolverle al pueblo",
            "start": 1130.63,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "robado que es una dependencia de el",
            "start": 1132.85,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "ejecutivo a mi cargo",
            "start": 1138.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entonces muchas gracias alejandro por",
            "start": 1142.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos y vamos a informar",
            "start": 1145.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y lo va a ser la secretaria de seguridad",
            "start": 1148.9,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "p\u00fablica rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 1151.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 1155.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el fiscal va tambi\u00e9n a informar sobre",
            "start": 1157.65,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "este asunto adelante",
            "start": 1162.21,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas y todos muchas",
            "start": 1168.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gracias el se\u00f1or presidente con su",
            "start": 1173.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "permiso y muchas gracias",
            "start": 1175.43,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "quienes nos acompa\u00f1an en el d\u00eda de hoy",
            "start": 1179.24,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "por supuesto al fiscal general de la",
            "start": 1181.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el doctor alejandro gertz",
            "start": 1184.429,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "manero tambi\u00e9n al general andrew from",
            "start": 1187.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "secret subsecretario de la defensa",
            "start": 1192.2,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el d\u00eda de",
            "start": 1195.38,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "hoy el almirante eduardo redondo",
            "start": 1200.57,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "subsecretario de marina",
            "start": 1204.61,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el licenciado ernesto",
            "start": 1207.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ortega \u00e9l es director general del",
            "start": 1209.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 1213.57,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "robado y tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy est\u00e1 con",
            "start": 1217.2,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nosotros el maestro carlos mart\u00ednez",
            "start": 1221.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez es director general del",
            "start": 1224.07,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 1227.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y formarle esta ma\u00f1ana se\u00f1or presidente",
            "start": 1229.309,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que estamos presentando los resultados",
            "start": 1232.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de una instrucci\u00f3n que nos dio el pasado",
            "start": 1235.85,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "2 de febrero una llamada de atenci\u00f3n en",
            "start": 1238.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad nacional",
            "start": 1242.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en donde nos dice nos pregunta qu\u00e9 ha",
            "start": 1244.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pasado con el destino final de los",
            "start": 1248.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "bienes asegurados al crimen asegurar al",
            "start": 1252.17,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "crimen organizado y al crimen de cuello",
            "start": 1255.41,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 1259.37,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hace 22 d\u00edas nos dio esa instrucci\u00f3n de",
            "start": 1260.85,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "saber en d\u00f3nde estaban los bienes y qu\u00e9",
            "start": 1265.59,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pasaba con ellos que fueron asegurados",
            "start": 1269.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por las dependencias de seguridad y",
            "start": 1273.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entregadas a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1275.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "republica hacer de su conocimiento a",
            "start": 1278.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente al pueblo de",
            "start": 1281.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mexico que la fiscal\u00eda ha transferido",
            "start": 1283.17,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "una parte de dichos recursos",
            "start": 1287.06,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "al gobierno de m\u00e9xico a trav\u00e9s del",
            "start": 1292.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instituto para devolver al pueblo lo",
            "start": 1295.11,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "robado",
            "start": 1297.45,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y trata de beneficiar a miles de",
            "start": 1300.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "familias mexicanas en todas las",
            "start": 1303.99,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "entidades del pa\u00eds para el destino que",
            "start": 1306.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "usted nos instruye o que es el",
            "start": 1309.929,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "mejoramiento de su vivienda",
            "start": 1312.84,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "uno de los objetivos de esta estrategia",
            "start": 1316.63,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad de la directriz",
            "start": 1320.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que estamos siguiendo efectivamente en",
            "start": 1324.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad",
            "start": 1327.43,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "es que los recursos que son retirados a",
            "start": 1330.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada y de cuello",
            "start": 1334.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "blanco a trav\u00e9s de operativos que",
            "start": 1336.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "realizan las instituciones de seguridad",
            "start": 1338.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del estado sean destinados a darle",
            "start": 1342.01,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "felicidad a miles de familias mexicanos",
            "start": 1345.79,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "que tienen el sue\u00f1o de mejorar su hogar",
            "start": 1348.96,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "quiero agradecer antes de continuar por",
            "start": 1355.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este trabajo a todo el gabinete de",
            "start": 1358.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "seguridad al consejero jur\u00eddico al",
            "start": 1361.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica a los",
            "start": 1365.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "secretarios titulares de las secretar\u00edas",
            "start": 1368.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de la defensa de las secretar\u00edas de la",
            "start": 1371.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "marina al titular de la guardia nacional",
            "start": 1374.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "al secretario de desarrollo agrario",
            "start": 1378.25,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "territorial y urbano a los directores",
            "start": 1380.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del instituto para devolver al pueblo lo",
            "start": 1383.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "robado tambi\u00e9n al director del infonavit",
            "start": 1386.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a la unidad de inteligencia",
            "start": 1389.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "financiera de la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 1392.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y cr\u00e9dito p\u00fablico por supuesto a los",
            "start": 1395.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de la secretaria de seguridad",
            "start": 1397.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana por su compromiso",
            "start": 1399.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "diario para entregar los resultados en",
            "start": 1402.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este lapso se\u00f1or presidente de la mesa",
            "start": 1406.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de trabajo del gabinete de seguridad",
            "start": 1409.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 concretando y ejecutando sus",
            "start": 1411.95,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "instrucciones diarias",
            "start": 1414.68,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "as\u00ed que aqu\u00ed podemos darle a la",
            "start": 1416.269,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1421.549,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la mina nos indica",
            "start": 1424.58,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "precisamente cu\u00e1l es en d\u00f3nde est\u00e1 el",
            "start": 1428.169,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "destino de los recursos",
            "start": 1433.45,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 exactamente son perm\u00edtame",
            "start": 1437.91,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "por parte de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1442.169,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nacional la sedena se ha entregado se",
            "start": 1444.239,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "puso a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 1449.039,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en el periodo",
            "start": 1451.649,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del primero de diciembre al 31 de enero",
            "start": 1454.35,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "del 2021 la cantidad de 53 millones 914",
            "start": 1457.379,
            "duration": 12.961
        },
        {
            "text": "mil 283 millones de miles de pesos 53",
            "start": 1463.559,
            "duration": 12.251
        },
        {
            "text": "millones 914 mil 283 pesos",
            "start": 1470.34,
            "duration": 13.33
        },
        {
            "text": "y 17 millones 238 mil 149 d\u00f3lares por",
            "start": 1475.81,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "parte de la secretar\u00eda de marina marina",
            "start": 1483.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en ese mismo lapso puso a disposici\u00f3n de",
            "start": 1486.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la republica 10",
            "start": 1490.21,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "millones 628 mil 750 pesos con 50",
            "start": 1493.96,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 1499.78,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "y 345 mil 505 d\u00f3lares un inmueble 123",
            "start": 1501.43,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "muebles y 2 cm o bien test esto es el",
            "start": 1509.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reporte en la siguiente en la mina est\u00e1",
            "start": 1514.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la comparativa de aseguramientos",
            "start": 1516.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "realizados por la fiscal\u00eda general y de",
            "start": 1518.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los bienes que ha transferido al indec",
            "start": 1521.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solamente lo voy a decir de manera",
            "start": 1523.8,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "general porque ahora le vamos a dar la",
            "start": 1525.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "palabra al se\u00f1or fiscal doctor gertz",
            "start": 1529.03,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "manero para que expliqu\u00e9 esta l\u00e1mina",
            "start": 1532.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que ya cu\u00e1l es en esta l\u00e1mina es cu\u00e1ntos",
            "start": 1536.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aseguramientos cu\u00e1ntos bienes cu\u00e1nto",
            "start": 1539.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "numerario tiene asegurado la fiscal\u00eda",
            "start": 1542.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ha sido el transferidos al indec",
            "start": 1545.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1les son los pendientes por",
            "start": 1547.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transferir que usted nos pide que lo",
            "start": 1550.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hagamos de manera transparente y muy",
            "start": 1553.74,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "clara se\u00f1or presidente",
            "start": 1555.6,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hay algunas l\u00e1minas en",
            "start": 1557.5,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n algunas fachadas de algunos",
            "start": 1561.37,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "de los inmuebles que tiene tambi\u00e9n",
            "start": 1567.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aparte de los recursos que hoy han sido",
            "start": 1571.05,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados y que tiene el poder la",
            "start": 1573.79,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda estos son algunos en esta",
            "start": 1578.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina en el estado de hidalgo tambi\u00e9n",
            "start": 1581.98,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en el estado de sinaloa en baja",
            "start": 1585.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "california en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1589.27,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en yucat\u00e1n y por supuesto en",
            "start": 1591.72,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "jalisco y en guerrero",
            "start": 1596.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina de todo este",
            "start": 1600.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado que se lleva a cabo",
            "start": 1604.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con las diferentes instancias queremos",
            "start": 1606.08,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "decir que se propone el infonavit",
            "start": 1610.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "propone que los recursos que se est\u00e1n",
            "start": 1614.17,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "entregando a esta dependencia se",
            "start": 1617.74,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "apliquen para vivienda por ello se",
            "start": 1620.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "propondr\u00e1 al consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 1625.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del infonavit conformado por el sector",
            "start": 1628.19,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "gobierno empresarial y sindical que sean",
            "start": 1631.55,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "destinados los recursos que",
            "start": 1636.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "proporcionar\u00e1 el instituto para",
            "start": 1639.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 1641.72,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que sean destinados a 45.000 cr\u00e9ditos",
            "start": 1644.519,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dirigidos a trabajadores de menores",
            "start": 1647.629,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "ingresos con una tasa m\u00ednima",
            "start": 1651.719,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "una vez que se ha presentado y en su",
            "start": 1656.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "caso aprobado por el consejo del",
            "start": 1659.24,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "infonavit se iniciar\u00e1 con el esquema",
            "start": 1662.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando entre en vigor la reforma la ley",
            "start": 1664.909,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo 16 de abril del 2021",
            "start": 1667.61,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "entonces ya estamos a unas semanas de",
            "start": 1671.929,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que este plan de acuerdo a la",
            "start": 1675.169,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente",
            "start": 1678.049,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1679.09,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "pueda aterrizar se halla en el 45.000",
            "start": 1681.279,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "alrededor de 45 mil de cr\u00e9ditos",
            "start": 1687.529,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a las familias que est\u00e1n solicitando",
            "start": 1691.779,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "solamente dos l\u00e1minas m\u00e1s",
            "start": 1695.309,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "uno es la propuesta que hace el",
            "start": 1698.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "infonavit donde dice que se propone que",
            "start": 1701.789,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se destinen a las entidades con mayor",
            "start": 1704.639,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "rezago habitacional as\u00ed propone al",
            "start": 1707.249,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "estado de veracruz baja california",
            "start": 1710.849,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "chiapas oaxaca y michoac\u00e1n entre otras",
            "start": 1713.58,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "entidades y aqu\u00ed viene el cuadro",
            "start": 1717.389,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "enseguida en la l\u00e1mina siguiente en",
            "start": 1721.369,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "donde estar\u00edan destinados en cada uno de",
            "start": 1724.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los estados lo puedo ir leyendo en el",
            "start": 1728.159,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "anterior en la ciudad de mexico el total",
            "start": 1731.46,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de acciones 5130 en el estado de mexico",
            "start": 1734.339,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "4.163 en veracruz 3400 uno en jalisco",
            "start": 1739.58,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "dos mil quinientos tres y as\u00ed",
            "start": 1743.669,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "respectivamente hasta abarcar las 32",
            "start": 1746.059,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "entidades",
            "start": 1750.089,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "finalmente decir que el indec el",
            "start": 1752.19,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 1756.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "robado est\u00e1 informando que tiene",
            "start": 1759.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "numerario disponible para el gabinete",
            "start": 1762.55,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "social procedente de la fiscal\u00eda general",
            "start": 1765.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "debido a los procedimientos penales",
            "start": 1769.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "federales en moneda nacional 228",
            "start": 1771.36,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "millones 160 mil 636 pesos con 54",
            "start": 1776.42,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "centavos y en d\u00f3lares americanos 12",
            "start": 1781.95,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "millones 589 mil 267 con 60 centavos y",
            "start": 1786.45,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "al tipo de cambio en total tienen una",
            "start": 1792.74,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "disponibilidad de 257 mil millones 100",
            "start": 1798.09,
            "duration": 10.469
        },
        {
            "text": "mil 540 pesos con 78 centavos",
            "start": 1803.55,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "en resumen a la fecha hay un total",
            "start": 1808.559,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "disponible en pesos de 485 millones 261",
            "start": 1812.899,
            "duration": 11.951
        },
        {
            "text": "mil 177 pesos con 32 centavos este es a",
            "start": 1818.759,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "grandes rasgos sr",
            "start": 1824.85,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "el informe que estamos presentando el",
            "start": 1826.649,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy ante \u00e9l en esta conferencia y",
            "start": 1830.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ahora le dar\u00eda la palabra al fiscal",
            "start": 1834.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica del doctor",
            "start": 1837.12,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "alejandro gertz manero ser\u00eda todo",
            "start": 1839.61,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas primero me gustar\u00eda si",
            "start": 1850.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ustedes me lo permiten darles una",
            "start": 1854.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n general porque ya oyeron",
            "start": 1856.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ustedes muchos n\u00fameros y no nos vayamos",
            "start": 1859.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a hacer bolas con ellos entonces vamos a",
            "start": 1862.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "establecer una una informaci\u00f3n que sea",
            "start": 1864.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s completa para ratificar todo",
            "start": 1867.49,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "lo que la se\u00f1ora secretaria nos ha",
            "start": 1871.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comunicado miren en materia de justicia",
            "start": 1873.63,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "hay dos sanciones fundamentales",
            "start": 1877.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la primera es el castigo al delincuente",
            "start": 1881.14,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y la segunda es la reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 1883.84,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "uno de los prop\u00f3sitos m\u00e1s claros de este",
            "start": 1887.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobierno y del presidente de la",
            "start": 1890.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ha sido que esa reparaci\u00f3n del",
            "start": 1891.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que no es una negociaci\u00f3n es un",
            "start": 1894.84,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1897.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se cumpla a cabalidad y todos los bienes",
            "start": 1899.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que han sido sustra\u00eddos al estado",
            "start": 1903.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mexicano puedan regresar para los fines",
            "start": 1906.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sociales que son indispensables",
            "start": 1909.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces hay que ver esto muy claro no",
            "start": 1911.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es una negociaci\u00f3n",
            "start": 1913.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es simple y sencillamente la aplicaci\u00f3n",
            "start": 1915.72,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "estricta de la ley en la sanci\u00f3n al",
            "start": 1919.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "delincuente y en la reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 1922.289,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "todos estos bienes todos este numerario",
            "start": 1925.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del que estamos hablando es la",
            "start": 1928.7,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n del da\u00f1o que ha sufrido la",
            "start": 1931.65,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n mexicana",
            "start": 1934.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y ese da\u00f1o ha sido recuperado a trav\u00e9s",
            "start": 1936.809,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de una serie de prop\u00f3sitos tanto del",
            "start": 1940.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ejecutivo como de la procuraci\u00f3n y de",
            "start": 1943.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia de una manera",
            "start": 1946.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy clara que es la que estamos el d\u00eda",
            "start": 1948.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de hoy informando",
            "start": 1950.85,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ocurre tanto la marina el",
            "start": 1952.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito como la polic\u00eda ministerial",
            "start": 1955.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "ejecutan de muchas maneras actos ellos",
            "start": 1960.1,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n y nosotros de procuraci\u00f3n",
            "start": 1965.6,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de justicia eso nos ha permitido no",
            "start": 1968.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "solamente el castigo a los delincuentes",
            "start": 1971.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "sino la recuperaci\u00f3n del da\u00f1o por las",
            "start": 1973.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cantidades de las que se ha hablado el",
            "start": 1976.88,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 1978.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces esa recuperaci\u00f3n del da\u00f1o tiene",
            "start": 1980.029,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "un procedimiento judicial muy claro",
            "start": 1982.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "cuando la defensa o la marina tienen por",
            "start": 1986.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ser primeros respondientes la",
            "start": 1991.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "oportunidad de asegurar bienes",
            "start": 1993.32,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "ellos tienen la obligaci\u00f3n de entregarlo",
            "start": 1997.07,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "todo el numerario o los bienes a la",
            "start": 2000.389,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2004.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda que a su vez se somete a los",
            "start": 2006.73,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 2010.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "para pedirles que esos bienes puedan",
            "start": 2012.269,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "reparar el da\u00f1o a la naci\u00f3n y regresar a",
            "start": 2015.679,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "los fines sociales que la naci\u00f3n demanda",
            "start": 2020.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y de esa manera es como se ha hecho esta",
            "start": 2023.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tarea que nunca hab\u00eda estado coordinada",
            "start": 2026.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de esta manera como ya se explic\u00f3 y que",
            "start": 2028.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 dando los resultados que",
            "start": 2031.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ustedes escucharon",
            "start": 2033.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que las cantidades que nosotros",
            "start": 2035.12,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hemos tenido que transmitir",
            "start": 2038.03,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "todas ellas sin excepci\u00f3n tienen que",
            "start": 2041.059,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "estar sancionadas por los jueces",
            "start": 2044.809,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con una transparencia procesal absoluta",
            "start": 2047.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y de esa manera de esos bienes como lo",
            "start": 2051.129,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 la secretaria est\u00e1n regresando",
            "start": 2054.25,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "al patrimonio de la naci\u00f3n para que en",
            "start": 2057.339,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "el caso de recuperaciones en delitos que",
            "start": 2061.359,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "se hayan cometido en contra del",
            "start": 2065.44,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 2066.97,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "esos bienes regresen a los fines",
            "start": 2068.929,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sociales y al patrimonio nacional",
            "start": 2072.139,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "esa es la mec\u00e1nica en la que nosotros",
            "start": 2075.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hemos trabajado yo espero que con esta",
            "start": 2078.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n quede muy claro todo ese",
            "start": 2081.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "procedimiento porque porque ustedes van",
            "start": 2083.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a ver n\u00fameros totales y n\u00fameros",
            "start": 2086.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "parciales porque porque los n\u00fameros",
            "start": 2088.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "totales son los que tienen que informar",
            "start": 2091.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda que son los que se someten a",
            "start": 2093.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los jueces y los n\u00fameros parciales que",
            "start": 2095.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ustedes ya los recibieron son los que",
            "start": 2098.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vienen tanto de las de los",
            "start": 2100.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aseguramientos del ej\u00e9rcito como de la",
            "start": 2103.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "marina como de la propia fiscal\u00eda o de",
            "start": 2105.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las averiguaciones en su caso o de las",
            "start": 2109.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "investigaciones de en su caso que",
            "start": 2112.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "permiten la recuperaci\u00f3n de los bienes",
            "start": 2115.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n la reparaci\u00f3n del da\u00f1o es",
            "start": 2118.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una obligaci\u00f3n constitucional y es un",
            "start": 2121.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "derecho de las v\u00edctimas",
            "start": 2124.49,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces estas cantidades que ustedes",
            "start": 2126.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "van a recibir que yo sugiero que te las",
            "start": 2128.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vemos por escrito porque si no no nos va",
            "start": 2131.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a estar clara la informaci\u00f3n puedan",
            "start": 2134.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estar vinculadas con esta explicaci\u00f3n",
            "start": 2137.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que yo les estoy dando yo espero que con",
            "start": 2139.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esto que el presidente quede muy clara",
            "start": 2141.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n la responsabilidad y las",
            "start": 2144.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acciones que el presidente de la",
            "start": 2148.57,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ha tomado durante toda esta",
            "start": 2149.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n para la reparaci\u00f3n del",
            "start": 2151.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "da\u00f1o a la v\u00edctima que es el estado",
            "start": 2154.99,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mexicano muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 2157.69,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias as\u00ed como usted lo dice",
            "start": 2164.559,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or fiscal doctor gertz manero se va a",
            "start": 2169.65,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entregar a",
            "start": 2172.959,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a la opini\u00f3n p\u00fablica a los medios de",
            "start": 2174.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n el informe que aqu\u00ed se est\u00e1",
            "start": 2177.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presentando c\u00f3mo se hace de manera",
            "start": 2181.07,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cotidiana con todos los n\u00fameros un",
            "start": 2182.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reporte claro y transparente ahora le",
            "start": 2185.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pedimos la transmisi\u00f3n de un v\u00eddeo por",
            "start": 2187.37,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2189.59,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2190.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la comparaci\u00f3n con el gobierno anterior",
            "start": 2198.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este ha sido un camino porque la",
            "start": 2201.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "comunidad dice que ahora quieren",
            "start": 2204.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entonces ya ellos dice que ahora algunas",
            "start": 2207.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "partir y ahora pues habitaci\u00f3n por",
            "start": 2209.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciento decide el pueblo que lo que",
            "start": 2211.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "quiere el instituto para devolver al",
            "start": 2213.95,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado ha entregado millones",
            "start": 2215.9,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de pesos con el objetivo de apoyar a las",
            "start": 2218.329,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "comunidades hist\u00f3ricamente m\u00e1s",
            "start": 2220.609,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "desprotegidas del pa\u00eds",
            "start": 2222.8,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y municipio de guelatao oaxaca",
            "start": 2225.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y apoyo para el desarrollo y bienestar",
            "start": 2228.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de los habitantes del municipio de",
            "start": 2230.47,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "guelatao municipio de atarjea guanajuato",
            "start": 2232.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la infraestructura",
            "start": 2235.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "f\u00edsica en favor de las comunidades m\u00e1s",
            "start": 2237.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "necesitadas municipio de ayutla de los",
            "start": 2239.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "libres guerrero se atienden necesidades",
            "start": 2242.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "prioritarias en materia de",
            "start": 2245.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "infraestructura salud y organizaci\u00f3n",
            "start": 2247.18,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 2249.4,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "gran sorteo especial 235 se garantiz\u00f3 el",
            "start": 2251.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pago de los billetes premiados",
            "start": 2255.29,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "correspondientes al gran sorteo especial",
            "start": 2256.69,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "235 celebrado el 15 de septiembre de",
            "start": 2259.15,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "2000 20 cuyos recursos fueron destinados",
            "start": 2262.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al instituto de salud para el bienestar",
            "start": 2265.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y xavi con decoraci\u00f3n 'miguel hidalgo'",
            "start": 2267.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "otorgamiento de la condecoraci\u00f3n 'miguel",
            "start": 2271.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hidalgo' a trabajadores de la salud que",
            "start": 2273.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al frente de la atenci\u00f3n de",
            "start": 2275.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pacientes derivado de la emergencia",
            "start": 2277.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sanitaria con 10 19 instrumentos",
            "start": 2279.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "musicales para pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 2282.65,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "oaxaca adquisici\u00f3n de instrumentos",
            "start": 2284.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "musicales a bandas de m\u00fasica de los",
            "start": 2286.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas apoyos en proceso de",
            "start": 2288.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entrega apoyo para la publicaci\u00f3n de 21",
            "start": 2291.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos correspondientes a la colecci\u00f3n",
            "start": 2294.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conmemorativa del bicentenario de la",
            "start": 2296.68,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n de la independencia de",
            "start": 2298.85,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2300.5,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n y aseguramiento del",
            "start": 2302.619,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico de distribuci\u00f3n de",
            "start": 2305.109,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en el palacio de",
            "start": 2307.029,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bellas artes pr\u00f3ximos apoyos por",
            "start": 2309.069,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entregar apoyos financieros para atender",
            "start": 2311.499,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "necesidades prioritarias en diferentes",
            "start": 2313.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds como municipio de",
            "start": 2316.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "bavispe sonora con el objeto de atender",
            "start": 2319.69,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "infraestructura y obra p\u00fablica municipio",
            "start": 2322.23,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de cuajinicuilapa guerrero con el objeto",
            "start": 2325.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de atender las necesidades prioritarios",
            "start": 2328.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del municipio municipio de temoz\u00f3n",
            "start": 2330.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n con el objeto de atender",
            "start": 2332.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "necesidades prioritarias de obra p\u00fablica",
            "start": 2335.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en salud educaci\u00f3n vivienda y del campo",
            "start": 2338.319,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se apoyar\u00e1 al inss h\u00e1bil para la",
            "start": 2341.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico y",
            "start": 2344.499,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la infraestructura de",
            "start": 2346.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas se apoyar\u00e1 con",
            "start": 2348.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "financiamiento al programa nacional de",
            "start": 2350.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "infraestructura carretera 2018 2024",
            "start": 2353.14,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "es una gran responsabilidad que nosotros",
            "start": 2356.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tenemos primero interiorizar congo",
            "start": 2359.049,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "presencia en la poblaci\u00f3n de que ese",
            "start": 2364.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recurso cuando me ha ayudado para toda",
            "start": 2367.27,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la vida seguiremos trabajando en",
            "start": 2370.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "beneficio de todos los mexicanos",
            "start": 2372.369,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "instituto para devolver al pueblo lo",
            "start": 2374.7,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "robado",
            "start": 2376.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2379.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bueno pues esta es la informaci\u00f3n este",
            "start": 2383.5,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "vamos ayer qued\u00f3 una compa\u00f1era no s\u00e9 si",
            "start": 2388.4,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2392.6,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no vino bueno empezamos",
            "start": 2394.299,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2400.57,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y el ex subsecretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2407.619,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "ricardo peralta se reuni\u00f3 en tamaulipas",
            "start": 2411.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con un grupo de la delincuencia",
            "start": 2414.49,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "organizada acusando al gobernador cabeza",
            "start": 2416.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de vaca de mantener v\u00ednculos con esas",
            "start": 2419.72,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 2422.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el subsecretario ya no est\u00e1 ah\u00ed y haya",
            "start": 2423.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una carpeta abierta en contra del",
            "start": 2425.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gobernador de tamaulipas",
            "start": 2428.39,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "cree que esa visita de su ex",
            "start": 2429.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n peralta sea",
            "start": 2431.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una base importante para la carpeta que",
            "start": 2434.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ustedes abrieron ya en contra del",
            "start": 2436.97,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "exgobernador de tambor de gonna or",
            "start": 2439.25,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tamaulipas que ahora podr\u00eda ser llevado",
            "start": 2441.079,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "a un juicio en la c\u00e1mara de los",
            "start": 2443.869,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "diputados y se\u00f1or presidente para usted",
            "start": 2445.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estos bienes que se le quitan a la",
            "start": 2447.26,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 2449.75,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "a\u00fan no se dejan ver por ejemplo en",
            "start": 2451.069,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "municipios como ochoa para el grande",
            "start": 2453.079,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "hallan metlat\u00f3noc o un municipio",
            "start": 2454.849,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "descendido en la regi\u00f3n de la monta\u00f1a de",
            "start": 2456.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "guerrero ojala que usted haga un llamado",
            "start": 2458.99,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "a sus colaboradores para que eso pueda",
            "start": 2461.21,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "llegar tambi\u00e9n a esos lugares",
            "start": 2462.619,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "pues este f\u00edjate que me trat\u00f3 no ya",
            "start": 2465.28,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "y han recibido apoyo de este programa",
            "start": 2470.53,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "en la monta\u00f1a de guerrero te va a dar la",
            "start": 2474.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no s\u00e9 si es 4a para o",
            "start": 2478.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "metlat\u00f3noc",
            "start": 2482.54,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "cochoapa por qu\u00e9",
            "start": 2485.58,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2488.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cochoapa pertenec\u00eda antes la mente la",
            "start": 2490.119,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "torn\u00f3 y ahora es un municipio",
            "start": 2493.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "independiente y me trat\u00f3 no",
            "start": 2495.15,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "era y sigue siendo es uno de los",
            "start": 2499.45,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "municipios m\u00e1s pobres de m\u00e9xico",
            "start": 2502.66,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y al separarse",
            "start": 2505.349,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "pues este cochoapa",
            "start": 2508.049,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n un principio todav\u00eda",
            "start": 2511.66,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre",
            "start": 2515.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "si es que puede",
            "start": 2518.0,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "a hablarse de mayor pobreza cuando todos",
            "start": 2521.24,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "la padece",
            "start": 2527.53,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "este que me trat\u00f3 no por qu\u00e9",
            "start": 2530.21,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "me trat\u00f3 no se qued\u00f3 con la cabecera",
            "start": 2533.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "municipal anterior que es donde est\u00e1n",
            "start": 2536.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pues las tiendas",
            "start": 2539.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y la infraestructura siempre en las",
            "start": 2543.84,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales en las comunidades",
            "start": 2546.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pues es todav\u00eda m\u00e1s el rezago",
            "start": 2549.83,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de modo que si estamos trabajando ah\u00ed y",
            "start": 2554.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lo vamos a seguir haciendo en todos los",
            "start": 2558.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pueblos todo lo que se obtenga es para",
            "start": 2560.079,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "las comunidades es para los pueblos",
            "start": 2564.73,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "acerca de este otro asunto no s\u00e9 si t\u00fa",
            "start": 2570.7,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "quieres tratar s\u00ed",
            "start": 2573.79,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y el procedimiento que se est\u00e1 siguiendo",
            "start": 2579.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el caso de esta persona tiene una",
            "start": 2581.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ventaja muy grande que es su claridad",
            "start": 2585.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros lo estamos presentando ante el",
            "start": 2587.93,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "congreso con todas las pruebas para ver",
            "start": 2590.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "si existe la procedibilidad",
            "start": 2593.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "correspondiente todo el congreso todos",
            "start": 2595.22,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los partidos pol\u00edticos todos los",
            "start": 2598.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "diputados van a tener acceso a ese",
            "start": 2600.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "procedimiento para conocer si existe una",
            "start": 2602.58,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "absoluta y total apego a la justicia y",
            "start": 2606.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al procedimiento penal",
            "start": 2609.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en ese caso junto con las pruebas que se",
            "start": 2611.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aportando entonces no va a haber",
            "start": 2613.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ninguna falta de transparencia no podr\u00e1",
            "start": 2616.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "darse ning\u00fan caso de que esto sea una",
            "start": 2619.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "venganza o alguna cosa de tipo pol\u00edtico",
            "start": 2622.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de ninguna naturaleza porque porque",
            "start": 2624.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el juicio va a ser p\u00fablico",
            "start": 2627.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ante el congreso con todas las pruebas",
            "start": 2630.17,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de quienes denunciaron",
            "start": 2633.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo que se hizo en el procedimiento de",
            "start": 2635.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y lo que se le propone al",
            "start": 2638.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "congreso y si nos estamos sometiendo a",
            "start": 2641.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos los miembros de todos los",
            "start": 2644.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diputados de todos los partidos para que",
            "start": 2646.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "analice en ese caso y lo puedan tratar",
            "start": 2649.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con toda transparencia porque si no no",
            "start": 2652.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "va a haber claridad as\u00ed que pueden estar",
            "start": 2654.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tranquilos de que esto va a tener una",
            "start": 2656.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n clar\u00edsima de las pruebas y de los",
            "start": 2658.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "elementos que hay al respecto",
            "start": 2662.07,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a una compa\u00f1era y luego t\u00fa",
            "start": 2668.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2675.65,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 2677.38,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de los recursos",
            "start": 2680.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los bienes inmuebles que est\u00e1n",
            "start": 2688.93,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "decomisando van a ser utilizados para",
            "start": 2691.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vivienda no s\u00e9 si me pudieran aclarar un",
            "start": 2693.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poquito de esta situaci\u00f3n y enseguida de",
            "start": 2696.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la votaci\u00f3n de pregunta bueno este todo",
            "start": 2698.51,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "lo que se recupere se le devuelve",
            "start": 2702.22,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 2707.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con absoluta transparencia desde que s\u00e9",
            "start": 2711.14,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "confiscan",
            "start": 2718.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "o se recuperan estos bienes por parte",
            "start": 2720.57,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito de la marina d",
            "start": 2725.16,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la guardia nacional de la misma fiscal\u00eda",
            "start": 2729.24,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "como a kilo",
            "start": 2733.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ha expresado en fiscal",
            "start": 2736.349,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que todo va a ser p\u00fablico es muy",
            "start": 2739.41,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "importante lo que alejandro tambi\u00e9n",
            "start": 2743.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 qu\u00e9",
            "start": 2745.589,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "tiene que ver el poder judicial",
            "start": 2748.73,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque son los jueces",
            "start": 2751.98,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "los que determinan si se pueden disponer",
            "start": 2755.29,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "si se puede disponer de esos bienes y",
            "start": 2760.29,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo termina todo este proceso ya se",
            "start": 2763.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 2767.65,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el numerario es decir el dinero",
            "start": 2770.27,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "pesos d\u00f3lares",
            "start": 2774.37,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vienes",
            "start": 2776.849,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "casas aviones todo se entrega al",
            "start": 2779.74,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "instituto para devolver por lo robado y",
            "start": 2785.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el instituto",
            "start": 2788.53,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "lo entrega a la gente",
            "start": 2790.45,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ya sea el dinero o se llevan a cabo",
            "start": 2794.109,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "subastas",
            "start": 2797.829,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400 millones de pesos todav\u00eda no",
            "start": 2802.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1n etiquetadas todav\u00eda pero ya se",
            "start": 2804.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2808.21,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y aprovecho para",
            "start": 2808.96,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "e informar que la pr\u00f3xima semana se va",
            "start": 2812.549,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hacer la convocatoria porque se van a",
            "start": 2815.429,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "subastar",
            "start": 2818.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alrededor aqu\u00ed est\u00e1 jorge mendoza 19",
            "start": 2820.239,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2824.31,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de banobras se van a subastar 19",
            "start": 2826.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "aeronaves este aviones y helic\u00f3pteros se",
            "start": 2831.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "calcula que se van a obtener como 500",
            "start": 2835.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "millones de pesos est\u00e1 pendiente todav\u00eda",
            "start": 2838.29,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ha costado trabajo porque como",
            "start": 2841.65,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "es muy exclusivo no se puede vender el",
            "start": 2846.57,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 2849.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para ofrecerlo",
            "start": 2854.04,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "de este pero no hemos podido porque",
            "start": 2858.8,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ese hecho",
            "start": 2864.12,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no en serie",
            "start": 2867.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y lo hicieron",
            "start": 2870.01,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por pedido especial exclusivo",
            "start": 2874.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces nos ha costado trabajo pero",
            "start": 2880.49,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "vamos a seguir ofreci\u00e9ndolo",
            "start": 2882.8,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 dando el mantenimiento que se",
            "start": 2886.789,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "requiere est\u00e1 cargo",
            "start": 2890.689,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de la certera defensa",
            "start": 2893.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para que se mantenga bien en el avi\u00f3n",
            "start": 2898.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todos estos bienes tambi\u00e9n es muy",
            "start": 2901.55,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "importante que el procedimiento de",
            "start": 2904.7,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n de estos bienes al pueblo",
            "start": 2909.14,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed alejandro",
            "start": 2912.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y que se repare pronto el da\u00f1o pues no",
            "start": 2916.23,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "signifique que cosas que se recuperan",
            "start": 2920.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vayan a almacenes",
            "start": 2925.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tarden mucho guardadas se echan a perder",
            "start": 2927.44,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se tiene que pagar",
            "start": 2932.52,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "para mantener estos bienes entonces se",
            "start": 2935.21,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "tiene que actuar de inmediato para",
            "start": 2940.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "regresarlos y que no se deterioren eso",
            "start": 2943.119,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "es lo que estamos haciendo gracias",
            "start": 2946.79,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "presidente regresando el tema de",
            "start": 2948.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "gobernador cabeza de vaca el senadores",
            "start": 2949.99,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "han acusado al gobierno federal de",
            "start": 2953.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "utilizar este tema pues para tapar",
            "start": 2955.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "algunos se\u00f1alamientos por parte de la",
            "start": 2958.0,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n que",
            "start": 2960.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "les contesta presidente pues que est\u00e1n",
            "start": 2962.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en su derecho",
            "start": 2964.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "manifestarse de expresarse",
            "start": 2967.61,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "plenas libertades en el caso de la",
            "start": 2972.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n pues",
            "start": 2976.07,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se equivocaron",
            "start": 2979.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en sus cuentas",
            "start": 2982.03,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 2984.82,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "celebro que hayan rectificado",
            "start": 2988.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pues imag\u00ednense",
            "start": 2993.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "estaban cargando lea la cancelaci\u00f3n del",
            "start": 2997.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 3000.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de texcoco",
            "start": 3002.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "75 m\u00e1s",
            "start": 3005.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "75% m\u00e1s entonces ellos",
            "start": 3012.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3017.22,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "lo aclaran reconocen el error",
            "start": 3018.99,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3023.47,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "toda la prensa conservadora",
            "start": 3026.42,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "corrupta",
            "start": 3032.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que no es toda la prensa en m\u00e9xico ni",
            "start": 3035.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "toda la prensa del mundo",
            "start": 3039.15,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues este ya ten\u00eda un fest\u00edn",
            "start": 3041.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo este asunto",
            "start": 3045.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque es temporada de zopilotes",
            "start": 3047.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y pensaban de que ella",
            "start": 3052.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no sab\u00edan",
            "start": 3055.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3057.18,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "descubierto pero usando entonces el tema",
            "start": 3060.44,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de cabeza de vaca entonces este que pas\u00f3",
            "start": 3063.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3067.23,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior aclar\u00f3 su error y",
            "start": 3072.059,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3076.199,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "toda esta prensa",
            "start": 3077.619,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "este vendida o alquilada a grupos de",
            "start": 3081.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 3086.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a manejar ayer",
            "start": 3088.43,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "de que yo hab\u00eda presionado a la",
            "start": 3091.31,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "auto historia",
            "start": 3096.96,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n",
            "start": 3099.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "casi que lo sab\u00eda yo",
            "start": 3101.829,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "torturado",
            "start": 3105.09,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "para que se retractara pero no crean que",
            "start": 3107.589,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "solo el reforma y el universal",
            "start": 3112.029,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "no programas de radio",
            "start": 3116.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de los que somos clientes",
            "start": 3118.609,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "por canales de televisi\u00f3n conductores de",
            "start": 3123.43,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "programas de televisi\u00f3n tambi\u00e9n igual",
            "start": 3126.49,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "street journal",
            "start": 3129.069,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "creo que hasta el new york times' desde",
            "start": 3132.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "luego no s\u00e9 pero en una de esas hasta el",
            "start": 3135.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque ese tambi\u00e9n es un peri\u00f3dico",
            "start": 3139.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a que est\u00e1n muy molestos con",
            "start": 3141.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nosotros porque las empresas que ellos",
            "start": 3144.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "proteg\u00edan y que se dedicaban a saquear",
            "start": 3147.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en mexico ya no lo pueden hacer",
            "start": 3149.64,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3152.7,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "esto de que los doblamos qui\u00e9n mencion\u00f3",
            "start": 3154.779,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "eso de la prensa extranjera",
            "start": 3159.759,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "writer",
            "start": 3166.24,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "si este pues es eso",
            "start": 3167.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver con el asunto de",
            "start": 3174.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el gobernador de tamaulipas yo ah\u00ed",
            "start": 3177.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quiero dejar de manifiesto que nosotros",
            "start": 3180.96,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "no perseguimos a nadie",
            "start": 3184.34,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es mi fuerte la venganza",
            "start": 3188.41,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n debe de saberse",
            "start": 3192.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "o recuerdo que he dicho que no somos",
            "start": 3195.87,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tapadera de nadie",
            "start": 3200.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n que tienen los servidores",
            "start": 3204.04,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos del gobierno es que si hay una",
            "start": 3206.11,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 3211.17,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n",
            "start": 3213.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que no se tape nada",
            "start": 3217.49,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 3222.14,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y que se env\u00ede de inmediato esa",
            "start": 3224.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3228.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda que es la encargada",
            "start": 3230.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pues de investigar",
            "start": 3234.63,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y de este atender estos asuntos",
            "start": 3237.48,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que puedo decir",
            "start": 3243.41,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas pues hablaba del caso del",
            "start": 3247.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ex titular de sedena salvador cienfuegos",
            "start": 3250.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que fue pues ya est\u00e1 en total libertad",
            "start": 3252.25,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ante esta situaci\u00f3n de la dea que no",
            "start": 3256.31,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "present\u00f3 las pruebas que se necesitaban",
            "start": 3258.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "usted considera presidente aprovechando",
            "start": 3260.74,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que est\u00e1 el fiscal que sea",
            "start": 3263.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "necesario revisar los casos de las",
            "start": 3264.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "extradiciones porque tenemos tambi\u00e9n el",
            "start": 3267.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "asunto de el chelelo donde se asegura",
            "start": 3269.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que hay una carta incluso de la fiscal\u00eda",
            "start": 3272.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un documento donde pues no no existe",
            "start": 3274.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "realmente no existi\u00f3 ese ese momento en",
            "start": 3278.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el que fue detenido y despu\u00e9s fue",
            "start": 3280.67,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "liberado entonces quisiera saber sobre",
            "start": 3282.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "eso y tambi\u00e9n si ya fue notificado sobre",
            "start": 3284.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los motivos o qu\u00e9 pas\u00f3 con la detenci\u00f3n",
            "start": 3286.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s coronel gracias presidente no",
            "start": 3288.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n y corresponde en el",
            "start": 3291.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "\u00faltimo caso",
            "start": 3294.02,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no de la esposa",
            "start": 3295.96,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de guzm\u00e1n loera",
            "start": 3298.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pues a",
            "start": 3300.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la justicia en eeuu",
            "start": 3303.269,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "es un asunto aparte no confundirlo de",
            "start": 3307.13,
            "duration": 12.15
        },
        {
            "text": "cienfuegos porque all\u00ed se demostr\u00f3",
            "start": 3312.13,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "que no hab\u00edan pruebas",
            "start": 3319.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se le estaba acusando sin fundamento",
            "start": 3326.03,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 3330.589,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed est\u00e1 el expediente",
            "start": 3333.27,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "completo en las redes",
            "start": 3336.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya llega a tiempo",
            "start": 3340.869,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "donde se prueba",
            "start": 3344.049,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que no hay elementos",
            "start": 3346.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3350.66,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "pues eso corresponde",
            "start": 3354.92,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda si alejandro quiere",
            "start": 3357.509,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "aclararnos sobre eso",
            "start": 3362.029,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3364.51,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3366.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es un asunto nuestro",
            "start": 3368.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con todo respeto concretamente qu\u00e9 es lo",
            "start": 3372.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que usted quisiera saber",
            "start": 3377.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se ha visto que las imprecisiones",
            "start": 3384.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas",
            "start": 3386.41,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3387.91,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme decirle algo que creo que es muy",
            "start": 3391.089,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "importante los procesos de extradici\u00f3n",
            "start": 3393.38,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "como cualquier otro proceso est\u00e1n",
            "start": 3395.059,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sujetos primero a la autorizaci\u00f3n de un",
            "start": 3397.549,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 3400.309,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a que todo el procedimiento penal as\u00ed lo",
            "start": 3401.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "acepte es decir nosotros no podemos",
            "start": 3404.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cambiar ni modificar los criterios de",
            "start": 3407.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los jueces m\u00e1s que a trav\u00e9s de los",
            "start": 3410.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sistemas de impugnaci\u00f3n que tenemos no",
            "start": 3412.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hemos tenido en esos casos ninguna raz\u00f3n",
            "start": 3415.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para tener que reiniciar ning\u00fan",
            "start": 3418.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "procedimiento porque todos han sido",
            "start": 3421.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aceptados por el poder judicial sino no",
            "start": 3423.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "los hubi\u00e9ramos podido llevar a cabo",
            "start": 3426.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3427.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "quedamos en compa\u00f1ero",
            "start": 3431.91,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de",
            "start": 3436.829,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mi 'no arte del canal de youtube y",
            "start": 3438.959,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sonora power de lobos fm de hermosillo",
            "start": 3440.999,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "es un gusto saludar lo primero que nada",
            "start": 3443.339,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "usted sabe que es de gente educada ser",
            "start": 3445.38,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "agradecidos a\u00fan muy agradecidos en",
            "start": 3447.479,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "sonora por su reciente visita a",
            "start": 3449.009,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hermosillo con los temas s\u00e9 bueno que se",
            "start": 3450.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dieron a conocer de salud de seguridad y",
            "start": 3453.479,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el asunto de el subsidio de la",
            "start": 3455.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "electricidad que es muy importante para",
            "start": 3457.799,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nosotros el se\u00f1or presidente bueno s\u00e9",
            "start": 3459.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que va a pronto de vuelta hermosillo as\u00ed",
            "start": 3462.089,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que va a ser tambi\u00e9n muy bienvenido como",
            "start": 3463.979,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "siempre a nuestra ciudad de nuestro",
            "start": 3465.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estado el se\u00f1or presidente hay un tema",
            "start": 3467.19,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "en particular este que le quiero yo",
            "start": 3469.319,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "plantear este y es que mire usted ha",
            "start": 3471.719,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "planteado reiteradamente que el pueblo",
            "start": 3473.91,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pone y el pueblo quita s\u00ed y en el caso",
            "start": 3475.709,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "de la revocaci\u00f3n de mandato que \u00e9ste",
            "start": 3478.829,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 y bueno pues si se va a ser la",
            "start": 3480.42,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "consulta para saber si se le va a",
            "start": 3483.089,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "revocar a usted el mandato o no y bueno",
            "start": 3484.529,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "eso es muy importante el detalle es que",
            "start": 3487.109,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "los ciudadanos nos quedamos desarmados",
            "start": 3489.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en particular con la reforma que se hizo",
            "start": 3491.64,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "es decir hay revocaci\u00f3n de mandato para",
            "start": 3493.89,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "el presidente pero no para los senadores",
            "start": 3495.749,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no para los diputados no para los",
            "start": 3498.059,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "gobernadores no para los alcaldes",
            "start": 3500.579,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "sentimos que est\u00e1 ese tema en sonora es",
            "start": 3502.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "muy sensible mire te hemos impulsado una",
            "start": 3505.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consulta una petici\u00f3n ciudadana a trav\u00e9s",
            "start": 3508.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la plataforma change.org con el \u00e1nimo",
            "start": 3511.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de revocar el mandato o pedirle a la",
            "start": 3515.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "senadora lily p\u00e9rez mar\u00eda lil\u00ed del",
            "start": 3518.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "carmen",
            "start": 3521.01,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "t\u00e9llez garc\u00eda y que est\u00e9n ahora por",
            "start": 3522.119,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "sonora que solicite licencia o deje el",
            "start": 3524.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cargo y se le llame a la suplente esto",
            "start": 3526.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "porque porque \u00e9l y lite ella fue electa",
            "start": 3528.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "como usted sabe por morena este como",
            "start": 3530.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "parte del movimiento que lo trajo usted",
            "start": 3532.92,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a la presidencia sin embargo a la",
            "start": 3534.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "primera de cambios ella se retir\u00f3 y se",
            "start": 3536.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fue a la cuadrado enfrente es decir se",
            "start": 3538.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fue a la bancada del partido acci\u00f3n",
            "start": 3540.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nacional ella se comprometi\u00f3 a respetar",
            "start": 3542.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los principios de no mentir y no",
            "start": 3545.58,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo y no robar por lo",
            "start": 3547.71,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "menos si ha mentido y se ha traicionado",
            "start": 3549.869,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "por lo menos a los 510 mil sonorenses",
            "start": 3551.369,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "que votamos por ella y por esa raz\u00f3n es",
            "start": 3554.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "que nosotros manifestamos a jenson",
            "start": 3556.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "oracle y lite y es no nos representa",
            "start": 3558.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ello incluso comprometi\u00f3 con su pueblo",
            "start": 3560.49,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que es eres que iba a donar una",
            "start": 3562.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ambulancia una ambulancia que no ha",
            "start": 3565.349,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "llegado y que es muy necesaria para",
            "start": 3566.64,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "usted conoce muy bien son horas ha",
            "start": 3568.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estado no es varias veces yo lo vi en la",
            "start": 3571.109,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y bueno pues la poblaci\u00f3n de ah\u00ed",
            "start": 3572.76,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "sigue muy afectada entonces",
            "start": 3574.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la pregunta en particular se\u00f1or",
            "start": 3577.349,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "presidente si usted apoyar\u00eda la",
            "start": 3579.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "posibilidad de que se vuelva a",
            "start": 3581.64,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "establecer esta discusi\u00f3n al respecto de",
            "start": 3583.47,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n de mandato para incluir la",
            "start": 3585.539,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "figura de legisladores gobernadores y",
            "start": 3587.819,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "alcaldes en particular y se me permite",
            "start": 3589.829,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "tengo otra pregunta si este la",
            "start": 3591.51,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 3595.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que se envi\u00f3 para la revocaci\u00f3n del",
            "start": 3597.349,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 3600.95,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pudo ampliarse para todas las",
            "start": 3603.63,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "autoridades pero no s\u00e9",
            "start": 3606.9,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "y va a contar con los votos",
            "start": 3612.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para que se aprobara",
            "start": 3617.77,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de esa manera",
            "start": 3620.69,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3623.3,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de un tiempo decidimos que",
            "start": 3625.68,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "se aprobar\u00e1",
            "start": 3632.77,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para el caso del presidente de la",
            "start": 3635.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica porque si no \u00edbamos a",
            "start": 3637.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "incumplir con un compromiso que hicimos",
            "start": 3640.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en campa\u00f1a y ya est\u00e1 aprobado de esa",
            "start": 3642.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 3645.81,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "hay que seguir insistiendo para que la",
            "start": 3647.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato como t\u00fa lo",
            "start": 3650.119,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "planteas se pueda aplicar a todas las",
            "start": 3651.71,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 3655.97,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en efecto el pueblo pone y el pueblo",
            "start": 3657.97,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "quita",
            "start": 3659.95,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "si un gobernador",
            "start": 3661.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3665.58,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "elige para seis a\u00f1os",
            "start": 3667.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero al primer a\u00f1o",
            "start": 3670.24,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 3673.65,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "cometer",
            "start": 3677.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "abusos de todo tipo",
            "start": 3681.509,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "porque esperar seis a\u00f1os",
            "start": 3685.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 3689.93,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3692.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y pedirle a la gente que decida",
            "start": 3695.29,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "a la misma gente que est\u00e9 voto por \u00e9l y",
            "start": 3700.96,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 3705.369,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces lo que est\u00e1n formulando",
            "start": 3709.339,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "nosotros es que cada",
            "start": 3711.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os cada tres a\u00f1os se le consulte",
            "start": 3714.13,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "al pueblo esa es la democracia",
            "start": 3718.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 3720.809,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no democracia representativa solo",
            "start": 3723.579,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "sino avanzar en esto que siempre sea el",
            "start": 3728.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pueblo el que tenga las riendas del",
            "start": 3731.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "poder en sus manos",
            "start": 3733.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para que el que llegue",
            "start": 3737.49,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "no se sienta absoluto",
            "start": 3740.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 3747.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "monarqu\u00edas",
            "start": 3751.529,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y seccionales",
            "start": 3754.619,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "sino que",
            "start": 3759.61,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la democracia se entienda",
            "start": 3762.39,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "como una forma de vida y como un sistema",
            "start": 3765.59,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 3768.62,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y permanente",
            "start": 3770.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces eso hay que seguirlo planteando",
            "start": 3773.819,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se requieren las dos terceras partes de",
            "start": 3776.94,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la votaci\u00f3n ah\u00ed es donde est\u00e1 el asunto",
            "start": 3779.369,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para que se apruebe lo mismo en el caso",
            "start": 3782.519,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del fuero",
            "start": 3786.509,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en mi caso",
            "start": 3790.24,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "yo no tengo fuerte",
            "start": 3792.1,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "yo puedo ser juzgado por cualquier",
            "start": 3794.57,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 3797.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y no hay procedimiento",
            "start": 3799.05,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 de desafuero",
            "start": 3803.03,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pero solo es para el presidente",
            "start": 3806.45,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 pendiente",
            "start": 3809.58,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el que sea para todos",
            "start": 3812.79,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero bueno por algo se empieza y ah\u00ed se",
            "start": 3816.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "va a ir avanzando pero este poco a poco",
            "start": 3820.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a seguir insistiendo",
            "start": 3822.69,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para democratizar la vida p\u00fablica de",
            "start": 3826.16,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3828.98,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de la senadora de 84 mil firmas",
            "start": 3830.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ciudadanas que exigen v\u00e1lgame pues su",
            "start": 3833.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "renuncia a su salida del senado y es que",
            "start": 3835.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ya ha promovido usted sabe la info dem",
            "start": 3837.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya desinformaci\u00f3n ha mentido",
            "start": 3839.619,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "abiertamente ayer dec\u00eda el presidente de",
            "start": 3841.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "argentina esto de que se dec\u00eda de la",
            "start": 3844.15,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "vacuna sputnik de que era veneno",
            "start": 3845.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "inyectable no est\u00e9n tos aqu\u00ed se estuvo",
            "start": 3847.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n promoviendo esa idea ahora todos",
            "start": 3849.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "resulta que quieren ese veneno que se",
            "start": 3852.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "les inyecte no entonces",
            "start": 3854.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hablando de este tema de la honestidad",
            "start": 3855.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "intelectual pues precisamente se le pide",
            "start": 3857.38,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "a la senadora que tenga un poquito de",
            "start": 3859.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "decencia y pida licencia y se permita a",
            "start": 3861.549,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su suplente que ella si no representa a",
            "start": 3864.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la doctora reina castr\u00f3 longoria pues",
            "start": 3866.829,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que asuma la posici\u00f3n en el senado la",
            "start": 3868.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "verdad es que ser\u00eda muy importante para",
            "start": 3870.309,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "los sonorenses porque no nos sentimos",
            "start": 3871.839,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "representados por esta senadora que",
            "start": 3873.13,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "difunde mentiras prejuicios y bueno pues",
            "start": 3875.829,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que incluso pues se ha comportado",
            "start": 3878.589,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "c\u00ednicamente a trav\u00e9s del senado",
            "start": 3880.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aplicando la m\u00e1xima est\u00e1 del ampa del",
            "start": 3882.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "periodismo que usted manifiesta se\u00f1or",
            "start": 3884.47,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "presidente de que lo que no mancha pues",
            "start": 3886.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por lo menos tis la verdad el se\u00f1or",
            "start": 3888.369,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "presidente le tengo otro otro asunto",
            "start": 3890.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "este muy sensible en particular los",
            "start": 3891.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros este en sonora se\u00f1or",
            "start": 3893.74,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3896.23,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "cuando se liquide o lo que era el",
            "start": 3897.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ferrocarril del pac\u00edfico tema que ya",
            "start": 3899.079,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "hemos abordado aqu\u00ed en la ma\u00f1anera se",
            "start": 3901.21,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 volando a m\u00e1s de 200 de",
            "start": 3903.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros en la regi\u00f3n \u00e9stos",
            "start": 3906.069,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros",
            "start": 3909.13,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "bueno pues fueron v\u00edctimas",
            "start": 3910.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "propiciatorias de alguna manera de una",
            "start": 3911.71,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n tomada por el gobierno",
            "start": 3913.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "neoliberal de ernesto zedillo que bueno",
            "start": 3915.579,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "malbarat\u00f3 je y lo que era la",
            "start": 3918.13,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "infraestructura y lo que era el",
            "start": 3919.569,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "ferrocarril y ellos se quedaron bueno",
            "start": 3920.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sin jubilaci\u00f3n sin lo que es la pensi\u00f3n",
            "start": 3923.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y desde el a\u00f1o 1998 bueno est\u00e1n",
            "start": 3925.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pendientes en el 2001 se reconoci\u00f3 y",
            "start": 3929.89,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "bueno que tienen el derecho a la",
            "start": 3933.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n en particular este ya una",
            "start": 3934.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n y ellos han estado esperando",
            "start": 3937.15,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "desde entonces en mayo se cumplen 19",
            "start": 3939.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se est\u00e9 de que se les se concedi\u00f3",
            "start": 3941.319,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n en este en este t\u00f3pico e",
            "start": 3943.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "incluso hay un laudo del a\u00f1o 2019",
            "start": 3946.75,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "este es donde se ordena que en un lapso",
            "start": 3949.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no mayor a 24 horas aprovechando adem\u00e1s",
            "start": 3951.609,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el director del instituto para",
            "start": 3954.22,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "devolver a todo lo robado sea el",
            "start": 3955.9,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "instituto para devolver al pueblo le ha",
            "start": 3957.849,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "robado el que los l\u00edquidos",
            "start": 3959.319,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "apropiadamente y que adem\u00e1s teles",
            "start": 3961.26,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "el monto relacionado precisamente a su",
            "start": 3964.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n este pues de manera retroactiva",
            "start": 3967.089,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de manera inmediata la",
            "start": 3969.07,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n se\u00f1or presidente porque hay 85",
            "start": 3972.04,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros que siguen pendientes de",
            "start": 3974.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que se les reconozcan estos derechos",
            "start": 3976.869,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "hay otros 125 que ya recibieron una",
            "start": 3979.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "parcialidad de esto incluso esta es una",
            "start": 3983.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n irregular que est\u00e1 no",
            "start": 3985.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "informada correctamente este porque",
            "start": 3987.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recibieron la mitad",
            "start": 3989.79,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3 que recibieron la totalidad y",
            "start": 3991.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entonces en este caso pues lo que est\u00e1n",
            "start": 3993.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pidiendo ellos simplemente que se les",
            "start": 3996.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cumpla con lo que les corresponde por",
            "start": 3997.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "derecho no es decir que se les cubra el",
            "start": 4000.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "monto de su jubilaci\u00f3n que se les",
            "start": 4002.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "integre su pensi\u00f3n este se\u00f1or presidente",
            "start": 4004.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bueno pues ya lo escucho para que sufre",
            "start": 4006.39,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "te podr\u00edas",
            "start": 4008.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "clara a ver",
            "start": 4010.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y se\u00f1or presidente es cierto nosotros",
            "start": 4018.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos el mandato de ferrocarriles",
            "start": 4020.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacionales y dentro de esto est\u00e1n varios",
            "start": 4023.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de sonora de chihuahua que",
            "start": 4026.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tienen este problema nosotros lo estamos",
            "start": 4029.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atendiendo conjuntamente con la",
            "start": 4032.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 4034.85,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "trasportes que es el que nos proporciona",
            "start": 4036.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los recursos y yo te pedir\u00eda que ahorita",
            "start": 4038.39,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "nos vi\u00e9semos para yo contactarte con la",
            "start": 4042.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "liquidadora de ferrocarriles nacionales",
            "start": 4046.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la licenciada karina vel\u00e1zquez para",
            "start": 4048.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "darle seguimiento y podamos aclarar",
            "start": 4051.92,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "estos puntos por su permiso yo presiente",
            "start": 4054.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de hecho me manifest\u00f3 que est\u00e1 en plena",
            "start": 4058.03,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de venir en el momento que",
            "start": 4059.95,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se les indique los ferrocarriles",
            "start": 4061.18,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4063.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era",
            "start": 4065.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "gracias presidente liz verdad paredes de",
            "start": 4071.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "grupo pol\u00edtica y z de mej\u00eda noticias",
            "start": 4073.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidentes a ver si en el mes de marzo",
            "start": 4075.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "si se van a terminar de vacunar todos",
            "start": 4077.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los adultos mayores porque varios m\u00e1s",
            "start": 4079.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sido notificados todav\u00eda y tambi\u00e9n decir",
            "start": 4082.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que hay adultos entre 70 y 80 90 a\u00f1os",
            "start": 4084.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo largas filas",
            "start": 4087.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "inclusive hasta un d\u00eda antes para",
            "start": 4088.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esperar la vacuna si tenemos",
            "start": 4091.01,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4094.39,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de vacunar a todos y de",
            "start": 4095.569,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "manera prioritaria",
            "start": 4099.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "terminar de vacunar a los m\u00e9dicos a las",
            "start": 4102.75,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "enfermeras a los trabajadores del sector",
            "start": 4105.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salud que est\u00e1n en los hospitales cobit",
            "start": 4108.029,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "ya estamos avanzando ya en segunda dosis",
            "start": 4110.79,
            "duration": 11.569
        },
        {
            "text": "ya el 75% del personal de salud que est\u00e1",
            "start": 4116.06,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "salvando vidas en hospitales ya est\u00e1",
            "start": 4122.359,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "vacunado en segundo a los 75 por ciento",
            "start": 4128.0,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "ya nos falta muy poco afortunadamente ya",
            "start": 4132.0,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "se reestableci\u00f3 la entrega de la vacuna",
            "start": 4135.63,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "fighter iv",
            "start": 4140.989,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando ya estamos vamos a",
            "start": 4143.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "decir por terminar y ya comenzamos con",
            "start": 4147.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 4150.33,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1n llegando vacunas",
            "start": 4152.73,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es un asunto de organizaci\u00f3n",
            "start": 4158.089,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4162.81,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se les atienda como lo merecen que no",
            "start": 4164.65,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "los hagan esperar mucho tiempo esto",
            "start": 4168.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "depende qu\u00e9",
            "start": 4173.589,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "como act\u00faan los responsables de la",
            "start": 4177.08,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en cada estado les pido a",
            "start": 4181.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todos que consideren esta situaci\u00f3n de",
            "start": 4184.339,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "los adultos mayores que no pueden estar",
            "start": 4188.48,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "mucho tiempo parados a la interperie que",
            "start": 4190.6,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "se resuelva bien se puede si se tienen",
            "start": 4196.83,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "todos los centros de vacunaci\u00f3n",
            "start": 4201.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adecuados porque adem\u00e1s y esto tambi\u00e9n",
            "start": 4204.44,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "deben de saberlo los adultos mayores",
            "start": 4208.08,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "si corresponde a un municipio adultos",
            "start": 4211.63,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "mayores de 60 hacia adelante de 60 y m\u00e1s",
            "start": 4215.53,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "es para todos",
            "start": 4221.42,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "eso es completo",
            "start": 4224.45,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por ejemplo se est\u00e1 vacunando a todos",
            "start": 4227.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "los adultos mayores de catec",
            "start": 4230.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "theresa todos son 200.000",
            "start": 4233.989,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de 60 y m\u00e1s",
            "start": 4237.65,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces que no s\u00e9",
            "start": 4240.73,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "desesperen y de que piensen que un solo",
            "start": 4244.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 4248.45,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "hay que ir porque no",
            "start": 4249.94,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "puede llevar una semana",
            "start": 4253.469,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 4257.23,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4258.72,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4259.83,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "van a dejar de vacunar hasta que no",
            "start": 4261.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e9n todos",
            "start": 4265.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si se piensa de que es limitado",
            "start": 4269.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pues entonces el primer d\u00eda el segundo",
            "start": 4275.3,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "d\u00eda hay much\u00edsimos que quieren vacunarse",
            "start": 4278.43,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 4281.91,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "este las filas y por eso van desde un",
            "start": 4284.41,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "d\u00eda antes",
            "start": 4287.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a formarse entonces que tengan esa",
            "start": 4289.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en el caso del atp son 200",
            "start": 4292.26,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "mil adultos mayores de 60 hacia adelante",
            "start": 4295.23,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "y va a llevar una semana de normal",
            "start": 4300.44,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "vacunar los datos y hay dosis",
            "start": 4306.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 4309.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si van a ir de otros municipios",
            "start": 4312.889,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el primero que no lo hagan porque no les",
            "start": 4318.71,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 4320.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya que este era el turno cuando a uno le",
            "start": 4323.67,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "toque",
            "start": 4327.96,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed pues ya no son 200.000",
            "start": 4329.869,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 4334.219,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entonces ya no alcanzar\u00eda o si \u00e9ste se",
            "start": 4335.03,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "vacunan quienes tienen menos de 60 a\u00f1os",
            "start": 4340.729,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "proyectos no alcanza",
            "start": 4346.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero se est\u00e1 haciendo conciencia de que",
            "start": 4349.71,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos actuamos de manera responsable",
            "start": 4352.43,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y que esperemos cuando nos corresponda",
            "start": 4356.63,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico tengo",
            "start": 4360.69,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "entendido que hoy comienza la vacunaci\u00f3n",
            "start": 4363.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en la uat en xochimilco",
            "start": 4370.4,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "y en esta c\u00e1lculo pues son todos",
            "start": 4373.53,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores de esas tres",
            "start": 4377.909,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "demarcaciones y as\u00ed en los municipios se",
            "start": 4381.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tomando esa decisi\u00f3n que sea",
            "start": 4383.999,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "completo el municipio de adultos mayores",
            "start": 4386.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "iv\u00e1n a",
            "start": 4389.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a seguir llegando vacunas a todos los",
            "start": 4391.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds por ejemplo el",
            "start": 4394.32,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo env\u00edo de facer",
            "start": 4397.62,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ahora va a ser para adultos mayores de",
            "start": 4400.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 4404.05,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de ciudades",
            "start": 4405.76,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "por las caracter\u00edsticas de esta vacuna",
            "start": 4408.699,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "que requiere congelarse a muy bajas",
            "start": 4412.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "temperaturas",
            "start": 4417.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces para manejarla en el medio",
            "start": 4419.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "rural es m\u00e1s dif\u00edcil entonces como",
            "start": 4422.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tenemos varias opciones se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4425.75,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "esta planeaci\u00f3n",
            "start": 4429.47,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pero que la gente tenga",
            "start": 4431.519,
            "duration": 10.011
        },
        {
            "text": "presente nuestro compromiso de vacunar a",
            "start": 4437.5,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "todos lo m\u00e1s pronto posible s\u00ed",
            "start": 4441.53,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "no terminamos en marzo no pasa de abril",
            "start": 4446.64,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n vacunados cuando menos con una",
            "start": 4451.54,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "dosis todos los adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 4455.35,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "de 60 y m\u00e1s",
            "start": 4459.829,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "porque los m\u00e9dicos los expertos nos",
            "start": 4462.199,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "indican lo repito que si logramos",
            "start": 4466.059,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "vacunar",
            "start": 4470.659,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 4472.25,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 60 a\u00f1os vamos a",
            "start": 4474.75,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 4479.81,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "la mortalidad",
            "start": 4481.78,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "por kobe",
            "start": 4483.829,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "en un 80%",
            "start": 4485.87,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces que tambi\u00e9n esto se sepa",
            "start": 4489.79,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "porque si existe un criterio",
            "start": 4494.27,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "vamos a decir m\u00e9dico cient\u00edfico que es",
            "start": 4497.8,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "el que estamos aplicando",
            "start": 4503.32,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y que nadie",
            "start": 4506.32,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "abuse",
            "start": 4510.87,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "miren lo que se est\u00e1 dando como ejemplo",
            "start": 4514.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nos dio covite",
            "start": 4523.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 4526.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 4530.01,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tiene c\u00fabito el secretario la defensa",
            "start": 4533.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tiene como secretario de marina",
            "start": 4537.099,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tiene el coordinador del programa de",
            "start": 4540.86,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4544.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el doctor hugo l\u00f3pez gatell a todos",
            "start": 4546.91,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "les deseamos que salgan adelante",
            "start": 4549.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tiene comida el director de linz ag",
            "start": 4554.17,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4557.72,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4559.909,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4562.829,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4564.83,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cumplir con el compromiso de que sea",
            "start": 4567.47,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "igualitario de que hay equidad",
            "start": 4570.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de que sea para todos y de acuerdo a un",
            "start": 4574.57,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 4577.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "nada de que somos influyentes y a",
            "start": 4579.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nosotros primero",
            "start": 4583.07,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4585.13,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "este imag\u00ednense certera la defensa del",
            "start": 4587.72,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "secreto de marina son los",
            "start": 4590.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los responsables de la distribuci\u00f3n de",
            "start": 4595.37,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "toda la vacuna nos han hecho",
            "start": 4597.95,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "un trabajo nos han apoyado much\u00edsimo",
            "start": 4600.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "llega la vacuna y en un d\u00eda",
            "start": 4605.409,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se distribuyen en todo el pa\u00eds",
            "start": 4608.28,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "con el apoyo de marina con el apoyo de",
            "start": 4612.429,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 4614.409,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "y que no pod\u00edan ellos que adem\u00e1s",
            "start": 4616.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya pasan de 60 a\u00f1os",
            "start": 4620.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "quiere ver",
            "start": 4623.78,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "o el coordinador del programa de salud",
            "start": 4627.08,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "pero no te est\u00e1 dando el ejemplo est\u00e1",
            "start": 4631.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "predicando con el ejemplo entonces todos",
            "start": 4639.55,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "todos tenemos que actuar as\u00ed ya se acab\u00f3",
            "start": 4644.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo del influyentismo y",
            "start": 4648.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "las palancas y",
            "start": 4651.28,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "este el soborno el moche",
            "start": 4654.0,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lo otro",
            "start": 4658.469,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n",
            "start": 4661.15,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "creyendo ah",
            "start": 4664.59,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4670.25,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "aprovechada que est\u00e9 hablando de que les",
            "start": 4672.26,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "consiguen vacunas y que se apunten o que",
            "start": 4677.91,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "en tal lugar est\u00e1n aplicando vacunas no",
            "start": 4682.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "o sea que est\u00e9n muy atentos que no se",
            "start": 4686.48,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "dejen enga\u00f1ar no hay",
            "start": 4690.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vacunas m\u00e1s que las que se est\u00e1n",
            "start": 4692.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "aplicando en el programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 4696.27,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s",
            "start": 4699.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "te lo aseguro y si alguien dice que",
            "start": 4702.17,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tiene vacunas",
            "start": 4705.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n adulteradas",
            "start": 4709.21,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es decir \u00e9ste son hechizas",
            "start": 4713.09,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "y falsas de esa agua es qui\u00e9n sabe qu\u00e9",
            "start": 4719.19,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que no se dejen enga\u00f1ar las \u00fanicas",
            "start": 4724.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 4727.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que hay son las que se est\u00e1n manejando",
            "start": 4729.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "el programa de vacunaci\u00f3n no hay otras",
            "start": 4732.75,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan hospital ninguna cl\u00ednica",
            "start": 4737.44,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "ninguna farmacia ning\u00fan gobierno local",
            "start": 4740.28,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "ning\u00fan m\u00e9dico ning\u00fan empresario que",
            "start": 4746.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tengan vacunas",
            "start": 4750.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este solo las que se est\u00e1n aplicando",
            "start": 4753.739,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "el programa de vacunaci\u00f3n entonces y que",
            "start": 4758.92,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "esperen porque estamos trabajando todos",
            "start": 4762.63,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "los d\u00edas para que nos cumplan",
            "start": 4767.29,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "con los contratos",
            "start": 4770.62,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "vengo diciendo que ya tenemos comparadas",
            "start": 4773.82,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "ya hemos entregado anticipos para 140",
            "start": 4778.079,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "millones de vacunas para todo el pueblo",
            "start": 4784.199,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s es que nos cumplan con las",
            "start": 4788.76,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "entregas pero ya tenemos los contratos",
            "start": 4792.99,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "porque esto lo vimos desde hace ocho",
            "start": 4798.15,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 4801.72,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "68 meses",
            "start": 4803.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "empezamos a hacer acuerdos y hablar con",
            "start": 4806.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas y tambi\u00e9n con",
            "start": 4809.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y jefes de estado",
            "start": 4812.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4814.88,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidentes con ministros con",
            "start": 4816.55,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cancilleres para asegurarnos de la",
            "start": 4818.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vacuna ya est\u00e1 asegurada tenemos el",
            "start": 4822.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "presupuesto es nada m\u00e1s que nos cumplan",
            "start": 4826.25,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "con la entrega",
            "start": 4830.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos a seguir avanzando de",
            "start": 4832.099,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 4834.559,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "privadas amenazan con abrir sus puertas",
            "start": 4837.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en el primero de marzo saber si puede",
            "start": 4840.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "existir alg\u00fan tipo de sanci\u00f3n no",
            "start": 4844.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "prohibido por el vicio",
            "start": 4846.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4850.18,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4851.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4853.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llamada",
            "start": 4855.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la reflexi\u00f3n nosotros entendemos la",
            "start": 4858.36,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 4862.92,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "los estudiantes de los ni\u00f1os de los",
            "start": 4865.07,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "adolescentes de los maestros maestras y",
            "start": 4868.969,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4872.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los directivos de las escuelas",
            "start": 4874.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 4877.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "porque ya es mucho tiempo",
            "start": 4880.2,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "bueno de los padres de familia",
            "start": 4883.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estamos conscientes los que tenemos",
            "start": 4886.73,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 4888.65,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de este que van a la escuela",
            "start": 4889.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "primaria secundaria",
            "start": 4894.07,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "y josean segundo de secundaria",
            "start": 4896.98,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "y que tiene que estar",
            "start": 4900.599,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recibiendo escuela clases por",
            "start": 4904.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n",
            "start": 4908.55,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el internet",
            "start": 4911.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues ya es mucho tiempo ya en la escuela",
            "start": 4913.9,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "no se puede sustituir",
            "start": 4917.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y recibir clases presenciales la escuela",
            "start": 4922.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es el segundo hogar",
            "start": 4925.59,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "entonces ya mucho tiempo",
            "start": 4928.98,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4930.25,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "sin que los ni\u00f1os los adolescentes est\u00e9n",
            "start": 4931.92,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "con sus compa\u00f1eras con sus compa\u00f1eros",
            "start": 4936.239,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "en la escuela ya es un asunto que",
            "start": 4939.33,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "preocupa",
            "start": 4942.99,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "si hemos podido enfrentar el problema",
            "start": 4944.44,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "con este sistema de educaci\u00f3n",
            "start": 4948.16,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4953.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n por radio por internet pero",
            "start": 4955.09,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "no es lo mismo entonces si estamos",
            "start": 4959.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pensando en el regreso",
            "start": 4962.469,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con ese prop\u00f3sito es",
            "start": 4965.05,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el \u00fanico caso en donde estamos",
            "start": 4968.32,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "considerando",
            "start": 4972.03,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "si logramos tener vacunas suficientes",
            "start": 4973.989,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "si nos cumplen las farmac\u00e9uticas y",
            "start": 4980.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tenemos vacunas suficientes de ir",
            "start": 4983.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "combinando la vacunaci\u00f3n de adultos",
            "start": 4986.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mayores con maestros",
            "start": 4988.79,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4992.909,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reiniciar lo m\u00e1s pronto posible las",
            "start": 4994.489,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "clases entonces",
            "start": 4997.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sin que se proh\u00edba ese es mi punto de",
            "start": 5000.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 5003.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 5005.0,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "a los directivos del",
            "start": 5007.179,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "las escuelas en particular es que",
            "start": 5009.889,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un esfuerzo y ojal\u00e1 y",
            "start": 5014.329,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "nos esperen",
            "start": 5016.459,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "para que podamos vacunar a los maestros",
            "start": 5018.71,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "buscando empezar con los que est\u00e1n en",
            "start": 5025.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "verde con los que est\u00e1n en amarillo",
            "start": 5028.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "donde hay menos riesgos",
            "start": 5029.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y con todas las medidas de seguridad en",
            "start": 5035.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "esto se podr\u00eda contar con los",
            "start": 5038.92,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "directivos de las escuelas privadas pero",
            "start": 5042.82,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no es s\u00f3lo el guardar distancia el que",
            "start": 5046.07,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "haya agua el que haya",
            "start": 5050.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuidados para la salud para la higiene",
            "start": 5054.0,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es eso",
            "start": 5056.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5058.829,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda en algunos estados",
            "start": 5060.96,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "tenemos \u00edndices de contagio elevados",
            "start": 5065.26,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "entonces lo mejor es desde luego la",
            "start": 5070.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vacuna eso es lo mejor",
            "start": 5074.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ver c\u00f3mo logramos",
            "start": 5077.54,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "resolver de que lo m\u00e1s pronto posible al",
            "start": 5080.57,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mismo tiempo que estamos vacunando",
            "start": 5086.15,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "adultos mayores bah ponemos a maestros",
            "start": 5087.86,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n este garantizar la libertad",
            "start": 5092.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que asumiendo cada quien su",
            "start": 5098.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "responsabilidad esto tiene que ver con",
            "start": 5100.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "padres de familia y tienen que verlo",
            "start": 5103.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "maestros con los directivos de las",
            "start": 5105.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "escuelas pero nada de prohibici\u00f3n",
            "start": 5107.5,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 que sea",
            "start": 5112.18,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "por convencimiento eso es lo que le he",
            "start": 5117.15,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "pedido a la secretaria de educaci\u00f3n a la",
            "start": 5121.119,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "maestra del film para que se defina este",
            "start": 5124.719,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "asunto que se hable con la directiva de",
            "start": 5129.13,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "las escuelas particulares entendemos",
            "start": 5131.709,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "bien su situaci\u00f3n",
            "start": 5134.829,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y que se pueda llegar a un acuerdo",
            "start": 5138.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5145.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "te damos aqu\u00ed la palabra murcia",
            "start": 5147.48,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente buen dia carlos guzm\u00e1n",
            "start": 5152.18,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "de las noticias la primera relacionada",
            "start": 5154.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con el tema creo que es muy importante y",
            "start": 5155.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hay alguna fecha prevista por parte del",
            "start": 5158.13,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "consejo nacional de vacunaci\u00f3n para que",
            "start": 5159.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comience la vacunaci\u00f3n de maestros es",
            "start": 5161.82,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que depende de",
            "start": 5164.49,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "como nos vayan cumpliendo las",
            "start": 5167.39,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas",
            "start": 5171.47,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "o sea de los env\u00edos",
            "start": 5173.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo le voy a pedir a",
            "start": 5177.69,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los responsables de salud",
            "start": 5181.87,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "si pueden hoy",
            "start": 5186.73,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "expliquen lo que tenemos proyectado",
            "start": 5189.59,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de los env\u00edos",
            "start": 5194.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de vacunas es decir que se tenga una",
            "start": 5197.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "idea",
            "start": 5200.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se va a vacunar hacia adelante",
            "start": 5202.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "del calendario de vacunaci\u00f3n",
            "start": 5205.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de adultos mayores en donde",
            "start": 5209.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n c\u00f3mo se va a terminar de",
            "start": 5212.599,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vacunar a los trabajadores de la salud",
            "start": 5214.519,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ya por estado",
            "start": 5218.169,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5221.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hab\u00edan quedado de la onu hay que pedirle",
            "start": 5224.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 5228.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "al secretario de relaciones a marcelo",
            "start": 5230.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gratis de darnos a conocer si cuando",
            "start": 5232.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "llegue la vacuna cobat",
            "start": 5236.09,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque eso nos va a ayudar mucho",
            "start": 5242.02,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces que hoy en la tarde se informe",
            "start": 5247.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sur es la segunda presidente me gustar\u00eda",
            "start": 5249.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que no que tenemos aqu\u00ed al fiscal",
            "start": 5252.87,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "general de rep\u00fablica presente el",
            "start": 5254.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comentaba el tema del gobernador de",
            "start": 5256.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tamaulipas creo que s\u00ed es importante",
            "start": 5258.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "precisar esta parte que dec\u00eda del",
            "start": 5259.94,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "expediente que ser\u00eda remitido al",
            "start": 5262.68,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 5264.33,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "si nos pudiese mencionar en dado caso",
            "start": 5265.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 cartel se le vincula la",
            "start": 5267.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n o la pl\u00e1tica que tuvo este",
            "start": 5270.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "funcionario",
            "start": 5273.03,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "si nos pudiese comentar alg\u00fan detalle",
            "start": 5274.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que que se le contemple en la carpeta",
            "start": 5276.06,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5278.4,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y listo no mire acu\u00e9rdese de una cosa de",
            "start": 5285.25,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a partir de este momento ese expediente",
            "start": 5289.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en manos del congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 5291.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que respetar su",
            "start": 5294.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda tenemos que respetar sus",
            "start": 5295.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "criterios y no es no empezar a hacer",
            "start": 5298.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tareas litigiosas en un asunto que es",
            "start": 5301.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tan delicado yo sugiero con todo respeto",
            "start": 5304.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que esperemos a que el an\u00e1lisis de los",
            "start": 5307.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diputados no se\u00f1alen si eso no es",
            "start": 5310.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "procedente la acci\u00f3n que nosotros hemos",
            "start": 5313.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "emprendido en porque de otra manera si",
            "start": 5314.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entrar\u00edamos en una en una situaci\u00f3n de",
            "start": 5317.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "litigio medi\u00e1tico que no es conveniente",
            "start": 5320.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "para un caso de esa naturaleza",
            "start": 5322.58,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y la \u00faltima presidente aprovechando",
            "start": 5326.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente el uso de la palabra se",
            "start": 5328.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comentado que se va a basificar a",
            "start": 5329.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud a personas que",
            "start": 5331.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en outsourcing hay un tema",
            "start": 5334.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "especial que tiene que estar relacionado",
            "start": 5336.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con los trabajos de limpieza del y en",
            "start": 5340.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "semis o de educaci\u00f3n media superior de",
            "start": 5342.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico y muchos que est\u00e1n",
            "start": 5344.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en ese plan como tipo outsourcing cuando",
            "start": 5346.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comenzar\u00eda esta masificaci\u00f3n de estas",
            "start": 5349.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personas presidente pues esperar\u00edamos a",
            "start": 5351.06,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que se apruebe la ley",
            "start": 5354.96,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5358.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no creo que tarden mucho",
            "start": 5359.989,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "en la aprobaci\u00f3n de la iniciativa que",
            "start": 5363.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el congreso se va a aprobar",
            "start": 5367.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "seguramente en este periodo porque si es",
            "start": 5370.06,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "un acuerdo con empresarios con los",
            "start": 5374.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "representantes de trabajadores para que",
            "start": 5379.82,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "se dialogue sobre \u00e9sta",
            "start": 5384.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley",
            "start": 5386.849,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 haciendo",
            "start": 5389.49,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ojala y se logre un acuerdo y se apruebe",
            "start": 5391.909,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y ya entonces pues tenemos que",
            "start": 5395.449,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "regularizar",
            "start": 5400.119,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores que est\u00e1n",
            "start": 5403.01,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "en ese esquema porque tenemos que dar el",
            "start": 5406.5,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "ejemplo en el gobierno entonces",
            "start": 5411.6,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "lo tenemos que hacer es un compromiso",
            "start": 5415.969,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para",
            "start": 5418.989,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a los legisladores en",
            "start": 5422.01,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "particular a los diputados",
            "start": 5425.429,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de que ayer se aprob\u00f3",
            "start": 5427.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la reforma a la ley de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5432.03,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "para fortalecer as\u00ed",
            "start": 5439.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de claro",
            "start": 5442.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para fortalecer",
            "start": 5445.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5448.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que algunos no les gusta",
            "start": 5451.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que quisieran",
            "start": 5454.76,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y poner a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5458.2,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 5460.93,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 5465.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de nivel",
            "start": 5468.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5470.52,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 5472.119,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero no es lo mismo",
            "start": 5475.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5481.24,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "lo mismo que lo mismo",
            "start": 5483.11,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5486.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no se puede poner igual",
            "start": 5489.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "si pemex que as\u00ed",
            "start": 5491.91,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 5497.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de pemex la historia de la comisi\u00f3n",
            "start": 5499.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 5502.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no os",
            "start": 5504.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "indica",
            "start": 5507.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que son empresas de la naci\u00f3n del pueblo",
            "start": 5509.5,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 5513.58,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y nosotros necesitamos fortalecer estas",
            "start": 5515.31,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5517.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para ser independientes",
            "start": 5519.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y para garantizar que es mi compromiso",
            "start": 5525.61,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que no aumente el precio",
            "start": 5529.739,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de la luz para decirlo con claridad y no",
            "start": 5535.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aumenten los precios de las gasolinas",
            "start": 5539.05,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del di\u00e9sel",
            "start": 5541.21,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "del gas",
            "start": 5542.85,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se acaban los gasolinazos los aumentos",
            "start": 5546.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "desmedidos que hab\u00edan al precio de la",
            "start": 5551.17,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "luz durante el periodo neoliberal para",
            "start": 5553.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "garantizar eso necesitamos fortalecer a",
            "start": 5556.449,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 5559.3,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y fortalecer a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5561.56,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "electricidad a rescatarlas",
            "start": 5564.68,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "porque las estaban destruyendo de manera",
            "start": 5567.03,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "deliberada para dejarles el mercado de",
            "start": 5569.94,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "los energ\u00e9ticos a las particulares a las",
            "start": 5574.65,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "empresas particulares nacionales y sobre",
            "start": 5579.15,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "todo extranjeras",
            "start": 5582.27,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "pues yo s\u00e9 que esto",
            "start": 5586.09,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "no este coincide con la opini\u00f3n",
            "start": 5588.3,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "de los que sostuvieron las pol\u00edticas",
            "start": 5593.92,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "neoliberales privatizadoras durante 36",
            "start": 5598.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5601.15,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pero ofrezco disculpa",
            "start": 5603.03,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5608.119,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo que ellos",
            "start": 5610.86,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "puedan sentir",
            "start": 5613.579,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y comprendan que por encima de",
            "start": 5617.53,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "los intereses personales del grupo",
            "start": 5622.3,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los intereses del pueblo y los",
            "start": 5627.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "intereses de la naci\u00f3n",
            "start": 5631.16,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces muchas gracias a los",
            "start": 5633.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 5635.83,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y que votaron por esta reforma ahora",
            "start": 5638.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pasa al senado",
            "start": 5640.79,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y esto nos va a ayudar mucho",
            "start": 5643.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "porque nos da la seguridad de que no va",
            "start": 5647.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a haber apagones",
            "start": 5649.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de que no van a haber aumentos",
            "start": 5653.01,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que",
            "start": 5657.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vamos a poder seguir apoyando a sonora",
            "start": 5660.11,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "como eso es solo compromiso para que en",
            "start": 5664.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas de",
            "start": 5668.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mucho calor",
            "start": 5671.27,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "puedan contar con energ\u00eda el\u00e9ctrica a",
            "start": 5674.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "precios justos",
            "start": 5677.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "si no fortalecemos a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 5679.71,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "eso no se garantiza es m\u00e1s no estoy",
            "start": 5683.52,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "inventando nada",
            "start": 5688.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vean qu\u00e9 pasaba antes de que lleg\u00e1ramos",
            "start": 5690.58,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 5694.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a partir de que aprobaron la llamada",
            "start": 5695.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica y que profundizaron",
            "start": 5698.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en la privatizaci\u00f3n de pemex y de la",
            "start": 5702.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 5705.93,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aumentaron m\u00e1s los precios",
            "start": 5708.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de las gasolinas del diesel de la luz",
            "start": 5712.6,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los datos",
            "start": 5715.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es cosa de decir a ver el",
            "start": 5719.62,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "comportamiento",
            "start": 5722.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de los precios",
            "start": 5723.99,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de las gasolinas del di\u00e9sel del gas de",
            "start": 5726.07,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la luz desde que se aprob\u00f3 la reforma",
            "start": 5730.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica a la fecha",
            "start": 5733.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y se va a notar el cambio entonces para",
            "start": 5736.71,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos nosotros a estar",
            "start": 5740.28,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 5744.23,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "algo que no nos beneficia",
            "start": 5746.65,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "es bueno",
            "start": 5753.0,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "para empresas particulares",
            "start": 5755.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y bueno en exceso",
            "start": 5759.329,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "porque nosotros tambi\u00e9n estamos a favor",
            "start": 5762.4,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "de que se hagan negocios",
            "start": 5765.73,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds eso es legal eso es leg\u00edtimo",
            "start": 5768.929,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero negocios con ganancias razonables",
            "start": 5775.76,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no saqueos",
            "start": 5780.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no rojos",
            "start": 5784.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "donde pa\u00eds",
            "start": 5788.25,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se entrega subsidio",
            "start": 5793.13,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "a las empresas que generan energ\u00eda",
            "start": 5795.809,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 5799.199,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "nos ten\u00edan enga\u00f1ados de que el subsidio",
            "start": 5801.16,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "era para la gente",
            "start": 5804.43,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "o nada m\u00e1s para el consumidor no",
            "start": 5806.45,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 5810.62,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hay que entregar subsidio",
            "start": 5813.219,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a las empresas",
            "start": 5816.3,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses no es as\u00ed es una empresa",
            "start": 5819.61,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "como cualquier otra",
            "start": 5822.119,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "vende la energ\u00eda",
            "start": 5824.79,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "al precio del mercado",
            "start": 5830.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed aparte de vender la energ\u00eda",
            "start": 5832.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n mercado hay que subsidiar para",
            "start": 5835.65,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "empezar no pagan nada por el uso de la",
            "start": 5839.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "red el\u00e9ctrica",
            "start": 5844.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5846.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed no",
            "start": 5849.94,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "este se puede entonces por eso que bien",
            "start": 5853.93,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que se aprob\u00f3 ayer est\u00e1",
            "start": 5858.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "reforma en la cama de",
            "start": 5861.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed y los abogados",
            "start": 5867.38,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5872.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "defienden no a estas empresas pues",
            "start": 5873.37,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "pueden estar diciendo qu\u00e9",
            "start": 5877.51,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "es anticonstitucional pues eso lo va a",
            "start": 5881.15,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "resolver en su momento el poder judicial",
            "start": 5883.909,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a defender este asunto",
            "start": 5887.179,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "porque es defender la econom\u00eda popular",
            "start": 5892.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5898.53,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "muy fuerte pero",
            "start": 5901.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y decirles m\u00e9xico no es tierra de",
            "start": 5904.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 5907.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "v\u00e1yase a robar a otra parte",
            "start": 5909.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5914.29,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "vamos a atender este este asunto qu\u00e9 les",
            "start": 5916.449,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "parece si lo dejamos miren hoy",
            "start": 5920.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "vamos a igual a hoy se conmemoran 200",
            "start": 5923.36,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n de el plan de",
            "start": 5926.6,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "igual es un d\u00eda hist\u00f3rico importante",
            "start": 5931.969,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "e iguala se proclama la",
            "start": 5936.309,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "e independencia de m\u00e9xico",
            "start": 5940.429,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5944.75,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es un acuerdo que se logra entre",
            "start": 5947.13,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "un representante",
            "start": 5953.75,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola del ej\u00e9rcito",
            "start": 5958.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "realista",
            "start": 5962.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agust\u00edn de iturbide",
            "start": 5965.68,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y un dirigente",
            "start": 5968.17,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "independentista",
            "start": 5971.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llevaba luchando 10 a\u00f1os",
            "start": 5975.05,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "vicente guerrero",
            "start": 5978.17,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5980.989,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se llega a un acuerdo",
            "start": 5982.949,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5985.469,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se pacta",
            "start": 5986.81,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5989.67,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "plan de iguala",
            "start": 5992.5,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "plan de las tres garant\u00edas",
            "start": 5995.829,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 6000.869,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n y religi\u00f3n",
            "start": 6004.09,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed surge tambi\u00e9n nuestro l\u00e1baro",
            "start": 6007.349,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 6009.899,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "sus colores",
            "start": 6011.33,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "entonces es un d\u00eda especial hoy",
            "start": 6013.87,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la bandera vamos a estar en igual",
            "start": 6017.889,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n",
            "start": 6021.489,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "el presidente de argentina est\u00e1 invitado",
            "start": 6024.289,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "alberto fern\u00e1ndez que \u00e9ste es una",
            "start": 6027.63,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "persona extraordinaria",
            "start": 6032.01,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "un amigo de el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 6036.05,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6041.06,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ejemplar entonces vamos a estar all\u00e1 y",
            "start": 6042.97,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para agradecerle mucho vino",
            "start": 6047.11,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para hacerlo estar m\u00e1s tiempo de lo",
            "start": 6054.87,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "debido a alejandro",
            "start": 6059.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hersman eros qu\u00e9",
            "start": 6063.09,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1\u00f3 y muchas gracias muchas",
            "start": 6066.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gracias alejando y nos vemos ma\u00f1ana les",
            "start": 6068.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "parece muchas gracias",
            "start": 6072.58,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 6076.0,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda no puede ser ma\u00f1ana si",
            "start": 6077.96,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "existes aqu\u00ed empezamos muy bien",
            "start": 6080.21,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6087.57,
            "duration": 3.11
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pues el d\u00eda de hoy vamos a informar como lo hacemos siempre y vamos a dar a conocer como lo que se recupera de la delincuencia organizada y de la delincuencia del cuello blanco se le entrega a las comunidades a los pueblos a la gente algo que no suced\u00eda se daba la noticia de que se confiscaban bienes a la delincuencia incluso se mostraban fotograf\u00edas videos pero no se informaba despu\u00e9s a d\u00f3nde iba ese dinero que se hac\u00eda con esos bienes todo permanec\u00eda oculto nosotros hemos tomado la decisi\u00f3n de transparentar todo lo que se recupera y al mismo tiempo entregar esos bienes a la comunidad del pueblo a la sociedad por eso se cre\u00f3 el instituto para devolverle al pueblo lo robado y el d\u00eda de hoy vamos a informar de lo que se ha obtenido esto es lo que recupera la cgt de la defensa la secretaria de marina la propia fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y qu\u00e9 s\u00e9 a hecho con esos bienes con ese dinero tanto en pesos como en d\u00f3lares para esto [M\u00fasica] es importante conocer que todos los que se recuperan aunque sean entidades dependencias del ejecutivo federal se tienen que entregar al ministerio p\u00fablico qu\u00e9 es \u00e9l custodio de estos bienes es decir todo se env\u00eda a la fiscal\u00eda de la rep\u00fablica y por eso est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y nos da mucho gusto el fiscal alejandro gertz manero porque gracias a su actuaci\u00f3n por tratarse de un servidor p\u00fablico profesional honesto \u00edntegro hemos podido en el \u00e1mbito de nuestras competencias llevar a cabo una buena coordinaci\u00f3n para que esos bienes que el ministerio p\u00fablico resguarda se entreguen al instituto para devolverle al pueblo robado que es una dependencia de el ejecutivo a mi cargo entonces muchas gracias alejandro por acompa\u00f1arnos y vamos a informar y lo va a ser la secretaria de seguridad p\u00fablica rosa icela rodr\u00edguez y luego el fiscal va tambi\u00e9n a informar sobre este asunto adelante muy buenos d\u00edas a todas y todos muchas gracias el se\u00f1or presidente con su permiso y muchas gracias quienes nos acompa\u00f1an en el d\u00eda de hoy por supuesto al fiscal general de la rep\u00fablica el doctor alejandro gertz manero tambi\u00e9n al general andrew from secret subsecretario de la defensa nacional tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy el almirante eduardo redondo subsecretario de marina as\u00ed como el licenciado ernesto ortega \u00e9l es director general del instituto para devolverle al pueblo lo robado y tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy est\u00e1 con nosotros el maestro carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez es director general del infonavit y formarle esta ma\u00f1ana se\u00f1or presidente que estamos presentando los resultados de una instrucci\u00f3n que nos dio el pasado 2 de febrero una llamada de atenci\u00f3n en el gabinete de seguridad nacional en donde nos dice nos pregunta qu\u00e9 ha pasado con el destino final de los bienes asegurados al crimen asegurar al crimen organizado y al crimen de cuello blanco hace 22 d\u00edas nos dio esa instrucci\u00f3n de saber en d\u00f3nde estaban los bienes y qu\u00e9 pasaba con ellos que fueron asegurados por las dependencias de seguridad y entregadas a la fiscal\u00eda general de la republica hacer de su conocimiento a usted se\u00f1or presidente al pueblo de mexico que la fiscal\u00eda ha transferido una parte de dichos recursos al gobierno de m\u00e9xico a trav\u00e9s del instituto para devolver al pueblo lo robado y trata de beneficiar a miles de familias mexicanas en todas las entidades del pa\u00eds para el destino que usted nos instruye o que es el mejoramiento de su vivienda uno de los objetivos de esta estrategia nacional de seguridad de la directriz que estamos siguiendo efectivamente en el gabinete de seguridad es que los recursos que son retirados a la delincuencia organizada y de cuello blanco a trav\u00e9s de operativos que realizan las instituciones de seguridad del estado sean destinados a darle felicidad a miles de familias mexicanos que tienen el sue\u00f1o de mejorar su hogar quiero agradecer antes de continuar por este trabajo a todo el gabinete de seguridad al consejero jur\u00eddico al fiscal general de la rep\u00fablica a los secretarios titulares de las secretar\u00edas de la defensa de las secretar\u00edas de la marina al titular de la guardia nacional al secretario de desarrollo agrario territorial y urbano a los directores del instituto para devolver al pueblo lo robado tambi\u00e9n al director del infonavit y tambi\u00e9n a la unidad de inteligencia financiera de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico por supuesto a los compa\u00f1eros de la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana por su compromiso diario para entregar los resultados en este lapso se\u00f1or presidente de la mesa de trabajo del gabinete de seguridad seguir\u00e1 concretando y ejecutando sus instrucciones diarias as\u00ed que aqu\u00ed podemos darle a la siguiente aqu\u00ed est\u00e1 la mina nos indica precisamente cu\u00e1l es en d\u00f3nde est\u00e1 el destino de los recursos qu\u00e9 exactamente son perm\u00edtame por parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional la sedena se ha entregado se puso a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en el periodo del primero de diciembre al 31 de enero del 2021 la cantidad de 53 millones 914 mil 283 millones de miles de pesos 53 millones 914 mil 283 pesos y 17 millones 238 mil 149 d\u00f3lares por parte de la secretar\u00eda de marina marina en ese mismo lapso puso a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la republica 10 millones 628 mil 750 pesos con 50 centavos y 345 mil 505 d\u00f3lares un inmueble 123 muebles y 2 cm o bien test esto es el reporte en la siguiente en la mina est\u00e1 la comparativa de aseguramientos realizados por la fiscal\u00eda general y de los bienes que ha transferido al indec solamente lo voy a decir de manera general porque ahora le vamos a dar la palabra al se\u00f1or fiscal doctor gertz manero para que expliqu\u00e9 esta l\u00e1mina que ya cu\u00e1l es en esta l\u00e1mina es cu\u00e1ntos aseguramientos cu\u00e1ntos bienes cu\u00e1nto numerario tiene asegurado la fiscal\u00eda cu\u00e1nto ha sido el transferidos al indec y cu\u00e1les son los pendientes por transferir que usted nos pide que lo hagamos de manera transparente y muy clara se\u00f1or presidente a continuaci\u00f3n hay algunas l\u00e1minas en donde est\u00e1n algunas fachadas de algunos de los inmuebles que tiene tambi\u00e9n aparte de los recursos que hoy han sido se\u00f1alados y que tiene el poder la fiscal\u00eda estos son algunos en esta l\u00e1mina en el estado de hidalgo tambi\u00e9n en el estado de sinaloa en baja california en la siguiente l\u00e1mina tambi\u00e9n en yucat\u00e1n y por supuesto en jalisco y en guerrero en la siguiente l\u00e1mina de todo este trabajo coordinado que se lleva a cabo con las diferentes instancias queremos decir que se propone el infonavit propone que los recursos que se est\u00e1n entregando a esta dependencia se apliquen para vivienda por ello se propondr\u00e1 al consejo de administraci\u00f3n del infonavit conformado por el sector gobierno empresarial y sindical que sean destinados los recursos que proporcionar\u00e1 el instituto para devolverle al pueblo lo robado que sean destinados a 45.000 cr\u00e9ditos dirigidos a trabajadores de menores ingresos con una tasa m\u00ednima una vez que se ha presentado y en su caso aprobado por el consejo del infonavit se iniciar\u00e1 con el esquema cuando entre en vigor la reforma la ley el pr\u00f3ximo 16 de abril del 2021 entonces ya estamos a unas semanas de que este plan de acuerdo a la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador pueda aterrizar se halla en el 45.000 alrededor de 45 mil de cr\u00e9ditos a las familias que est\u00e1n solicitando solamente dos l\u00e1minas m\u00e1s uno es la propuesta que hace el infonavit donde dice que se propone que se destinen a las entidades con mayor rezago habitacional as\u00ed propone al estado de veracruz baja california chiapas oaxaca y michoac\u00e1n entre otras entidades y aqu\u00ed viene el cuadro enseguida en la l\u00e1mina siguiente en donde estar\u00edan destinados en cada uno de los estados lo puedo ir leyendo en el anterior en la ciudad de mexico el total de acciones 5130 en el estado de mexico 4.163 en veracruz 3400 uno en jalisco dos mil quinientos tres y as\u00ed respectivamente hasta abarcar las 32 entidades finalmente decir que el indec el instituto para devolverle al pueblo lo robado est\u00e1 informando que tiene numerario disponible para el gabinete social procedente de la fiscal\u00eda general debido a los procedimientos penales federales en moneda nacional 228 millones 160 mil 636 pesos con 54 centavos y en d\u00f3lares americanos 12 millones 589 mil 267 con 60 centavos y al tipo de cambio en total tienen una disponibilidad de 257 mil millones 100 mil 540 pesos con 78 centavos en resumen a la fecha hay un total disponible en pesos de 485 millones 261 mil 177 pesos con 32 centavos este es a grandes rasgos sr el informe que estamos presentando el d\u00eda de hoy ante \u00e9l en esta conferencia y ahora le dar\u00eda la palabra al fiscal general de la rep\u00fablica del doctor alejandro gertz manero ser\u00eda todo muy buenos d\u00edas primero me gustar\u00eda si ustedes me lo permiten darles una explicaci\u00f3n general porque ya oyeron ustedes muchos n\u00fameros y no nos vayamos a hacer bolas con ellos entonces vamos a establecer una una informaci\u00f3n que sea mucho m\u00e1s completa para ratificar todo lo que la se\u00f1ora secretaria nos ha comunicado miren en materia de justicia hay dos sanciones fundamentales la primera es el castigo al delincuente y la segunda es la reparaci\u00f3n del da\u00f1o uno de los prop\u00f3sitos m\u00e1s claros de este gobierno y del presidente de la rep\u00fablica ha sido que esa reparaci\u00f3n del da\u00f1o que no es una negociaci\u00f3n es un derecho se cumpla a cabalidad y todos los bienes que han sido sustra\u00eddos al estado mexicano puedan regresar para los fines sociales que son indispensables entonces hay que ver esto muy claro no es una negociaci\u00f3n es simple y sencillamente la aplicaci\u00f3n estricta de la ley en la sanci\u00f3n al delincuente y en la reparaci\u00f3n del da\u00f1o todos estos bienes todos este numerario del que estamos hablando es la reparaci\u00f3n del da\u00f1o que ha sufrido la naci\u00f3n mexicana y ese da\u00f1o ha sido recuperado a trav\u00e9s de una serie de prop\u00f3sitos tanto del ejecutivo como de la procuraci\u00f3n y de impartici\u00f3n de justicia de una manera muy clara que es la que estamos el d\u00eda de hoy informando qu\u00e9 es lo que ocurre tanto la marina el ej\u00e9rcito como la polic\u00eda ministerial ejecutan de muchas maneras actos ellos de prevenci\u00f3n y nosotros de procuraci\u00f3n de justicia eso nos ha permitido no solamente el castigo a los delincuentes sino la recuperaci\u00f3n del da\u00f1o por las cantidades de las que se ha hablado el d\u00eda de hoy entonces esa recuperaci\u00f3n del da\u00f1o tiene un procedimiento judicial muy claro cuando la defensa o la marina tienen por ser primeros respondientes la oportunidad de asegurar bienes ellos tienen la obligaci\u00f3n de entregarlo todo el numerario o los bienes a la investigaci\u00f3n que est\u00e1 llevando a cabo la fiscal\u00eda que a su vez se somete a los jueces para pedirles que esos bienes puedan reparar el da\u00f1o a la naci\u00f3n y regresar a los fines sociales que la naci\u00f3n demanda y de esa manera es como se ha hecho esta tarea que nunca hab\u00eda estado coordinada de esta manera como ya se explic\u00f3 y que nos est\u00e1 dando los resultados que ustedes escucharon de ah\u00ed que las cantidades que nosotros hemos tenido que transmitir todas ellas sin excepci\u00f3n tienen que estar sancionadas por los jueces con una transparencia procesal absoluta y de esa manera de esos bienes como lo explic\u00f3 la secretaria est\u00e1n regresando al patrimonio de la naci\u00f3n para que en el caso de recuperaciones en delitos que se hayan cometido en contra del infonavit esos bienes regresen a los fines sociales y al patrimonio nacional esa es la mec\u00e1nica en la que nosotros hemos trabajado yo espero que con esta explicaci\u00f3n quede muy claro todo ese procedimiento porque porque ustedes van a ver n\u00fameros totales y n\u00fameros parciales porque porque los n\u00fameros totales son los que tienen que informar la fiscal\u00eda que son los que se someten a los jueces y los n\u00fameros parciales que ustedes ya los recibieron son los que vienen tanto de las de los aseguramientos del ej\u00e9rcito como de la marina como de la propia fiscal\u00eda o de las averiguaciones en su caso o de las investigaciones de en su caso que permiten la recuperaci\u00f3n de los bienes de la naci\u00f3n la reparaci\u00f3n del da\u00f1o es una obligaci\u00f3n constitucional y es un derecho de las v\u00edctimas entonces estas cantidades que ustedes van a recibir que yo sugiero que te las vemos por escrito porque si no no nos va a estar clara la informaci\u00f3n puedan estar vinculadas con esta explicaci\u00f3n que yo les estoy dando yo espero que con esto que el presidente quede muy clara la funci\u00f3n la responsabilidad y las acciones que el presidente de la rep\u00fablica ha tomado durante toda esta administraci\u00f3n para la reparaci\u00f3n del da\u00f1o a la v\u00edctima que es el estado mexicano muchas gracias por su atenci\u00f3n s\u00ed muchas gracias as\u00ed como usted lo dice se\u00f1or fiscal doctor gertz manero se va a entregar a a la opini\u00f3n p\u00fablica a los medios de comunicaci\u00f3n el informe que aqu\u00ed se est\u00e1 presentando c\u00f3mo se hace de manera cotidiana con todos los n\u00fameros un reporte claro y transparente ahora le pedimos la transmisi\u00f3n de un v\u00eddeo por favor muchas gracias la comparaci\u00f3n con el gobierno anterior este ha sido un camino porque la comunidad dice que ahora quieren entonces ya ellos dice que ahora algunas partir y ahora pues habitaci\u00f3n por ciento decide el pueblo que lo que quiere el instituto para devolver al pueblo lo robado ha entregado millones de pesos con el objetivo de apoyar a las comunidades hist\u00f3ricamente m\u00e1s desprotegidas del pa\u00eds y municipio de guelatao oaxaca y apoyo para el desarrollo y bienestar de los habitantes del municipio de guelatao municipio de atarjea guanajuato fortalecimiento de la infraestructura f\u00edsica en favor de las comunidades m\u00e1s necesitadas municipio de ayutla de los libres guerrero se atienden necesidades prioritarias en materia de infraestructura salud y organizaci\u00f3n comunitaria gran sorteo especial 235 se garantiz\u00f3 el pago de los billetes premiados correspondientes al gran sorteo especial 235 celebrado el 15 de septiembre de 2000 20 cuyos recursos fueron destinados al instituto de salud para el bienestar y xavi con decoraci\u00f3n 'miguel hidalgo' otorgamiento de la condecoraci\u00f3n 'miguel hidalgo' a trabajadores de la salud que est\u00e1n al frente de la atenci\u00f3n de pacientes derivado de la emergencia sanitaria con 10 19 instrumentos musicales para pueblos ind\u00edgenas de oaxaca adquisici\u00f3n de instrumentos musicales a bandas de m\u00fasica de los pueblos ind\u00edgenas apoyos en proceso de entrega apoyo para la publicaci\u00f3n de 21 t\u00edtulos correspondientes a la colecci\u00f3n conmemorativa del bicentenario de la consumaci\u00f3n de la independencia de mexico modernizaci\u00f3n y aseguramiento del servicio p\u00fablico de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el palacio de bellas artes pr\u00f3ximos apoyos por entregar apoyos financieros para atender necesidades prioritarias en diferentes municipios del pa\u00eds como municipio de bavispe sonora con el objeto de atender infraestructura y obra p\u00fablica municipio de cuajinicuilapa guerrero con el objeto de atender las necesidades prioritarios del municipio municipio de temoz\u00f3n yucat\u00e1n con el objeto de atender necesidades prioritarias de obra p\u00fablica en salud educaci\u00f3n vivienda y del campo se apoyar\u00e1 al inss h\u00e1bil para la adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico y fortalecimiento de la infraestructura de unidades m\u00e9dicas se apoyar\u00e1 con financiamiento al programa nacional de infraestructura carretera 2018 2024 es una gran responsabilidad que nosotros tenemos primero interiorizar congo presencia en la poblaci\u00f3n de que ese recurso cuando me ha ayudado para toda la vida seguiremos trabajando en beneficio de todos los mexicanos instituto para devolver al pueblo lo robado gobierno de mexico bueno pues esta es la informaci\u00f3n este vamos ayer qued\u00f3 una compa\u00f1era no s\u00e9 si est\u00e1 no vino bueno empezamos s\u00ed y el ex subsecretario de gobernaci\u00f3n ricardo peralta se reuni\u00f3 en tamaulipas con un grupo de la delincuencia organizada acusando al gobernador cabeza de vaca de mantener v\u00ednculos con esas organizaciones el subsecretario ya no est\u00e1 ah\u00ed y haya una carpeta abierta en contra del gobernador de tamaulipas cree que esa visita de su ex subsecretario de gobernaci\u00f3n peralta sea una base importante para la carpeta que ustedes abrieron ya en contra del exgobernador de tambor de gonna or tamaulipas que ahora podr\u00eda ser llevado a un juicio en la c\u00e1mara de los diputados y se\u00f1or presidente para usted estos bienes que se le quitan a la delincuencia organizada a\u00fan no se dejan ver por ejemplo en municipios como ochoa para el grande hallan metlat\u00f3noc o un municipio descendido en la regi\u00f3n de la monta\u00f1a de guerrero ojala que usted haga un llamado a sus colaboradores para que eso pueda llegar tambi\u00e9n a esos lugares pues este f\u00edjate que me trat\u00f3 no ya y han recibido apoyo de este programa en la monta\u00f1a de guerrero te va a dar la informaci\u00f3n no s\u00e9 si es 4a para o metlat\u00f3noc cochoapa por qu\u00e9 [M\u00fasica] cochoapa pertenec\u00eda antes la mente la torn\u00f3 y ahora es un municipio independiente y me trat\u00f3 no era y sigue siendo es uno de los municipios m\u00e1s pobres de m\u00e9xico y al separarse pues este cochoapa es tambi\u00e9n un principio todav\u00eda m\u00e1s pobre si es que puede a hablarse de mayor pobreza cuando todos la padece este que me trat\u00f3 no por qu\u00e9 me trat\u00f3 no se qued\u00f3 con la cabecera municipal anterior que es donde est\u00e1n pues las tiendas y la infraestructura siempre en las cabeceras municipales en las comunidades pues es todav\u00eda m\u00e1s el rezago de modo que si estamos trabajando ah\u00ed y lo vamos a seguir haciendo en todos los pueblos todo lo que se obtenga es para las comunidades es para los pueblos acerca de este otro asunto no s\u00e9 si t\u00fa quieres tratar s\u00ed y el procedimiento que se est\u00e1 siguiendo en el caso de esta persona tiene una ventaja muy grande que es su claridad nosotros lo estamos presentando ante el congreso con todas las pruebas para ver si existe la procedibilidad correspondiente todo el congreso todos los partidos pol\u00edticos todos los diputados van a tener acceso a ese procedimiento para conocer si existe una absoluta y total apego a la justicia y al procedimiento penal en ese caso junto con las pruebas que se est\u00e1n aportando entonces no va a haber ninguna falta de transparencia no podr\u00e1 darse ning\u00fan caso de que esto sea una venganza o alguna cosa de tipo pol\u00edtico de ninguna naturaleza porque porque pr\u00e1cticamente el juicio va a ser p\u00fablico ante el congreso con todas las pruebas de quienes denunciaron lo que se hizo en el procedimiento de investigaci\u00f3n y lo que se le propone al congreso y si nos estamos sometiendo a todos los miembros de todos los diputados de todos los partidos para que analice en ese caso y lo puedan tratar con toda transparencia porque si no no va a haber claridad as\u00ed que pueden estar tranquilos de que esto va a tener una visi\u00f3n clar\u00edsima de las pruebas y de los elementos que hay al respecto a una compa\u00f1era y luego t\u00fa [M\u00fasica] en una tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de los recursos tambi\u00e9n los bienes inmuebles que est\u00e1n decomisando van a ser utilizados para vivienda no s\u00e9 si me pudieran aclarar un poquito de esta situaci\u00f3n y enseguida de la votaci\u00f3n de pregunta bueno este todo lo que se recupere se le devuelve al pueblo con absoluta transparencia desde que s\u00e9 confiscan o se recuperan estos bienes por parte del ej\u00e9rcito de la marina d la guardia nacional de la misma fiscal\u00eda como a kilo ha expresado en fiscal que todo va a ser p\u00fablico es muy importante lo que alejandro tambi\u00e9n aclar\u00f3 qu\u00e9 tiene que ver el poder judicial porque son los jueces los que determinan si se pueden disponer si se puede disponer de esos bienes y cu\u00e1ndo termina todo este proceso ya se entrega el numerario es decir el dinero pesos d\u00f3lares vienes casas aviones todo se entrega al instituto para devolver por lo robado y el instituto lo entrega a la gente ya sea el dinero o se llevan a cabo subastas m\u00e1s de 400 millones de pesos todav\u00eda no est\u00e1n etiquetadas todav\u00eda pero ya se tienen y aprovecho para e informar que la pr\u00f3xima semana se va hacer la convocatoria porque se van a subastar alrededor aqu\u00ed est\u00e1 jorge mendoza 19 este de banobras se van a subastar 19 aeronaves este aviones y helic\u00f3pteros se calcula que se van a obtener como 500 millones de pesos est\u00e1 pendiente todav\u00eda m\u00e1s que ha costado trabajo porque como es muy exclusivo no se puede vender el avi\u00f3n presidencial ah\u00ed est\u00e1 de aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para ofrecerlo de este pero no hemos podido porque ese hecho no en serie y lo hicieron por pedido especial exclusivo entonces nos ha costado trabajo pero vamos a seguir ofreci\u00e9ndolo se le est\u00e1 dando el mantenimiento que se requiere est\u00e1 cargo de la certera defensa para que se mantenga bien en el avi\u00f3n todos estos bienes tambi\u00e9n es muy importante que el procedimiento de devoluci\u00f3n de estos bienes al pueblo como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed alejandro y que se repare pronto el da\u00f1o pues no signifique que cosas que se recuperan vayan a almacenes tarden mucho guardadas se echan a perder se tiene que pagar para mantener estos bienes entonces se tiene que actuar de inmediato para regresarlos y que no se deterioren eso es lo que estamos haciendo gracias presidente regresando el tema de gobernador cabeza de vaca el senadores han acusado al gobierno federal de utilizar este tema pues para tapar algunos se\u00f1alamientos por parte de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n que les contesta presidente pues que est\u00e1n en su derecho manifestarse de expresarse plenas libertades en el caso de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n pues \u00e9ste se equivocaron en sus cuentas y en celebro que hayan rectificado pues imag\u00ednense estaban cargando lea la cancelaci\u00f3n del aeropuerto de texcoco 75 m\u00e1s 75% m\u00e1s entonces ellos pues lo aclaran reconocen el error desde luego toda la prensa conservadora corrupta que no es toda la prensa en m\u00e9xico ni toda la prensa del mundo pues este ya ten\u00eda un fest\u00edn todo este asunto porque es temporada de zopilotes y pensaban de que ella no sab\u00edan este descubierto pero usando entonces el tema de cabeza de vaca entonces este que pas\u00f3 pues la auditor\u00eda superior aclar\u00f3 su error y luego toda esta prensa este vendida o alquilada a grupos de intereses creados empez\u00f3 a manejar ayer de que yo hab\u00eda presionado a la auto historia de la federaci\u00f3n casi que lo sab\u00eda yo torturado para que se retractara pero no crean que solo el reforma y el universal no programas de radio de los que somos clientes por canales de televisi\u00f3n conductores de programas de televisi\u00f3n tambi\u00e9n igual street journal creo que hasta el new york times' desde luego no s\u00e9 pero en una de esas hasta el pa\u00eds porque ese tambi\u00e9n es un peri\u00f3dico de espa\u00f1a que est\u00e1n muy molestos con nosotros porque las empresas que ellos proteg\u00edan y que se dedicaban a saquear en mexico ya no lo pueden hacer entonces esto de que los doblamos qui\u00e9n mencion\u00f3 eso de la prensa extranjera writer si este pues es eso no tiene nada que ver con el asunto de el gobernador de tamaulipas yo ah\u00ed quiero dejar de manifiesto que nosotros no perseguimos a nadie es mi fuerte la venganza pero tambi\u00e9n debe de saberse o recuerdo que he dicho que no somos tapadera de nadie la instrucci\u00f3n que tienen los servidores p\u00fablicos del gobierno es que si hay una denuncia por corrupci\u00f3n que no se tape nada sea quien sea y que se env\u00ede de inmediato esa informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda que es la encargada pues de investigar y de este atender estos asuntos entonces eso es lo que puedo decir hace unos d\u00edas pues hablaba del caso del ex titular de sedena salvador cienfuegos que fue pues ya est\u00e1 en total libertad ante esta situaci\u00f3n de la dea que no present\u00f3 las pruebas que se necesitaban usted considera presidente aprovechando tambi\u00e9n que est\u00e1 el fiscal que sea necesario revisar los casos de las extradiciones porque tenemos tambi\u00e9n el asunto de el chelelo donde se asegura que hay una carta incluso de la fiscal\u00eda un documento donde pues no no existe realmente no existi\u00f3 ese ese momento en el que fue detenido y despu\u00e9s fue liberado entonces quisiera saber sobre eso y tambi\u00e9n si ya fue notificado sobre los motivos o qu\u00e9 pas\u00f3 con la detenci\u00f3n de m\u00e1s coronel gracias presidente no tenemos informaci\u00f3n y corresponde en el \u00faltimo caso no de la esposa de guzm\u00e1n loera pues a la justicia en eeuu es un asunto aparte no confundirlo de cienfuegos porque all\u00ed se demostr\u00f3 que no hab\u00edan pruebas se le estaba acusando sin fundamento tan es as\u00ed que ah\u00ed est\u00e1 el expediente completo en las redes ya llega a tiempo donde se prueba que no hay elementos [M\u00fasica] pues eso corresponde la fiscal\u00eda si alejandro quiere aclararnos sobre eso este pero no es un asunto nuestro con todo respeto concretamente qu\u00e9 es lo que usted quisiera saber se ha visto que las imprecisiones t\u00e9cnicas [M\u00fasica] d\u00e9jenme decirle algo que creo que es muy importante los procesos de extradici\u00f3n como cualquier otro proceso est\u00e1n sujetos primero a la autorizaci\u00f3n de un juez a que todo el procedimiento penal as\u00ed lo acepte es decir nosotros no podemos cambiar ni modificar los criterios de los jueces m\u00e1s que a trav\u00e9s de los sistemas de impugnaci\u00f3n que tenemos no hemos tenido en esos casos ninguna raz\u00f3n para tener que reiniciar ning\u00fan procedimiento porque todos han sido aceptados por el poder judicial sino no los hubi\u00e9ramos podido llevar a cabo muchas gracias quedamos en compa\u00f1ero s\u00ed muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de mi 'no arte del canal de youtube y sonora power de lobos fm de hermosillo es un gusto saludar lo primero que nada usted sabe que es de gente educada ser agradecidos a\u00fan muy agradecidos en sonora por su reciente visita a hermosillo con los temas s\u00e9 bueno que se dieron a conocer de salud de seguridad y el asunto de el subsidio de la electricidad que es muy importante para nosotros el se\u00f1or presidente bueno s\u00e9 que va a pronto de vuelta hermosillo as\u00ed que va a ser tambi\u00e9n muy bienvenido como siempre a nuestra ciudad de nuestro estado el se\u00f1or presidente hay un tema en particular este que le quiero yo plantear este y es que mire usted ha planteado reiteradamente que el pueblo pone y el pueblo quita s\u00ed y en el caso de la revocaci\u00f3n de mandato que \u00e9ste promovi\u00f3 y bueno pues si se va a ser la consulta para saber si se le va a revocar a usted el mandato o no y bueno eso es muy importante el detalle es que los ciudadanos nos quedamos desarmados en particular con la reforma que se hizo es decir hay revocaci\u00f3n de mandato para el presidente pero no para los senadores no para los diputados no para los gobernadores no para los alcaldes sentimos que est\u00e1 ese tema en sonora es muy sensible mire te hemos impulsado una consulta una petici\u00f3n ciudadana a trav\u00e9s de la plataforma change.org con el \u00e1nimo de revocar el mandato o pedirle a la senadora lily p\u00e9rez mar\u00eda lil\u00ed del carmen t\u00e9llez garc\u00eda y que est\u00e9n ahora por sonora que solicite licencia o deje el cargo y se le llame a la suplente esto porque porque \u00e9l y lite ella fue electa como usted sabe por morena este como parte del movimiento que lo trajo usted a la presidencia sin embargo a la primera de cambios ella se retir\u00f3 y se fue a la cuadrado enfrente es decir se fue a la bancada del partido acci\u00f3n nacional ella se comprometi\u00f3 a respetar los principios de no mentir y no traicionar al pueblo y no robar por lo menos si ha mentido y se ha traicionado por lo menos a los 510 mil sonorenses que votamos por ella y por esa raz\u00f3n es que nosotros manifestamos a jenson oracle y lite y es no nos representa ello incluso comprometi\u00f3 con su pueblo que es eres que iba a donar una ambulancia una ambulancia que no ha llegado y que es muy necesaria para usted conoce muy bien son horas ha estado no es varias veces yo lo vi en la campa\u00f1a y bueno pues la poblaci\u00f3n de ah\u00ed sigue muy afectada entonces la pregunta en particular se\u00f1or presidente si usted apoyar\u00eda la posibilidad de que se vuelva a establecer esta discusi\u00f3n al respecto de la revocaci\u00f3n de mandato para incluir la figura de legisladores gobernadores y alcaldes en particular y se me permite tengo otra pregunta si este la iniciativa que se envi\u00f3 para la revocaci\u00f3n del mandato pudo ampliarse para todas las autoridades pero no s\u00e9 y va a contar con los votos para que se aprobara de esa manera por eso despu\u00e9s de un tiempo decidimos que se aprobar\u00e1 para el caso del presidente de la rep\u00fablica porque si no \u00edbamos a incumplir con un compromiso que hicimos en campa\u00f1a y ya est\u00e1 aprobado de esa forma hay que seguir insistiendo para que la revocaci\u00f3n del mandato como t\u00fa lo planteas se pueda aplicar a todas las autoridades en efecto el pueblo pone y el pueblo quita si un gobernador s\u00ed elige para seis a\u00f1os pero al primer a\u00f1o empieza cometer abusos de todo tipo porque esperar seis a\u00f1os por qu\u00e9 no este y pedirle a la gente que decida a la misma gente que est\u00e9 voto por \u00e9l y a todos entonces lo que est\u00e1n formulando nosotros es que cada dos a\u00f1os cada tres a\u00f1os se le consulte al pueblo esa es la democracia participativa no democracia representativa solo sino avanzar en esto que siempre sea el pueblo el que tenga las riendas del poder en sus manos para que el que llegue no se sienta absoluto no haya monarqu\u00edas y seccionales sino que la democracia se entienda como una forma de vida y como un sistema de gobierno y permanente entonces eso hay que seguirlo planteando se requieren las dos terceras partes de la votaci\u00f3n ah\u00ed es donde est\u00e1 el asunto para que se apruebe lo mismo en el caso del fuero en mi caso yo no tengo fuerte yo puedo ser juzgado por cualquier delito y no hay procedimiento que est\u00e9 de desafuero pero solo es para el presidente ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 pendiente el que sea para todos pero bueno por algo se empieza y ah\u00ed se va a ir avanzando pero este poco a poco y nosotros vamos a seguir insistiendo para democratizar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico de la senadora de 84 mil firmas ciudadanas que exigen v\u00e1lgame pues su renuncia a su salida del senado y es que ya ha promovido usted sabe la info dem ya desinformaci\u00f3n ha mentido abiertamente ayer dec\u00eda el presidente de argentina esto de que se dec\u00eda de la vacuna sputnik de que era veneno inyectable no est\u00e9n tos aqu\u00ed se estuvo tambi\u00e9n promoviendo esa idea ahora todos resulta que quieren ese veneno que se les inyecte no entonces hablando de este tema de la honestidad intelectual pues precisamente se le pide a la senadora que tenga un poquito de decencia y pida licencia y se permita a su suplente que ella si no representa a la doctora reina castr\u00f3 longoria pues que asuma la posici\u00f3n en el senado la verdad es que ser\u00eda muy importante para los sonorenses porque no nos sentimos representados por esta senadora que difunde mentiras prejuicios y bueno pues que incluso pues se ha comportado c\u00ednicamente a trav\u00e9s del senado aplicando la m\u00e1xima est\u00e1 del ampa del periodismo que usted manifiesta se\u00f1or presidente de que lo que no mancha pues por lo menos tis la verdad el se\u00f1or presidente le tengo otro otro asunto este muy sensible en particular los ferrocarrileros este en sonora se\u00f1or presidente cuando se liquide o lo que era el ferrocarril del pac\u00edfico tema que ya hemos abordado aqu\u00ed en la ma\u00f1anera se dej\u00f3 volando a m\u00e1s de 200 de ferrocarrileros en la regi\u00f3n \u00e9stos ferrocarrileros bueno pues fueron v\u00edctimas propiciatorias de alguna manera de una decisi\u00f3n tomada por el gobierno neoliberal de ernesto zedillo que bueno malbarat\u00f3 je y lo que era la infraestructura y lo que era el ferrocarril y ellos se quedaron bueno sin jubilaci\u00f3n sin lo que es la pensi\u00f3n y desde el a\u00f1o 1998 bueno est\u00e1n pendientes en el 2001 se reconoci\u00f3 y bueno que tienen el derecho a la jubilaci\u00f3n en particular este ya una pensi\u00f3n y ellos han estado esperando desde entonces en mayo se cumplen 19 a\u00f1os se est\u00e9 de que se les se concedi\u00f3 la raz\u00f3n en este en este t\u00f3pico e incluso hay un laudo del a\u00f1o 2019 este es donde se ordena que en un lapso no mayor a 24 horas aprovechando adem\u00e1s aqu\u00ed est\u00e1 el director del instituto para devolver a todo lo robado sea el instituto para devolver al pueblo le ha robado el que los l\u00edquidos apropiadamente y que adem\u00e1s teles el monto relacionado precisamente a su pensi\u00f3n este pues de manera retroactiva pero tambi\u00e9n de manera inmediata la petici\u00f3n se\u00f1or presidente porque hay 85 ferrocarrileros que siguen pendientes de que se les reconozcan estos derechos hay otros 125 que ya recibieron una parcialidad de esto incluso esta es una situaci\u00f3n irregular que est\u00e1 no informada correctamente este porque recibieron la mitad se inform\u00f3 que recibieron la totalidad y entonces en este caso pues lo que est\u00e1n pidiendo ellos simplemente que se les cumpla con lo que les corresponde por derecho no es decir que se les cubra el monto de su jubilaci\u00f3n que se les integre su pensi\u00f3n este se\u00f1or presidente bueno pues ya lo escucho para que sufre te podr\u00edas clara a ver y se\u00f1or presidente es cierto nosotros tenemos el mandato de ferrocarriles nacionales y dentro de esto est\u00e1n varios compa\u00f1eros de sonora de chihuahua que tienen este problema nosotros lo estamos atendiendo conjuntamente con la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes que es el que nos proporciona los recursos y yo te pedir\u00eda que ahorita nos vi\u00e9semos para yo contactarte con la liquidadora de ferrocarriles nacionales la licenciada karina vel\u00e1zquez para darle seguimiento y podamos aclarar estos puntos por su permiso yo presiente de hecho me manifest\u00f3 que est\u00e1 en plena disposici\u00f3n de venir en el momento que se les indique los ferrocarriles gracias la compa\u00f1era gracias presidente liz verdad paredes de grupo pol\u00edtica y z de mej\u00eda noticias presidentes a ver si en el mes de marzo si se van a terminar de vacunar todos los adultos mayores porque varios m\u00e1s sido notificados todav\u00eda y tambi\u00e9n decir que hay adultos entre 70 y 80 90 a\u00f1os que est\u00e1n haciendo largas filas inclusive hasta un d\u00eda antes para esperar la vacuna si tenemos [M\u00fasica] el prop\u00f3sito de vacunar a todos y de manera prioritaria terminar de vacunar a los m\u00e9dicos a las enfermeras a los trabajadores del sector salud que est\u00e1n en los hospitales cobit ya estamos avanzando ya en segunda dosis ya el 75% del personal de salud que est\u00e1 salvando vidas en hospitales ya est\u00e1 vacunado en segundo a los 75 por ciento ya nos falta muy poco afortunadamente ya se reestableci\u00f3 la entrega de la vacuna fighter iv se est\u00e1 avanzando ya estamos vamos a decir por terminar y ya comenzamos con los adultos mayores y nos est\u00e1n llegando vacunas es un asunto de organizaci\u00f3n de qu\u00e9 se les atienda como lo merecen que no los hagan esperar mucho tiempo esto depende qu\u00e9 como act\u00faan los responsables de la vacunaci\u00f3n en cada estado les pido a todos que consideren esta situaci\u00f3n de los adultos mayores que no pueden estar mucho tiempo parados a la interperie que se resuelva bien se puede si se tienen todos los centros de vacunaci\u00f3n adecuados porque adem\u00e1s y esto tambi\u00e9n deben de saberlo los adultos mayores si corresponde a un municipio adultos mayores de 60 hacia adelante de 60 y m\u00e1s es para todos eso es completo por ejemplo se est\u00e1 vacunando a todos los adultos mayores de catec theresa todos son 200.000 de 60 y m\u00e1s entonces que no s\u00e9 desesperen y de que piensen que un solo d\u00eda hay que ir porque no puede llevar una semana y adem\u00e1s [M\u00fasica] e van a dejar de vacunar hasta que no est\u00e9n todos si se piensa de que es limitado pues entonces el primer d\u00eda el segundo d\u00eda hay much\u00edsimos que quieren vacunarse y por eso este las filas y por eso van desde un d\u00eda antes a formarse entonces que tengan esa informaci\u00f3n en el caso del atp son 200 mil adultos mayores de 60 hacia adelante y va a llevar una semana de normal vacunar los datos y hay dosis suficientes si van a ir de otros municipios el primero que no lo hagan porque no les corresponde ya que este era el turno cuando a uno le toque entonces s\u00ed pues ya no son 200.000 vacunas entonces ya no alcanzar\u00eda o si \u00e9ste se vacunan quienes tienen menos de 60 a\u00f1os proyectos no alcanza pero se est\u00e1 haciendo conciencia de que todos actuamos de manera responsable y que esperemos cuando nos corresponda aqu\u00ed en la ciudad de mexico tengo entendido que hoy comienza la vacunaci\u00f3n en la uat en xochimilco y en esta c\u00e1lculo pues son todos todos los adultos mayores de esas tres demarcaciones y as\u00ed en los municipios se est\u00e1 tomando esa decisi\u00f3n que sea completo el municipio de adultos mayores iv\u00e1n a a seguir llegando vacunas a todos los municipios del pa\u00eds por ejemplo el pr\u00f3ximo env\u00edo de facer ahora va a ser para adultos mayores de todo el pa\u00eds de ciudades por las caracter\u00edsticas de esta vacuna que requiere congelarse a muy bajas temperaturas entonces para manejarla en el medio rural es m\u00e1s dif\u00edcil entonces como tenemos varias opciones se est\u00e1 haciendo esta planeaci\u00f3n pero que la gente tenga presente nuestro compromiso de vacunar a todos lo m\u00e1s pronto posible s\u00ed no terminamos en marzo no pasa de abril que est\u00e9n vacunados cuando menos con una dosis todos los adultos mayores del pa\u00eds de 60 y m\u00e1s porque los m\u00e9dicos los expertos nos indican lo repito que si logramos vacunar pronto adultos mayores de 60 a\u00f1os vamos a reducir la mortalidad por kobe en un 80% entonces que tambi\u00e9n esto se sepa porque si existe un criterio vamos a decir m\u00e9dico cient\u00edfico que es el que estamos aplicando y que nadie abuse miren lo que se est\u00e1 dando como ejemplo nos dio covite desgraciadamente al presidente tiene c\u00fabito el secretario la defensa tiene como secretario de marina tiene el coordinador del programa de salud en el doctor hugo l\u00f3pez gatell a todos les deseamos que salgan adelante tiene comida el director de linz ag este por qu\u00e9 por qu\u00e9 primero cumplir con el compromiso de que sea igualitario de que hay equidad de que sea para todos y de acuerdo a un plan nada de que somos influyentes y a nosotros primero no este imag\u00ednense certera la defensa del secreto de marina son los los responsables de la distribuci\u00f3n de toda la vacuna nos han hecho un trabajo nos han apoyado much\u00edsimo llega la vacuna y en un d\u00eda se distribuyen en todo el pa\u00eds con el apoyo de marina con el apoyo de la defensa y que no pod\u00edan ellos que adem\u00e1s tambi\u00e9n ya pasan de 60 a\u00f1os quiere ver o el coordinador del programa de salud pero no te est\u00e1 dando el ejemplo est\u00e1 predicando con el ejemplo entonces todos todos tenemos que actuar as\u00ed ya se acab\u00f3 lo del influyentismo y las palancas y este el soborno el moche y tambi\u00e9n lo otro que no est\u00e9n creyendo ah gente aprovechada que est\u00e9 hablando de que les consiguen vacunas y que se apunten o que en tal lugar est\u00e1n aplicando vacunas no o sea que est\u00e9n muy atentos que no se dejen enga\u00f1ar no hay vacunas m\u00e1s que las que se est\u00e1n aplicando en el programa de vacunaci\u00f3n no hay m\u00e1s te lo aseguro y si alguien dice que tiene vacunas est\u00e1n adulteradas es decir \u00e9ste son hechizas y falsas de esa agua es qui\u00e9n sabe qu\u00e9 que no se dejen enga\u00f1ar las \u00fanicas vacunas que hay son las que se est\u00e1n manejando el programa de vacunaci\u00f3n no hay otras no hay ning\u00fan hospital ninguna cl\u00ednica ninguna farmacia ning\u00fan gobierno local ning\u00fan m\u00e9dico ning\u00fan empresario que tengan vacunas este solo las que se est\u00e1n aplicando el programa de vacunaci\u00f3n entonces y que esperen porque estamos trabajando todos los d\u00edas para que nos cumplan con los contratos vengo diciendo que ya tenemos comparadas ya hemos entregado anticipos para 140 millones de vacunas para todo el pueblo ya nada m\u00e1s es que nos cumplan con las entregas pero ya tenemos los contratos porque esto lo vimos desde hace ocho meses 68 meses empezamos a hacer acuerdos y hablar con farmac\u00e9uticas y tambi\u00e9n con y jefes de estado c\u00f3mo presidentes con ministros con cancilleres para asegurarnos de la vacuna ya est\u00e1 asegurada tenemos el presupuesto es nada m\u00e1s que nos cumplan con la entrega y as\u00ed vamos a seguir avanzando de vacunaci\u00f3n privadas amenazan con abrir sus puertas en el primero de marzo saber si puede existir alg\u00fan tipo de sanci\u00f3n no prohibido por el vicio este nada m\u00e1s s llamada la reflexi\u00f3n nosotros entendemos la situaci\u00f3n los estudiantes de los ni\u00f1os de los adolescentes de los maestros maestras y tambi\u00e9n de los directivos de las escuelas privadas porque ya es mucho tiempo bueno de los padres de familia estamos conscientes los que tenemos hijos de este que van a la escuela primaria secundaria y josean segundo de secundaria y que tiene que estar est\u00e1 recibiendo escuela clases por en la televisi\u00f3n el internet pues ya es mucho tiempo ya en la escuela no se puede sustituir y recibir clases presenciales la escuela es el segundo hogar entonces ya mucho tiempo [M\u00fasica] sin que los ni\u00f1os los adolescentes est\u00e9n con sus compa\u00f1eras con sus compa\u00f1eros en la escuela ya es un asunto que preocupa si hemos podido enfrentar el problema con este sistema de educaci\u00f3n x televisi\u00f3n por radio por internet pero no es lo mismo entonces si estamos pensando en el regreso estamos trabajando con ese prop\u00f3sito es el \u00fanico caso en donde estamos considerando si logramos tener vacunas suficientes si nos cumplen las farmac\u00e9uticas y tenemos vacunas suficientes de ir combinando la vacunaci\u00f3n de adultos mayores con maestros para reiniciar lo m\u00e1s pronto posible las clases entonces sin que se proh\u00edba ese es mi punto de vista es decir a los directivos del las escuelas en particular es que estamos haciendo un esfuerzo y ojal\u00e1 y nos esperen para que podamos vacunar a los maestros buscando empezar con los que est\u00e1n en verde con los que est\u00e1n en amarillo donde hay menos riesgos y con todas las medidas de seguridad en esto se podr\u00eda contar con los directivos de las escuelas privadas pero no es s\u00f3lo el guardar distancia el que haya agua el que haya cuidados para la salud para la higiene no s\u00f3lo es eso es que todav\u00eda en algunos estados tenemos \u00edndices de contagio elevados entonces lo mejor es desde luego la vacuna eso es lo mejor entonces vamos a ver c\u00f3mo logramos resolver de que lo m\u00e1s pronto posible al mismo tiempo que estamos vacunando adultos mayores bah ponemos a maestros pero tambi\u00e9n este garantizar la libertad que asumiendo cada quien su responsabilidad esto tiene que ver con padres de familia y tienen que verlo maestros con los directivos de las escuelas pero nada de prohibici\u00f3n que no est\u00e9 que sea por convencimiento eso es lo que le he pedido a la secretaria de educaci\u00f3n a la maestra del film para que se defina este asunto que se hable con la directiva de las escuelas particulares entendemos bien su situaci\u00f3n y que se pueda llegar a un acuerdo bueno te damos aqu\u00ed la palabra murcia se\u00f1or presidente buen dia carlos guzm\u00e1n de las noticias la primera relacionada con el tema creo que es muy importante y hay alguna fecha prevista por parte del consejo nacional de vacunaci\u00f3n para que comience la vacunaci\u00f3n de maestros es que depende de como nos vayan cumpliendo las farmac\u00e9uticas o sea de los env\u00edos yo le voy a pedir a los responsables de salud si pueden hoy expliquen lo que tenemos proyectado de los env\u00edos de vacunas es decir que se tenga una idea de c\u00f3mo se va a vacunar hacia adelante del calendario de vacunaci\u00f3n de adultos mayores en donde y tambi\u00e9n c\u00f3mo se va a terminar de vacunar a los trabajadores de la salud ya por estado y qu\u00e9 hab\u00edan quedado de la onu hay que pedirle la informaci\u00f3n al secretario de relaciones a marcelo gratis de darnos a conocer si cuando llegue la vacuna cobat porque eso nos va a ayudar mucho entonces que hoy en la tarde se informe sur es la segunda presidente me gustar\u00eda que no que tenemos aqu\u00ed al fiscal general de rep\u00fablica presente el comentaba el tema del gobernador de tamaulipas creo que s\u00ed es importante precisar esta parte que dec\u00eda del expediente que ser\u00eda remitido al congreso de la uni\u00f3n si nos pudiese mencionar en dado caso con qu\u00e9 cartel se le vincula la negociaci\u00f3n o la pl\u00e1tica que tuvo este funcionario si nos pudiese comentar alg\u00fan detalle que que se le contemple en la carpeta investigaci\u00f3n y listo no mire acu\u00e9rdese de una cosa de a partir de este momento ese expediente est\u00e1 en manos del congreso de la uni\u00f3n nosotros tenemos que respetar su autonom\u00eda tenemos que respetar sus criterios y no es no empezar a hacer tareas litigiosas en un asunto que es tan delicado yo sugiero con todo respeto que esperemos a que el an\u00e1lisis de los diputados no se\u00f1alen si eso no es procedente la acci\u00f3n que nosotros hemos emprendido en porque de otra manera si entrar\u00edamos en una en una situaci\u00f3n de litigio medi\u00e1tico que no es conveniente para un caso de esa naturaleza y la \u00faltima presidente aprovechando r\u00e1pidamente el uso de la palabra se hab\u00eda comentado que se va a basificar a trabajadores de la salud a personas que est\u00e1n en outsourcing hay un tema especial que tiene que estar relacionado con los trabajos de limpieza del y en semis o de educaci\u00f3n media superior de la ciudad de mexico y muchos que est\u00e1n en ese plan como tipo outsourcing cuando comenzar\u00eda esta masificaci\u00f3n de estas personas presidente pues esperar\u00edamos a que se apruebe la ley este no creo que tarden mucho en la aprobaci\u00f3n de la iniciativa que est\u00e1 en el congreso se va a aprobar seguramente en este periodo porque si es un acuerdo con empresarios con los representantes de trabajadores para que se dialogue sobre \u00e9sta iniciativa de ley ya se est\u00e1 haciendo ojala y se logre un acuerdo y se apruebe y ya entonces pues tenemos que regularizar todos los trabajadores que est\u00e1n en ese esquema porque tenemos que dar el ejemplo en el gobierno entonces lo tenemos que hacer es un compromiso aqu\u00ed aprovecho para agradecerle mucho a los legisladores en particular a los diputados de que ayer se aprob\u00f3 la reforma a la ley de energ\u00eda el\u00e9ctrica para fortalecer as\u00ed de claro para fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad yo s\u00e9 que algunos no les gusta que quisieran y poner a la comisi\u00f3n federal de electricidad el mismo de nivel d iberdrola pero no es lo mismo no es lo mismo que lo mismo este no se puede poner igual si pemex que as\u00ed la historia de pemex la historia de la comisi\u00f3n federal de electricidad no os indica que son empresas de la naci\u00f3n del pueblo de m\u00e9xico y nosotros necesitamos fortalecer estas empresas para ser independientes y para garantizar que es mi compromiso que no aumente el precio de la luz para decirlo con claridad y no aumenten los precios de las gasolinas del di\u00e9sel del gas se acaban los gasolinazos los aumentos desmedidos que hab\u00edan al precio de la luz durante el periodo neoliberal para garantizar eso necesitamos fortalecer a pemex y fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad a rescatarlas porque las estaban destruyendo de manera deliberada para dejarles el mercado de los energ\u00e9ticos a las particulares a las empresas particulares nacionales y sobre todo extranjeras pues yo s\u00e9 que esto no este coincide con la opini\u00f3n de los que sostuvieron las pol\u00edticas neoliberales privatizadoras durante 36 a\u00f1os pero ofrezco disculpa x lo que ellos puedan sentir y ojal\u00e1 y comprendan que por encima de los intereses personales del grupo est\u00e1n los intereses del pueblo y los intereses de la naci\u00f3n entonces muchas gracias a los legisladores y que votaron por esta reforma ahora pasa al senado y esto nos va a ayudar mucho porque nos da la seguridad de que no va a haber apagones de que no van a haber aumentos el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que vamos a poder seguir apoyando a sonora como eso es solo compromiso para que en \u00e9pocas de mucho calor puedan contar con energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios justos si no fortalecemos a la comisi\u00f3n federal eso no se garantiza es m\u00e1s no estoy inventando nada vean qu\u00e9 pasaba antes de que lleg\u00e1ramos al gobierno a partir de que aprobaron la llamada reforma energ\u00e9tica y que profundizaron en la privatizaci\u00f3n de pemex y de la industria el\u00e9ctrica aumentaron m\u00e1s los precios de las gasolinas del diesel de la luz est\u00e1n los datos nada m\u00e1s es cosa de decir a ver el comportamiento de los precios de las gasolinas del di\u00e9sel del gas de la luz desde que se aprob\u00f3 la reforma energ\u00e9tica a la fecha y se va a notar el cambio entonces para qu\u00e9 vamos nosotros a estar apoyando algo que no nos beneficia es bueno para empresas particulares y bueno en exceso porque nosotros tambi\u00e9n estamos a favor de que se hagan negocios en el pa\u00eds eso es legal eso es leg\u00edtimo pero negocios con ganancias razonables no saqueos no rojos donde pa\u00eds se entrega subsidio a las empresas que generan energ\u00eda el\u00e9ctrica nos ten\u00edan enga\u00f1ados de que el subsidio era para la gente o nada m\u00e1s para el consumidor no del presupuesto hay que entregar subsidio a las empresas en otros pa\u00edses no es as\u00ed es una empresa como cualquier otra vende la energ\u00eda al precio del mercado pero aqu\u00ed aparte de vender la energ\u00eda presi\u00f3n mercado hay que subsidiar para empezar no pagan nada por el uso de la red el\u00e9ctrica nada entonces as\u00ed no este se puede entonces por eso que bien que se aprob\u00f3 ayer est\u00e1 reforma en la cama de s\u00ed y los abogados qu\u00e9 defienden no a estas empresas pues pueden estar diciendo qu\u00e9 es anticonstitucional pues eso lo va a resolver en su momento el poder judicial nosotros vamos a defender este asunto porque es defender la econom\u00eda popular es muy fuerte pero y decirles m\u00e9xico no es tierra de conquista v\u00e1yase a robar a otra parte entonces vamos a atender este este asunto qu\u00e9 les parece si lo dejamos miren hoy vamos a igual a hoy se conmemoran 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n de el plan de igual es un d\u00eda hist\u00f3rico importante e iguala se proclama la e independencia de m\u00e9xico [M\u00fasica] es un acuerdo que se logra entre un representante de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola del ej\u00e9rcito realista agust\u00edn de iturbide y un dirigente independentista llevaba luchando 10 a\u00f1os vicente guerrero que est\u00e9 se llega a un acuerdo y se pacta \u00e9l plan de iguala plan de las tres garant\u00edas independencia uni\u00f3n y religi\u00f3n y ah\u00ed surge tambi\u00e9n nuestro l\u00e1baro patrio sus colores entonces es un d\u00eda especial hoy d\u00eda de la bandera vamos a estar en igual nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n el presidente de argentina est\u00e1 invitado alberto fern\u00e1ndez que \u00e9ste es una persona extraordinaria un amigo de el pueblo de m\u00e9xico la gente ejemplar entonces vamos a estar all\u00e1 y tambi\u00e9n para agradecerle mucho vino para hacerlo estar m\u00e1s tiempo de lo debido a alejandro hersman eros qu\u00e9 nos acompa\u00f1\u00f3 y muchas gracias muchas gracias alejando y nos vemos ma\u00f1ana les parece muchas gracias jes\u00fas la compa\u00f1\u00eda no puede ser ma\u00f1ana si existes aqu\u00ed empezamos muy bien [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:16.380748"
}